{
  "name": "Instalaci\u00f3n de placas solares en tejados. Ser\u00eda un",
  "children": [
    {
      "name": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas ta",
      "children": [
        {
          "name": "O esta otra.",
          "value": 100,
          "text": "O esta otra."
        }
      ],
      "text": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta."
    },
    {
      "name": "Esa pregunta est\u00e1 mal formulada, y es falsa No rep",
      "children": [
        {
          "name": "Informate tu porque los paneles duran m\u00e1s de 25 a\u00f1",
          "value": 100,
          "text": "Informate tu porque los paneles duran m\u00e1s de 25 a\u00f1os, tienen una garantia de que a los 25 a\u00f1os te dan un 90 de la energia nominal, pero un panel de 40 a\u00f1os a lo mejor te da el.60-70% no se, porque todavia no hay paneles de 40 a\u00f1os, y lo mismo los deshechos, cuando empiece a haber deshechos en cantidad se har\u00e1 un plan de reciclaje, de hecho ya se hace en peque\u00f1a escala."
        },
        {
          "name": "Pues no es mi intenci\u00f3n mentir a nadie, quiz\u00e1 teng",
          "value": 100,
          "text": "Pues no es mi intenci\u00f3n mentir a nadie, quiz\u00e1 tenga desconocimiento, pero si se genera una industria potente dudo mucho que no se reciclen las placas solares en un futuro, lo que no se pueden reciclar seguro son los desechos radiactivos de las centrales nucleares."
        },
        {
          "name": "Pues no es mi intenci\u00f3n mentir a nadie, quiz\u00e1 teng",
          "value": 100,
          "text": "Pues no es mi intenci\u00f3n mentir a nadie, quiz\u00e1 tenga desconocimiento, pero si se genera una industria potente dudo mucho que no se reciclen las placas solares en un futuro, lo que no se pueden reciclar seguro son los desechos radiactivos de las centrales nucleares."
        },
        {
          "name": "Coincido en que siempre hay que informarse antes d",
          "value": 100,
          "text": "Coincido en que siempre hay que informarse antes de votar, pero tambi\u00e9n antes de expresar opiniones con tanta contundencia y tan poco fundamentadas. Los materiales con los que se construyen los paneles solares son fundamentalmente silicio, vidrio, aluminio y cobre, f\u00e1ciles de reciclar y no contaminantes. La vida \u00fatil de los paneles es bastante superior a 25 a\u00f1os y el. Beneficio medioambiental obtenido por la producci\u00f3n limpia de energ\u00eda, es muy superior a los peque\u00f1os impactos derivados de la fabricaci\u00f3n y el reciclado. Ya est\u00e1 bien de satanizar una tecnolog\u00eda tan positiva para la sociedad y el medio ambiente simplemente por que va contra los intereses de las grandes compa\u00f1\u00edas el\u00e9ctricas y sus abusivos beneficios."
        }
      ],
      "text": "Esa pregunta est\u00e1 mal formulada, y es falsa No repercutir\u00eda en ahorro de dinero, eso desde luego. Y deber\u00eda informase la gente de los materiales usados para la fabricaci\u00f3n de placas solares, y de la contaminaci\u00f3n derivada de ellos. Y despu\u00e9s de 20-25 a\u00f1os de vida \u00fatil se convierten en desechos con materiales tremendamente nocivos para la salud y el medio ambiente. Por favor, antes de votar inf\u00f3rmense no se crean todo lo que les cuentan los medios de comunicaci\u00f3n ni los pol\u00edticos, por que la mayor\u00eda son mentiras populistas. Quiz\u00e1s no saben de que hablan, o tal vez si, pero desde luego, lo que dicen no es cierto."
    },
    {
      "name": "Apoyar\u00eda esta propuesta, pero parece que no puedo,",
      "value": 100,
      "text": "Apoyar\u00eda esta propuesta, pero parece que no puedo, porque vivo en un pueblo de Madrid. Good."
    },
    {
      "name": "Apoyo totalmente esta propuesta y el ayuntamiento ",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo totalmente esta propuesta y el ayuntamiento Deber\u00eda dar ejemplo poni\u00e9ndolas en todos aquellos edificios p\u00fablicos en los que sea factible, te gustar\u00e1 tambi\u00e9n esta otra propuesta."
    },
    {
      "name": "Apoyo la propuesta, pero no es rentable para el Ay",
      "children": [
        {
          "name": "La rentabilidad no se mide solo en una econom\u00eda in",
          "value": 100,
          "text": "La rentabilidad no se mide solo en una econom\u00eda inmediata y basada tan s\u00f3lo en dinero o \u00bftener un hijo nos abarata la vida? a pesar de ello, tenemos hijos, \u00bfno? y todo porque nos alegra la vida, nos da satisfacci\u00f3n personal tener nuestros propios hijos a pesar del coste econ\u00f3mico que nos supone. Esta idea de verlo todo a trav\u00e9s de las gafas de lo rentable o no econ\u00f3micamente es una visi\u00f3n del mundo consumista y capitalista que reduce al ser humano a la calidad exclusiva de mano de obra, maquinaria productora de ingresos econ\u00f3micos para las empresas, sin derechos emocionales, de salud f\u00edsica y mental, solo producidos para trabajar."
        }
      ],
      "text": "Apoyo la propuesta, pero no es rentable para el Ayuntamiento. Todo es pol\u00edtica de dinero, de dinero para la administraci\u00f3n, claro."
    },
    {
      "name": "Yo creo que la propuesta est\u00e1 mal planteada de bas",
      "value": 100,
      "text": "Yo creo que la propuesta est\u00e1 mal planteada de base. El hecho de tener placas solares en los tejados de los edificios, ya puede suponer un ahorro a las Comunidades de vecinos-casas unifamiliares. No es necesario recurrir a ayudas p\u00fablicas-subvenciones para poder instalarnos las placas solares en nuestros edificios. Estas cosas siempre se pueden pagar a plazos y ser\u00eda un nuevo modo de independencia frente a las administraciones p\u00fablicas Que en la actualidad nos penalizan si conectamos nuestras red con placas foltovoltaicas a la red el\u00e9ctrica de todos."
    },
    {
      "name": "Tiene raz\u00f3n ABG Hay que hacer instalaciones de gen",
      "children": [
        {
          "name": "Mira que la idea es buena. Pero el tema de subvenc",
          "children": [
            {
              "name": "El dinero de los impuestos es de todos y todas per",
              "children": [
                {
                  "name": "Los conceptos de la econom\u00eda y la redistribuci\u00f3n d",
                  "children": [
                    {
                      "name": "tendr\u00edamos que luchar por cambiar la legislaci\u00f3n q",
                      "value": 100,
                      "text": "tendr\u00edamos que luchar por cambiar la legislaci\u00f3n que penaliza el auto-consumo energ\u00e9tico Comparto este punto."
                    }
                  ],
                  "text": "Los conceptos de la econom\u00eda y la redistribuci\u00f3n de la riqueza me los tengo ya aprendidos mimi. Pero piensa que es una inversi\u00f3n que favorece el ahorro en el futuro. Tenemos que desprendernos de papa estado y de las multinacionales que controlan el pa\u00eds para demostrar que somos autosuficientes energ\u00e9ticamente hablando Pese a que el coste de la instalaci\u00f3n puede ser elevado, el retorno es muy beneficioso para la persona que los instala en su casa o comunidad de vecinos. Por ello creo que no deber\u00eda ser subvencionado por el Estado, Comunidad o Ayuntamiento. Ah y que no se me olvide que tendr\u00edamos que luchar por cambiar la legislaci\u00f3n que penaliza el autoconsumo energ\u00e9tico. Supongo que estar\u00e1s de acuerdo."
                }
              ],
              "text": "El dinero de los impuestos es de todos y todas pero adem\u00e1s Econom\u00eda es la distribuci\u00f3n de los bienes y recursos, y eso es lo que estamos haciendo."
            }
          ],
          "text": "Mira que la idea es buena. Pero el tema de subvencionar para favorecerlo, no lo veo tal como explico en mi anterior post. Me gustar\u00eda votar a favor de la propuesta pero si se eliminara lo relacionado a la subvenci\u00f3n."
        },
        {
          "name": "Cambiar la ley esta genial, pero no es competencia",
          "children": [
            {
              "name": "Hay mucha gente en contra de las subvenciones en g",
              "children": [
                {
                  "name": "\u00bfQu\u00e9 la gente que est\u00e1 en contra de subvencionar c",
                  "children": [
                    {
                      "name": "Que subvencionar complica. Y como tu dices, lo con",
                      "value": 100,
                      "text": "Que subvencionar complica. Y como tu dices, lo considero innecesario."
                    }
                  ],
                  "text": "\u00bfQu\u00e9 la gente que est\u00e1 en contra de subvencionar complica el proceso?."
                }
              ],
              "text": "Hay mucha gente en contra de las subvenciones en general. Cr\u00e9eme que lo complica innecesariamente."
            },
            {
              "name": "Qu\u00e9 pesaos con lo que es y no es competencia del A",
              "value": 100,
              "text": "Qu\u00e9 pesaos con lo que es y no es competencia del Ayto! La alcaldesa ha dicho que hagamos todas las propuestas que consideremos y, que si no es competencia del Consistorio, intentar\u00e1 hacerlas llegar a quien corresponda."
            }
          ],
          "text": "Cambiar la ley esta genial, pero no es competencia del ayuntamiento, aunque no se aplique tal cual lo que he propuesto, de llegar a los suficientes votos, sale en prensa y crea una opini\u00f3n p\u00fablica a favor de medidas similares, quiza mucho mejores."
        }
      ],
      "text": "Tiene raz\u00f3n ABG Hay que hacer instalaciones de generaci\u00f3n con renovables, pero no son necesarias las subvenciones. Lo que hace falta es una regulaci\u00f3n adecuada, todo lo contrario del impuesto al sol de Soria a la fotovoltaica. Y por supuesto hacer instalaciones de calidad que esto no es tan sencillo que algunos piensan y tampoco valen todos los tejados."
    },
    {
      "name": "En muchas viviendas del ensanche de vallecas tiene",
      "children": [
        {
          "name": "Esto es un problema generado por el chapucer\u00edo pat",
          "value": 100,
          "text": "Esto es un problema generado por el chapucer\u00edo patrio. Tambi\u00e9n por que al constructor no le ha importado nada lo que contrataba, \u00a1como no se ve a la hora de comprar! De todas formas dudo mucho que haya alguna para calefacci\u00f3n lo habr\u00e1n dicho como parte del enga\u00f1o son para agua caliente sanitaria. Si estuviesen bien hechas funcionar\u00edan, estamos en espa\u00f1istan."
        }
      ],
      "text": "En muchas viviendas del ensanche de vallecas tiene agua caliente y calefacci\u00f3n central por gas y solar, pero est\u00e1n cerradas por ser paneles termosolares de agua, en vez de fotovoltaicas, sale m\u00e1s caro las revisiones que el ahorro que suponen lad e la legionela es bastante cara adem\u00e1s en invierno que cuadno m\u00e1s se usan, no funcionan, en cambio las fotovoltaicas mejoran su rendimento en invierno por el frio, creo que se podr\u00eda hacer una reforma como el progrma de puesta en servicio de ascensores o renovaci\u00f3n de fachadas, podr\u00eda haber un cambio de esto, porque no es muy dif\u00edcil el cambio termosolar a fotovoltaica. Esto reduciria el impacto ya que ahora solo son de gas y la parte solar no se usa."
    },
    {
      "name": "Yo os apoyo ampollare.",
      "value": 100,
      "text": "Yo os apoyo ampollare."
    },
    {
      "name": "Madrid deber\u00eda declararse Ciudad por el autoconsum",
      "children": [
        {
          "name": "De momento el titulo parece que funciona, si flaqu",
          "value": 100,
          "text": "De momento el titulo parece que funciona, si flaquea lo cambio a ver. Pero tienes razOn en todo, al menos desde mi punto de vista, aunque m\u00e1s util ser\u00eda que la producci\u00f3n fuera sostenible, nos ahorrar\u00edamos toda la parafernalia en cada bloque que tb sale de los recursos naturales. Perdon pero estoy en el extranjero y no encuentro las comas."
        }
      ],
      "text": "Madrid deber\u00eda declararse Ciudad por el autoconsumo. No s\u00e9 si es competencia del Ayunt. Pero dada la zancadilla que el ministerio y las empresas el\u00e9ctricas le est\u00e1 poniendo al autoconsumo energ\u00e9tico en Espa\u00f1a, ser\u00eda un buen mensaje pol\u00edtico. Esto no es una utop\u00eda, es una realidad y una libertad ya presente en muchos pa\u00edses donde, por ejemplo, t\u00fa puedes llegar a IKea Inglaterra y comprar tu kit solar para autoconsumo. Ikea instala placas en todas sus tiendas del mundo menos en las de Espa\u00f1a, porque aqu\u00ed no se lo permiten. Las comunidades podr\u00edan tener sus paneles para gastos comunitarios ascensores, luces, piscina, carga coches el\u00e9ctricos en garaje y particulares. Bravo por tu propuesta. Te invito a proponer Madrid por el autoconsumo el\u00e9ctrico. Madrid, con \u00e9sta candidatura, obtendr\u00eda el apoyo de la industria solar nacional puntera pero moribunda de otras ciudades espa\u00f1olas y europeas para intentar doblegar a la cerraz\u00f3n ministerial."
    },
    {
      "name": ".",
      "value": 100,
      "text": "."
    },
    {
      "name": "Pero que es eso de que podamos generar la energ\u00eda ",
      "children": [
        {
          "name": "Jeje.",
          "value": 100,
          "text": "Jeje."
        }
      ],
      "text": "Pero que es eso de que podamos generar la energ\u00eda que necesitamos sin pagar a una empresa privada! est\u00e1is locos o que? que van a hacer esos directivos a los que tienen que pagar sueldos multimillonarios, la universidad privada de sus hijos, etc. Adem\u00e1s si en Espa\u00f1a no tenemos apenas horas de sol."
    },
    {
      "name": "Siempre que se respete a pensionistas y gente sin ",
      "value": 100,
      "text": "Siempre que se respete a pensionistas y gente sin ingresos que no pueden financiar esto."
    },
    {
      "name": "Apoyo la propuesta. Creo tambi\u00e9n que debemos estar",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la propuesta. Creo tambi\u00e9n que debemos estar activos frente a las penalizaciones que desde el Gobierno Central se est\u00e1n estableciendo para el autoconsumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica. Una vez m\u00e1s las leyes en contra de la ciudadan\u00eda y a favor de los poderosos."
    },
    {
      "name": "Pensionistas y parados no pueden pagar esa inversi",
      "value": 100,
      "text": "Pensionistas y parados no pueden pagar esa inversi\u00f3n ni su mantenimiento o reparaciones. O si inviertes en algo y despu\u00e9s te quedas en paro."
    },
    {
      "name": "Hoy se ha aprobado el impuesto al sol En los comen",
      "children": [
        {
          "name": "Han secuestrado el Sol. Hay una campa\u00f1a para liber",
          "value": 100,
          "text": "Han secuestrado el Sol. Hay una campa\u00f1a para liberarlo: #LiberaAlSol."
        }
      ],
      "text": "Hoy se ha aprobado el impuesto al sol En los comentarios he puesto unos n\u00fameros sobre lo que se puede esperar de la fotovoltaica."
    },
    {
      "name": "Esta otra propuesta pide que sea obligatorio: http",
      "children": [
        {
          "name": "Propuestas sostenibles que crean empleo y mejoran ",
          "value": 100,
          "text": "Propuestas sostenibles que crean empleo y mejoran elmedioambiente: https: //decide. Madrid. Es/proposals/2900."
        }
      ],
      "text": "Esta otra propuesta pide que sea obligatorio: https: //decide. Madrid. Es/proposals/2758."
    },
    {
      "name": "Estoy de acuerdo con la propuesta, la pena es la n",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo con la propuesta, la pena es la nueva ley que existe, impuestos y m\u00e1s impuestos, espero que alg\u00fan d\u00eda esta propuesta sea una realidad no un metodo de ingresar dinero por impuestos."
    },
    {
      "name": ".",
      "value": 100,
      "text": "."
    },
    {
      "name": "En realidad, Espa\u00f1a genera mucha electricidad ya. ",
      "value": 100,
      "text": "En realidad, Espa\u00f1a genera mucha electricidad ya. Incluso creo que tenemos excedentes lo que hace m\u00e1s sangrante el abusivo precio de la electricidad, pero eso es otro asunto Nuestro problema de dependencia energ\u00e9tica y de CO2 no lo generan las casas, sino los coches, que gastan petr\u00f3leo, y de eso no nos sobra."
    },
    {
      "name": "Esta propuesta deber\u00eda de ir acompa\u00f1ada de un mejo",
      "value": 100,
      "text": "Esta propuesta deber\u00eda de ir acompa\u00f1ada de un mejor aislamiento y eficiencia energ\u00e9tica de las viviendas. No se trata s\u00f3lo de buscar fuentes de energ\u00eda alternativas renovables sino de ahorrar tambi\u00e9n en el gasto energ\u00e9tico."
    },
    {
      "name": "En los \u00faltimos a\u00f1os se dieron ayudas para poner as",
      "value": 100,
      "text": "En los \u00faltimos a\u00f1os se dieron ayudas para poner ascensores y para poner calderas mejores. Ahora hay que dar un paso m\u00e1s en mejorar Madrid. Me encanta esta idea."
    },
    {
      "name": "Me parece muy bien, pero desgraciadamente son cant",
      "value": 100,
      "text": "Me parece muy bien, pero desgraciadamente son cantos de sirena El Gobierno de Espa\u00f1a ha creado el impuesto al Sol y hace ya inviable que se pongan nuevas instalaciones solares. Esperemos que el nuevo Gobierno que se fomre se ponga a derogar dicha normativa cuanto antes."
    },
    {
      "name": "Yo llegar\u00eda m\u00e1s all\u00e1 a este respecto, de manera qu",
      "value": 100,
      "text": "Yo llegar\u00eda m\u00e1s all\u00e1 a este respecto, de manera que el Ayuntamiento liderara un proyecto pionero en toda Espa\u00f1a para sembrar de placas solares todas las azoteas de la ciudad de Madrid. A trav\u00e9s de un acuerdo con el Inem desarrollar\u00eda equipos de instaladores, d\u00e1ndoles la formaci\u00f3n necesaria y el impulso econ\u00f3mico inicial para que, en 10-20 a\u00f1os se haya cubierto la mayor\u00eda de comunidades de vecinos de placas solares. Ser\u00edan miles de puestos de trabajo, con los ingresos correspondientes para el Estado a trav\u00e9s del sistema impositivo vigente y el incremento en consumo, lo cual revitalizar\u00eda la econom\u00eda local, todo ello unido al ahorro energ\u00e9tico y de contaminantes."
    },
    {
      "name": "Que en Espa\u00f1a graven el autoconsumo es una verguen",
      "value": 100,
      "text": "Que en Espa\u00f1a graven el autoconsumo es una verguenza. En alemania con menos sol tienen m\u00e1s instalaciones de energia solar. Tenemos que aprovechar nuestros recursos. Por ejemplo el alumbrado p\u00fablico podr\u00eda funcionar con energia solar reduciendo el consumo, y tantas y tantas cosas."
    },
    {
      "name": "He estado apunto de poner esto as\u00ed que apoyo.",
      "value": 100,
      "text": "He estado apunto de poner esto as\u00ed que apoyo."
    },
    {
      "name": "Apoyo la propuesta es beneficio para todos, habr\u00eda",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la propuesta es beneficio para todos, habr\u00eda que incluir tambi\u00e9n los edificios Municipales etc."
    },
    {
      "name": "Os proporngo otra forma de generar empleo y ayudar",
      "value": 100,
      "text": "Os proporngo otra forma de generar empleo y ayudar a las familias sin recursos. Teniendo en cuenta que en Madrid, los bancos de alimentos independientes que funcionan cuentan con tan s\u00f3lo 4 asalariados y 450 voluntarios, la creaci\u00f3n de un un banco de alimentos de gesti\u00f3n municipal y p\u00fablica generar\u00eda un n\u00famero de en torno a 500 empleos para la coordinaci\u00f3n de la recogida, almacenamiento y entrega de comida a familias sin recursos."
    },
    {
      "name": "La propuesta es interesante pero me temo que nos e",
      "value": 100,
      "text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis. La desigualdad en Espa\u00f1a avanza a un ritmo que supera hasta 14 veces a Grecia. La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014 292 de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola seg\u00fan concluye el informe Una econom\u00eda al servicio del 1 hecha p\u00fablica en 2016 por Oxfam Intermon. Por otra lado, estamos a la espera de que nos apliquen 10000 millones de euros en recortes desde Europa. Podemos seguir obviando este tema, pensar que no pasa nada pero ahora es el momento de plantear acciones contra la pobreza: ."
    },
    {
      "name": "Una propuesta muy interesante. El \u00fanico problema q",
      "value": 100,
      "text": "Una propuesta muy interesante. El \u00fanico problema que presenta es c\u00f3mo no que la tiene que pagar el conjunto de la ciudadan\u00eda en beneficio de particulares. Por esta raz\u00f3n, y considerando el enorme ahorro que supone al que las instala, creo que ser\u00eda interesante que esta subvenci\u00f3n se realizara como un pr\u00e9stamo a abonar con el ahorro de electricidad que estas placas suponen. Incluso, en funci\u00f3n de la capacidad econ\u00f3mica del ayuntamiento podr\u00edan ser a inter\u00e9s cero."
    },
    {
      "name": "Y con las horas de luz que tenemos\u00a1! \u00a1! \u00a1Ser\u00eda fan",
      "value": 100,
      "text": "Y con las horas de luz que tenemos\u00a1! \u00a1! \u00a1Ser\u00eda fant\u00e1stico. Hace un par de a\u00f1os mis padres visitaron un pueblo alem\u00e1n donde vivieron, me sorprendi\u00f3 ver en las fotos que en la mayor\u00eda de los edificios ten\u00edan placas solares en los balcones adem\u00e1s del tejado. En un pa\u00eds donde las horas de luz y los d\u00edas soleados son mucho menor. Imaginaros si hici\u00e9ramos lo mismo. Lo que les fastidiaria a las hidroel\u00e9ctricas y me encanta la idea de comentarlo con subemciones y estoy de acuerdo que crear\u00edan puestos de trabajo. S\u00f3lo una pregunta No aprob\u00f3 hace poco el Gobierno una ley que penaliza el uso de la energ\u00eda solar y del autoconsumo? \u00bfNo habr\u00eda que cambiar antes esa ley?."
    },
    {
      "name": "Habria que hacerlo de manera que la comunidad de p",
      "value": 100,
      "text": "Habria que hacerlo de manera que la comunidad de propietarios no tenga que realizar ning\u00fana consulta a todos los comuneros. Es decir, que el vecino que quiera, pueda instalar sin pedir permiso a la comunidad. Si no, se complica. Y de subvenciones nada, da lugar a clientelismo."
    },
    {
      "name": "Hola, Aqu\u00ed ten\u00e9is una propuesta parecida.",
      "value": 100,
      "text": "Hola, Aqu\u00ed ten\u00e9is una propuesta parecida."
    }
  ],
  "text": "Instalaci\u00f3n de placas solares en tejados. Ser\u00eda un ahorro de energ\u00eda considerable que repercutir\u00eda en el dinero que gastamos en electricidad todos los meses, pagando los mayores precios de Europa, adem\u00e1s ahorrar\u00edamos mucho CO2 a la atm\u00f3sfera."
}