{
  "name": "10195",
  "children": [
    {
      "name": "72344",
      "value": 100,
      "text": "Conozco el Padre Poveda y gracias por la informaci\u00f3n, pero aunque esa distancia es \u00ednfima la radiaci\u00f3n electromacn\u00e9tica que pueden recibir de las antenas, no serviria de nada m\u00e1s que para hacer algo bonito de cara a la galeria porque si no se ponen ah\u00ed se pondran un poco m\u00e1s all\u00e1 pero siempre por donde pase\u00e1remos para entrar o salir del col\u00e9gio, en casa recibir\u00edan las se\u00f1ales del wifi y continuamente las del tel\u00e9fono movil. Otra cosa bien distinta es que las antenas estuvieran en el patio mismo, ah\u00ed si que estoy de acuerdo con usted.",
      "short_text": "Conozco el Padre Poveda y gracias por la informaci\u00f3n, pero aunque esa distancia es \u00ednfima la radiaci\u00f3n electromacn\u00e9tica que pueden recibir de las antenas, no serviria de nada m\u00e1s que para hacer algo b..."
    },
    {
      "name": "72582",
      "children": [
        {
          "name": "72717",
          "children": [
            {
              "name": "73589",
              "children": [
                {
                  "name": "73604",
                  "value": 100,
                  "text": "Pues te quedas con la pasta y la ponemos en la tuya y si en 15 a\u00f1os te entra un c\u00e1ncer tendr\u00e1s dinero para los tratamientos.",
                  "short_text": "Pues te quedas con la pasta y la ponemos en la tuya y si en 15 a\u00f1os te entra un c\u00e1ncer tendr\u00e1s dinero para los tratamientos."
                }
              ],
              "text": "Justo la azotea de tu casa es el mejor lugar para ti, menos radiaci\u00f3n y m\u00e1s pasta.",
              "short_text": "Justo la azotea de tu casa es el mejor lugar para ti, menos radiaci\u00f3n y m\u00e1s pasta."
            }
          ],
          "text": "Tampoco esta demostrado que estas antenas no perjudiquen la salud. Los estudios se amparan en que no hay evidencias cient\u00edficas que demuestren. No se tu, pero yo no pondr\u00eda una en la azotea de mi casa. En los \u00faltimos a\u00f1os ha habido muchas protestas vecinales por casos de c\u00e1ncer en lugares cercanos a ellas. Se pueden instalar el lugares que sean de paso donde la gente no permanezca mucho tiempo. No ser\u00e1 lo mismo estar expuesto 2 horas que 10 a\u00f1os. Saludos!.",
          "short_text": "Tampoco esta demostrado que estas antenas no perjudiquen la salud. Los estudios se amparan en que no hay evidencias cient\u00edficas que demuestren. No se tu, pero yo no pondr\u00eda una en la azotea de mi casa..."
        },
        {
          "name": "72842",
          "children": [
            {
              "name": "76244",
              "children": [
                {
                  "name": "76776",
                  "children": [
                    {
                      "name": "76788",
                      "children": [
                        {
                          "name": "76821",
                          "children": [
                            {
                              "name": "76921",
                              "value": 100,
                              "text": "Eso es todo lo que sabe usted de campos em jajajaja y venga con los acentos. Que cansino.",
                              "short_text": "Eso es todo lo que sabe usted de campos em jajajaja y venga con los acentos. Que cansino."
                            }
                          ],
                          "text": "Riducilizarle? nunca se me ocurrir\u00eda. Es m\u00e1s, el que me ha llamado ignorante es usted a m\u00ed, el que insulta mis argumentos y similes como tontos es usted no yo. Por qu\u00e9 dice que no tengo ni idea del tema? le he expuesto una visi\u00f3n considero que bastante interesante sobre la frecuencia, la que en el espectro de ondas electromagn\u00e9ticas parece que tiene m\u00e1s peso sobre lo nocivo de la onda que la potencia teor\u00eda que defiende usted y no ha habido una r\u00e9plica coherente. Se sorprender\u00eda lo poco que s\u00e9 de f\u00fatbol. Otra respuesta sin acentos, est\u00e1 muy bien que sea un ingeniero super experto en ondas em pero adem\u00e1s de ciencia tambi\u00e9n podr\u00edamos interesarnos un poco en la lengua, cual es su punto de vista en este asunto?.",
                          "short_text": "Riducilizarle? nunca se me ocurrir\u00eda. Es m\u00e1s, el que me ha llamado ignorante es usted a m\u00ed, el que insulta mis argumentos y similes como tontos es usted no yo. Por qu\u00e9 dice que no tengo ni idea del te..."
                        }
                      ],
                      "text": "Sus comentarios dan pena. Demuestra la ignorancia y superstici\u00f3n de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles en este tema. Veo que usted solo pretende insultarme y ridiculizarme porque simplemente no tiene ni idea del tema. Pobre. Dediquese a opinar de temas que conozca, que seguro que alguno habr\u00e1. Futbol.",
                      "short_text": "Sus comentarios dan pena. Demuestra la ignorancia y superstici\u00f3n de la mayor\u00eda de los espa\u00f1oles en este tema. Veo que usted solo pretende insultarme y ridiculizarme porque simplemente no tiene ni idea..."
                    }
                  ],
                  "text": "Respondo en varios comentarios, por limitaci\u00f3n de espacio.",
                  "short_text": "Respondo en varios comentarios, por limitaci\u00f3n de espacio."
                },
                {
                  "name": "76777",
                  "children": [
                    {
                      "name": "76786",
                      "children": [
                        {
                          "name": "76822",
                          "children": [
                            {
                              "name": "76919",
                              "value": 100,
                              "text": "Me cansan sus continuos malos chistes con el futbol. Si quiere que discutamos con razonamientos y datos, encantado, pero sino dedicar\u00e9 mi valioso tiempo a otras cosas m\u00e1s interesantes.",
                              "short_text": "Me cansan sus continuos malos chistes con el futbol. Si quiere que discutamos con razonamientos y datos, encantado, pero sino dedicar\u00e9 mi valioso tiempo a otras cosas m\u00e1s interesantes."
                            }
                          ],
                          "text": "Una vez m\u00e1s cree conocerme estimado EB4CTV no pretendo que apaguemos todo y volvamos a la cueva, pero la verdad no quiero buena cobertura en todos los sitios de tele s\u00ed! para poder ver los partiditos de f\u00fatbol, jajaja perd\u00f3n ten\u00eda que decirlo.",
                          "short_text": "Una vez m\u00e1s cree conocerme estimado EB4CTV no pretendo que apaguemos todo y volvamos a la cueva, pero la verdad no quiero buena cobertura en todos los sitios de tele s\u00ed! para poder ver los partiditos..."
                        }
                      ],
                      "text": "Como bien decia por aqu\u00ed otro comentarista, mucha gente como usted son de doble moral no quiero antenas, pero quiero buena cobertura en todos los sitios. No lo entiendo.",
                      "short_text": "Como bien decia por aqu\u00ed otro comentarista, mucha gente como usted son de doble moral no quiero antenas, pero quiero buena cobertura en todos los sitios. No lo entiendo."
                    }
                  ],
                  "text": "Tambi\u00e9n me sorprende mucho viniendo de una persona estudiada y versada en la ingenier\u00eda que si se pide proteger en la medida de los posible a nuestros peque\u00f1os se enroque compar\u00e1ndolo con eliminar todos los sistemas de comunicaci\u00f3n de los diferentes cuerpos del estado. Por favor, no sea como esos valores de los extremos que hacen que sea mucho m\u00e1s representativa en muchas ocasiones la mediana que la media.",
                  "short_text": "Tambi\u00e9n me sorprende mucho viniendo de una persona estudiada y versada en la ingenier\u00eda que si se pide proteger en la medida de los posible a nuestros peque\u00f1os se enroque compar\u00e1ndolo con eliminar tod..."
                },
                {
                  "name": "76778",
                  "children": [
                    {
                      "name": "76785",
                      "children": [
                        {
                          "name": "76823",
                          "children": [
                            {
                              "name": "76975",
                              "value": 100,
                              "text": "Solo sabe hablar de acentos. Adios.",
                              "short_text": "Solo sabe hablar de acentos. Adios."
                            }
                          ],
                          "text": "Vaya Salamanca? Busque el internet?.",
                          "short_text": "Vaya Salamanca? Busque el internet?."
                        }
                      ],
                      "text": "Como se dice en estos casos: el que quiera saber, que vaya Salamanca. Busque el internet cuales son las frecuencias ionizantes y comprobara que las de radio no lo son ni de lejos.",
                      "short_text": "Como se dice en estos casos: el que quiera saber, que vaya Salamanca. Busque el internet cuales son las frecuencias ionizantes y comprobara que las de radio no lo son ni de lejos."
                    }
                  ],
                  "text": "En otro orden y teniendo en cuenta su basto conocimiento en el campo de ondas electromagneticas, me sorprende mucho que hable tanto de los watios y no de la frecuencia, ya que como dice una antena desprende una radiaci\u00f3n de 10w 6 veces menos que una bombilla convencional? apaguemos las farolas de la ciudad! Sin embargo, ni una sola palabra sobre la frecuencia? Ser\u00e1 una casualidad que las ondas con mayor frecuencia son las ionizantes y en dicho espectro las ondas de telefon\u00eda est\u00e1n por encima de las de televisi\u00f3n y radio? Por favor, iluminenos maestro, guienos, muestrenos el camino.",
                  "short_text": "En otro orden y teniendo en cuenta su basto conocimiento en el campo de ondas electromagneticas, me sorprende mucho que hable tanto de los watios y no de la frecuencia, ya que como dice una antena des..."
                },
                {
                  "name": "76779",
                  "children": [
                    {
                      "name": "76784",
                      "children": [
                        {
                          "name": "76809",
                          "children": [
                            {
                              "name": "76916",
                              "value": 100,
                              "text": "No pongo acentos, porque as\u00ed voy m\u00e1s deprisa. Le garantizo que tengo muy buena ortograf\u00eda. Como usted comprender\u00e1, no me hubieran dado el t\u00edtulo con Matr\u00edcula de Honor y premio Fin de Carrera, si escribiese mal. Usted desv\u00eda la atenci\u00f3n critic\u00e1ndome que no ponga acentos, pero sigue sin ser capaz de argumentarme nada con solidez t\u00e9cnica sobre campos em.",
                              "short_text": "No pongo acentos, porque as\u00ed voy m\u00e1s deprisa. Le garantizo que tengo muy buena ortograf\u00eda. Como usted comprender\u00e1, no me hubieran dado el t\u00edtulo con Matr\u00edcula de Honor y premio Fin de Carrera, si escr..."
                            }
                          ],
                          "text": "Estimado ebc4tv por favor, no perdamos las formas! no ha puesto ni un acento. Mal. Si no escribe correctamente pierde mucha credibilidad. Adem\u00e1s usa adjetivos calificativos como ignorantes y tontos, seguro que puede encontrar sin\u00f3nimos mejor sonantes, le invito a ello. Respecto a su comentario, s\u00ed que tiene que ver mucho el tocino con la velocidad. Es m\u00e1s existe un relaci\u00f3n de directa proporcionalidad. La velocidad a la que puede correr una persona es inversamente proporcional a la cantidad de tocino que coma.",
                          "short_text": "Estimado ebc4tv por favor, no perdamos las formas! no ha puesto ni un acento. Mal. Si no escribe correctamente pierde mucha credibilidad. Adem\u00e1s usa adjetivos calificativos como ignorantes y tontos, s..."
                        }
                      ],
                      "text": "Que tendra que ver la velocidad con el tocino. Dejese de similes tontos y haga el favor de argumentar sus miedos. Si lee un poco sobre la historia de la radio y consulta las hemerotecas, vera que las ondas de radio, no solo no han matado a nadie, sino todo lo contrario. Han salvado miles de vidas. El caso m\u00e1s famoso fue el Titanic en 1912 a raiz de aquella tragedia, la incipiente Uni\u00f3n Internacional de RadioComunicaciones obligo a los barcos mayores de un determinado tonelaje a llevar radio. Se\u00f1ores ignorantes: las ondas radioelectricas no matan sino salvan vidas todos los d\u00edas.",
                      "short_text": "Que tendra que ver la velocidad con el tocino. Dejese de similes tontos y haga el favor de argumentar sus miedos. Si lee un poco sobre la historia de la radio y consulta las hemerotecas, vera que las..."
                    }
                  ],
                  "text": "Apreciado EB4CTV en sus m\u00e1s de 30 a\u00f1os de experiencia de trabajo con ondas em que preferir\u00eda ser golpeado muy muy muy fuerte con una pluma o m\u00e1s despacito con una katana?.",
                  "short_text": "Apreciado EB4CTV en sus m\u00e1s de 30 a\u00f1os de experiencia de trabajo con ondas em que preferir\u00eda ser golpeado muy muy muy fuerte con una pluma o m\u00e1s despacito con una katana?."
                },
                {
                  "name": "133994",
                  "value": 100,
                  "text": "Las ondas de radio son radiaci\u00f3n no ionizante. La ionizante no es inocua. Est\u00e1 mal escrito.",
                  "short_text": "Las ondas de radio son radiaci\u00f3n no ionizante. La ionizante no es inocua. Est\u00e1 mal escrito."
                }
              ],
              "text": "Estimado Manuel Villalba. La ondas de radio no son radiaci\u00f3n ionizante. Por lo tanto son inocuas. Sino ya estar\u00edamos todos muertos de cancer, pues la emisiones de radio se inventaron hace m\u00e1s de 100 a\u00f1os. Sabia usted que la densidad de potencia W/m2 que recibe la cabeza de una persona por ejemplo, un ni\u00f1o de un movil o tablet con wifi y/o 3G4G es 1000 veces mayor que la densidad de potencia recibida de un antena a 50 m Porque a la gente no le preocupa nada el telefono movil que se pega en la cabeza o el router wifi que tiene encima de la mesa Eso no es malo y lo otro si. Absurdo. Estoy de acuerdo con usted Propongo apagar todas las emisones de radio de todos los servicios para que estemos todos mucho m\u00e1s sanos Cuando digo todo, digo todo policia, guardia civil, bomberos, ambulancias, FM TV AM ol oc radios en barcos, aviones, militares, trenes, autobuses, 3G 4G WIFI etc. Por favor, menos futbol y m\u00e1s ciencia. Un cordial saludo.",
              "short_text": "Estimado Manuel Villalba. La ondas de radio no son radiaci\u00f3n ionizante. Por lo tanto son inocuas. Sino ya estar\u00edamos todos muertos de cancer, pues la emisiones de radio se inventaron hace m\u00e1s de 100 a..."
            }
          ],
          "text": "Apreciado EB4CTV enhorabuena por su licenciatura en telecomunicaciones y por su lucha a favor de las antenas de comunicaciones como se puede ver en sus comentarios.",
          "short_text": "Apreciado EB4CTV enhorabuena por su licenciatura en telecomunicaciones y por su lucha a favor de las antenas de comunicaciones como se puede ver en sus comentarios."
        },
        {
          "name": "150685",
          "children": [
            {
              "name": "150686",
              "children": [
                {
                  "name": "150687",
                  "value": 100,
                  "text": "Lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que es un problema complejo y que, por tanto, hay que aplicar el principio de precauci\u00f3n. Tambi\u00e9n los rayos-X han salvado vidas, pero los utilizamos lo m\u00ednimo posible y con todas las medidas de seguridad. Deber\u00edamos aplicar el mismo principio a las se\u00f1ales de telefon\u00eda m\u00f3vil. Bajar las intensidades, evitarlos en zonas de colegios, desde luego, evitar la multiplicaci\u00f3n absurda de redes, con instalaciones duplicadas por los diferentes operadores. \u00bfQu\u00e9 tal una \u00fanica instalaci\u00f3n compartida por todos ellos y as\u00ed reducimos la irradiaci\u00f3n total? Recuerdo que el radio elemento se prescribi\u00f3 hasta como t\u00f3nico a los pocos a\u00f1os de su aparici\u00f3n. Por favor, sin renunciar a nada, precauci\u00f3n.",
                  "short_text": "Lo que s\u00ed est\u00e1 claro es que es un problema complejo y que, por tanto, hay que aplicar el principio de precauci\u00f3n. Tambi\u00e9n los rayos-X han salvado vidas, pero los utilizamos lo m\u00ednimo posible y con tod..."
                }
              ],
              "text": "Sigo con ello. Las intensidades que se manejan como m\u00e1ximo son de 4w por metro cuadrado en las directrices de la Comisi\u00f3n y en los Reales Decretos. Hay bastantes estudios que indican efectos de estr\u00e9s y alteraciones neurol\u00f3gicas para estas potencias Yo mismo en mi casa tengo valores de 2 mW por metro cuadrado y existen evidencias de alteraciones. Por supuesto, estas radiaciones son no ionizantes, pero los efectos no tienen que ser s\u00f3lo por ionizaci\u00f3n: est\u00e1n los cambios causados por inducci\u00f3n, resonancia, etc. El \u00fanico problema de salud no es el c\u00e1ncer. Hay otro tema cr\u00edtico, y es que las estaciones base est\u00e1n emitiendo 24 horas al d\u00eda. Cuando hablamos por tel\u00e9fono estamos minutos, quiz\u00e1 una hora, pero no 24 veces m\u00e1s. En cuanto a las emisiones WiFi en el hogar, tambi\u00e9n son un problema, claro. De hecho se deber\u00eda programar el pagado nocturno de estos emisores cualquier router lo hace.",
              "short_text": "Sigo con ello. Las intensidades que se manejan como m\u00e1ximo son de 4w por metro cuadrado en las directrices de la Comisi\u00f3n y en los Reales Decretos. Hay bastantes estudios que indican efectos de estr\u00e9s..."
            }
          ],
          "text": "Si los t\u00edtulos significan algo, yo soy F\u00edsico Doctorado en Radiolog\u00eda. Habr\u00eda que hacer una an\u00e1lisis por los dos par\u00e1metros principales de una oem onda electromagn\u00e9tica que son frecuencia e intensidad. Las antenas de telefon\u00eda m\u00f3vil trabajan a frecuencias superiores a la FM y, de media, superiores a la TV as\u00ed que no son muy comparables. Como sabes, la longitud de onda determina el elemento m\u00ednimo de interferencia, as\u00ed que mezclar ondas de FM de 3 m de largo con ondas submilim\u00e9tricas que s\u00ed pueden interactuar, por tanto, con estructuras corporales no tiene mucho sentido. En cuanto a la intensidad, es mucho m\u00e1s alta en se\u00f1ales de FM y de TV pero las primeras ya vemos que no influyen a escalas de cuerpo humano y las emisoras de TV suelen ser muy pocas y a distancias muy grandes de una vivienda, nunca en un \u00e1tico, como es el caso de las antenas de telefon\u00eda m\u00f3vil. No parecen ser un problema tan general como el de las antenas de telefon\u00eda m\u00f3vil.",
          "short_text": "Si los t\u00edtulos significan algo, yo soy F\u00edsico Doctorado en Radiolog\u00eda. Habr\u00eda que hacer una an\u00e1lisis por los dos par\u00e1metros principales de una oem onda electromagn\u00e9tica que son frecuencia e intensidad..."
        }
      ],
      "text": "Soy ingeniero de telecomunicaciones. Las antenas de telefonia solo emiten unos 10w por repetidor. Las antenas de FM y TV emiten con unos cuantos miles de watios desde hace unos 60 a\u00f1os. Las alejamos o apagamos tambi\u00e9n y que hacemos con el el wifi de casa que emite el router y con la emisi\u00f3n de los moviles cerca de la cabeza Sabeis con cuanto emite una emisora de AM Unos 500000 w S\u00ed, no me he equivocado con los ceros. Por favor, no seamos ignorantes. Un cordial saludo.",
      "short_text": "Soy ingeniero de telecomunicaciones. Las antenas de telefonia solo emiten unos 10w por repetidor. Las antenas de FM y TV emiten con unos cuantos miles de watios desde hace unos 60 a\u00f1os. Las alejamos o..."
    },
    {
      "name": "72649",
      "value": 100,
      "text": "Os dejo un listado de potencias de las emisoras de AM en Espa\u00f1a: Os recuerdo que cuando veais Kw significa miles de watios. Un saludo.",
      "short_text": "Os dejo un listado de potencias de las emisoras de AM en Espa\u00f1a: Os recuerdo que cuando veais Kw significa miles de watios. Un saludo."
    },
    {
      "name": "73590",
      "children": [
        {
          "name": "76247",
          "value": 100,
          "text": "Muy bueno. Hala. Apagar todas antenas que son muy malas.",
          "short_text": "Muy bueno. Hala. Apagar todas antenas que son muy malas."
        }
      ],
      "text": "Un poquito de doble moral me parece protestar por las antenas, tener un m\u00f3vil y adem\u00e1s quejarse por falta de se\u00f1al.",
      "short_text": "Un poquito de doble moral me parece protestar por las antenas, tener un m\u00f3vil y adem\u00e1s quejarse por falta de se\u00f1al."
    },
    {
      "name": "76816",
      "children": [
        {
          "name": "76831",
          "children": [
            {
              "name": "76833",
              "children": [
                {
                  "name": "76834",
                  "value": 100,
                  "text": "Solo pongo esto, pero est\u00e1 plagado de estas cosas. La duda es razonable. A mi me gusta el f\u00fatbol, mi betis, no por eso mis opiniones o las de otros deben ser tomadas en poca consideraci\u00f3n, as\u00ed que no fale el respeto de las personas que nops preocupamos por la salud de nuestros hijos, que, si los tiene, entender\u00e1 nuestra preocupaci\u00f3n. Apoyo a la iniciativa del Manuel Villalba.",
                  "short_text": "Solo pongo esto, pero est\u00e1 plagado de estas cosas. La duda es razonable. A mi me gusta el f\u00fatbol, mi betis, no por eso mis opiniones o las de otros deben ser tomadas en poca consideraci\u00f3n, as\u00ed que no..."
                }
              ],
              "text": "Se piensa que, en todo caso, actuar\u00edan como promotores tumorales, con escaso o nulo poder inicial para convertir genes normales en oncogenes. En muchos trabajos se ha determinado un mayor riesgo relativo de leucemias, tumores cerebrales y otros c\u00e1nceres en sujetos que residen en las proximidades de las l\u00edneas de alta tensi\u00f3n y entre distintas poblaciones expuestas profesionalmente. La sospecha de asociaci\u00f3n m\u00e1s firme se ha establecido con las leucemias infantiles. Tambi\u00e9n se han intentado relacionar con alteraciones del aparato reproductor, neurol\u00f3gico y cardiovascular, y con malformaciones fetales. Sin embargo, los estudios son contradictorios, sobre todo por la dificultad de medir la exposici\u00f3n a la radiaci\u00f3n no ionizante y los m\u00e9todos epidemiol\u00f3gico-estad\u00edsticos usados. As\u00ed, existen m\u00faltiples trabajos en sentido contrario.",
              "short_text": "Se piensa que, en todo caso, actuar\u00edan como promotores tumorales, con escaso o nulo poder inicial para convertir genes normales en oncogenes. En muchos trabajos se ha determinado un mayor riesgo relat..."
            },
            {
              "name": "76918",
              "children": [
                {
                  "name": "76950",
                  "children": [
                    {
                      "name": "76973",
                      "children": [
                        {
                          "name": "77153",
                          "children": [
                            {
                              "name": "77157",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "77242",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Que no quiero que proh\u00edban nada, que solo quiero que las alejen de los colegios. De verdad que si monta usted una iniciativa para que le pongan una antena en su sal\u00f3n, yo la apoyar\u00e9 con gusto. No vaya a quedarse usted sin cobertura. Pero al\u00e9jenla de los ni\u00f1os, que hay una normativa que as\u00ed lo indica a m\u00e1s de 100 metros. L\u00e9ase la propuesta.",
                                  "short_text": "Que no quiero que proh\u00edban nada, que solo quiero que las alejen de los colegios. De verdad que si monta usted una iniciativa para que le pongan una antena en su sal\u00f3n, yo la apoyar\u00e9 con gusto. No vaya..."
                                },
                                {
                                  "name": "77245",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Apreciado EB4CTV es cierto que los fundamentalistas estamos siendo un poco ir\u00f3nicos, nos viene dado con la doble moral, no nos juzgue por ello, pero tambi\u00e9n esperamos que no se rinda, cuando iba hacia el trabajo pensaba a ver si con un poco de suerte ha respondido nuestro amigo EB4CTV y me alegra la ma\u00f1ana.",
                                  "short_text": "Apreciado EB4CTV es cierto que los fundamentalistas estamos siendo un poco ir\u00f3nicos, nos viene dado con la doble moral, no nos juzgue por ello, pero tambi\u00e9n esperamos que no se rinda, cuando iba hacia..."
                                }
                              ],
                              "text": "Es una pena. Los fundamentalistas anti-antenas solo sabeis ridiculizar. Sois incapaces de dar datos objetivos y razonar seriamente por qu\u00e9, por ejemplo, prohibir unas antenas y otras que llevan 50 o m\u00e1s a\u00f1os emitiendo AM FM TV etc. No. Estais muy equivocados creyendo que con vuestros comentarios ir\u00f3nicos me voy rendir. Voy a seguir informando t\u00e9cnicamente a la gente en todo los hilos que pongais para que vea que vuestras campa\u00f1as son una soberana tonteria, sin ning\u00fan fundamente cientifico tal y como dice la OMS y otros muchos organismos p\u00fablicos. Un saludo.",
                              "short_text": "Es una pena. Los fundamentalistas anti-antenas solo sabeis ridiculizar. Sois incapaces de dar datos objetivos y razonar seriamente por qu\u00e9, por ejemplo, prohibir unas antenas y otras que llevan 50 o m..."
                            }
                          ],
                          "text": "No a 100 metros como dice la ley, que es lo que propone esta iniciativa, pero pens\u00e1ndolo bien, tienes raz\u00f3n, \u00bfsab\u00e9is si existe alg\u00fan tipo de injerto con una tarjeta repetidora que le pueda poner a mi hija en la mu\u00f1eca?. As\u00ed nunca estar\u00e1 fuera de cobertura, debe ser horrible no tener cobertura, el mundo se apaga. De hecho los p\u00e1jaros cantan en mp3, las flores son jpgs y dos m\u00e1s dos son cuatro porque lo ponen en una pizarra electr\u00f3nica. No m\u00e1s pintar, no m\u00e1s crear, no m\u00e1s vernos para comunicarnos, no m\u00e1s salir para ver. Que los padres se comuniquen con los profesores v\u00eda Whatsapp maravilloso para conseguir todo esto, adem\u00e1s, que nuestros hijos tengan leucemias. Que felicidad!.",
                          "short_text": "No a 100 metros como dice la ley, que es lo que propone esta iniciativa, pero pens\u00e1ndolo bien, tienes raz\u00f3n, \u00bfsab\u00e9is si existe alg\u00fan tipo de injerto con una tarjeta repetidora que le pueda poner a mi..."
                        }
                      ],
                      "text": "Vale. Suficientemente lejos para que no haya cobertura y si un padre quiere hablar con su hijo o con un profesor Qu\u00e9 hacemos El wifi de las aulas de informatica tambi\u00e9n lo quitamos. Vale. Y que m\u00e1s apagamos El microondas de la cocinas y comedor. Vale. El ni\u00f1o no esta 24 horas en el colegio. En casa el ni\u00f1o nada de nada de wifi tampoco. Y la celula de telefonia m\u00f3vil de casa del ni\u00f1o tambi\u00e9n la apagamos. No ser\u00e1 m\u00e1s sencillo irse a vivir a una cueva como los trogloditas Un saludo.",
                      "short_text": "Vale. Suficientemente lejos para que no haya cobertura y si un padre quiere hablar con su hijo o con un profesor Qu\u00e9 hacemos El wifi de las aulas de informatica tambi\u00e9n lo quitamos. Vale. Y que m\u00e1s ap..."
                    }
                  ],
                  "text": "Que si, que probablemente tambi\u00e9n, aunque no tenemos ning\u00fana antena repetidora de FM AM encima de la escuela. En todo caso, soy consciente de que el mundo de hoy en d\u00eda est\u00e1 plagado de circunstancias nocivas para la salud. Las grasas saturadas, mi hijo se comer\u00e1 alg\u00fan Donuts, no lo podr\u00e9 evitar, pero lo que no har\u00e9 ser\u00e1 que duerma rodeado de rosquillas o que se coma 10 al d\u00eda. Esta iniciativa lo que dice es que alejen las antena de los colegios limitar los donuts para que me entienda al igual que no les permiten tener m\u00f3viles en el colegio, iniciativa que apoy\u00e9 igualmente. Digo yo, sin estar muy versado y por favor ind\u00edqueme si estoy equivocado, que es distinto jugar, convivir durante 8 horas al d\u00eda frente a un m\u00f3vil, que frente a una antena a la que trasmiten todos los dispositivos. De verdad, lo \u00fanico que pretendemos es que la alejen. Por precauci\u00f3n.",
                  "short_text": "Que si, que probablemente tambi\u00e9n, aunque no tenemos ning\u00fana antena repetidora de FM AM encima de la escuela. En todo caso, soy consciente de que el mundo de hoy en d\u00eda est\u00e1 plagado de circunstancias..."
                }
              ],
              "text": "Estimado Aguelsan86, Seria tan amable de explicarme lo siguiente: Por qu\u00e9 los transmisores de decenas o cientos Kw de FM AM y TV no son malos para la salud, y las antenas de m\u00f3viles de solo 10w s\u00ed.",
              "short_text": "Estimado Aguelsan86, Seria tan amable de explicarme lo siguiente: Por qu\u00e9 los transmisores de decenas o cientos Kw de FM AM y TV no son malos para la salud, y las antenas de m\u00f3viles de solo 10w s\u00ed."
            }
          ],
          "text": "Estimado EB4CTV.",
          "short_text": "Estimado EB4CTV."
        }
      ],
      "text": "Conclusi\u00f3n del informe CEM de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud OMS.",
      "short_text": "Conclusi\u00f3n del informe CEM de la Organizaci\u00f3n Mundial de la Salud OMS."
    },
    {
      "name": "80465",
      "value": 100,
      "text": "Hola, despu\u00e9s de leerme los distintos hilos de comentarios, quer\u00eda hacer una puntualizaci\u00f3n, y mostrar mi conformidad sobre lo que indica el usuario EB4CTV donde dice que las ondas de radio no matan personas, pues no son ionizantes.",
      "short_text": "Hola, despu\u00e9s de leerme los distintos hilos de comentarios, quer\u00eda hacer una puntualizaci\u00f3n, y mostrar mi conformidad sobre lo que indica el usuario EB4CTV donde dice que las ondas de radio no matan p..."
    },
    {
      "name": "110718",
      "value": 100,
      "text": "Hola, te dejo esta propuesta por si te interesa: .",
      "short_text": "Hola, te dejo esta propuesta por si te interesa: ."
    }
  ],
  "text": "Antenas de telecomunicaciones lejos de Guarder\u00edas y Colegios. La idea es que nuestros peque\u00f1os est\u00e9n protegidos antes las radiaciones de las antenas de telecomunicaciones, ser\u00eda sencillo de realizar por un peque\u00f1o equipo. Nuestros peque\u00f1os son m\u00e1s sensibles a la radiaci\u00f3n de los repetidores de telefon\u00eda. Las antenas de espa\u00f1a est\u00e1n cartografiadas por el ministerio de Industria y publicadas en esta herramienta Ser\u00eda sencillo cruzar dicha informaci\u00f3n con todos los colegios y guarder\u00edas de Madrid y ver las que son ilegales, ya que seg\u00fan\u00a0La Orden Ministerial 232002 que desarrolla el real decreto 10662001 exige realizar medidas en los puntos sensibles Colegios, parques, asilos etc. Que est\u00e1n a menos de 100 metros de la estaci\u00f3n base, para garantizar que no se sobrepasan los niveles de referencia y especificados en el real decreto. Por ejemplo, el colegio p\u00fablico padre poveda tiene 3 antenas de telefon\u00eda m\u00f3vil muy cerca.",
  "short_text": "Antenas de telecomunicaciones lejos de Guarder\u00edas y Colegios. La idea es que nuestros peque\u00f1os est\u00e9n protegidos antes las radiaciones de las antenas de telecomunicaciones, ser\u00eda sencillo de realizar p..."
}