{
  "name": "10675",
  "children": [
    {
      "name": "75497",
      "children": [
        {
          "name": "75550",
          "children": [
            {
              "name": "75589",
              "children": [
                {
                  "name": "75692",
                  "children": [
                    {
                      "name": "75704",
                      "value": 100,
                      "text": "Les han colocado en situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n y de sufrir racismo institucional.",
                      "short_text": "Les han colocado en situaci\u00f3n de discriminaci\u00f3n y de sufrir racismo institucional."
                    },
                    {
                      "name": "75705",
                      "children": [
                        {
                          "name": "75808",
                          "children": [
                            {
                              "name": "76100",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "76149",
                                  "value": 100,
                                  "text": "La \u00fanica certeza absoluta que tengo es que usted no se entera de nada. Le digo por en\u00e9sima vez que aqu\u00ed nadie ha hablado de medidas aparte de usted. La discriminaci\u00f3n negativa es estructural y s\u00ed, est\u00e1 relacionada con que no se reconozca en la educaci\u00f3n o en la cultura. Dudo mucho que tenga m\u00e1s relaci\u00f3n que yo con minor\u00edas pero si sigue insistiendo en llevar el asunto al terreno personal, al final puede ser que ambos pertenecemos a una minor\u00eda y sus argumentos seguir\u00e1n valiendo lo mismo. Es evidente que la legislaci\u00f3n y las instituciones han perjudicado a las minor\u00edas y que el efecto acumulado de esto no se ha corregido. Pero si usted es profesional del asunto y ni se molesta en entender estos problemas m\u00e1s all\u00e1 del cortoplacismo de pensar que como ya se ha cambiado la ley no hay que hacer nada m\u00e1s, pues muy bien, piense que hoy no hay favorecidos ni perjudicados, las instituciones nos tratan a todos igual, y fin del asunto. Buena suerte con su carrera profesional poniendo parches.",
                                  "short_text": "La \u00fanica certeza absoluta que tengo es que usted no se entera de nada. Le digo por en\u00e9sima vez que aqu\u00ed nadie ha hablado de medidas aparte de usted. La discriminaci\u00f3n negativa es estructural y s\u00ed, est..."
                                }
                              ],
                              "text": "Le he puesto el ejemplo del colectivo gitano porque es el que usted ha usado, se cree muy listo y muchos consejos vende pero sigue sin contestarme, y no le digo a co\u00f1a que estoy interesado en saberlo, \u00bfQu\u00e9 medidas hay de discriminaci\u00f3n negativa? Me ha hecho hasta gracia lo de apoyar para que en un futuro lo cuenten en el cole, con lo que demuestra que no debe tener mucha idea, ya que si n\u00f3 la plasmaria e informar\u00eda al alguien tan inculto como piensa usted que soy. Quiz\u00e1s en mi vida, yo no tengo la certeza absoluta como cree usted tener, haya leido y me haya relacionado con m\u00e1s gente de minorias que usted, quiz\u00e1s hasta pertenezca a una minoria y me pareciera que lo m\u00e1s justo, que es lo \u00fanico que he dicho, sea que no haya ni favorecidos ni perjudicados por las leyes, nada m\u00e1s.",
                              "short_text": "Le he puesto el ejemplo del colectivo gitano porque es el que usted ha usado, se cree muy listo y muchos consejos vende pero sigue sin contestarme, y no le digo a co\u00f1a que estoy interesado en saberlo,..."
                            }
                          ],
                          "text": "Jajajajaja no, lo que es gracioso es usted c\u00f3mo le da la vuelta a la tortilla. As\u00ed que los gitanos no han querido integrarse y no tiene nada que ver que desde su llegada a la pen\u00ednsula ib\u00e9rica hace 5 siglos se estableciesen leyes de persecuci\u00f3n en su contra, eso hasta el a\u00f1o 78 que acab\u00f3 el franquismo, pero seg\u00fan usted es que se han marginado ellos solos y lo dem\u00e1s debe ser consecuencia. La esclavitud de los africanos supongo que usted la ver\u00e1 igual, son ellos los que se lo buscaron. Venga por favor, si no quiere apoyar a las minor\u00edas, por lo menos deje de enredar y si no quiere que le expliquen estas cosas en el sistema educativo pues coja alg\u00fan libro por lo menos e informese antes de ir contaminando el debate.",
                          "short_text": "Jajajajaja no, lo que es gracioso es usted c\u00f3mo le da la vuelta a la tortilla. As\u00ed que los gitanos no han querido integrarse y no tiene nada que ver que desde su llegada a la pen\u00ednsula ib\u00e9rica hace 5..."
                        }
                      ],
                      "text": "Jajajajajaja. Est\u00e1 que s\u00ed. \u00bfVoy a apoyar algo por el mero hecho de que alg\u00fan d\u00eda en el colegio lo expliquen mejor? yo creo no. Si usted dice que hay discriminaci\u00f3n negativa, y le pregunto educadamente, agradeceria que respondiera a lo que le pregunto. Si los gitanos llevan 500 a\u00f1os apartados de la sociedad, quiz\u00e1s sea por que no quieren integrarse o convivir con las normas sociales impuestas. Entiendo que hace 200 a\u00f1os se pudiera discriminar legalmente a alguien, hoy en d\u00eda es ilegal y creo que la sociedad ha avanzado bastante para conseguir la l\u00f3gica inclusi\u00f3n de todos. Hoy en d\u00eda vivimos en la sociedad m\u00e1s heterog\u00e9nea que existe y a los ciudadanos nos parece bien, a la mayor\u00eda digo, no se discrimina a nadie a vivir en una zona en concreto o a no participar en el voto o las instituciones.",
                      "short_text": "Jajajajajaja. Est\u00e1 que s\u00ed. \u00bfVoy a apoyar algo por el mero hecho de que alg\u00fan d\u00eda en el colegio lo expliquen mejor? yo creo no. Si usted dice que hay discriminaci\u00f3n negativa, y le pregunto educadamente..."
                    }
                  ],
                  "text": "S\u00ed mire, repito, aqu\u00ed nadie est\u00e1 hablando de medidas concretas, pero son cinco siglos de acumulaci\u00f3n de desigualdad debido a leyes de persecuci\u00f3n y criminalizaci\u00f3n contra los gitanos que les han colocado en situaci\u00f3n de desigualdad y de racismo institucional, por ejemplo. Contra los negros tambi\u00e9n ha habido alguna cosilla. Si quiere saber m\u00e1s, le sugiero que apoye este tipo de propuestas para ver si alg\u00fan d\u00eda se explican mejor en el sistema educativo o en alg\u00fan museo.",
                  "short_text": "S\u00ed mire, repito, aqu\u00ed nadie est\u00e1 hablando de medidas concretas, pero son cinco siglos de acumulaci\u00f3n de desigualdad debido a leyes de persecuci\u00f3n y criminalizaci\u00f3n contra los gitanos que les han coloc..."
                },
                {
                  "name": "75792",
                  "children": [
                    {
                      "name": "76102",
                      "value": 100,
                      "text": "Gracias por explicarme el concepto, otros lo venden y cuando se les pregunta no tienen ni idea. Investigar\u00e9 algo m\u00e1s por mi cuenta. Es la primera vez que lo escuchaba, la verdad, aunque los problemas que dice si los conozco en parte.",
                      "short_text": "Gracias por explicarme el concepto, otros lo venden y cuando se les pregunta no tienen ni idea. Investigar\u00e9 algo m\u00e1s por mi cuenta. Es la primera vez que lo escuchaba, la verdad, aunque los problemas..."
                    }
                  ],
                  "text": "Saludos, estaba contestando a alguien que afirmaba no entender a los que denominaba giliprogres. Con buen criterio lo han borrado. Respecto a las discriminaciones negativas, existen aunque no est\u00e9n contenidas en leyes o normas, si lo est\u00e1n en usos y procedimientos, por ejemplo en el perfilamiento \u00e9tnico policial, denunciado por los propios sindicatos policiales, en las dificultades mayores de acceso a determinados empleos o viviendas, entre otros muchos ejemplos muy bien estudiados incluso en Tesis Doctorales.",
                  "short_text": "Saludos, estaba contestando a alguien que afirmaba no entender a los que denominaba giliprogres. Con buen criterio lo han borrado. Respecto a las discriminaciones negativas, existen aunque no est\u00e9n co..."
                }
              ],
              "text": "Me explica porfavor, que estoy muy interesado, \u00bfQu\u00e9 medidas hay de discriminaci\u00f3n negativa?.",
              "short_text": "Me explica porfavor, que estoy muy interesado, \u00bfQu\u00e9 medidas hay de discriminaci\u00f3n negativa?."
            }
          ],
          "text": "Nadie est\u00e1 hablando ah\u00ed de medidas concretas, mucho menos de discriminaci\u00f3n positiva. No crees que bastante habr\u00eda con acabar con la discriminaci\u00f3n negativa?.",
          "short_text": "Nadie est\u00e1 hablando ah\u00ed de medidas concretas, mucho menos de discriminaci\u00f3n positiva. No crees que bastante habr\u00eda con acabar con la discriminaci\u00f3n negativa?."
        },
        {
          "name": "75567",
          "children": [
            {
              "name": "75588",
              "children": [
                {
                  "name": "75696",
                  "children": [
                    {
                      "name": "75712",
                      "value": 100,
                      "text": "Cierto pero si quiero un gobierno me da igual que sean todos mujeres o todos hombres, lo que quiero es que sean los m\u00e1s v\u00e1lidos, no que me pongan a la mitad de mujeres brillantes y a la otra mitad de hombres analfabetos en su ministerio por el mero hecho de ser hombre y quedar bien p\u00fablicamente. La discriminaci\u00f3n positva es discriminaci\u00f3n al fin y al cabo.",
                      "short_text": "Cierto pero si quiero un gobierno me da igual que sean todos mujeres o todos hombres, lo que quiero es que sean los m\u00e1s v\u00e1lidos, no que me pongan a la mitad de mujeres brillantes y a la otra mitad de..."
                    }
                  ],
                  "text": "Las barreras no son tan visibles como la ley son estructurales. No hay ning\u00fana ley que diga que las mujeres tengan que ganar menos que los hombres o que los puestos directivos est\u00e9n copados por hombres. Sin embargo, vemos la situaci\u00f3n de desigualdad que hay entre mujeres y hombres en esos dos campos que ejemplifico.",
                  "short_text": "Las barreras no son tan visibles como la ley son estructurales. No hay ning\u00fana ley que diga que las mujeres tengan que ganar menos que los hombres o que los puestos directivos est\u00e9n copados por hombre..."
                },
                {
                  "name": "75703",
                  "children": [
                    {
                      "name": "75710",
                      "children": [
                        {
                          "name": "75814",
                          "value": 100,
                          "text": "Ya le digo que aqu\u00ed no se trata de dar privilegios a nadie, se trata de no quitarle derechos a nadie. Que no hay racismo ni discriminaci\u00f3n lo dir\u00e1 usted, pero si se informa con los que lo padecen pues se llevar\u00e1 una sorpresa de la cantidad de racismo institucional de facto que existe en Espa\u00f1a. Lo que pasa es que a lo mejor no se ve el racismo desde el sof\u00e1 de su casa en su apartamento ni desde los medios de comunicaci\u00f3n que usted consume. Pregunte mejor por ah\u00ed fuera y ver\u00e1. Vaya a un cie Consulte con quien sufre control de identidad o redadas racistas pese a que hayan sido sancionadas como violaci\u00f3n de DDHH Mire a ver qu\u00e9 imagen se da en las producciones culturales de las personas no blancas y piense si es una imagen digna o no, si se abusa de ciertos estereotipos. Pero vamos, no hay m\u00e1s ciego que el que no quiere ver.",
                          "short_text": "Ya le digo que aqu\u00ed no se trata de dar privilegios a nadie, se trata de no quitarle derechos a nadie. Que no hay racismo ni discriminaci\u00f3n lo dir\u00e1 usted, pero si se informa con los que lo padecen pues..."
                        },
                        {
                          "name": "75826",
                          "children": [
                            {
                              "name": "76099",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "76144",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "76146",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "76186",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "76366",
                                              "children": [
                                                {
                                                  "name": "76502",
                                                  "children": [
                                                    {
                                                      "name": "76773",
                                                      "value": 100,
                                                      "text": "Ocho apellidos vascos es 100 Hollywood, claro que s\u00ed.",
                                                      "short_text": "Ocho apellidos vascos es 100 Hollywood, claro que s\u00ed."
                                                    }
                                                  ],
                                                  "text": "Ah\u00ed lo tiene. Usted s\u00f3lo coloca ejemplos de producciones culturales extranjeras, estadounidenses para ser precisos. M\u00e1s claro el agua. Pero es que usted y yo, los gitanos y los negros, los vascos y los andaluces que tienen su asignaci\u00f3n de recursos propia para cultura con nuestros impuestos no financiamos la cultura de EEUU sino la cultura nacional. Usted lo lleva al terreno de las cuotas y yo lo llevo al terreno de los compromisos internacionales en materia de diversidad cultural y respeto a las minor\u00edas. Es la \u00faltima vez que le respondo, as\u00ed que preste atenci\u00f3n: respecto a la pregunta, le he contestado ya a ambas, y le repito una vez m\u00e1s que aqu\u00ed nadie le ha hablado de medidas concretas sino de discriminaci\u00f3n negativa estructural Lo de altos/bajos o morenos/pelirrojos ya lo dejamos para discutirlo en otra dimensi\u00f3n paralela donde esos grupos que pone de ejemplo tengan unidad sociocultural diferenciada. Hasta luego, que esto ya cansa.",
                                                  "short_text": "Ah\u00ed lo tiene. Usted s\u00f3lo coloca ejemplos de producciones culturales extranjeras, estadounidenses para ser precisos. M\u00e1s claro el agua. Pero es que usted y yo, los gitanos y los negros, los vascos y lo..."
                                                },
                                                {
                                                  "name": "76521",
                                                  "value": 100,
                                                  "text": "Pd Como conclusi\u00f3n y para dejarselo a\u00fan m\u00e1s claro. Usted parece obsesionado desde el principio en justificar su posici\u00f3n contraria a la discriminaci\u00f3n positiva y por extensi\u00f3n a las cuotas. La t\u00edpica paranoia. Yo en ning\u00fan momento he defendido tales asuntos, es m\u00e1s, no soy partidario ni siquiera de enfocar el problema en ese marco. Si se informase, sabr\u00eda que Espa\u00f1a ha firmado una legislaci\u00f3n internacional al respecto de la diversidad cultural y para con las minor\u00edas, no se trata de quedar bien sino de cumplir la ley. Lo que pasa es que algunos se est\u00e1n cepillando la ley todos los d\u00edas y a otros ya les parece incluso normal, pero eso es problema de ustedes, no traten de envolvernos a todos en eso. Y no lloriquee tanto de que no le gusta mi tono porque el que empez\u00f3 a ponerse chulito en primer t\u00e9rmino y d\u00e1rselas de listo fue usted.",
                                                  "short_text": "Pd Como conclusi\u00f3n y para dejarselo a\u00fan m\u00e1s claro. Usted parece obsesionado desde el principio en justificar su posici\u00f3n contraria a la discriminaci\u00f3n positiva y por extensi\u00f3n a las cuotas. La t\u00edpica..."
                                                }
                                              ],
                                              "text": "Es tan listo que ni sabe al comentario que me refiero, esto es lo que le pregunt\u00e9 a usted directamente: Me explica porfavor, que estoy muy interesado, \u00bfQu\u00e9 medidas hay de discriminaci\u00f3n negativa? El ejemplo le ha quedado chul\u00edsimo, quitando que est\u00e1 sesgado y es partidario, los estereotipos los sufrimos todos: Hombre/mujeres, Blancos/Negros, Altos/Bajos, Vascos/Andaluces. As\u00ed que es muy partidario vender lo que nos interesa y pintarlo como si mi hipot\u00e9tico hijo negro no pudiera ser un superheroe como Hancock y siempre fuera a ser Kunta Kinte, como si no hubi\u00e9ramos avanzado nada, que queda por hacer s\u00ed. De lo que se trata hoy en d\u00eda es en tener a los mejores, sean quienes sean, prefiero un gobierno, por ejemplo, 100 de cualquier minoria si son los m\u00e1s v\u00e1lido que el tener que tener un 50 de blancos, por ejemplo, por cumplir cuotas. Prefiero un m\u00e9dico negro si es el mejor a uno blanco que est\u00e1 ah\u00ed por discriminaci\u00f3n positiva, prefiero al mejor al quedar bien.",
                                              "short_text": "Es tan listo que ni sabe al comentario que me refiero, esto es lo que le pregunt\u00e9 a usted directamente: Me explica porfavor, que estoy muy interesado, \u00bfQu\u00e9 medidas hay de discriminaci\u00f3n negativa? El e..."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "Bien. Su pregunta era \u00bfUn poco contradictorio eso de igualitario y discriminaci\u00f3n positiva a la vez no? y ya se le ha contestado varias veces, lo que pasa es que no se da por enterado. Le voy a poner un ejemplo, masticadito: imag\u00ednese que usted tiene con su pareja inmigrante un hijo que es actor, y este hijo de ambos no es blanco. Ahora piense en el tipo de papeles que le ofrecen en los medios/producciones p\u00fablicos y. Voil\u00e1, mire a ver si hay igualdad de oportunidades o no. Repita el ejercicio con los personajes que su hijo ve en los medios desde una edad temprana, examine si ve o no ning\u00fan personaje que se le parezca o si aparece estereotipado. Ent\u00e9rese de lo que dicen los expertos del efecto en su autoestima. Y luego piense usted si los argumentos que ha dado sirven de algo para solucionarlo. Adem\u00e1s respuesta ya ten\u00eda, no puede haber igualdad si se trata de forma igual al que ya parte con desventaja acumulada, pero como por las noches es el Coco se le olvidan las cosas.",
                                          "short_text": "Bien. Su pregunta era \u00bfUn poco contradictorio eso de igualitario y discriminaci\u00f3n positiva a la vez no? y ya se le ha contestado varias veces, lo que pasa es que no se da por enterado. Le voy a poner..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Yo argumentos he aportado, a diferencia de usted a mi pregunta.",
                                      "short_text": "Yo argumentos he aportado, a diferencia de usted a mi pregunta."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "A lo mejor = puede que s\u00ed, o puede que no Si deja hacer de juicios de valor y contesta con alg\u00fan argumento, mucho mejor, estoy harto de escuchar a gente que trabaja con minor\u00edas y no tiene ning\u00fano.",
                                  "short_text": "A lo mejor = puede que s\u00ed, o puede que no Si deja hacer de juicios de valor y contesta con alg\u00fan argumento, mucho mejor, estoy harto de escuchar a gente que trabaja con minor\u00edas y no tiene ning\u00fano."
                                }
                              ],
                              "text": "Me asombra la superioridad moral que se cree tener y lo bien que me conoce cuando no lo hace en absoluto. Ojal\u00e1 tuviera casa y sof\u00e1, consumo los peores medios de comunicaci\u00f3n que existen y por la noche soy el Coco. Trabajo con gente de minorias, ayudo en una asociaci\u00f3n vecinal con inmigrantes, es m\u00e1s mi pareja es inmigrante, as\u00ed que menos superioridad moral y suposiciones.",
                              "short_text": "Me asombra la superioridad moral que se cree tener y lo bien que me conoce cuando no lo hace en absoluto. Ojal\u00e1 tuviera casa y sof\u00e1, consumo los peores medios de comunicaci\u00f3n que existen y por la noch..."
                            }
                          ],
                          "text": "Y se lo digo ya por tercera vez, aqu\u00ed nadie est\u00e1 hablando de discriminaci\u00f3n positiva. Pero es muy significativa la paranoia que tienen algunos con que cada vez que una minor\u00eda \u00e9tnica o racial pide que le dejen su espacio, siempre salta alguien con lo de que la discriminaci\u00f3n positiva ser\u00eda una gran injusticia. Mientras que el no hacer nada est\u00e1 justificado porque eso ya se nos escapa de las manos y qu\u00e9 se le va a hacer, claro. En resumen, lo que usted propone no tan veladamente es seguir disfrutando del privilegio blanco as usual y no dejar que nadie moleste con problemas que no le afectan, ya que invertir esfuerzos en resolverlos s\u00ed ser\u00eda un privilegio seg\u00fan usted.",
                          "short_text": "Y se lo digo ya por tercera vez, aqu\u00ed nadie est\u00e1 hablando de discriminaci\u00f3n positiva. Pero es muy significativa la paranoia que tienen algunos con que cada vez que una minor\u00eda \u00e9tnica o racial pide que..."
                        }
                      ],
                      "text": "Obvio que nunca ser\u00e9 mayor\u00eda si somos menos, pero el no ser mayor\u00eda no quiere decir que tenga menos derechos o se me reconozcan menos obligaciones que otro ciudadano de lo que llama mayor\u00eda. El ser minoria no quiere decir que necesite ayuda ni privilegios perse, creo que lo m\u00e1s justo es que a todos se nos den las mismas oportunidades independientemente de credo, raza, sexo, orientaci\u00f3n. Claro que si tengo 1 mill\u00f3n me costar\u00e1 menos montar una empresa que si tengo 1 \u20ac pero una cosa es la dificultad y otra que se me prohiba hacerlo. Creo que no hay discriminaci\u00f3n y racismo legal, que las personas lo hagan es otro tema, triste pero eso se nos escapa de las manos. Lo que he dicho es que no es justo la discriminaci\u00f3n positiva. Es como si usted que no me conoce tuviera que ser juzgado por mis actos, eso ser\u00eda injusto.",
                      "short_text": "Obvio que nunca ser\u00e9 mayor\u00eda si somos menos, pero el no ser mayor\u00eda no quiere decir que tenga menos derechos o se me reconozcan menos obligaciones que otro ciudadano de lo que llama mayor\u00eda. El ser mi..."
                    }
                  ],
                  "text": "Cierto que nadie se lo proh\u00edbe. Pero usted formar\u00eda parte de una minor\u00eda estructural tradicionalmente discriminada hasta hoy, por lo tanto no va a ser nunca mayor\u00eda y muy probablemente no le van a votar porque los que no pertenecen a su minor\u00eda llevan discriminandole toda la vida, a menos que usted hubiese vivido en una burbuja. De hecho hay alcaldes que no son blancos pero lo han sido sobre todo cuando dentro de su partido no les han intentado bloquear, que suele ser lo habitual. A eso se est\u00e1n refiriendo. \u00bfQu\u00e9 quiere usted decir, que no hay discriminaci\u00f3n ni racismo y que somos todos iguales? y violencia de g\u00e9nero, cree usted que existe? y opresi\u00f3n de ricos contra pobres? \u00bfTenemos todos las mismas oportunidades y el que no progresa es por incapacidad propia?.",
                  "short_text": "Cierto que nadie se lo proh\u00edbe. Pero usted formar\u00eda parte de una minor\u00eda estructural tradicionalmente discriminada hasta hoy, por lo tanto no va a ser nunca mayor\u00eda y muy probablemente no le van a vot..."
                }
              ],
              "text": "No estoy de acuerdo ya que a nadie se le prohibe acceder a ning\u00fan puesto pol\u00edtico o de direcci\u00f3n por su creencia raza condici\u00f3n. Quiero decir que si soy de etnia gitana o discapcitado, nadie me prohibe fundar un partido, presentarme a las elecciones o ser Alcalde por ejemplo.",
              "short_text": "No estoy de acuerdo ya que a nadie se le prohibe acceder a ning\u00fan puesto pol\u00edtico o de direcci\u00f3n por su creencia raza condici\u00f3n. Quiero decir que si soy de etnia gitana o discapcitado, nadie me prohib..."
            }
          ],
          "text": "Cuando las condiciones de acceso a esas pol\u00edticas no son iguales, pues las minor\u00edas tienen medios desiguales a la normalidad, se rompe la igualdad, y se necesita pol\u00edticas de acci\u00f3n positiva para igualar las condiciones de acceso.",
          "short_text": "Cuando las condiciones de acceso a esas pol\u00edticas no son iguales, pues las minor\u00edas tienen medios desiguales a la normalidad, se rompe la igualdad, y se necesita pol\u00edticas de acci\u00f3n positiva para igua..."
        }
      ],
      "text": "Estoy de acuerdo con lo que intenta transmitir pero \u00bfUn poco contradictorio eso de igualitario y discriminaci\u00f3n positiva a la vez no?.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con lo que intenta transmitir pero \u00bfUn poco contradictorio eso de igualitario y discriminaci\u00f3n positiva a la vez no?."
    }
  ],
  "text": "Pol\u00edticas p\u00fablicas de empoderamiento enfocadas en las minor\u00edas \u00e9tnicas. Desde el \u00e1mbito institucional se deber\u00edan impulsar pol\u00edticas para y con las minor\u00edas \u00e9tnicas madrile\u00f1as en la b\u00fasqueda de empoderamiento y hacer una ciudad m\u00e1s justa, igualitaria y libre de racismo.",
  "short_text": "Pol\u00edticas p\u00fablicas de empoderamiento enfocadas en las minor\u00edas \u00e9tnicas. Desde el \u00e1mbito institucional se deber\u00edan impulsar pol\u00edticas para y con las minor\u00edas \u00e9tnicas madrile\u00f1as en la b\u00fasqueda de empode..."
}