{
  "name": "10996",
  "children": [
    {
      "name": "77060",
      "value": 100,
      "text": "Respiras airerespiras salud.",
      "short_text": "Respiras airerespiras salud."
    },
    {
      "name": "77088",
      "children": [
        {
          "name": "77131",
          "value": 100,
          "text": "A lo mejor no es cuesti\u00f3n de subvencionar el metro.",
          "short_text": "A lo mejor no es cuesti\u00f3n de subvencionar el metro."
        }
      ],
      "text": "Me parecer\u00eda bien, pero el Ayuntamiento tendr\u00eda que subvencionar al metro para hacerse cargo de todas las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas que las empresas tendr\u00edan que afrontar.",
      "short_text": "Me parecer\u00eda bien, pero el Ayuntamiento tendr\u00eda que subvencionar al metro para hacerse cargo de todas las p\u00e9rdidas econ\u00f3micas que las empresas tendr\u00edan que afrontar."
    },
    {
      "name": "77192",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfPor qu\u00e9 repites propuesta? Por favor evitad repetir propuestas. Puedes editar una de ellas dando al bot\u00f3n verde de arriba a la derecha Editar y poner Eliminada. Adem\u00e1s de dejar en blanco todo el contenido.",
      "short_text": "\u00bfPor qu\u00e9 repites propuesta? Por favor evitad repetir propuestas. Puedes editar una de ellas dando al bot\u00f3n verde de arriba a la derecha Editar y poner Eliminada. Adem\u00e1s de dejar en blanco todo el cont..."
    },
    {
      "name": "77533",
      "children": [
        {
          "name": "122819",
          "children": [
            {
              "name": "133248",
              "children": [
                {
                  "name": "135007",
                  "value": 100,
                  "text": "Tienes raz\u00f3n, no lo hab\u00eda pensado as\u00ed. Est\u00e1 claro que la gesti\u00f3n tambi\u00e9n genera sobrecostes y que todo el mundo quiere ver contrapartida de sus impuestos. En cualquier caso dar\u00eda una vuelta al precio de los abonos por el tema que comentaba. Se ha convertido en una pir\u00e1mide invertida donde una masa de sueldos bajos est\u00e1 pagando el abono de pensionistas que, en muchos casos, tienen mayores ingresos. Habr\u00eda mucho que debatir al respecto.",
                  "short_text": "Tienes raz\u00f3n, no lo hab\u00eda pensado as\u00ed. Est\u00e1 claro que la gesti\u00f3n tambi\u00e9n genera sobrecostes y que todo el mundo quiere ver contrapartida de sus impuestos. En cualquier caso dar\u00eda una vuelta al precio..."
                }
              ],
              "text": "Yo creo que tampoco hay que obsesionarse con que todo sea tan progresivo. Al final siempre hay mil casos injustos y acaba costando dinero comprobarlo todo. Si los impuestos fueran suficientemente progresivos y justos, el que m\u00e1s gana ya estar\u00eda pagando m\u00e1s. Luego tampoco pasar\u00eda nada porque el que m\u00e1s pague vea que recibe algo. Al fin y al cabo puede ser menos del 1 de lo que paga de impuestos, y sin embargo tambi\u00e9n anima a que los pague.",
              "short_text": "Yo creo que tampoco hay que obsesionarse con que todo sea tan progresivo. Al final siempre hay mil casos injustos y acaba costando dinero comprobarlo todo. Si los impuestos fueran suficientemente prog..."
            }
          ],
          "text": "Estupenda reflexi\u00f3n. El abono 3\u00aa edad deber\u00eda ser progresivo, con precio completo para las pensiones m\u00e1s altas y m\u00e1s barato incluso todav\u00eda para las m\u00e1s bajas. No tiene sentido que gente con sueldos m\u00ednimos est\u00e9n subvencionando el abono a pensionistas que les triplican en ingresos. Avanzar en la progresividad de tasas y billetes es tambi\u00e9n avanzar en democracia, ya que permite repartir los recursos. Lo mismo para el abono joven, que deber\u00eda diferenciar entre personas con o sin ingresos, aunque son modelos muy dif\u00edciles de implementar.",
          "short_text": "Estupenda reflexi\u00f3n. El abono 3\u00aa edad deber\u00eda ser progresivo, con precio completo para las pensiones m\u00e1s altas y m\u00e1s barato incluso todav\u00eda para las m\u00e1s bajas. No tiene sentido que gente con sueldos m..."
        }
      ],
      "text": "Adem\u00e1s los abonos de tercera edad valen 12 euros, y los parados sin ingresos tienen que pagar eso por un billete de 10 viajes o la tarifa normal por el abono normal, que minimo es 56 euros la zona a, un robo.",
      "short_text": "Adem\u00e1s los abonos de tercera edad valen 12 euros, y los parados sin ingresos tienen que pagar eso por un billete de 10 viajes o la tarifa normal por el abono normal, que minimo es 56 euros la zona a,..."
    },
    {
      "name": "77675",
      "value": 100,
      "text": "Siempre que esa bajada de ingresos sea a costa de subir el impuesto a los veh\u00edculos a motor contaminante.",
      "short_text": "Siempre que esa bajada de ingresos sea a costa de subir el impuesto a los veh\u00edculos a motor contaminante."
    },
    {
      "name": "97579",
      "value": 100,
      "text": "En otros pa\u00edses se pone muy barato el abono anual, as\u00ed se incentiva todo el a\u00f1o.",
      "short_text": "En otros pa\u00edses se pone muy barato el abono anual, as\u00ed se incentiva todo el a\u00f1o."
    },
    {
      "name": "99560",
      "children": [
        {
          "name": "102245",
          "value": 100,
          "text": "Qu\u00e9 tal si por ejemplo a los madrile\u00f1os que gestionen el abono anual en una oficina o punto de atenci\u00f3n del Ayuntamiento se les aplica directamente una subvenci\u00f3n por la diferencia desde los 240 euros 20 al mes hasta el precio que pone el crt Esta u otra f\u00f3rmula administrativa sencilla y accesible. Si se quiere se puede.",
          "short_text": "Qu\u00e9 tal si por ejemplo a los madrile\u00f1os que gestionen el abono anual en una oficina o punto de atenci\u00f3n del Ayuntamiento se les aplica directamente una subvenci\u00f3n por la diferencia desde los 240 euros..."
        }
      ],
      "text": "Esto no tiene competencia el ayuntamiento, la tiene el consorcio. El ayuntamiento participa pero la mayor\u00eda la tiene la comunidad. Esta propuesta no sirve para nada. Lo siento mucho por todos.",
      "short_text": "Esto no tiene competencia el ayuntamiento, la tiene el consorcio. El ayuntamiento participa pero la mayor\u00eda la tiene la comunidad. Esta propuesta no sirve para nada. Lo siento mucho por todos."
    },
    {
      "name": "100410",
      "children": [
        {
          "name": "102235",
          "children": [
            {
              "name": "108676",
              "children": [
                {
                  "name": "111978",
                  "children": [
                    {
                      "name": "114554",
                      "children": [
                        {
                          "name": "114556",
                          "children": [
                            {
                              "name": "120349",
                              "value": 100,
                              "text": "La gente se piensa que todo es gratis.",
                              "short_text": "La gente se piensa que todo es gratis."
                            },
                            {
                              "name": "133247",
                              "value": 100,
                              "text": "Est\u00e1 bien fijarse en lo que hacen en otros sitios, pero fijarse solo en el titular grande de un art\u00edculo fusilado de otro peri\u00f3dico no nos va a llevar muy lejos. De hecho, si miras el original de The Guardian, no dice exactamente lo mismo: using public transport instead of cars was up by 8 but at the same time the average length of a car journey had gone up by 31 Por otro lado habr\u00eda que ver lo que costaba antes de que fuera gratis, c\u00f3mo ha crecido la poblaci\u00f3n. No es lo mismo si el abono mensual ha pasado de 5\u20ac a gratis que de 50\u20ac a gratis. Desde luego, el hecho de que en Madrid muchas veces salga m\u00e1s barato ir a un sitio en coche o en taxi que coger transporte p\u00fablico, es para preocuparse.",
                              "short_text": "Est\u00e1 bien fijarse en lo que hacen en otros sitios, pero fijarse solo en el titular grande de un art\u00edculo fusilado de otro peri\u00f3dico no nos va a llevar muy lejos. De hecho, si miras el original de The..."
                            }
                          ],
                          "text": "En la ciudad estonia han puesto el transporte p\u00fablico gratis y el desplazamiento en coche privado ha subido un 31 Te pondr\u00eda el link, pero no me deja. El art\u00edculo lo puedes encontrar en el El Confidencial si haces la b\u00fasqueda en Google con estas palabra transporte p\u00fablico gratis en Tall\u00edn.",
                          "short_text": "En la ciudad estonia han puesto el transporte p\u00fablico gratis y el desplazamiento en coche privado ha subido un 31 Te pondr\u00eda el link, pero no me deja. El art\u00edculo lo puedes encontrar en el El Confiden..."
                        }
                      ],
                      "text": "Bajar el precio a a 20 euros para que as\u00ed lo cogiese m\u00e1s gente y as\u00ed se financiase solo es una falacia. Eso sirve con la recaudaci\u00f3n de impuestos, no con la movilidad en transporte p\u00fablico. F\u00edjate lo que ha pasado en Tall\u00edn.",
                      "short_text": "Bajar el precio a a 20 euros para que as\u00ed lo cogiese m\u00e1s gente y as\u00ed se financiase solo es una falacia. Eso sirve con la recaudaci\u00f3n de impuestos, no con la movilidad en transporte p\u00fablico. F\u00edjate lo..."
                    }
                  ],
                  "text": "Vamos a ser serios la mayor\u00eda de gente que no va en trasporte p\u00fablico a trabajar no va en bicicleta. Va en coche y teniendo en cuenta los casos recurrentes de contaminaci\u00f3n no es tan irrisorio sostener con impuestos en 20 o 30 euros el trasportepublico porque no solo estas manteniendo ese precio estas evitando contaminaci\u00f3n, porque la gente coger\u00eda menos el coche, adem\u00e1s al coger la gente menos el coche tambi\u00e9n habr\u00eda menos atascos y el propio trasporte p\u00fablico ir\u00eda m\u00e1s r\u00e1pido Por otro lado bajar el precio del abono a 20 har\u00eda que hubiera que subvencionar m\u00e1s el trasporte p\u00fablico si, pero tampoco en forma proporcional a cuanto baja ya quemas gente lo coger\u00eda La cuesti\u00f3n es que una persona que se va a trabajar en coche esta dispuesto a gastar al mes 100 eurostranquilamente entre amortizaci\u00f3n del coche gasolina seguro. Y otros costes no econ\u00f3micos como contaminaci\u00f3n que todos absorbemos, as\u00ed que por destinar m\u00e1s impuestos a esto y menos a otras cosas seriapositivo.",
                  "short_text": "Vamos a ser serios la mayor\u00eda de gente que no va en trasporte p\u00fablico a trabajar no va en bicicleta. Va en coche y teniendo en cuenta los casos recurrentes de contaminaci\u00f3n no es tan irrisorio sostene..."
                }
              ],
              "text": "Pues entonces me parecera perfecto una propuesta para descuentos a jovenes, jubilados y desempleados. Pero un transporte p\u00fablico de calidad no se sostiene con 20\u20ac al mes por usuario. Actualmente la EMT ocupa un gasto de 450 m\u20ac de los cuales, tan solo 250 m\u20ac provienen de los ingresos de los usuarios. Los otros 200 m\u20ac los aportan el Estado, el Ayuntamiento y la Comunidad. Dinero que proviene de otros impuestos a ciudadanos que posiblemente utilicen menos estos servicios que van a trabajar por ejemplo en bicicleta Deber\u00edamos intentar que cada servicio, dentro de unos margenes razonables, sea lo menos ruinoso posible. Claro que recibir ayuda de otros impuestos, pero no deber\u00edan soportarse unicamente a base de estos, pues tambi\u00e9n sirven para Sanidad, Educaci\u00f3n o Seguridad. No estoy diciendo que no se abarate a ciertos sectores. Pero no se puede sacar una propuesta donde nosotros pongamos el precio que queremos pagar y menos con algo tan irrisorio como 20\u20ac.",
              "short_text": "Pues entonces me parecera perfecto una propuesta para descuentos a jovenes, jubilados y desempleados. Pero un transporte p\u00fablico de calidad no se sostiene con 20\u20ac al mes por usuario. Actualmente la EM..."
            },
            {
              "name": "133277",
              "value": 100,
              "text": "Y nos guste o no, tenemos el segundo mejor y m\u00e1s largo metro del mundo, que hay que pagar con los sobrecostes que hubo, claro. Ejem. O al menos hace pocos a\u00f1os fue as\u00ed. En que nunca llegan a su hora, el mantenimiento p\u00e9simo y peligroso y dem\u00e1s, no me meto xD.",
              "short_text": "Y nos guste o no, tenemos el segundo mejor y m\u00e1s largo metro del mundo, que hay que pagar con los sobrecostes que hubo, claro. Ejem. O al menos hace pocos a\u00f1os fue as\u00ed. En que nunca llegan a su hora,..."
            }
          ],
          "text": "Has comparado tambi\u00e9n nuestro sueldo m\u00ednimo con el de Par\u00eds, Londres, viena o Roma? en Barcelona se pagan los mismos precios que aqu\u00ed y abren los fines de semana 24h. Eso te digo ten sentido com\u00fan no todos cobramos un sueldazo yo por ejemplo nada de nada.",
          "short_text": "Has comparado tambi\u00e9n nuestro sueldo m\u00ednimo con el de Par\u00eds, Londres, viena o Roma? en Barcelona se pagan los mismos precios que aqu\u00ed y abren los fines de semana 24h. Eso te digo ten sentido com\u00fan no..."
        }
      ],
      "text": "Otro iluminado Estoy totalmente de acuerdo en que haya un precio \u00fanico y asequible para el transporte p\u00fablico. Pero 20\u20ac En que mundo vives? Has viajado un poco? Paris, Londres, Viena, Roma? como pretendes que se paguen ni tan siquiera los sueldos? Luego seguro que votais petici\u00f3n para el Metro 24h. Vamos a tener un poquito de sentido comun.",
      "short_text": "Otro iluminado Estoy totalmente de acuerdo en que haya un precio \u00fanico y asequible para el transporte p\u00fablico. Pero 20\u20ac En que mundo vives? Has viajado un poco? Paris, Londres, Viena, Roma? como prete..."
    },
    {
      "name": "112088",
      "children": [
        {
          "name": "114557",
          "children": [
            {
              "name": "115325",
              "value": 100,
              "text": "Las personas desempleadas no lo usan precisamente por eso, porque es una desincentivaci\u00f3n para ellos, si quieres que la gente est\u00e9 motivada tienes que incentivarles a que se muevan, si no tienen dinero s\u00f3lo se pueden mover andando, as\u00ed que van a terminar desmotivandose y eso es negaivo para toda la sociedad.",
              "short_text": "Las personas desempleadas no lo usan precisamente por eso, porque es una desincentivaci\u00f3n para ellos, si quieres que la gente est\u00e9 motivada tienes que incentivarles a que se muevan, si no tienen diner..."
            }
          ],
          "text": "Me parece buena idea rebajar el abono a personas desempleadas, pero los usuarios m\u00e1s habituales que usan el abono son personas que trabajan y lo necesitan a diario. Si quieres sacarte el abono para coger el autob\u00fas para tres paradas, lo siento, pero esa persona es mejor que se vaya andando.",
          "short_text": "Me parece buena idea rebajar el abono a personas desempleadas, pero los usuarios m\u00e1s habituales que usan el abono son personas que trabajan y lo necesitan a diario. Si quieres sacarte el abono para co..."
        }
      ],
      "text": "El precio del abono deber\u00eda rebajarse para las personas en paro, al menos, eso se deber\u00eda igualar con el precio que ahora tienen los j\u00f3venes hasta 25 a\u00f1os. Hay muchos j\u00f3venes que tambi\u00e9n est\u00e1n trabajando y por el hecho de tener 25 a\u00f1os pagan menos que otra persona que lo necesitar\u00eda m\u00e1s. La medida de 20 euros para los j\u00f3venes est\u00e1 bastante bien, pero es una incoherencia que una persona en paro o que cobre subsidio de 426 euros tenga que destinar casi 56 si vives en zona a si no, puede llegar casi a los 100\u20ac solo para transporte p\u00fablico.",
      "short_text": "El precio del abono deber\u00eda rebajarse para las personas en paro, al menos, eso se deber\u00eda igualar con el precio que ahora tienen los j\u00f3venes hasta 25 a\u00f1os. Hay muchos j\u00f3venes que tambi\u00e9n est\u00e1n trabaja..."
    },
    {
      "name": "115082",
      "value": 100,
      "text": "Lo que no tiene ning\u00fan sentido es que todos y cada uno de jubilados paguen lo que pagan por el abono cuando muchos de ellos tienen una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que ya nos gustar\u00eda a muchos de nosotros. Sin embargo yo que tengo 27 y estoy desempleada cada vez que salgo en busca de trabajo a entregar curr\u00edculos, me dejo un dineral en transporte. Si no puede haber un abono barato para todos yo estar\u00e9 encantada de pagar 50 euros cuando est\u00e9 empleada, pero mientras, que paguen m\u00e1s los que tengan ingresos.",
      "short_text": "Lo que no tiene ning\u00fan sentido es que todos y cada uno de jubilados paguen lo que pagan por el abono cuando muchos de ellos tienen una situaci\u00f3n econ\u00f3mica que ya nos gustar\u00eda a muchos de nosotros. Sin..."
    },
    {
      "name": "116891",
      "value": 100,
      "text": "20\u20ac No hombre, menudo robo, mejor gratis.",
      "short_text": "20\u20ac No hombre, menudo robo, mejor gratis."
    },
    {
      "name": "117668",
      "value": 100,
      "text": "Considero que te faltan datos para proponer esto, como por ejemplo de donde saldr\u00eda ese dinero. O dicho de otra forma a que le quitar\u00edas dinero para d\u00e1rselo al abono comunitario. Los j\u00f3venes pagan 20 euros porque la beca de casi 300 euros que exist\u00eda y se daba a estudiantes, porque te aseguro que se necesitaba y era exorbitante el precio a pagar para poder acudir a tu centro de estudios. Bueno pues esa beca ya no se da y se ha creado as\u00ed un abono con ese dinero que cubre ese tipo de gastos. Para que la distancia no sea un impedimento. Por ello, yo creo que esta ha sido una de las mejores medidas que ha tomado la Comunidad.",
      "short_text": "Considero que te faltan datos para proponer esto, como por ejemplo de donde saldr\u00eda ese dinero. O dicho de otra forma a que le quitar\u00edas dinero para d\u00e1rselo al abono comunitario. Los j\u00f3venes pagan 20..."
    },
    {
      "name": "117717",
      "children": [
        {
          "name": "117718",
          "value": 100,
          "text": "Si encima de ya ser una empresa deficitaria, y para servicio de los ciudadanos, turistas y b\u00e1sicamente para prestar servicio a la ciudad aporta un buen servicio en mi opini\u00f3n. Si le quitamos una parte muy importante de la cual se financia que son los ingresos provenientes de los usuarios de la red, y le metemos m\u00e1s carga de pago al estado y a la comunidad de Madrid habr\u00e1 que recortar por otras partes, para hacer frente a los costes de tu propuesta, que prefieres que toquen para que todos los usuarios por igual viajen por 20\u20ac mensuales, \u00bfLa sanidad? si esta se recorta m\u00e1s, cr\u00e9eme las esperas se har\u00e1n interminables \u00bfLa educaci\u00f3n? , \u00bfCerramos las bibliotecas p\u00fablicas? o un mont\u00f3n de cosas \u00fatiles m\u00e1s, de las cuales no convendr\u00eda tocar m\u00e1s si no al contrario mejorarlas. Y para todo esto hace falta dinero.",
          "short_text": "Si encima de ya ser una empresa deficitaria, y para servicio de los ciudadanos, turistas y b\u00e1sicamente para prestar servicio a la ciudad aporta un buen servicio en mi opini\u00f3n. Si le quitamos una parte..."
        }
      ],
      "text": "Yo estoy de acuerdo con javifalen, me parece perfecto una propuesta para descuentos a j\u00f3venes, jubilados y desempleados. De los cuales me parece que el descuento para j\u00f3venes y jubilados actual esta perfecto, j\u00f3venes 20\u20ac y jubilados me parece que son 125\u20ac Pero faltar\u00eda poner alg\u00fan descuento para desempleados, lo que no me parece bien es que todos los usuarios de transporte p\u00fablico paguen 20\u20ac como el abono joven, ya que la gente con trabajo se supone que puede costearse mejor estos servicios de transporte y si queremos que sean de calidad, est\u00e9n m\u00e1s o menos limpios, y los trenes u autobuses tengan una frecuencia decente de paso por las estaciones se deben dejar las reducciones solo para los grupos con mayores problemas para costearse estos abonos o tickets. Actualmente la EMT ocupa un gasto de 450 m\u20ac de los cuales, tan solo 250 m\u20ac provienen de los ingresos de los usuarios. Los otros 200 m\u20ac los aportan el Estado, el Ayuntamiento de Madrid, la comunidad de Madrid, etc.",
      "short_text": "Yo estoy de acuerdo con javifalen, me parece perfecto una propuesta para descuentos a j\u00f3venes, jubilados y desempleados. De los cuales me parece que el descuento para j\u00f3venes y jubilados actual esta p..."
    },
    {
      "name": "119700",
      "value": 100,
      "text": "A favor de modelos sostenibles. Visitar mi propuesta.",
      "short_text": "A favor de modelos sostenibles. Visitar mi propuesta."
    },
    {
      "name": "123070",
      "value": 100,
      "text": "Es el paso necesario para que funcione la movilidad de los ciudadanos despu\u00e9s de las restricciones a los autos privados que est\u00e1 imponiendo el Ayuntamiento. Con la peatonalizaci\u00f3n de calles, carriles bicicleta nuevos, aumento carriles solo autob\u00fas, cierre del centro por contaminaci\u00f3n, etc. Con un abono barato la mayor\u00eda de los madrile\u00f1os de ciudad y comunidad podr\u00edamos movernos sin utilizar el coche. Si a esto a\u00f1adimos mayor frecuencia y horario del metro, seremos una ciudad modelo en el mundo.",
      "short_text": "Es el paso necesario para que funcione la movilidad de los ciudadanos despu\u00e9s de las restricciones a los autos privados que est\u00e1 imponiendo el Ayuntamiento. Con la peatonalizaci\u00f3n de calles, carriles..."
    },
    {
      "name": "130002",
      "value": 100,
      "text": "Por si quer\u00e9is apoyar mi propuesta.",
      "short_text": "Por si quer\u00e9is apoyar mi propuesta."
    },
    {
      "name": "132134",
      "value": 100,
      "text": "Esta medida tiene que ir acompa\u00f1ada de un aumento del transporte p\u00fablico tanto a nivel municipal como autonomico.",
      "short_text": "Esta medida tiene que ir acompa\u00f1ada de un aumento del transporte p\u00fablico tanto a nivel municipal como autonomico."
    },
    {
      "name": "132256",
      "value": 100,
      "text": "Esta propuesta no es competencia del ayuntamiento, es del consorcio de Transportes, en el que tiene mayor\u00eda la comunidad de Madrid.",
      "short_text": "Esta propuesta no es competencia del ayuntamiento, es del consorcio de Transportes, en el que tiene mayor\u00eda la comunidad de Madrid."
    },
    {
      "name": "132921",
      "value": 100,
      "text": "Se deber\u00eda fomentar bajando el precio el uso del abono transporte. La norma deber\u00eda ser viajes Bus de barrio - metro rapido - autob\u00fas de barrio, complementando el autob\u00fas al metro y no haciendose competencia como actualmente.",
      "short_text": "Se deber\u00eda fomentar bajando el precio el uso del abono transporte. La norma deber\u00eda ser viajes Bus de barrio - metro rapido - autob\u00fas de barrio, complementando el autob\u00fas al metro y no haciendose comp..."
    }
  ],
  "text": "Abonos mensuales de 20\u20ac Para todos los usuarios del transporte p\u00fablico. Abono mesual a 20\u20ac para todos los Usuarios de transporte p\u00fablico de Comunidad de Madrid. Se evitar\u00eda contaminaci\u00f3n en las ciudades. Seg\u00fan \u00a0lo anterior: Propongo \u00a0que si se le\u00a0\u00a0ha dado la facilidad a los j\u00f3venes \u00a0menores de 26 a\u00f1os a un abono mensual \u00a0al precio de 20\u20ac \u00a0El por qu\u00e9 tambi\u00e9n \u00a0ser\u00eda \u00a0igual de\u00a0econ\u00f3mico \u00a0para todos los dem\u00e1s usuarios de transporte. Y \u00a0as\u00ed se evitar\u00eda coger el coche en la ciudad, se utilizaria mucho m\u00e1s los transporte y\u00a0se contaminaria \u00a0mucho menos nuestras ciudades.",
  "short_text": "Abonos mensuales de 20\u20ac Para todos los usuarios del transporte p\u00fablico. Abono mesual a 20\u20ac para todos los Usuarios de transporte p\u00fablico de Comunidad de Madrid. Se evitar\u00eda contaminaci\u00f3n en las ciudad..."
}