{
  "name": "11134",
  "children": [
    {
      "name": "78176",
      "children": [
        {
          "name": "78179",
          "children": [
            {
              "name": "78181",
              "children": [
                {
                  "name": "78182",
                  "children": [
                    {
                      "name": "78183",
                      "value": 100,
                      "text": "Y para nada de chuleria, es obvio que los sueldos del personal p\u00fablico, sale de las arcas p\u00fablicas, de las que evidentemente se nutre con nuestros impuestos.",
                      "short_text": "Y para nada de chuleria, es obvio que los sueldos del personal p\u00fablico, sale de las arcas p\u00fablicas, de las que evidentemente se nutre con nuestros impuestos."
                    },
                    {
                      "name": "78186",
                      "children": [
                        {
                          "name": "78218",
                          "children": [
                            {
                              "name": "78228",
                              "value": 100,
                              "text": "Porque aprecio y quiero a mis hijos, me veo obligado a trabajar y solo dispongo de 1 mes de vacaciones, que compagin\u00e1ndolo con el otro mes de la pareja, no se alcanzan los 4 meses. Ser\u00e1 mejor entonces, \u00bfdejar de trabajar y tenerlos en casa cuando haga mucho calor y no salir a trabajar?. A vivir de las ayudas, de la caridad, de las subvenciones, y yo que se de qu\u00e9 otras artima\u00f1as. Pues no se\u00f1or, no lo creo\u00a1y por eso hago la propuesta.",
                              "short_text": "Porque aprecio y quiero a mis hijos, me veo obligado a trabajar y solo dispongo de 1 mes de vacaciones, que compagin\u00e1ndolo con el otro mes de la pareja, no se alcanzan los 4 meses. Ser\u00e1 mejor entonces..."
                            },
                            {
                              "name": "78279",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "78297",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "78299",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "78303",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "78343",
                                              "children": [
                                                {
                                                  "name": "78365",
                                                  "value": 100,
                                                  "text": "Yo entiendo que las familias se quedan en bragas durante las vacaciones escolares y que hay que hacer algo al respecto, lo que no admito es que la soluci\u00f3n sea meterse con los profesores.",
                                                  "short_text": "Yo entiendo que las familias se quedan en bragas durante las vacaciones escolares y que hay que hacer algo al respecto, lo que no admito es que la soluci\u00f3n sea meterse con los profesores."
                                                }
                                              ],
                                              "text": "Pienso en ellos por encima de todo, por. Eso mi propuesta. Pagando campamentos esos per\u00edodos si se puede no? Yo me entero de lo que me dice, a ver si usted tambi\u00e9n demuestra algo de. Respeto y. Tolerancia.",
                                              "short_text": "Pienso en ellos por encima de todo, por. Eso mi propuesta. Pagando campamentos esos per\u00edodos si se puede no? Yo me entero de lo que me dice, a ver si usted tambi\u00e9n demuestra algo de. Respeto y. Tolera..."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "Piense en sus hijos, co\u00f1o! Los ni\u00f1os mo son adultos que puedan estar centrados ocho horas al d\u00eda durante once meses, a ver si se entera.",
                                          "short_text": "Piense en sus hijos, co\u00f1o! Los ni\u00f1os mo son adultos que puedan estar centrados ocho horas al d\u00eda durante once meses, a ver si se entera."
                                        },
                                        {
                                          "name": "78305",
                                          "value": 100,
                                          "text": "Sigue demostrando que no sabe de lo que habla. Sabe que la labor de un docente ni es s\u00f3lo ponerse delante de los ni\u00f1os? Sabe que la mayor carga de trabajo se da fuera del aula? Sabe que se hacen vigilancias? C\u00f3mo lo va a saber? Qu\u00e9 m\u00e1s da? Lo importante es atacar a los profesores! C\u00f3mo quiere que los ni\u00f1os respeten a sus profesores y se conciencien sobre la importancia de la educaci\u00f3n si en casa s\u00f3lo oyen cosas malas? Este pa\u00eds est\u00e1 lleno de envidiosos y si cop\u00e1ramos los primeros puestos en educaci\u00f3n, a los profesores se les exigir\u00eda igualmente que limpiaran el colegio antes de salir.",
                                          "short_text": "Sigue demostrando que no sabe de lo que habla. Sabe que la labor de un docente ni es s\u00f3lo ponerse delante de los ni\u00f1os? Sabe que la mayor carga de trabajo se da fuera del aula? Sabe que se hacen vigil..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "\u00a1Perd\u00f3n, de 9 a 16 horas con dos horas de comida\u00a1.",
                                      "short_text": "\u00a1Perd\u00f3n, de 9 a 16 horas con dos horas de comida\u00a1."
                                    },
                                    {
                                      "name": "78302",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "78344",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "78353",
                                              "value": 100,
                                              "text": "Me refiero a que le he explicado muchos conceptos err\u00f3neos y sigue erre que erre.",
                                              "short_text": "Me refiero a que le he explicado muchos conceptos err\u00f3neos y sigue erre que erre."
                                            },
                                            {
                                              "name": "78354",
                                              "value": 100,
                                              "text": "No digo que lea m\u00e1s, sino mejor. Calidad, no cantidad.",
                                              "short_text": "No digo que lea m\u00e1s, sino mejor. Calidad, no cantidad."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "O sea, que si no opino como usted, es que necesito leer m\u00e1s. \u00a1Qu\u00e9 tolerante es usted!.",
                                          "short_text": "O sea, que si no opino como usted, es que necesito leer m\u00e1s. \u00a1Qu\u00e9 tolerante es usted!."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Tiene raz\u00f3n, no tiene sentido escribir a alguien con graves problemas de comprensi\u00f3n lectora y que habla sin conocimiento alguno. Respete a los profesores y su trabajo, hable con conocimiento, adquiera un poco de lectura comprensiva y respetar\u00e9 su opini\u00f3n, entre otras cosas porque no opinar\u00eda as\u00ed.",
                                      "short_text": "Tiene raz\u00f3n, no tiene sentido escribir a alguien con graves problemas de comprensi\u00f3n lectora y que habla sin conocimiento alguno. Respete a los profesores y su trabajo, hable con conocimiento, adquier..."
                                    },
                                    {
                                      "name": "78304",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "78345",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "78352",
                                              "value": 100,
                                              "text": "Mezcla churras con merinas. Las vacaciones de los ni\u00f1os no son las vacaciones de los profesores. Ya se lo he explicado, pero su comprensi\u00f3n lectora le traiciona.",
                                              "short_text": "Mezcla churras con merinas. Las vacaciones de los ni\u00f1os no son las vacaciones de los profesores. Ya se lo he explicado, pero su comprensi\u00f3n lectora le traiciona."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "No tiene m\u00e1s que ver un calendario escolar. Pregunte a las familias!.",
                                          "short_text": "No tiene m\u00e1s que ver un calendario escolar. Pregunte a las familias!."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Por cierto, los cuatro meses son contando los fines de semana, no? En junio los profesores tambi\u00e9n trabajan todo el mes.",
                                      "short_text": "Por cierto, los cuatro meses son contando los fines de semana, no? En junio los profesores tambi\u00e9n trabajan todo el mes."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Salgo a trabajar y le aseguro que trabajo, y no una jornada laboral de 9 a 16 horas, y con cuatro meses de descanso. Yo trabajo y me gano mi sueldo. La pena es no haberme planteado ser docente, as\u00ed por lo menos hubiera podido permitirme no pasar calor en mi trabajo. Mire, no vamos a llegar a ning\u00fan punto en com\u00fan. Respeto su opini\u00f3n, respete la m\u00eda. No vote mi propuesta y listo.",
                                  "short_text": "Salgo a trabajar y le aseguro que trabajo, y no una jornada laboral de 9 a 16 horas, y con cuatro meses de descanso. Yo trabajo y me gano mi sueldo. La pena es no haberme planteado ser docente, as\u00ed po..."
                                }
                              ],
                              "text": "Sale a trabajar, no trabaja. Sigue sin entender la diferencia. Me parece bien que le importen un bledo las condiciones laborales de los profesores, pero deber\u00eda importarle las condiciones laborales de sus hijos, pero veo que no. Los ni\u00f1os tienen que descansar, pero no tanto tiempo seguido. Esperemos que la proxima ley educativa implante un modelo m\u00e1s europeo con sus tiempos de descanso y un buen aire acondicionado del centro para abajo.",
                              "short_text": "Sale a trabajar, no trabaja. Sigue sin entender la diferencia. Me parece bien que le importen un bledo las condiciones laborales de los profesores, pero deber\u00eda importarle las condiciones laborales de..."
                            }
                          ],
                          "text": "Afortunadamente tenemos colegios estupendos, que cuentan con instalaciones estupendas. Yo tengo que salir a trabajar con 40 grados y con 2 bajo cero, y mis hijos como muchos otros acudir pagando ESO si a centros ya el calor se rebaja no? Hay que rentabilizar los recursos de los que disponemos y pagamos. Y por supuesto bajar del pedestal al profesorado, que se les tiene en los m\u00e1s alto, y que yo admiro por la labor que desempe\u00f1an pero que repito, no se pueden tener 4 meses de vacaciones remunneradas. Se pueden hacer las mismas cosas que hacen los ni\u00f1os que acuden a los centros en verano, y que pagamos. Ya lo tenemos pagado todo el a\u00f1o.",
                          "short_text": "Afortunadamente tenemos colegios estupendos, que cuentan con instalaciones estupendas. Yo tengo que salir a trabajar con 40 grados y con 2 bajo cero, y mis hijos como muchos otros acudir pagando ESO s..."
                        }
                      ],
                      "text": "O no sabe leer, o le he dejado sin respuestas. Trabajar\u00eda en verano en una sala de 40 m2 con otros 30 compa\u00f1eros sin aire acondicionado? Ser\u00eda capaz de concentrarse, de trabajar si encima estuviera con su mejor amigo, su peor enemigo y la persona que le gusta al lado? Todo eso con 40 grados a la sombra y entrando el bochorno por las ventanas? Aprecia a sus hijos? Los conoce? Sabe qu\u00e9 necesitan? o su odio a los docentes es mayor que el amor por sus hijos y es capaz de sacrificarlos para conseguir su fin? Qu\u00e9 le parece el sistema europeo? Con un buen aire acondicionado del centro para abajo se podr\u00eda implantar. Ya puedo oir los alaridos paternales. Y nada de reyes magos, laborable.",
                      "short_text": "O no sabe leer, o le he dejado sin respuestas. Trabajar\u00eda en verano en una sala de 40 m2 con otros 30 compa\u00f1eros sin aire acondicionado? Ser\u00eda capaz de concentrarse, de trabajar si encima estuviera co..."
                    }
                  ],
                  "text": "Yo tengo que trabajar, haga calor, frio o lo que sea. Y lo que no se puede consentir es que se tenga que pagar sueldos al personal docente todo el a\u00f1o y est\u00e9n casi 4 meses de vacaciones, entre unas cosas y otras. Dejar a los 30 ni\u00f1os, pagando en un campamento en el mismo colegio, pagando eso s\u00ed, eso ya es otra cosa\u00a1Ahora que el personal que debe estar en el centro refuerce u ofrezca actividdes para que los padres que desgraciadamente tenemos 1 mes de vacaciones al a\u00f1o y poco m\u00e1s podamos vivir sin dejarnos lo que no tenemos. Qu\u00e9 pagando si, pero que aprovechando lo que ya se ha pagado con mis impuestos, no, eso es demagogia. Parece que los profesores son los \u00fanicos en el panorama laboral que necesitan 4 meses de no clases.",
                  "short_text": "Yo tengo que trabajar, haga calor, frio o lo que sea. Y lo que no se puede consentir es que se tenga que pagar sueldos al personal docente todo el a\u00f1o y est\u00e9n casi 4 meses de vacaciones, entre unas co..."
                }
              ],
              "text": "Suena chulesco y prepotente eso de que usted les paga, imag\u00ednese a sus clientes metiendose en su trabajo sin tener ni idea de lo que hablan y diciendole cuanto y como debe trabajar que por algo le pagan. Europa? Ojal\u00e1. Para empezar les respetan. Tienen las mismas horas lectivas anuales que aqu\u00ed; empiezan y terminan antes, s\u00ed, pero tienen unas vacaciones fabulosas a mitad de cada trimestre, y encima no hace calor en verano. Usted trabajar\u00eda en verano en una sala de 40m2 con otros 30 compa\u00f1eros sin aire acondicionado? Por qu\u00e9 un ni\u00f1o s\u00ed? Por qu\u00e9 un profesor s\u00ed? El sistema educativo espa\u00f1ol da asco porque sus leyes que fomentan y exigen pruebas memor\u00edsticas dan asco. La educaci\u00f3n en Espa\u00f1a debe cambiar, pero en ning\u00fan va a mejorar poniendo a los ni\u00f1os a trabajar 8h al d\u00eda, 11 meses al a\u00f1o.",
              "short_text": "Suena chulesco y prepotente eso de que usted les paga, imag\u00ednese a sus clientes metiendose en su trabajo sin tener ni idea de lo que hablan y diciendole cuanto y como debe trabajar que por algo le pag..."
            },
            {
              "name": "78385",
              "children": [
                {
                  "name": "78386",
                  "children": [
                    {
                      "name": "78563",
                      "value": 100,
                      "text": "No hablo de encerrar a los ni\u00f1os en colegios ni mucho menos. Se puede tener a los ni\u00f1os esos meses, en los centros, realizando actividades deportivas, l\u00fadicas, o simplemente jungando, ya que las familias no disponemos de 4 meses libres para poder atender a nuestros ni\u00f1os. Lo que no me vale es que eso es una barbaridad, sin embargo si me dejo el sueldo y m\u00e1s all\u00e1 en campamentos escolares, en los mismos colegios, eso si vale\u00a1Eso es demagogia, eso es querer no ver o tapar lo que es. \u00bfCu\u00e1ntas familias hacen uso de campamentos ecolares esos meses, pagando lo que no pueden? Mientras el personal de los colegios, a los que se les paga su n\u00f3mina, no est\u00e1n en sus centros de trabajo. Parece que en este pa\u00eds, los docentes no pueden trabajar como el resto y tener un mes de vacaciones. Los dem\u00e1s trabajadores, que somos super personas o qu\u00e9\u00bf.",
                      "short_text": "No hablo de encerrar a los ni\u00f1os en colegios ni mucho menos. Se puede tener a los ni\u00f1os esos meses, en los centros, realizando actividades deportivas, l\u00fadicas, o simplemente jungando, ya que las famil..."
                    }
                  ],
                  "text": "Contin\u00fao. La conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral es, en efecto, un problema pero la soluci\u00f3n no pasa por mantener a los ni\u00f1os encerrados en centros de trabajo/colegios durante el tiempo que dure la jornada laboral de sus padres o madres imag\u00ednese si ambos tienen horario comercial \u00bflos mantenemos desde las 830 hasta las 21 h? Sobre los aspectos pedag\u00f3gicos respecto a cuantas horas deben seguir recibiendo ense\u00f1anza o refuerzo disculpe pero, a tenor de sus planteamientos, creo que no es algo que pueda debatir razonablemente con ud.",
                  "short_text": "Contin\u00fao. La conciliaci\u00f3n de la vida familiar y laboral es, en efecto, un problema pero la soluci\u00f3n no pasa por mantener a los ni\u00f1os encerrados en centros de trabajo/colegios durante el tiempo que dur..."
                }
              ],
              "text": "Parece dif\u00edcil pero tratar\u00e9 de corregirle varias inexactitudes y aclararle algunos conceptos. Los casi 15 d\u00edas de junio en que los maestros no ense\u00f1an se dedican a tareas de evaluaci\u00f3n, elaboraci\u00f3n de actas, realizaci\u00f3n de memorias, etc. Y son de los m\u00e1s cargados del a\u00f1o. Las vacaciones de verano son en julio y agosto salvo los cargos directivos que pueden tener que trabajar parte de julio la semana santa son 3 \u00f3 4 d\u00edas lectivos el resto es festivo para todo el mundo que trabaja con un convenio colectivo lo contrario es lo que deber\u00eda atacar en navidad son del 22 de dicbre. Al 8 de enero: de ah\u00ed descuente los festivos generales y fines de semana. Si suma ver\u00e1 que, realmente, son unos dos meses y medio. Respecto a los impuestos con los que se paga a l@s maestr@s, lamento aclararle que no son s\u00f3lo los suyos, sino tb los de esos docentes y dem\u00e1s emplead@s p\u00fablic@s que pagan IRPF IVA IBI etc. , as\u00ed que, aunque esto suponga un golpe para ud, los PGE no los sostiene ud. S\u00f3lo.",
              "short_text": "Parece dif\u00edcil pero tratar\u00e9 de corregirle varias inexactitudes y aclararle algunos conceptos. Los casi 15 d\u00edas de junio en que los maestros no ense\u00f1an se dedican a tareas de evaluaci\u00f3n, elaboraci\u00f3n de..."
            }
          ],
          "text": "No los considero monitores de tiempo libre, son docentes. Entonces, que sigan ense\u00f1ando en julio, los casi 15 d\u00edas de junio, las casi 3 semasnas de Navidad, los m\u00e1s de 10 d\u00edas de Semana Santa, etc. Etc. Ya que se les est\u00e1 pagando un suelo y que preparen por supuesto el curso en septiembre. \u00bfQui\u00e9n tiene en sus trabajos esa cantidad de vacaciones remunneradas? Hay que ser sensatos, ya pago con mis impuestos esos sueldos, y no me parece justo tener que volver a pagar por ese servicio. El personal docente puede seguir ense\u00f1ando y reforzando, que falta le hace a nuestros ni\u00f1os. No tiene m\u00e1s que ver, en que puesto estamos en educaci\u00f3n a nivel europeo.",
          "short_text": "No los considero monitores de tiempo libre, son docentes. Entonces, que sigan ense\u00f1ando en julio, los casi 15 d\u00edas de junio, las casi 3 semasnas de Navidad, los m\u00e1s de 10 d\u00edas de Semana Santa, etc. Et..."
        }
      ],
      "text": "No s\u00e9 si sabe que los profesores no monitores de tiempo libre. Adem\u00e1s, julio muchos lo dedican a formarse y el 1 de septiembre est\u00e1n todos en sus puestos preparando el curso. Qu\u00e9 le petan las vacaciones de otros colectivos? Preocupese del suyo y del bienestar de sus hijos. Los colegios deber\u00edan estar abiertos en julio, pero von actividades l\u00fadicas pagables y monitores.",
      "short_text": "No s\u00e9 si sabe que los profesores no monitores de tiempo libre. Adem\u00e1s, julio muchos lo dedican a formarse y el 1 de septiembre est\u00e1n todos en sus puestos preparando el curso. Qu\u00e9 le petan las vacacion..."
    },
    {
      "name": "78336",
      "children": [
        {
          "name": "78342",
          "children": [
            {
              "name": "78424",
              "value": 100,
              "text": "Hay infinidad de trabajos que coinciden con el calendario escolar salvo en el periodo de verano y alg\u00fan d\u00eda suelto, si durante ese tiempo tu empresa te permitiera reducir la jornada o coger una excedencia tendr\u00edas muchos menos problemas. Las vacaciones escolares no es algo nuevo, es m\u00e1s, antes eran aun m\u00e1s largas y tus padres, los m\u00edos y los de todos, se las han apa\u00f1ado. Tampoco creo que a tu hijo/a le hiciera mucha gracia que le metieras en un aula hasta el 31 de julio. Y en impuestos pagar\u00edas bastante m\u00e1s porque mantener un colegio en funcionamiento gasta mucho, m\u00e1s aun si hay que aclimatarlo en verano.",
              "short_text": "Hay infinidad de trabajos que coinciden con el calendario escolar salvo en el periodo de verano y alg\u00fan d\u00eda suelto, si durante ese tiempo tu empresa te permitiera reducir la jornada o coger una excede..."
            }
          ],
          "text": "No envidio a nadie. Luch\u00f3. Por lo que me parece mejor en mi sociedad. Y por supuesto. Que me refiero a todo el personal que est\u00e1 en el centro, no s\u00f3lo profesores, y a los que tambi\u00e9n pagamos xon nuestros impuestos. \u00bfQu\u00e9 trabajo permite conciliar 4 meses entre verano, semana santa, navidad, puentes y d\u00edas no lectivos? No envidio a nadie, me conformo con mi trabajo que afortunadamente eleg\u00ed, soy un privilegiado, pero luchar\u00e9 por mi forma de pensar, que entiendo no comparte todo el mundo, sobretodo el profesorado, claro est\u00e1.",
          "short_text": "No envidio a nadie. Luch\u00f3. Por lo que me parece mejor en mi sociedad. Y por supuesto. Que me refiero a todo el personal que est\u00e1 en el centro, no s\u00f3lo profesores, y a los que tambi\u00e9n pagamos xon nuest..."
        }
      ],
      "text": "Colabor@ esta claro que nos confundimos de profesi\u00f3n! Cada puesto tiene su convenio, sus cosas positivas y negativas, dejemos de envidiar al resto y preocup\u00e9monos de mejorar lo nuestro. Seria mucho mejor que tu trabajo te permitiera conciliar tu vida familiar durante esos d\u00edas. Tambi\u00e9n conozco profesores que se van al paro los meses de verano, y no solo los profesores se benefician de estas vacaciones, tambi\u00e9n hay personal de comedor, conserjes, ordenanzas y a ellos no les mencionas en tu propuesta.",
      "short_text": "Colabor@ esta claro que nos confundimos de profesi\u00f3n! Cada puesto tiene su convenio, sus cosas positivas y negativas, dejemos de envidiar al resto y preocup\u00e9monos de mejorar lo nuestro. Seria mucho me..."
    },
    {
      "name": "78369",
      "value": 100,
      "text": "A usted lo que le corroe es que aparcar a sus hijos no le salga gratis. Le dar\u00eda igual las condiciones es en las que estuviesen sus hijos si le saliera gratis. Los docentes tienen esas vacaciones igual que usted tiene las suyas, u que adem\u00e1s tambi\u00e9n cobra, por cierto. Abrir\u00e9 yo una iniciativa para que usted no cobre sus vacaciones o que se las quiten. Los maestros tambi\u00e9n son padres y madres y tienen que conciliar, y si a usted le corroe la envidia, se puede sacar la carrera y la plaza, ya que es una oposici\u00f3n p\u00fablica a la que todo el mundo que cumpla los requisitos puede acceder.",
      "short_text": "A usted lo que le corroe es que aparcar a sus hijos no le salga gratis. Le dar\u00eda igual las condiciones es en las que estuviesen sus hijos si le saliera gratis. Los docentes tienen esas vacaciones igua..."
    },
    {
      "name": "78370",
      "children": [
        {
          "name": "78561",
          "value": 100,
          "text": "Los sueldos del personal docente de los colegios p\u00fablicos y concertados, salen de las arcas p\u00fablicas, las cuales nutrimos todos los ciudadanos con nuestros impuestos.",
          "short_text": "Los sueldos del personal docente de los colegios p\u00fablicos y concertados, salen de las arcas p\u00fablicas, las cuales nutrimos todos los ciudadanos con nuestros impuestos."
        }
      ],
      "text": "Y por cierto, eso de que usted paga mi sueldo. Si es un poco inteligente, deber\u00eda darse cuenta que los impuestos que pagan los funcionarios son los que m\u00e1s asegurados est\u00e1n. Y No olvide de a qui\u00e9nes se les rebaj\u00f3 el sueldo cuando lleg\u00f3 la crisis, o a qui\u00e9n se les rob\u00f3 la paga extra y ning\u00fan funcionario hizo huelga por ello.",
      "short_text": "Y por cierto, eso de que usted paga mi sueldo. Si es un poco inteligente, deber\u00eda darse cuenta que los impuestos que pagan los funcionarios son los que m\u00e1s asegurados est\u00e1n. Y No olvide de a qui\u00e9nes s..."
    },
    {
      "name": "78500",
      "children": [
        {
          "name": "78566",
          "children": [
            {
              "name": "78608",
              "children": [
                {
                  "name": "78645",
                  "children": [
                    {
                      "name": "78677",
                      "value": 100,
                      "text": "\u00a1Ya vamos por 4 meses! Le falta muy poco para decir que lis docentes nos rasca mos la barriga en nuestro trabajo. En fin, lo de siempre.",
                      "short_text": "\u00a1Ya vamos por 4 meses! Le falta muy poco para decir que lis docentes nos rasca mos la barriga en nuestro trabajo. En fin, lo de siempre."
                    },
                    {
                      "name": "78692",
                      "value": 100,
                      "text": "Creo que muestro respeto hacia su opini\u00f3n, solo se\u00f1alo que es, precisamente, una opini\u00f3n, que no se basa en hechos reales. Su propuesta se inicia as\u00ed: Ya que se les abona el sueldo al personal de los centros escolares, podr\u00edan acoger a los ni\u00f1os en los meses de julio y septiembre reduciendo as\u00ed la barbaridad de vacaciones de las que disfrutan dicho personal Yo le indico que 1 los docentes trabajan en septiembre. Otra cosa es que los chicos no vayan a clase hasta el 7 septiembre. En esos d\u00edas los docentes preparan el curso. No, no pueden preparar el curso e impartirlo a la vez. El centro tiene que organizarse. 2 a los docentes se les abona un sueldo. Ese sueldo implica no trabajar en julio. Si se les hace trabajar en julio habr\u00e1 que pagarles lo estipulado en su contrato. Usted indica: Aprovechemos los recursos, que ya pagamos y yo le se\u00f1alo que no, que no los est\u00e1 pagando.",
                      "short_text": "Creo que muestro respeto hacia su opini\u00f3n, solo se\u00f1alo que es, precisamente, una opini\u00f3n, que no se basa en hechos reales. Su propuesta se inicia as\u00ed: Ya que se les abona el sueldo al personal de los..."
                    }
                  ],
                  "text": "Creo que se est\u00e1 abriendo un debate que no es el que yo proponia. El como cobren los sueldos los docentes, no es de me interesa, no lo cuestiono. Simplemente quiero hacer usoo de un recurso, que creo que tengo derecho a ello, y adem\u00e1s creo que puede ser beneficioso para la sociedad en su conjunto. No voy a entrar en el convenio de los docentes, puesto que no ha lugar, ni es motivo ni fundamento de mi propuesta. Lo que yo propongo est\u00e1 claro. Bien informado estoy, se lo aseguro! Pero de todas formas, le rogar\u00eda que mostrase respeto hacia las opiniones de otras personas. Tampoco voy a opinar, sobre c\u00f3mo han de hacer su trabajo, que por otro lado admiro profundamente ya que desarrollan una gran labor en nuestra sociedad. Pero tambi\u00e9n hay que pensar que otros colectivos, la gran mayor\u00eda, trabajan y preparan sus trabajos sin disponer de esa barbaridad de 4 meses, y le aseguro que es tanto o m\u00e1s importante que el de los docentes. Todo mi respeto a los profesores y docentes.",
                  "short_text": "Creo que se est\u00e1 abriendo un debate que no es el que yo proponia. El como cobren los sueldos los docentes, no es de me interesa, no lo cuestiono. Simplemente quiero hacer usoo de un recurso, que creo..."
                }
              ],
              "text": "Cobran julio, pero porque se lo pagan ellos mismos. Cada mes se les descuenta una cantidad para pagarles julio. De hecho no tienen propiamente vacaciones, sino que est\u00e1n a disposici\u00f3n de la administraci\u00f3n. Por ejemplo, no pueden negarse a ser tribunal si hay oposiciones. Pero en el caso de que la administraci\u00f3n les solicite que trabajen, les pagan el sueldo correspondiente. Creo que saldr\u00eda muy caro pagar a todo el personal docente el mes de julio, no podr\u00edamos afrontar ese gasto. Cada trabajo tiene su convenio. A los profesores no se les da a escoger entre m\u00e1s sueldo y menos vacaciones, igual que a otro colectivo tampoco se le ofrece menos sueldo y m\u00e1s vacaciones. Respecto a lo de programar mientras se da clase. Creo que no sabe lo que est\u00e1 diciendo. Entiendo que luche por lo que cree justo. Simplemente le aconsejo que se informe bien de cuales son las circustancias de lo que est\u00e1 pidiendo, porque tal y como lo expone denota una gran falta de informaci\u00f3n al respecto.",
              "short_text": "Cobran julio, pero porque se lo pagan ellos mismos. Cada mes se les descuenta una cantidad para pagarles julio. De hecho no tienen propiamente vacaciones, sino que est\u00e1n a disposici\u00f3n de la administra..."
            }
          ],
          "text": "No cobran en julio y septiembre? Porque los ni\u00f1os no se pueden incorporar el d\u00eda 1 de septiembre. Creo que las programaciones se las pueden preparar igualmente. Yo en mi trabajo tambi\u00e9n me preparo multitud de presentaciones, reuniones y mil cosas m\u00e1s y no me dan tres meses en verano para ello, cobrando. Lo de los docentes en este pa\u00eds es de traca, . Seguro que en julio, parte de junio, las 3 semanas de Navidad, los m\u00e1s de 10 d\u00edas de SEmana Santa, los incontables d\u00edas no lectivos etc. Etc. Etc. , los dedican a formarse. Mire no y luchar\u00e9 para que esto cambie.",
          "short_text": "No cobran en julio y septiembre? Porque los ni\u00f1os no se pueden incorporar el d\u00eda 1 de septiembre. Creo que las programaciones se las pueden preparar igualmente. Yo en mi trabajo tambi\u00e9n me preparo mul..."
        }
      ],
      "text": "Eso de que al personal docente se le abona el sueldo en los meses de julio y septiembre, es una falacia. Efectivamente se les abona, pero a este cuerpo se le hace un prorateo de manera que cobran menos que otros profesionales del mismo nivel de cualificaci\u00f3n. Esos recursos, por tanto, no se est\u00e1n pagados en Julio. Si se crea este servicio habr\u00eda que pagarlo a un precio de t\u00e9cnico superior. Recordemos que un profesor es un profesional con un t\u00edtulo universitario y en Secundaria un master. En el caso de septiembre, los docentes se incorporan al trabajo el 1 de septiembre. La semana que pasa hasta el inicio de las clases se dedica a organizar el curso. No es posible programar mientras se desarrollan las clases. De hecho una semana nunca es suficiente. Los docentes no trabajan solo las hotas de clase, tienen una sobrecarga administrativa que les impide desarrollar adecuadamente su trabajo, adem\u00e1s de una obligaci\u00f3n a formarse.",
      "short_text": "Eso de que al personal docente se le abona el sueldo en los meses de julio y septiembre, es una falacia. Efectivamente se les abona, pero a este cuerpo se le hace un prorateo de manera que cobran meno..."
    },
    {
      "name": "78903",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo con su propuesta. Parece que hay mucho funcionario-profesor en estos foros, pero es una realidad que el exceso de derecho de unos est\u00e1 perjudicando gravemente la conciliaci\u00f3n familiar, es una demanda social, no hay m\u00e1s que preguntar a los padres en las puertas de los colegios cada vez que hay un d\u00eda festivo para profesores sacado de la manga! y s\u00ed, mucha hipocres\u00eda con que los ni\u00f1os tienen que descansar, pero bien que los mismos colegios conscientes de las necesidades familiares organizan actividades para esas fechas meses no lectivos, eso s\u00ed, pagando!.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo con su propuesta. Parece que hay mucho funcionario-profesor en estos foros, pero es una realidad que el exceso de derecho de unos est\u00e1 perjudicando gravemente la conciliaci\u00f3n fam..."
    },
    {
      "name": "110716",
      "value": 100,
      "text": "Hola, te dejo esta propuesta por si te interesa: .",
      "short_text": "Hola, te dejo esta propuesta por si te interesa: ."
    }
  ],
  "text": "Colegios p\u00fablicos y concertados abiertos en julio y septiembre actl\u00fadicas. Ya que los sueldos al profesorado se les abona en los meses de julio y septiembre, podr\u00edan asistir los ni\u00f1os que lo necesiten a los colegios, para desarrollar actividades l\u00fadicas, deportivas y de ocio. Ya que se les abona el sueldo al personal de los centros escolares, podr\u00edan acoger a los ni\u00f1os en los meses de julio y septiembre reduciendo as\u00ed la barbaridad de vacaciones de las que disfrutan dicho personal para desarrollar actividades de ocio, deportivas y l\u00fadicas, en el mismo horario que lo vienen haciendo durante el curso. Con esta propuesta las familias pueden conciliar vida laboral y profesional, ya que es complicado ajustar vacaciones a casi el mes en periodo navide\u00f1o, los m\u00e1s de 10 d\u00edas de Semana Santa, los casi 3 meses de verano, y sin contar puentes, acueductos, d\u00edas no lectivos, etc. No es posible adecuar las vacaciones laborales a la barbaridad de d\u00edas sin cole, sin llevar a las familias a la ruina econ\u00f3mica, si tienes m\u00e1s de un hijo. Aprovechemos los recursos, que ya pagamos.",
  "short_text": "Colegios p\u00fablicos y concertados abiertos en julio y septiembre actl\u00fadicas. Ya que los sueldos al profesorado se les abona en los meses de julio y septiembre, podr\u00edan asistir los ni\u00f1os que lo necesiten..."
}