{
  "name": "1121",
  "children": [
    {
      "name": "21561",
      "children": [
        {
          "name": "21848",
          "children": [
            {
              "name": "23167",
              "children": [
                {
                  "name": "138388",
                  "value": 100,
                  "text": "Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s.",
                  "short_text": "[SUPPORT - Participaci\u00f3n Ciudadana] Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s."
                }
              ],
              "text": "Necesario totalmente emprender este proyecto que otorgar\u00eda una importancia a nivel europeo en materia de patrimonio a nuestra ciudad, conservando un espacio hist\u00f3rico de gran trascendencia que puede y debe albergar las colecciones de objetos y mobiliario de Metro de Madrid, as\u00ed como sus trenes hist\u00f3ricos preservados.",
              "short_text": "[SUPPORT - Impacto Cultural] Necesario totalmente emprender este proyecto que otorgar\u00eda una importancia a nivel europeo en materia de patrimonio a nuestra ciudad, conservando un espacio hist\u00f3rico de gran trascendencia que puede y..."
            },
            {
              "name": "47647",
              "value": 100,
              "text": "Hola Abonet y hola Alberto Tal vez la colecci\u00f3n de trenes se pueda exhibir en m\u00e1s estaciones de Metro. Seria una buena idea repartirlos por todo Madrid para que sepan de su existencia todos los usuarios de metro. De esta manera pueden convivir tu propuesta sin necesariamente afectar a la cooperativa donde hay muchas familias implicadas. De hecho, sorprende que la iniciativa nazca 3 meses despu\u00e9s de la adjudicaci\u00f3n del proyecto. Un saludo.",
              "short_text": "Hola Abonet y hola Alberto Tal vez la colecci\u00f3n de trenes se pueda exhibir en m\u00e1s estaciones de Metro. Seria una buena idea repartirlos por todo Madrid para que sepan de su existencia todos los usuari..."
            },
            {
              "name": "47716",
              "children": [
                {
                  "name": "47808",
                  "children": [
                    {
                      "name": "48141",
                      "value": 100,
                      "text": "Estan enmascarando un boicot a una cooperativa que ha adquirido en subasta p\u00fablica esos terrenos.",
                      "short_text": "Estan enmascarando un boicot a una cooperativa que ha adquirido en subasta p\u00fablica esos terrenos."
                    }
                  ],
                  "text": "El ayuntamiento de Madrid no podr\u00eda crear un museo del metro esto es gastarse el dinero m\u00e1s que nada porque Metro depende de la CAM Entonces a que est\u00e1n jugando?.",
                  "short_text": "[ATTACK - Viabilidad Econ\u00f3mica] El ayuntamiento de Madrid no podr\u00eda crear un museo del metro esto es gastarse el dinero m\u00e1s que nada porque Metro depende de la CAM Entonces a que est\u00e1n jugando?."
                }
              ],
              "text": "La colecci\u00f3n de trenes historicod de Madrid no es incompatible con el derecho a la propiedad privada y ese museo se puede proponer en cualquier parcela de las miles de suelo p\u00fablico que dispone el ayuntamiento De Madrid.",
              "short_text": "La colecci\u00f3n de trenes historicod de Madrid no es incompatible con el derecho a la propiedad privada y ese museo se puede proponer en cualquier parcela de las miles de suelo p\u00fablico que dispone el ayu..."
            }
          ],
          "text": "Hay gente que desconoce que Metro atesora una colecci\u00f3n de trenes hist\u00f3ricos. La Plataforma Salvemos Cuatro Caminos los visit\u00f3 este verano; un ejemplo: .",
          "short_text": "[SUPPORT - Inter\u00e9s P\u00fablico] Hay gente que desconoce que Metro atesora una colecci\u00f3n de trenes hist\u00f3ricos. La Plataforma Salvemos Cuatro Caminos los visit\u00f3 este verano; un ejemplo: ."
        }
      ],
      "text": "Creo que no hay tal colecci\u00f3n de trenes hist\u00f3ricos. Desidia total.",
      "short_text": "Creo que no hay tal colecci\u00f3n de trenes hist\u00f3ricos. Desidia total."
    },
    {
      "name": "22067",
      "children": [
        {
          "name": "47646",
          "value": 100,
          "text": "Hola Luis Los principales afectados ser\u00edan los cooperativistas que estamos en el proyecto. Yo puedo entender tu propuesta y que la apoyes, pero entiendenos que nos sorprendan y perjudique que ahora que se ha vendido el Suelo y empezamos el proyecto surja esta iniciativa. Un saludo.",
          "short_text": "Hola Luis Los principales afectados ser\u00edan los cooperativistas que estamos en el proyecto. Yo puedo entender tu propuesta y que la apoyes, pero entiendenos que nos sorprendan y perjudique que ahora qu..."
        },
        {
          "name": "47678",
          "value": 100,
          "text": "Est\u00e1s mal informado. La mayor perjudicada no es Ibosa, que simplemente es la gestora de la Cooperativa propietaria de terreno. Las perjudicadas son 443 familias madrile\u00f1as que han comprado y pagado un terreno legalmente con los ahorros de toda su vida.",
          "short_text": "Est\u00e1s mal informado. La mayor perjudicada no es Ibosa, que simplemente es la gestora de la Cooperativa propietaria de terreno. Las perjudicadas son 443 familias madrile\u00f1as que han comprado y pagado un..."
        },
        {
          "name": "47679",
          "value": 100,
          "text": "Est\u00e1s mal informado, Ibosa simplemente es la gestora de la cooperativa que cobra sus honorarios. Los perjudicados son 443 familias ciudadanas de Madrid que han aportado los ahorros de toda una vida en la compra legal de un terreno en subasta p\u00fablica.",
          "short_text": "Est\u00e1s mal informado, Ibosa simplemente es la gestora de la cooperativa que cobra sus honorarios. Los perjudicados son 443 familias ciudadanas de Madrid que han aportado los ahorros de toda una vida en..."
        },
        {
          "name": "47736",
          "value": 100,
          "text": "Si tanto valor hist\u00f3rico tienen las cocheras, \u00bfpor qu\u00e9 hac\u00e9is esta propuesta ahora, y no hace m\u00e1s de un a\u00f1o, antes de que Metro de Madrid sacara a concurso p\u00fablico el terreno? Es un terreno adquirido legalmente por unos cooperativistas que nos estamos dejando la piel y todos nuestros ahorros para poder construir nuestra vivienda. En el proyecto tambi\u00e9n hay vivienda de protecci\u00f3n p\u00fablica, un grand\u00edsimo parque y edificios para dotaciones p\u00fablicas. El barrio mejorar\u00eda much\u00edsimo y ser\u00eda beneficioso para todos los vecinos. Los trenes hist\u00f3ricos se podr\u00edan exponer en otros sitios habilitados para ello. \u00bfPor qu\u00e9 ese empe\u00f1o en expropiar a las familias sus viviendas? Somos cooperativistas, ciudadanos de a pie, detr\u00e1s de este proyecto no hay grandes promotoras. Somos 443 familias. Por favor, no intent\u00e9is expropiarnos.",
          "short_text": "[ATTACK - Impacto Urban\u00edstico] Si tanto valor hist\u00f3rico tienen las cocheras, \u00bfpor qu\u00e9 hac\u00e9is esta propuesta ahora, y no hace m\u00e1s de un a\u00f1o, antes de que Metro de Madrid sacara a concurso p\u00fablico el terreno? Es un terreno adquirido..."
        },
        {
          "name": "47840",
          "value": 100,
          "text": "Conoceras la colecci\u00f3n de trenes. Lo que no conoces tanto es la situaci\u00f3n del terreno. Perjudicados: tus vecinos, personas f\u00edsicas, familias con ni\u00f1os peque\u00f1os, madrile\u00f1os de a pie que trabajan mucho para poder invertir sus ahorritos y tener una casa. Ibosa solo es la gestora, nada m\u00e1s. Cuanto desconocimiento!.",
          "short_text": "Conoceras la colecci\u00f3n de trenes. Lo que no conoces tanto es la situaci\u00f3n del terreno. Perjudicados: tus vecinos, personas f\u00edsicas, familias con ni\u00f1os peque\u00f1os, madrile\u00f1os de a pie que trabajan mucho..."
        },
        {
          "name": "138395",
          "value": 100,
          "text": "Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s.",
          "short_text": "[SUPPORT - Participaci\u00f3n Ciudadana] Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s."
        }
      ],
      "text": "Conozco de primera mano tanto la colecci\u00f3n de material m\u00f3vil hist\u00f3rico de Metro de Madrid localizada en las cocheras de Cuatro Vientos en su mayor parte como las instalaciones de talleres y cocheras de Cuatro Caminos visitadas ambas en los \u00faltimos meses No hay mejor idea de reutilizaci\u00f3n y puesta en valor del patrimonio mueble e inmueble de esta nuestra ciudad. Es una oportunidad \u00fanica, tanto a nivel nacional como internacional. Beneficiarios: ciudadanos de Madrid. Perjudicados: inmobiliaria Ibosa. Un saludo.",
      "short_text": "Conozco de primera mano tanto la colecci\u00f3n de material m\u00f3vil hist\u00f3rico de Metro de Madrid localizada en las cocheras de Cuatro Vientos en su mayor parte como las instalaciones de talleres y cocheras d..."
    },
    {
      "name": "23994",
      "children": [
        {
          "name": "24255",
          "value": 100,
          "text": "El cielo tambi\u00e9n es importante en un edificio \u00bfno te parece? Aqu\u00ed una horrible muestra de cuando los intereses de un grupo econ\u00f3mico van contra el sentido natural de la est\u00e9tica y del derecho colectivo a apreciar nuestras ciudades: .",
          "short_text": "El cielo tambi\u00e9n es importante en un edificio \u00bfno te parece? Aqu\u00ed una horrible muestra de cuando los intereses de un grupo econ\u00f3mico van contra el sentido natural de la est\u00e9tica y del derecho colectiv..."
        }
      ],
      "text": "Y no podr\u00edan mantenerse las cocheras autorizando edificar por encima lo digo para facilitar la operaci\u00f3n Hay numerosos ejemplos de edificios hist\u00f3ricos que se han preservado a la vez que se constru\u00edan plantas nuevas por encima en un estilo completamente distinto. Hay varios ejemplos en Madrid, quiz\u00e1 el m\u00e1s notable sea el CaixaForum, pero hay otros m\u00e1s discretos: ICADE en Alberto Aguilera, por ejemplo.",
      "short_text": "Y no podr\u00edan mantenerse las cocheras autorizando edificar por encima lo digo para facilitar la operaci\u00f3n Hay numerosos ejemplos de edificios hist\u00f3ricos que se han preservado a la vez que se constru\u00edan..."
    },
    {
      "name": "24256",
      "value": 100,
      "text": "Tambi\u00e9n est\u00e1 la propuesta en la secci\u00f3n debates: apoya un museo de metro.",
      "short_text": "[ATTACK - Participaci\u00f3n Ciudadana] Tambi\u00e9n est\u00e1 la propuesta en la secci\u00f3n debates: apoya un museo de metro."
    },
    {
      "name": "47672",
      "value": 100,
      "text": "No me parece de recibo sacar a subasta unos terrenos por parte de Metro, embolsarse el dinero y acto seguido expropiarlos porque los consideramos de no s\u00e9 qu\u00e9 inter\u00e9s.",
      "short_text": "No me parece de recibo sacar a subasta unos terrenos por parte de Metro, embolsarse el dinero y acto seguido expropiarlos porque los consideramos de no s\u00e9 qu\u00e9 inter\u00e9s."
    },
    {
      "name": "47673",
      "children": [
        {
          "name": "47674",
          "value": 100,
          "text": "Un terreno que adem\u00e1s te acaba de vender una empresa p\u00fablica para que acto seguido alguien plantee expropiarlos. Si tanto de tanto inter\u00e9s les parecen creo que deber\u00edan hab\u00e9rlo planteado hace unos meses justo antes de venderlos. En fin, yo no doy cr\u00e9dito de algunas cosas de las que pasan por aqu\u00ed.",
          "short_text": "Un terreno que adem\u00e1s te acaba de vender una empresa p\u00fablica para que acto seguido alguien plantee expropiarlos. Si tanto de tanto inter\u00e9s les parecen creo que deber\u00edan hab\u00e9rlo planteado hace unos mes..."
        },
        {
          "name": "47760",
          "value": 100,
          "text": "Una verg\u00fcenza total lo que quiere hacer el ayuntamiento con unos vecinos que han comprado un terreno de forma absolutamente legal para edificar ah\u00ed sus viviendas y ahora despu\u00e9s de un desembolso muy importante quieren dejarnos en la calle sin m\u00e1s. Estamos totalmente indefensos frente a las ocurrencias del ayuntamiento, esto es una expropiaci\u00f3n en toda regla, por favor dejen de demorar y poner trabas al proyecto y que podamos construir nuestras casas sin m\u00e1s dilaciones.",
          "short_text": "[ATTACK - Transparencia y Legalidad] Una verg\u00fcenza total lo que quiere hacer el ayuntamiento con unos vecinos que han comprado un terreno de forma absolutamente legal para edificar ah\u00ed sus viviendas y ahora despu\u00e9s de un desembolso muy i..."
        }
      ],
      "text": "Que bonita propuesta! Expropiar a unos cooperativistas su terreno comprado legalmente para hacer un museo del Metro. Luego nos quejamos de Venezuela.",
      "short_text": "Que bonita propuesta! Expropiar a unos cooperativistas su terreno comprado legalmente para hacer un museo del Metro. Luego nos quejamos de Venezuela."
    },
    {
      "name": "47702",
      "value": 100,
      "text": "Me parece mucho mejor para Madrid un gran parque p\u00fablico para jugar con nuestros hijos y para nuestros mayores que conecte con el parque Santander as\u00ed como una parcela dotacional para guarder\u00eda, conservatorio, centro de d\u00eda o lo que m\u00e1s falta haga al barrio que conservar unas cocheras en mal estado de conservaci\u00f3n e insalubres que adem\u00e1s tienen una su estaci\u00f3n el\u00e9ctrica en superficie y que no permitir\u00e1n conectar Reina Victoria con el Parque de Santander.",
      "short_text": "Me parece mucho mejor para Madrid un gran parque p\u00fablico para jugar con nuestros hijos y para nuestros mayores que conecte con el parque Santander as\u00ed como una parcela dotacional para guarder\u00eda, conse..."
    },
    {
      "name": "47711",
      "value": 100,
      "text": "Hola Alvaro Bonet. Me llamo Miriam y hace un a\u00f1o, junto con otras 450 personas, compramos unos terrenos que vedi\u00f3 Metro de Madrid. Invertimos los ahorros de toda una vida, trabajando, haciendo horas extras, privandonos de viajes, cenas, regalos, etc. Desarrollamos un proyecto que cumple con el APR aprobado por el Ayuntamiento de Madrid. Este proyecto cede un 40 del terreno para parques, cede 2 edificios para dotaciones p\u00fablicas, soterra unas cocheras de Metro para dar tranquilidad y evitar ruidos a unos vecinos que ya no tendr\u00e1n que vivir viendo pasar metros desde las 6 de la ma\u00f1ana y hasta las 2 de la ma\u00f1ana, apantalla una subestaci\u00f3n el\u00e9trica que tiene amedrentadas a las madres y padres del colegio El Povenir por sus campos electromagn\u00e9ticos. \u00bfDe verdad pretendes hacer creer que este Museo tiene que situarse precisamente ah\u00ed? \u00bfNo hay suelo suficiente en Madrid para hacer esto? Qu\u00e9 pretendes que pase con nuestros ahorros? Te parece bien que nos expropien y perdamos todo?.",
      "short_text": "Hola Alvaro Bonet. Me llamo Miriam y hace un a\u00f1o, junto con otras 450 personas, compramos unos terrenos que vedi\u00f3 Metro de Madrid. Invertimos los ahorros de toda una vida, trabajando, haciendo horas e..."
    },
    {
      "name": "47713",
      "value": 100,
      "text": "Curiosa idea. Primero te vendo el terreno para que hagas viviendas y despu\u00e9s me saco de la manga que el sitio tiene gran inter\u00e9s y acabo de darme cuenta para expropi\u00e1rtelo y desahuciarte. No est\u00e1 mal.",
      "short_text": "Curiosa idea. Primero te vendo el terreno para que hagas viviendas y despu\u00e9s me saco de la manga que el sitio tiene gran inter\u00e9s y acabo de darme cuenta para expropi\u00e1rtelo y desahuciarte. No est\u00e1 mal."
    },
    {
      "name": "47715",
      "value": 100,
      "text": "Las 450 familias que componen esa cooperativa no son los bancos importantes, ni los fondos buistres ni los grandes inversionistas que se han beneficiado de la crisis econ\u00f3mica que llevamos sufriendo la clase trabajadora de este p\u00e1is durante los \u00faltimos 8 a\u00f1os. Estas familias s\u00f3lo aspiran, con mucho esfuerzo y sacrificio, a tener una vivienda. Y plantear una decisi\u00f3n pol\u00edtica injusta e ilegal, camuflada bajo la apariencia de una buena causa social, poco se distingue de los casos de corrupci\u00f3n que inundan los telediarios de nuestro pa\u00eds cada d\u00eda y con los que la sociedad quiere acabar de una vez por todas.",
      "short_text": "Las 450 familias que componen esa cooperativa no son los bancos importantes, ni los fondos buistres ni los grandes inversionistas que se han beneficiado de la crisis econ\u00f3mica que llevamos sufriendo l..."
    },
    {
      "name": "47733",
      "children": [
        {
          "name": "47742",
          "children": [
            {
              "name": "47942",
              "value": 100,
              "text": "De momento siguen sin responder. Con todo el respeto del mundo seguimos a la espera de su respuesta.",
              "short_text": "De momento siguen sin responder. Con todo el respeto del mundo seguimos a la espera de su respuesta."
            }
          ],
          "text": "Pues s\u00ed, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 opinar\u00edan el se\u00f1or Bonet y el se\u00f1or Marco si se les propusiera desahuciarles de sus casas para montar all\u00ed el Centro de Interpretaci\u00f3n del Botijo o el Museo de la Aspirina.",
          "short_text": "Pues s\u00ed, me gustar\u00eda saber qu\u00e9 opinar\u00edan el se\u00f1or Bonet y el se\u00f1or Marco si se les propusiera desahuciarles de sus casas para montar all\u00ed el Centro de Interpretaci\u00f3n del Botijo o el Museo de la Aspiri..."
        }
      ],
      "text": "A m\u00ed simplemente que me gustar\u00eda saber que piensa los impulsores de esta propuesta Alvaro Bonet y Luis m Marco de dejar en la calle a 437 familias que han invertido los ahorros de su vida en este proyecto que se va a construir en un terreno vendido legalmente por el metro de Madrid. Por favor dadnos vuestra opini\u00f3n, y en caso de que se expropie este terreno a los cooperativistas que no somos una constructora con animo de lucro si estais de acuerdo en que se devuelva el dinero de la compra del terreno a metro de Madrid inmediatamente. Que pensais sobre esto?.",
      "short_text": "A m\u00ed simplemente que me gustar\u00eda saber que piensa los impulsores de esta propuesta Alvaro Bonet y Luis m Marco de dejar en la calle a 437 familias que han invertido los ahorros de su vida en este proy..."
    },
    {
      "name": "47735",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfPero que tomadura de pelo de propuesta es esta? El terreno donde se sit\u00faan las antiguas cocheras de Cuatro Caminos ya ha sido adquirido por una cooperativa de viviendas, por lo tanto no tiene sentido proponer hacer ning\u00fan museo. Pero es que, aparte de eso, el proyecto de dicha cooperativa incluye la construcci\u00f3n de un enorme parque p\u00fablico, y de edificios para dotaciones p\u00fablicas, as\u00ed que, sin duda, para a contribuir mucho m\u00e1s positivamente a los vecinos de Cuatro Caminos de lo que lo har\u00eda un en\u00e9simo museo del ferrocarril. Por favor, seamos serios!.",
      "short_text": "[ATTACK - Conservaci\u00f3n del Patrimonio] \u00bfPero que tomadura de pelo de propuesta es esta? El terreno donde se sit\u00faan las antiguas cocheras de Cuatro Caminos ya ha sido adquirido por una cooperativa de viviendas, por lo tanto no tiene sentido..."
    },
    {
      "name": "47750",
      "value": 100,
      "text": "No a un Museo en las cocheras. Qu\u00e9 desprop\u00f3sito es este? M\u00e1s dinero p\u00fablico dilapidado? Que se expongan los trenes en el Museo del Ferrocarril, que ya existe y est\u00e1 en Delicias. Ya hay informes t\u00e9cnicos que no otorgan ning\u00fan valor hist\u00f3rico a las cocheras. Basta de demagogia. Si a 16.000m2 de parque p\u00fablico, 6.500m2 de zona dotacional para servicios sociales del barrio.",
      "short_text": "No a un Museo en las cocheras. Qu\u00e9 desprop\u00f3sito es este? M\u00e1s dinero p\u00fablico dilapidado? Que se expongan los trenes en el Museo del Ferrocarril, que ya existe y est\u00e1 en Delicias. Ya hay informes t\u00e9cnic..."
    },
    {
      "name": "47756",
      "value": 100,
      "text": "Esta propuesta de conservaci\u00f3n de las cocheras de Metro es un sinsentido. No se puede mantener algo que, aunque antiguo, es feo y no tiene ning\u00fan valor art\u00edstico. Eso no va a traer nada bueno a Madrid. Tampoco nada bueno a la cultura de este pa\u00eds. Ni nada bueno a los vecinos de la zona. Ah\u00ed hacen falta m\u00e1s jard\u00ednes y recuperar la zona con un nuevo desarrollo urban\u00edstico que renueve el vecindario, que embellezca arquitect\u00f3nicamente el barrio, que revalorice las viviendas ya existentes en este \u00e1rea de Madrid. El desarrollo de Metropolitan es bueno para el colegio el Porvenir, bueno para los comerciantes, bueno para los vecinos actuales y bueno para los vecinos futuros. Otro museo de no se sabe qu\u00e9 ser\u00e1 otra rendija por la que se escapar\u00e1 el dinero p\u00fablico, necesario para pagar pensiones, desempleo, dependencia, hospitales. Esta propuesta es sumamente irresponsable. Por favor, no secunden esta ocurrencia.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto Social] Esta propuesta de conservaci\u00f3n de las cocheras de Metro es un sinsentido. No se puede mantener algo que, aunque antiguo, es feo y no tiene ning\u00fan valor art\u00edstico. Eso no va a traer nada bueno a Madrid..."
    },
    {
      "name": "47776",
      "value": 100,
      "text": "Inseguridad jur\u00eddica, es lo que proponen. Si es as\u00ed que no cuenten con inversiones.",
      "short_text": "[ATTACK - Seguridad Jur\u00eddica] Inseguridad jur\u00eddica, es lo que proponen. Si es as\u00ed que no cuenten con inversiones."
    },
    {
      "name": "47777",
      "value": 100,
      "text": "Para qu\u00e9 necesita Chamber\u00ed un museo ah\u00ed? Lo que hace falta es un parque y edificio para uso p\u00fablico del barrio. Y que se pueda pasear tranquilamente por ah\u00ed. Y que se acabe con las ratas. Y que se quite el centro de transformaci\u00f3n de al lado del colegio El Porvenir.",
      "short_text": "[ATTACK - Inter\u00e9s P\u00fablico] Para qu\u00e9 necesita Chamber\u00ed un museo ah\u00ed? Lo que hace falta es un parque y edificio para uso p\u00fablico del barrio. Y que se pueda pasear tranquilamente por ah\u00ed. Y que se acabe con las ratas. Y que se qui..."
    },
    {
      "name": "47789",
      "value": 100,
      "text": "Vaya tufo \u00bfEsto estaba en alg\u00fan programa electoral o es improvisaci\u00f3n tipo Bolivar\u00edana?.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto Cultural] Vaya tufo \u00bfEsto estaba en alg\u00fan programa electoral o es improvisaci\u00f3n tipo Bolivar\u00edana?."
    },
    {
      "name": "47810",
      "children": [
        {
          "name": "48188",
          "value": 100,
          "text": "Acabo de buscar lo que has dicho y he encontrado esto no sabia que hab\u00eda tanta gente defendiendo las cocheras, pues voy a apoyar la propuesta.",
          "short_text": "Acabo de buscar lo que has dicho y he encontrado esto no sabia que hab\u00eda tanta gente defendiendo las cocheras, pues voy a apoyar la propuesta."
        }
      ],
      "text": "\u00bfAlguien ha visto las cocheras de Metro que se quieren conservar y reconvertir en Museo de Metro? Os animo a que pong\u00e1is en Google: Im\u00e1genes Cocheras de Metro de Cuatro Caminos Madrid. Alucinar\u00edais de las cochambrosas naves que se quieren conservar. Cualquier arquitecto conservacionista estar\u00eda de acuerdo en demoler semejante adefesio sin valor arquitect\u00f3nico alguno. Espero que se imponga la sensatez.",
      "short_text": "[ATTACK - Valor Patrimonial] \u00bfAlguien ha visto las cocheras de Metro que se quieren conservar y reconvertir en Museo de Metro? Os animo a que pong\u00e1is en Google: Im\u00e1genes Cocheras de Metro de Cuatro Caminos Madrid. Alucinar\u00edais de..."
    },
    {
      "name": "47814",
      "value": 100,
      "text": "Esta propuesta ser\u00eda un grave ataque a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada de personas de la clase media. Espero que sea retirada de inmediato.",
      "short_text": "[ATTACK - Seguridad Jur\u00eddica] Esta propuesta ser\u00eda un grave ataque a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada de personas de la clase media. Espero que sea retirada de inmediato."
    },
    {
      "name": "47822",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas, con qu\u00e9 prop\u00f3sito apoyais esto por favor? todos los que hemos invertido en los pisos que se intentan construir nos est\u00e1 costando mucho esfuerzo, tengo una ni\u00f1a peque\u00f1a y quiero lo mejor para ella y poder tener mi casa con ella y mi marido. A nadie le ha interesado esto, est\u00e1n fatal de conservadas las cocheras, Metro nos vendi\u00f3 el terrreno y ahora quer\u00e9is que sea un Museo, cu\u00e1ntas personas creeis que van a ir a visitarlo si Metro nos ha vendido el terreno porque era el primero que no le interesaba? es muy dura esta situaci\u00f3n de verdad, no querais hacer da\u00f1o a tantas familias por favor por algo que realmente no os interesa, es creo s\u00f3lo por hacer da\u00f1o, la propuesta nuestra es de hacer algo sostenible con un parque enorme, dejarnos vivir y no hagais tanto da\u00f1o, gracias por entenderlo.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto en la Vivienda] Buenos d\u00edas, con qu\u00e9 prop\u00f3sito apoyais esto por favor? todos los que hemos invertido en los pisos que se intentan construir nos est\u00e1 costando mucho esfuerzo, tengo una ni\u00f1a peque\u00f1a y quiero lo mejor p..."
    },
    {
      "name": "47829",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfPero a qu\u00e9 viene este cuento de salvar Cuatro Caminos? Las cocheras de Metro de Cuatro Caminos no est\u00e1n en peligro, sino todo lo contrario. Porque ya est\u00e1 en marcha un proyecto para reformarlas y hacerlas m\u00e1s operativas, para que puedan volver a dar un magn\u00edfico servicio a todos los ciudadanos. Esa reforma incluir\u00eda su soterramiento, para permitir crear ah\u00ed un parque de 17000 m2 y 6700 m2 decedificio dotacional para uso p\u00fablico. Adem\u00e1s de 443 viviendas, algunas de VPPB En cuanto al valor art\u00edsrico historico de los edificios existentes en estado deplorable es muy relativo. Quiz\u00e1s no estar\u00eda mal conservar algunos elementos, ah\u00ed o en otro lugar. Pero de eso a querer mantener esas antiguas cocheras como museo es pasarse varios pueblos. Esas cocheras son un tremendo obst\u00e1culo que inpide la remodelaci\u00f3n de esa zona de Madrid, el paso de los peatones desde Cuatro Caminos hasta el Prque Santander y la interconexi\u00f3n de Avda. Reina Victoria con Pablo Iglesias y Bravo Murillo.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto Cultural] \u00bfPero a qu\u00e9 viene este cuento de salvar Cuatro Caminos? Las cocheras de Metro de Cuatro Caminos no est\u00e1n en peligro, sino todo lo contrario. Porque ya est\u00e1 en marcha un proyecto para reformarlas y hac..."
    },
    {
      "name": "47830",
      "value": 100,
      "text": "No apoyo esta propuesta. Es una propuesta oportunista con el \u00fanico fin de llamar la atenci\u00f3n a costa de un proyecto s\u00f3lido de viviendas que va a aportar positivamente al entorno con zonas verdes para todos los vecinos y un proyecto para Metro que mejora lo que hay.",
      "short_text": "No apoyo esta propuesta. Es una propuesta oportunista con el \u00fanico fin de llamar la atenci\u00f3n a costa de un proyecto s\u00f3lido de viviendas que va a aportar positivamente al entorno con zonas verdes para..."
    },
    {
      "name": "47832",
      "value": 100,
      "text": "Alarmante, no porque ciudadanos puedan tener una ocurrencia como esta, sino porque nuestro Ayuntamiento ni siquiera se la platee por dos motivos, el primero que es una de esas actuaciones que ha llevado a nuestras administraciones locales a situaciones de quiebra t\u00e9cnica, como la del ayuntamiento de Madrid y el segundo porque aprobada un \u00e1rea de planteamiento, sacado el terreno a subasta p\u00fablica, por el propio Ayuntamiento a trav\u00e9s de Metro de Madrid, si las cocheras ten\u00edan este inter\u00e9s ya lo ten\u00edan antes de la venta, con lo cual si el ayuntamiento lo transmiti\u00f3 y ahora despu\u00e9s de de embolsarse el dinero cambia las condiciones esto ser\u00eda un claro ejemplo de estafa al consumidor y ser\u00eda muy duro pensar que hemos cambiado de partidos en el ayuntamiento para seguir con las mismas practicas de sus antecesores.",
      "short_text": "Alarmante, no porque ciudadanos puedan tener una ocurrencia como esta, sino porque nuestro Ayuntamiento ni siquiera se la platee por dos motivos, el primero que es una de esas actuaciones que ha lleva..."
    },
    {
      "name": "47833",
      "value": 100,
      "text": "Esto es algo muy habitual en este pa\u00eds: Tirar con la p\u00f3lvora del rey! Me parece incre\u00edble que tenga alguien el valor de proponer hacer un museo, en unos terrenos que no son suyos, Me opongo radicalmente a esta propuesta.",
      "short_text": "Esto es algo muy habitual en este pa\u00eds: Tirar con la p\u00f3lvora del rey! Me parece incre\u00edble que tenga alguien el valor de proponer hacer un museo, en unos terrenos que no son suyos, Me opongo radicalmen..."
    },
    {
      "name": "47839",
      "value": 100,
      "text": "Qu\u00e9 casualidad que durante todos estos a\u00f1os no se haya acordado nadie del famoso museo, y que una vez que se ha vendido el terreno y que todas las familias hemos invertido nuestros ahorros en este proyecto resulta que es una oportunidad \u00fanica hacer el museo y fastidiarnos a todos. Dado que los trenes hist\u00f3ricos, como bien dices est\u00e1n en las afueras, all\u00ed mismo es d\u00f3nde hay que hacer el museo. De todas formas, para tu informaci\u00f3n, cerca de Atocha ya hay actualmente un museo del Ferrocarril, y por tanto, la propuesta que haces no es tal novedad, puesto que es algo que ya existe y que ya est\u00e1 en el centro de Madrid. Dejadnos a nosotros con nuestras viviendas, con el parque que construiremos y que disfrutar\u00e1n todos los madrile\u00f1os. Dado que es un tema que reportar\u00e1 grandes beneficios al barrio, al vecindario y a los comerciantes creo que lo que deber\u00edais hacer es comprarnos el terreno, restituirnos nuestros ahorros y luego hacer lo que quer\u00e1is con \u00e9l.",
      "short_text": "Qu\u00e9 casualidad que durante todos estos a\u00f1os no se haya acordado nadie del famoso museo, y que una vez que se ha vendido el terreno y que todas las familias hemos invertido nuestros ahorros en este pro..."
    },
    {
      "name": "47846",
      "value": 100,
      "text": "Podemos llamar esto de un robo a los cooperativista, votemos bien este d\u00eda 20.",
      "short_text": "Podemos llamar esto de un robo a los cooperativista, votemos bien este d\u00eda 20."
    },
    {
      "name": "47858",
      "value": 100,
      "text": "Eso si, a mi esta propuesta me parece claramente impulsada por Iberia y el resto de aerol\u00edneas sabiendo que va a traer gente de todos los rincones. Ya veo los r\u00edos de gente colapsando las calles de Chamber\u00ed para disfrutar de esos hermosos tejados de uralita, poder alimentar a las ratas salvajes. Un deseado d\u00eda en familia!.",
      "short_text": "Eso si, a mi esta propuesta me parece claramente impulsada por Iberia y el resto de aerol\u00edneas sabiendo que va a traer gente de todos los rincones. Ya veo los r\u00edos de gente colapsando las calles de Ch..."
    },
    {
      "name": "47874",
      "value": 100,
      "text": "Los que encontraban similitudes entre Podemos y Venezuela no se equivocaban. A la rica expropiaci\u00f3n!.",
      "short_text": "Los que encontraban similitudes entre Podemos y Venezuela no se equivocaban. A la rica expropiaci\u00f3n!."
    },
    {
      "name": "47889",
      "value": 100,
      "text": "Y si os expropian vuestras casas para cualquier cosa? Qu\u00e9 os parece? Estamos locos o que el museo se puede hacer en cualquier otro sitio. No promov\u00e1is desahuciar a 430 familias que tanto esfuerzo nos est\u00e1 costando y retirar esta propuesta de inmediato.",
      "short_text": "Y si os expropian vuestras casas para cualquier cosa? Qu\u00e9 os parece? Estamos locos o que el museo se puede hacer en cualquier otro sitio. No promov\u00e1is desahuciar a 430 familias que tanto esfuerzo nos..."
    },
    {
      "name": "47917",
      "value": 100,
      "text": "En lugar de fomentar la rehabilitaci\u00f3n del barrio, con nuevos parques, nuevos viales, mejores servicios p\u00fablicos, no solo con cocheras y oficinas m\u00e1s modernas y mejores, sino con los \u20ac90mm en total que recibi\u00f3 Metro de la venta del suelo. No en lugar de todo eso, mejor meter inseguridad juridica, mejor hacer un museo de metro de \u20ac90mm gastos y mejor que Madrid siga con instalaciones obsoletas.",
      "short_text": "En lugar de fomentar la rehabilitaci\u00f3n del barrio, con nuevos parques, nuevos viales, mejores servicios p\u00fablicos, no solo con cocheras y oficinas m\u00e1s modernas y mejores, sino con los \u20ac90mm en total qu..."
    },
    {
      "name": "48039",
      "value": 100,
      "text": "Sin inter\u00e9s alguno en desmerecer la importancia que Metro ha tenido para la econom\u00eda, la cultura y el desarrollo de la ciudad de Madrid, les propongo a los que tengan la intenci\u00f3n de apoyar esta propuesta que se den un paseo por la zona en cuesti\u00f3n y que eval\u00faen por ellos mismos si les parece m\u00edn\u00edmamente viable considerar esas cocheras un bien de patrimonio hist\u00f3rico. Y luego les propongo que consulten la informaci\u00f3n indicada en Anden 0 de Metro Madrid para que vean que efectivamente la ciudad de Madrid se ha ocupado y preocupado porque sus ciudadanos dispongan de lo que llaman un Centro de Interpretaci\u00f3n de Metro de Madrid constituido por la Nave de Motores y la Estaci\u00f3n de Chamber\u00ed. He tenido la iniciativa y la suerte de poder visitar las dos de forma gratuita. Creo sinceramente que la historia de Metro est\u00e1 a disposici\u00f3n de madrile\u00f1os y turistas a trav\u00e9s de estos dos lugares, uno de ellos en nuestro futuro barrio, cocheras de metro mediante.",
      "short_text": "[SUPPORT - Inter\u00e9s P\u00fablico] Sin inter\u00e9s alguno en desmerecer la importancia que Metro ha tenido para la econom\u00eda, la cultura y el desarrollo de la ciudad de Madrid, les propongo a los que tengan la intenci\u00f3n de apoyar esta propu..."
    },
    {
      "name": "48040",
      "value": 100,
      "text": "Desconozco cuales son los beneficios que reportar\u00eda al barrio, al vecindario y a los comercios un museo de Metro de Madrid tal y como se cita textualmente en la propuesta pero me parece muy atrevido afirmar que son superiores a los beneficios que pueden aportar m\u00e1s de 1000 vecinos nuevos viviendo en la zona. En cualquier caso, podemos consultar con los comercios cercanos a la Estaci\u00f3n museo de Chamber\u00ed, abierta diariamente desde hace ya varios a\u00f1os, a lo mejor ellos nos podr\u00edan dar una visi\u00f3n m\u00e1s realista del impacto que ha tenido para sus negocios. Mientras no sean capaces de demostrar sus afirmaciones condicionales, creo que ser\u00eda mucho m\u00e1s honrado adaptar su propuesta a lo que realmente puedan garantizar a los madrile\u00f1os. Nosotros tenemos los datos claros, miles de metros reurbanizados, millones de euros invertidos, cientos de puestos de trabajo durante a\u00f1os, miles de metros de jard\u00edn para uso de todos los vecinos de Madrid, cesi\u00f3n de cientos de metros de suelo terciario.",
      "short_text": "Desconozco cuales son los beneficios que reportar\u00eda al barrio, al vecindario y a los comercios un museo de Metro de Madrid tal y como se cita textualmente en la propuesta pero me parece muy atrevido a..."
    },
    {
      "name": "48041",
      "value": 100,
      "text": "Desconozco cuales son los beneficios que reportar\u00eda al barrio, al vecindario y a los comercios un museo de Metro de Madrid tal y como se cita textualmente en la propuesta pero me parece muy atrevido afirmar que son superiores a los beneficios que pueden aportar m\u00e1s de 1000 vecinos nuevos viviendo en la zona. En cualquier caso, podemos consultar con los comercios cercanos a la Estaci\u00f3n museo de Chamber\u00ed, abierta diariamente desde hace ya varios a\u00f1os, a lo mejor ellos nos podr\u00edan dar una visi\u00f3n m\u00e1s realista del impacto que ha tenido para sus negocios. Mientras no sean capaces de demostrar sus afirmaciones condicionales, creo que ser\u00eda mucho m\u00e1s honrado adaptar su propuesta a lo que realmente puedan garantizar a los madrile\u00f1os. Nosotros tenemos los datos claros, miles de metros reurbanizados, millones de euros invertidos, cientos de puestos de trabajo durante a\u00f1os, miles de metros de jard\u00edn para uso de todos los vecinos de Madrid, cesi\u00f3n de cientos de metros de suelo terciario.",
      "short_text": "Desconozco cuales son los beneficios que reportar\u00eda al barrio, al vecindario y a los comercios un museo de Metro de Madrid tal y como se cita textualmente en la propuesta pero me parece muy atrevido a..."
    },
    {
      "name": "48042",
      "children": [
        {
          "name": "48140",
          "value": 100,
          "text": "Hombre no estaras comparando Cibeles con estas naves cochambrosas. Hay obras que son obras funcionales fun-cio-na-les! En cualquier siglo. Y de cualquier autor, por muy genio que se le pueda llegar a considerar. Y por que no planteasteis esto hace a\u00f1os? Da que pensar.",
          "short_text": "Hombre no estaras comparando Cibeles con estas naves cochambrosas. Hay obras que son obras funcionales fun-cio-na-les! En cualquier siglo. Y de cualquier autor, por muy genio que se le pueda llegar a..."
        },
        {
          "name": "52488",
          "value": 100,
          "text": "No al museo. Si a zona dotacional para biblioteca, centro de inserci\u00f3n, centro de salud, o lo que el barrio necesite. Opinar sin conocer es muy atrevido y puede llegar a ser difamatorio. Veo en bastantes comentarios a favor del museo, que no tienen ning\u00fan tipo de rigor. Quien tenga pruebas sobre la ilegalidad de la venta del terreno, est\u00e1 en su deber de denunciarlo. Pero eso cuesta dinero, difamar en redes sociales no. \u00a1Buenas noches a todos!.",
          "short_text": "No al museo. Si a zona dotacional para biblioteca, centro de inserci\u00f3n, centro de salud, o lo que el barrio necesite. Opinar sin conocer es muy atrevido y puede llegar a ser difamatorio. Veo en bastan..."
        },
        {
          "name": "53093",
          "value": 100,
          "text": "Aqu\u00ed algunos escriben sin tener ni idea de la situaci\u00f3n. Inf\u00f3rmese antes de soltar tantas barbaridades.",
          "short_text": "Aqu\u00ed algunos escriben sin tener ni idea de la situaci\u00f3n. Inf\u00f3rmese antes de soltar tantas barbaridades."
        }
      ],
      "text": "Me llama mucho la atenci\u00f3n: - Que alguien caracterice el escandaloso pelotazo urban\u00edstico que supondr\u00eda la construcci\u00f3n de un monstruoso mastodonte de m\u00e1s de treinta plantas en Chamber\u00ed como \u00a1un nuevo desarrollo urban\u00edstico que renueve el vecindario, y que embellezca arquitect\u00f3nicamente el barrio! \u00a1Por favor! \u00a1qu\u00e9 disparate! Ni en tiempos de Arias Navarro se hicieron semejantes salvajadas. Un ejemplo de libro sobre especulaci\u00f3n. - \u00bfRuinosas instalaciones sin ning\u00fan valor? ; \u00bfes que nadie sabe qui\u00e9n era Antonio Palacios? , uno de los m\u00e1s importantes arquitectos de la historia de Madrid, con obras que se encuentran entre las mejores de mi ciudad, como el Palacio de Cibeles actual Ayuntamiento el C\u00edrculo de Bellas Artes, el Instituto Cervantes antiguo Banco Central y las Cocheras de Cuatro Caminos, s\u00ed s\u00ed, esa birria ruinosa para alguno de ustedes. - y si queremos un gran parque, que se suprima el campo de Golf del Canal y se dedique a lo que estaba previsto: un Parque.",
      "short_text": "Me llama mucho la atenci\u00f3n: - Que alguien caracterice el escandaloso pelotazo urban\u00edstico que supondr\u00eda la construcci\u00f3n de un monstruoso mastodonte de m\u00e1s de treinta plantas en Chamber\u00ed como \u00a1un nuevo..."
    },
    {
      "name": "48138",
      "value": 100,
      "text": "Una pregunta quien va a construie el Museo: Metro, Comunidad de Madrid, Ayuntamiento. O suscripci\u00f3n popular de los vecinos del barrio. No se lo creen ni ellos las cocheras est\u00e1n en ruinas. El distrito no tiene ni una Biblioteca P\u00fablica. No ser\u00ed a una buena ocasi\u00f3n para construir una en el suelo dotacional? que opinen los vecionos, un hipotetico museo o una biblioteca para todos.",
      "short_text": "Una pregunta quien va a construie el Museo: Metro, Comunidad de Madrid, Ayuntamiento. O suscripci\u00f3n popular de los vecinos del barrio. No se lo creen ni ellos las cocheras est\u00e1n en ruinas. El distrito..."
    },
    {
      "name": "48193",
      "children": [
        {
          "name": "53088",
          "value": 100,
          "text": "Ya est\u00e1is perjudicando a los cooperativistas que son los propietarios legales del terreno. No se pueden ir a otro sitio a poner sus casas porque ya han puesto su dinero de forma 100 legal en el que se ubican las viejas cocheras. Dejad por favor de perjudicar al barrio de 4 caminos, los vecinos no queremos un museo in\u00fatil a costa de Expropiar a los cooperativistas.",
          "short_text": "Ya est\u00e1is perjudicando a los cooperativistas que son los propietarios legales del terreno. No se pueden ir a otro sitio a poner sus casas porque ya han puesto su dinero de forma 100 legal en el que se..."
        }
      ],
      "text": "Bueno, pues con tanto jaleo que hab\u00eda en la secci\u00f3n debates, y veo que aqu\u00ed tambi\u00e9n, me he puesto a mirar cosas y he encontrado esto es una pena que el patrimonio de Madrid se este destruyendo, y que mucha gente quiera colaborar en su destrucci\u00f3n, yo creo que puede haber otras alternativas sin perjudicar a nadie, ni a los cooperativistas que pueden buscar una ubicaci\u00f3n cercana, ni de todos los madrile\u00f1os para que no pierdan su patrimonio.",
      "short_text": "Bueno, pues con tanto jaleo que hab\u00eda en la secci\u00f3n debates, y veo que aqu\u00ed tambi\u00e9n, me he puesto a mirar cosas y he encontrado esto es una pena que el patrimonio de Madrid se este destruyendo, y que..."
    },
    {
      "name": "49232",
      "value": 100,
      "text": "Tambi\u00e9n os puede interesar apoyar esta propuesta para incrementar frecuencias de metros.",
      "short_text": "Tambi\u00e9n os puede interesar apoyar esta propuesta para incrementar frecuencias de metros."
    },
    {
      "name": "50225",
      "value": 100,
      "text": "Destruir el patrimoio \u00fanico de la ciudad, para hacerla m\u00e1s vulgar, m\u00e1s invivible, m\u00e1s para s\u00f3lo unos pocos. Nos quejamos de todo, pero en verdad nadie hace nada m\u00e1s que ir a lo suyo. Madrid no se merece ni a los pol\u00edticos, ni a sus ciudadanos, s\u00f3lo dispuestos a rapi\u00f1arla y roerla hasta la \u00faltima gota. Triste y mediocre presente.",
      "short_text": "Destruir el patrimoio \u00fanico de la ciudad, para hacerla m\u00e1s vulgar, m\u00e1s invivible, m\u00e1s para s\u00f3lo unos pocos. Nos quejamos de todo, pero en verdad nadie hace nada m\u00e1s que ir a lo suyo. Madrid no se mere..."
    },
    {
      "name": "50347",
      "value": 100,
      "text": "A la gente nos impresiona los loft en los antiguos barrios industriales de Nueva York o el aeropuerto abandonado de Tempelhoff en Berlin donde se ha hecho un enorme espacio p\u00fablico y art\u00edstico pero en Espa\u00f1a tenemos la costumbre de avergonzarnos del patrimonio arquitect\u00f3nico de la ciudad, de tacharlo de viejo y derrumbarlo ejemplo la zona de Marques de Viana en Tetu\u00e1n En mi trayectoria personal, me cri\u00e9 en los EEUU y puedo afirmar que los turistas que vienen de all\u00ed vienen a ver la ciudad y su historia, no un rascacielos residencial. Entonces me pregunto \u00bfpor qu\u00e9 tirar los edificios hist\u00f3ricos en lugar de aprovecharlos para un doble fin: fomentar comunidad a trav\u00e9s de un punto de encuentro p\u00fablico - que sea un museo o un parque o un espacio como matadero - y construir una ciudad entero de inter\u00e9s tur\u00edstico- no s\u00f3lo la zona de centro? \u00bfSi lo han hecho en EEUU y Alemania, pa\u00edses que solemos llevar como ejemplos a seguir, por qu\u00e9 aqu\u00ed no?.",
      "short_text": "A la gente nos impresiona los loft en los antiguos barrios industriales de Nueva York o el aeropuerto abandonado de Tempelhoff en Berlin donde se ha hecho un enorme espacio p\u00fablico y art\u00edstico pero en..."
    },
    {
      "name": "50887",
      "value": 100,
      "text": "Creo que este debate es un tanto extra\u00f1o. La defensa de las Cocheras como tales es un poco dif\u00edcil: su estado es lamentable, poco queda de lo original, Palacios hizo poquito y al urbanizar la zona en 1920 no se planteaba dejarlas como est\u00e1n, ya que se proyect\u00f3 un hotel sobre ellas. El defender como cooperativa lo de Ibosa ya es de otra dimensi\u00f3n. Un pelotazo de una empresa privada se puede camuflar de muchas formas, pero creer en ello ya es otra cosa. Y construir ah\u00ed semejante bloque de viviendas es una barbaridad que rompe todo. Las cocheras en la actualidad son una cochambre que imposibilita conformar adecuadamente la trama urbana del barrio y generan unos ruidos insoportables para los vecinos. Pero el proyecto megal\u00f3mano de Ibosa nos traer\u00e1 toda suerte de molestias durante su realizaci\u00f3n y crear\u00e1 una herida urbana a\u00fan m\u00e1s lesiva. Por todo ello, el museo y el ajardinamiento pueden ser la mejor opci\u00f3n.",
      "short_text": "Creo que este debate es un tanto extra\u00f1o. La defensa de las Cocheras como tales es un poco dif\u00edcil: su estado es lamentable, poco queda de lo original, Palacios hizo poquito y al urbanizar la zona en..."
    },
    {
      "name": "51611",
      "children": [
        {
          "name": "53091",
          "value": 100,
          "text": "Ojal\u00e1 nadie tenga que ser v\u00edctima de individuos como vosotros que no ten\u00e9is una m\u00ednima verg\u00fcenza. No os parece contra la m\u00e1s m\u00ednima \u00e9tica querer echar abajo el proyecto de la cooperativa? y por mucho que dig\u00e1is que no sois malos, que el museo es compatible con hacer algunas casas, o sois muy ignorantes e inconscientes, o realmente ya es de ser muy malas personas. No pueden cambiar ahora todo el proyecto por vuestro capricho porque entonces no tendr\u00edan sus casas ni en 10 a\u00f1os.",
          "short_text": "Ojal\u00e1 nadie tenga que ser v\u00edctima de individuos como vosotros que no ten\u00e9is una m\u00ednima verg\u00fcenza. No os parece contra la m\u00e1s m\u00ednima \u00e9tica querer echar abajo el proyecto de la cooperativa? y por mucho..."
        }
      ],
      "text": "Vamo a dejarclaro una serie de datos bastante elocuente: -desde 1978 es decir 38 a\u00f1os existe la idea de hacer el Museo del Metro de Madrid en estas cocheras. No es una idea que halla surgido hace unos meses atr\u00e1s. Otra cosa esque los gobiernos municipales de Madrid no lo hallan querido y hallan hecho todo lo posible para hecharlo abajo. -La anterior legislatura del ayuntmaiento de Madrid permiti\u00f3, de forma alevosa, la venta de unos terrenos que pertenecen a la ciudadania de Madrid y no a un conglomerado de inmobiliarias. -No es incompatible la preservaci\u00f3n de las cocheras hist\u00f3ricas con la nueva obra en la que ustedes han inverido sus ahorros, por otra parte invertidos en un plan que tiene la corrupci\u00f3n urbanistica como base y de la que deseamos de corazon que ustedes no sean victimas.",
      "short_text": "Vamo a dejarclaro una serie de datos bastante elocuente: -desde 1978 es decir 38 a\u00f1os existe la idea de hacer el Museo del Metro de Madrid en estas cocheras. No es una idea que halla surgido hace unos..."
    },
    {
      "name": "51616",
      "children": [
        {
          "name": "53089",
          "value": 100,
          "text": "Vuestra propuesta es absurda e ilegal. Encima de perjudicar a los de la cooperativa que quieren mejorar el barrio, con vuestro magn\u00edfico museo dejar\u00edas sin cocheras en uso a Metro de Madrid. Lo de salvar las cocheras es un cuento. Quer\u00e9is montar un chiringuito para chupar dinero p\u00fablico y dejar al metro sin las cocheras funcionales que necesita. Metro de Madrid no os va a apoyar. Pero vosotros sab\u00e9is mejor que Metro lo que le conviene, no?.",
          "short_text": "Vuestra propuesta es absurda e ilegal. Encima de perjudicar a los de la cooperativa que quieren mejorar el barrio, con vuestro magn\u00edfico museo dejar\u00edas sin cocheras en uso a Metro de Madrid. Lo de sal..."
        },
        {
          "name": "138390",
          "value": 100,
          "text": "Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s.",
          "short_text": "[SUPPORT - Participaci\u00f3n Ciudadana] Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s."
        }
      ],
      "text": "Por \u00faltimo y respondiendo a una de las preguntas es justo decir que Las cocheras de Cuatro Caminos es el mejor lugar para hacer el museo del metro de Madrid por estas razones: -Son las primeras cocheras Edificadas para el servicio del Metro en Madrid en 1918 y son por lo tanto una obra hist\u00f3rica. -No hay ning\u00fana recinto de la ciudad capacitado para albergar las 36 unidades de metro hist\u00f3ricas que se preservan que este ubicado en zona c\u00e9ntrica, accesible al p\u00fablico atrav\u00e9s de medios de transporte, y en un recinto hist\u00f3rico como lo es esta obra. -En terminos econ\u00f3micos el crear este Museo, en una obra ya existente y que solo precisa un lavado de cara nunca ha sido restaurada y el agregar varios elementos de uso es algo que supondr\u00e1 un coste mucho menor a los ciudadanos de Madrid que crear un Museo en las afueras y con un coste de infraestrucutras desorbitado.",
      "short_text": "[SUPPORT - Conservaci\u00f3n del Patrimonio] Por \u00faltimo y respondiendo a una de las preguntas es justo decir que Las cocheras de Cuatro Caminos es el mejor lugar para hacer el museo del metro de Madrid por estas razones: -Son las primeras cocher..."
    },
    {
      "name": "52393",
      "children": [
        {
          "name": "52487",
          "children": [
            {
              "name": "54716",
              "children": [
                {
                  "name": "55070",
                  "value": 100,
                  "text": "Que los informes no son m\u00e1s que una mera excusa para justificar la venta de un terreno; Expropiaci\u00f3n forzosa; Nulidad del concurso\u2026 Todo lo que dices son acusaciones muy graves contra actuaciones de organismos p\u00fablicos. Si tienes pruebas que acrediten todo lo que dices, no es en este foro en el que te deber\u00edas manifestar, sino en los tribunales.",
                  "short_text": "[SUPPORT - Transparencia y Legalidad] Que los informes no son m\u00e1s que una mera excusa para justificar la venta de un terreno; Expropiaci\u00f3n forzosa; Nulidad del concurso\u2026 Todo lo que dices son acusaciones muy graves contra actuaciones de o..."
                }
              ],
              "text": "No se a qu\u00e9 haces referencia y en que comentarios dices que he cuestionado ning\u00fan informe. Lo que est\u00e1 claro en que esta ciudad el patrimonio del transporte p\u00fablico est\u00e1 infravalorado, y los informes no son m\u00e1s que una mera escusa para justificar la venta de un terreno con el que obtener 90 milloncejos que desahoguen las cuentas de un Metro de Madrid sobre-endeudado por ampliaciones e inversiones desmesuradadas.",
              "short_text": "No se a qu\u00e9 haces referencia y en que comentarios dices que he cuestionado ning\u00fan informe. Lo que est\u00e1 claro en que esta ciudad el patrimonio del transporte p\u00fablico est\u00e1 infravalorado, y los informes..."
            }
          ],
          "text": "La inversi\u00f3n viene porque el que vendi\u00f3 el terreno en un concurso p\u00fablico, completamente legal, fue precisamente Metro de Madrid. Como han dicho en muchos comentarios, para que Metro pudiera sacar a concurso la venta del terreno, se presentaron sendos informes declarando que las cocheras no tienen ning\u00fan valor. Los que han declarado esto, son los mismos que han indicado que la fachada del Edificio Espa\u00f1a s\u00ed lo tiene. \u00bfPor qu\u00e9 en un caso os cuestion\u00e1is la legitimidad de loa informes y en otro los sac\u00e1is diciendo que todo se ha hecho conforme Ley? El terreno ya est\u00e1 comprado en cumplimiento de toda la legalidad vigente Haber expuesto antes vuestra propuesta, porque ahora es tarde. Ese tren ya pas\u00f3. \u00a1Buenas noches!.",
          "short_text": "[SUPPORT - Viabilidad Econ\u00f3mica] La inversi\u00f3n viene porque el que vendi\u00f3 el terreno en un concurso p\u00fablico, completamente legal, fue precisamente Metro de Madrid. Como han dicho en muchos comentarios, para que Metro pudiera sacar a c..."
        },
        {
          "name": "138393",
          "value": 100,
          "text": "Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s.",
          "short_text": "[SUPPORT - Participaci\u00f3n Ciudadana] Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s."
        }
      ],
      "text": "Apostar\u00eda porque el 90 de los comentarios son de coperativistas. Entiendo el cabreo. Pero no entiendo como invirtieron en unos terrenos con unas instalaciones de transporte p\u00fablico en uso.",
      "short_text": "Apostar\u00eda porque el 90 de los comentarios son de coperativistas. Entiendo el cabreo. Pero no entiendo como invirtieron en unos terrenos con unas instalaciones de transporte p\u00fablico en uso."
    },
    {
      "name": "53682",
      "value": 100,
      "text": "\u00a1Absolutamente en contra de esta propuesta absurda! Soy un vecino de la calle Almansa y me gusta el proyecto de la cooperativa con los parques inclu\u00eddos.",
      "short_text": "\u00a1Absolutamente en contra de esta propuesta absurda! Soy un vecino de la calle Almansa y me gusta el proyecto de la cooperativa con los parques inclu\u00eddos."
    },
    {
      "name": "53891",
      "children": [
        {
          "name": "138389",
          "value": 100,
          "text": "Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s.",
          "short_text": "[SUPPORT - Participaci\u00f3n Ciudadana] Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s."
        }
      ],
      "text": "Estupenda idea, no dejeis que los peloteros especuladores os intimiden, salvemos las cocheras hagamos un museo digno del metro de Madrid.",
      "short_text": "Estupenda idea, no dejeis que los peloteros especuladores os intimiden, salvemos las cocheras hagamos un museo digno del metro de Madrid."
    },
    {
      "name": "53933",
      "children": [
        {
          "name": "138392",
          "value": 100,
          "text": "Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s.",
          "short_text": "[SUPPORT - Participaci\u00f3n Ciudadana] Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s."
        }
      ],
      "text": "Hola Me llamo Miguel y soy estudiante de Turismo. Aqu\u00ed os dejo mi pensamiento. Madrid es una ciudad con muchisima Historia. No hace mucho recuerdo como la gente presum\u00eda de su transporte Publico. Decian que era el mejor del Mundo. Aunque ahora. Deja mucho que desear, de todas formas, como ya he dicho, Madrid tiene mucha historia. El Metro de Madrid, tiene un patrimonio de valor incalculable, bien por su Historia, bien por los metodos de construcci\u00f3n del mismo \u00fanicos en el mundo o por ser uno de los Metros m\u00e1s grandes y utilizados del Mundo. Con todo ello que acabo de comentar, os presento una reflexi\u00f3n, \u00bfAlguno de los que han comentado en este foro, han estado en Budapest? Bueno, sea cual sea la contestaci\u00f3n solo deciros. Que la l1 del Metro de Budapest es considerado Patrimonio de la Humanidad por la Unesco. Por ejemplo, en Munich, hay un museo del Metro, del Tranv\u00eda y del Autob\u00fas gestionado por la empresa Municipal de Transportes muniqu\u00e9s. Y el metro solo data del a\u00f1o 1971.",
      "short_text": "Hola Me llamo Miguel y soy estudiante de Turismo. Aqu\u00ed os dejo mi pensamiento. Madrid es una ciudad con muchisima Historia. No hace mucho recuerdo como la gente presum\u00eda de su transporte Publico. Deci..."
    },
    {
      "name": "53934",
      "children": [
        {
          "name": "138394",
          "value": 100,
          "text": "Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s.",
          "short_text": "[SUPPORT - Participaci\u00f3n Ciudadana] Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por tod@s."
        }
      ],
      "text": "Y que nosotros, que es un metro casi Centenario, no tenga un museo del Metro, que hasta hace tan poco tiempo, nos enorgullec\u00edamos del mismo. Que pasa. \u00bfAhora nos avergonzamos de \u00e9l? Creo que por el bien de la cultura de Madrid, por su Historia y por lo que ha significado el Metro en nuestras vidas, tenemos que contribuir como se pueda para incluso, potenciar que sea declarado algunos tramos como patrimonio de la Humanidad Ejemplo: Estaci\u00f3n de Chamber\u00ed Respecto al plan urbanistico. Solo decir que hay m\u00e1s casas construidas que gente para vivir, sin olvidar a la gente que echan de sus casas. Si est\u00e1 claro, lo mejor es construir m\u00e1s viviendas, si se\u00f1or. Notese mi ironia con esta ultima critica.",
      "short_text": "[SUPPORT - Impacto Social] Y que nosotros, que es un metro casi Centenario, no tenga un museo del Metro, que hasta hace tan poco tiempo, nos enorgullec\u00edamos del mismo. Que pasa. \u00bfAhora nos avergonzamos de \u00e9l? Creo que por el bi..."
    },
    {
      "name": "53939",
      "value": 100,
      "text": "Buenisima propuesta, todo mi apoyo.",
      "short_text": "Buenisima propuesta, todo mi apoyo."
    },
    {
      "name": "54030",
      "value": 100,
      "text": "Los vecinos no queremos este museo. Cocheras soterradas cuanto antes.",
      "short_text": "[ATTACK - Participaci\u00f3n Ciudadana] Los vecinos no queremos este museo. Cocheras soterradas cuanto antes."
    },
    {
      "name": "58673",
      "value": 100,
      "text": "Los vecinos de 4caminos queremos parques, dotaciones, vida en la zona. La poblaci\u00f3n tiene que rejuvenecerse, vecinos nuevos, ni\u00f1os por las calles. Menos cocheras y m\u00e1s sentido com\u00fan. Esta iniciativa de quitar las cocheras tendr\u00eda que haberse hecho hace muchos a\u00f1os. Mi total apoyo a los cooperativistas.",
      "short_text": "Los vecinos de 4caminos queremos parques, dotaciones, vida en la zona. La poblaci\u00f3n tiene que rejuvenecerse, vecinos nuevos, ni\u00f1os por las calles. Menos cocheras y m\u00e1s sentido com\u00fan. Esta iniciativa d..."
    },
    {
      "name": "60855",
      "children": [
        {
          "name": "61193",
          "value": 100,
          "text": "Son un ejemplo del desprop\u00f3sito, la falta de sentido com\u00fan, y la falta de respecto a la legalidad, sus plazos y la seguridad jur\u00eddica. La mayor\u00eda del barrio apoyamos el proyecto de Metropolitan - sois unos pocos los que quer\u00e9is torpedear ese proyecto de mejora para montar un chiringuito muy cuestionable, todo por unas cocheras que ya han sido certificadas por varios expertos como sin ning\u00fan valor patrimonial a conservar.",
          "short_text": "Son un ejemplo del desprop\u00f3sito, la falta de sentido com\u00fan, y la falta de respecto a la legalidad, sus plazos y la seguridad jur\u00eddica. La mayor\u00eda del barrio apoyamos el proyecto de Metropolitan - sois..."
        }
      ],
      "text": "El inter\u00e9s de unos pocos no deber\u00eda imponerse al inter\u00e9s general. Gracias, muchas gracias a personas como Alvaro Bonet y las que integran Salvemos Cuatro Caminos sois un ejemplo.",
      "short_text": "El inter\u00e9s de unos pocos no deber\u00eda imponerse al inter\u00e9s general. Gracias, muchas gracias a personas como Alvaro Bonet y las que integran Salvemos Cuatro Caminos sois un ejemplo."
    },
    {
      "name": "66340",
      "children": [
        {
          "name": "67618",
          "value": 100,
          "text": "Cre\u00eda que lo de opinar sin saber era lo \u00faltimo. Que va, se puede ir a\u00fan m\u00e1s all\u00e1: \u00a1opinar bas\u00e1ndose en unos datos que uno mismo se inventa! \u00a1Bravo!.",
          "short_text": "Cre\u00eda que lo de opinar sin saber era lo \u00faltimo. Que va, se puede ir a\u00fan m\u00e1s all\u00e1: \u00a1opinar bas\u00e1ndose en unos datos que uno mismo se inventa! \u00a1Bravo!."
        }
      ],
      "text": "Me parece una gran idea. Rectificar es de sabios y si el anterior Ayuntamiento decidi\u00f3 derribar un edificio de Antonio Palacios, catalogado como de gran inter\u00e9s patrimonial y vender a precio de ganga el suelo a una coperativa, este nuevo Ayuntamiento tiene la obligaci\u00f3n de defender y conservar nuestro Patrimonio.",
      "short_text": "Me parece una gran idea. Rectificar es de sabios y si el anterior Ayuntamiento decidi\u00f3 derribar un edificio de Antonio Palacios, catalogado como de gran inter\u00e9s patrimonial y vender a precio de ganga..."
    },
    {
      "name": "70472",
      "value": 100,
      "text": "Por qu\u00e9 no se ha creado una propuesta de inversi\u00f3n sobre esta propuesta?.",
      "short_text": "Por qu\u00e9 no se ha creado una propuesta de inversi\u00f3n sobre esta propuesta?."
    },
    {
      "name": "71340",
      "value": 100,
      "text": "El caso es crear problemas al ciudadano en lugar de resolverlos\u00a1la repera\u00a1.",
      "short_text": "El caso es crear problemas al ciudadano en lugar de resolverlos\u00a1la repera\u00a1."
    },
    {
      "name": "76052",
      "value": 100,
      "text": "Hola! creo que nadie pretende dejar a la calle a nadie ni se pretende expropiar nada. Se puede devolver el dinero pagado a los compradores del terreno sin ning\u00fan problema. Entiendo que a las personas que ten\u00edan intenci\u00f3n de comprar una vivienda en los terrenos de las cocheras no les guste la idea pero creo que los \u00faltimos comentarios que se han publicado son bastante exagerados. A mi la idea me gusta mucho y creo que ya va siendo hora de que el medio de transporte m\u00e1s emblem\u00e1tico del pa\u00eds tenga un museo dedicado a \u00e9l. Las cocheras de Cuatro Caminos forman parte del patrimonio hist\u00f3rico de la ciudad y pertenecen al conjunto de los madrile\u00f1os, no se quien dio la orden de vender dichos terrenos pero fue un grave error, no se nos puede despojar a los madrile\u00f1os de nuestro patrimonio hist\u00f3rico.",
      "short_text": "[SUPPORT - Seguridad Jur\u00eddica] Hola! creo que nadie pretende dejar a la calle a nadie ni se pretende expropiar nada. Se puede devolver el dinero pagado a los compradores del terreno sin ning\u00fan problema. Entiendo que a las personas..."
    },
    {
      "name": "81572",
      "value": 100,
      "text": "Se propone expropiar los terrenos para las futuras viviendas de 450 familias para hacer un museo del metro? \u00bfEs una broma?.",
      "short_text": "[SUPPORT - Impacto en la Vivienda] Se propone expropiar los terrenos para las futuras viviendas de 450 familias para hacer un museo del metro? \u00bfEs una broma?."
    }
  ],
  "text": "Museo de Metro en las Cocheras Hist\u00f3ricas de Cuatro Caminos. Promovemos la\u00a0protecci\u00f3n de las Cocheras Hist\u00f3ricas de Metro 1919 y su conversi\u00f3n en un\u00a0Museo de Metro, para cobijar la gran colecci\u00f3n de trenes hist\u00f3ricos que atesora Metro de Madrid. Desde la Plataforma Salvemos Cuatro Caminos promovemos la\u00a0protecci\u00f3n de las Cocheras Hist\u00f3ricas de Metro 1919 \u00a0y su conversi\u00f3n en un\u00a0Museo de Metro, incluyendo la gran colecci\u00f3n de trenes hist\u00f3ricos que atesora Metro de Madrid en las afueras de la ciudad. \u00a0 La llegada del Metro a Madrid en 1919 supuso un cambio radical de la forma de moverse por la ciudad y concebir el urbanismo moderno. Las Cocheras Hist\u00f3ricas de Metro fueron la primera sede, y hoy nos llegan a nosotros en un estado de olvido y abandono, a pesar de lo cual siguen en uso tras 96 a\u00f1os de servicio ininterrumpido. La propuesta dotar\u00eda de una instituci\u00f3n cultural en un enclave principal de la ciudad a toda la ciudadan\u00eda, ofreciendo un museo que ser\u00eda \u00fanico en el mundo. Los beneficios que reportar\u00eda al barrio, al vecindario y a los comercios ser\u00edan mucho m\u00e1s importantes y atractivos que el plan de seguir construyendo parque de viviendas en una de\u00a0la zonas m\u00e1s densas de la ciudad. Una dotaci\u00f3n as\u00ed adem\u00e1s reportar\u00eda beneficios a toda la ciudad y permite poner en valor uno de los metros m\u00e1s antiguos del mundo. \u00a0 Tenemos la oportunidad \u00fanica, hag\u00e1mosla valer. Si se se pierde no volver\u00e1; es ahora o nunca \u00a1no perdamos este tren! #SalvemoslasCocheras #MuseodeMetro = #ProyectoCuatroCaminos info: twitter @salvemos4C \u00a0- \u00a0facebook: salvemos. Cuatrocaminos.",
  "short_text": "Museo de Metro en las Cocheras Hist\u00f3ricas de Cuatro Caminos. Promovemos la\u00a0protecci\u00f3n de las Cocheras Hist\u00f3ricas de Metro 1919 y su conversi\u00f3n en un\u00a0Museo de Metro, para cobijar la gran colecci\u00f3n de t..."
}