{
  "name": "1266",
  "children": [
    {
      "name": "21475",
      "value": 100,
      "text": "Imprescindible!.",
      "short_text": "Imprescindible!."
    },
    {
      "name": "21538",
      "children": [
        {
          "name": "21547",
          "value": 100,
          "text": "Cuenta con mi voto.",
          "short_text": "Cuenta con mi voto."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo al igual que.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo al igual que."
    },
    {
      "name": "21570",
      "children": [
        {
          "name": "21611",
          "value": 100,
          "text": "Gracias Gabriela. Hace falta \u00edmpetu para hacer Madrid m\u00e1s habitable. Entre todos lo conseguiremos. Un saludo.",
          "short_text": "Gracias Gabriela. Hace falta \u00edmpetu para hacer Madrid m\u00e1s habitable. Entre todos lo conseguiremos. Un saludo."
        }
      ],
      "text": "Cuenta con mi voto y todo mi \u00edmpetu para defender esta propuesta.",
      "short_text": "Cuenta con mi voto y todo mi \u00edmpetu para defender esta propuesta."
    },
    {
      "name": "21714",
      "children": [
        {
          "name": "22030",
          "value": 100,
          "text": "\u00a1Gracias! Entre todos lo conseguiremos.",
          "short_text": "\u00a1Gracias! Entre todos lo conseguiremos."
        }
      ],
      "text": "Votado.",
      "short_text": "Votado."
    },
    {
      "name": "21811",
      "children": [
        {
          "name": "22036",
          "children": [
            {
              "name": "23793",
              "value": 100,
              "text": "Disculpa, creo que me equivoqu\u00e9 de pesta\u00f1a. En algunos sitios ha habido verdaderos abusos. Lo siento.",
              "short_text": "Disculpa, creo que me equivoqu\u00e9 de pesta\u00f1a. En algunos sitios ha habido verdaderos abusos. Lo siento."
            }
          ],
          "text": "\u00bfPor? Le parece mal compartir ideas. Para m\u00ed esto no es una competici\u00f3n.",
          "short_text": "\u00bfPor? Le parece mal compartir ideas. Para m\u00ed esto no es una competici\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "Me parece mal que se cuelen propuestas por loables que sean en otra no relacionadas. Creo que desvirt\u00faa esta buena herramienta. Seamos c\u00edvicos.",
      "short_text": "Me parece mal que se cuelen propuestas por loables que sean en otra no relacionadas. Creo que desvirt\u00faa esta buena herramienta. Seamos c\u00edvicos."
    },
    {
      "name": "21932",
      "children": [
        {
          "name": "22028",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente! Adem\u00e1s de que se gana en calidad de vida y se reduce la contaminaci\u00f3n, se gana en dinamismo comercial y en turismo. Hay ejemplos de ciudades que han mejorado much\u00edsimo como M\u00e1laga por donde ahora es un placer pasear y en Europa ni que decir tiene, solo hay que ver grandes ciudades como Berna, Munich, Amsterdam.",
          "short_text": "Totalmente! Adem\u00e1s de que se gana en calidad de vida y se reduce la contaminaci\u00f3n, se gana en dinamismo comercial y en turismo. Hay ejemplos de ciudades que han mejorado much\u00edsimo como M\u00e1laga por dond..."
        },
        {
          "name": "32739",
          "value": 100,
          "text": "Todos los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que veo todos los d\u00edas es que ya no existe el espacio p\u00fablico pirque sevlo han adue\u00f1ado las s due\u00f1od de los bares. Incluso se permiten poner maceteros y barreras para marcar su territorio privafo antes era p\u00fablico Esto no es uns ciudad m\u00e1s viva. Esto es un esc\u00e1ndalo de privatizaci\u00f3n del suelo p\u00fablico.",
          "short_text": "Todos los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que veo todos los d\u00edas es que ya no existe el espacio p\u00fablico pirque sevlo han adue\u00f1ado las s due\u00f1od de los bares. Incluso se permiten poner maceteros y b..."
        }
      ],
      "text": "Madrid necesita esto. Todas los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que conozco han resultado en ciudades m\u00e1s vivas y atractivas para los turistas. No resulta dif\u00edcil imaginar lo mucho que mejorar\u00eda la ciudad una Gran V\u00eda peatonal con espacio para bancos, bicicletas y zonas verdes que proyecten sombra.",
      "short_text": "Madrid necesita esto. Todas los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que conozco han resultado en ciudades m\u00e1s vivas y atractivas para los turistas. No resulta dif\u00edcil imaginar lo mucho que mejorar\u00eda l..."
    },
    {
      "name": "22047",
      "value": 100,
      "text": "Para quien se lo est\u00e1 pensando, sab\u00edas que 1 de cada 8 muertes en el mundo est\u00e1 relacionada con la contaminaci\u00f3n ambiental.",
      "short_text": "Para quien se lo est\u00e1 pensando, sab\u00edas que 1 de cada 8 muertes en el mundo est\u00e1 relacionada con la contaminaci\u00f3n ambiental."
    },
    {
      "name": "22052",
      "value": 100,
      "text": "Papa Francisco I Afrontar el cambio clim\u00e1tico es una cuesti\u00f3n moral.",
      "short_text": "Papa Francisco I Afrontar el cambio clim\u00e1tico es una cuesti\u00f3n moral."
    },
    {
      "name": "22064",
      "children": [
        {
          "name": "30439",
          "value": 100,
          "text": "Pues una pena que Madrid sea la primera. Ya pod\u00edamos ser los primeros en otras cosas, y no en gilipolleces.",
          "short_text": "Pues una pena que Madrid sea la primera. Ya pod\u00edamos ser los primeros en otras cosas, y no en gilipolleces."
        }
      ],
      "text": "5 ciudades del mundo que quieren dejar de usar coches La primera: Madrid.",
      "short_text": "5 ciudades del mundo que quieren dejar de usar coches La primera: Madrid."
    },
    {
      "name": "22065",
      "value": 100,
      "text": "Cielo en Pek\u00edn antes y despu\u00e9s de 2 semanas sin 25 MM de coches.",
      "short_text": "Cielo en Pek\u00edn antes y despu\u00e9s de 2 semanas sin 25 MM de coches."
    },
    {
      "name": "22068",
      "value": 100,
      "text": "El 27 de Septiembre, Par\u00eds ser\u00e1 por un d\u00eda una ciudad sin coches!.",
      "short_text": "El 27 de Septiembre, Par\u00eds ser\u00e1 por un d\u00eda una ciudad sin coches!."
    },
    {
      "name": "22317",
      "children": [
        {
          "name": "22945",
          "value": 100,
          "text": "Me gusta tu propuesta. Cuenta con mi voto. Un saludo!.",
          "short_text": "Me gusta tu propuesta. Cuenta con mi voto. Un saludo!."
        },
        {
          "name": "32659",
          "value": 100,
          "text": "Esa s\u00ed es una propuest\u00e1 bien hecha y sensata. Si se incentiva o se da prioridad a los coches el\u00e9ctricos en toda la ciudad, ser\u00e1 una medida muy efectiva contra la contaminaci\u00f3n y no afectar\u00e1 a la libertad de desplazamiento. Aqu\u00ed muchos se llenan la boca de peatonalizar y restringir el tr\u00e1fico en el centro. Pero yo quisiera que esos que lo piden, se lo hagan primero en su barrio y vean las consecuencias.",
          "short_text": "Esa s\u00ed es una propuest\u00e1 bien hecha y sensata. Si se incentiva o se da prioridad a los coches el\u00e9ctricos en toda la ciudad, ser\u00e1 una medida muy efectiva contra la contaminaci\u00f3n y no afectar\u00e1 a la liber..."
        }
      ],
      "text": "Reducir la contaminaci\u00f3n de Madrid es una tarea de todos, particularmente soy de los que piensan que es mejor buscar alternativas antes de prohibir, pero mientras se van implantando algo habr\u00e1 que hacer, Apoyo tu medida, aqu\u00ed hay otra propuesta que busca reducir la contaminaci\u00f3n de los veh\u00edculos sin perjudicar a nadie.",
      "short_text": "Reducir la contaminaci\u00f3n de Madrid es una tarea de todos, particularmente soy de los que piensan que es mejor buscar alternativas antes de prohibir, pero mientras se van implantando algo habr\u00e1 que hac..."
    },
    {
      "name": "23351",
      "children": [
        {
          "name": "23729",
          "children": [
            {
              "name": "23776",
              "children": [
                {
                  "name": "32657",
                  "value": 100,
                  "text": "De acuerdo contigo Karmela. Los que tanto claman por peatonalizar, es porque no les han peatonalizado su barrio y no han podido comprobar las supuestas ventajas tales como: que nadie quiera entregarte un paquete que recibes por correo y tengas que plegarte a sus horarios si puedes que los de los bares te llenen la calle de sillas y mesas, y la calle pase de ser de todos, a ser solo de ellos. Que se llene de bares de copas y discotecas y borrachos el fin de semana vomitando por los portales. No me gustan los coches, pero los prefiero antes que todo eso.",
                  "short_text": "De acuerdo contigo Karmela. Los que tanto claman por peatonalizar, es porque no les han peatonalizado su barrio y no han podido comprobar las supuestas ventajas tales como: que nadie quiera entregarte..."
                }
              ],
              "text": "No estoy yo sola en esto. Pertenezco a la Asociaci\u00f3n de Vecinos de Centro y el resto tampoco est\u00e1 de acuerdo con el tema de peatonalizar. Llevamos muchos a\u00f1os con el tema y eso les dar\u00eda alas a los restauradores de la zona que siempre han estado hiper protegidos por el Ayuntamiento por intereses econ\u00f3micos. Esperemos que con Ahora Madrid la cosa cambie, pero de momento no est\u00e1n muy dispuestos a ello, siguen dando largas. Ya te comento\u00a1.",
              "short_text": "No estoy yo sola en esto. Pertenezco a la Asociaci\u00f3n de Vecinos de Centro y el resto tampoco est\u00e1 de acuerdo con el tema de peatonalizar. Llevamos muchos a\u00f1os con el tema y eso les dar\u00eda alas a los re..."
            }
          ],
          "text": "Cuenta con mi apoyo. Podr\u00edamos unificar la propuesta en una y sumar votos.",
          "short_text": "Cuenta con mi apoyo. Podr\u00edamos unificar la propuesta en una y sumar votos."
        },
        {
          "name": "24705",
          "children": [
            {
              "name": "24937",
              "value": 100,
              "text": "Totalmente de acuerdo contigo, mimi.",
              "short_text": "Totalmente de acuerdo contigo, mimi."
            },
            {
              "name": "32658",
              "children": [
                {
                  "name": "58220",
                  "children": [
                    {
                      "name": "58301",
                      "value": 100,
                      "text": "No se\u00f1ora. No estamos equivocados. Es m\u00e1s, dir\u00eda que estamos demasiado acertados, porque lo sufrimos d\u00eda tras d\u00eda. La cara dura y la osad\u00eda de los hosteleros no es un problema de ahora, sino de siempre. No me venga con que pongan horarios, o limiten las mesas, y dem\u00e1s mandangas, que ya sabemos de sobra c\u00f3mo la mayor\u00eda se pasan por el forro esas limitaciones y, como dicen los polic\u00edas, no voy a ir con metro a medir el espacio. Mire usted, estamos m\u00e1s que hartos de que el espacio p\u00fablico, que es de todos mio tambi\u00e9n sea permanentemente ocupado por mesas sillas, mobiliarios y armatostes. \u00bfQu\u00e9 tal si yo me hago una parcela en medio de la calle, la vallo y me pongo un sal\u00f3n social para mis amiguetes? Si usted tiene ese privilegio, yo tambi\u00e9n lo quiero. Y dice usted que no son llorones, y lo primero que hace es mentar lo de que comen 3 familias de eso. Si no genera suficientes ingresos sin molestar e invadirnos a los dem\u00e1s, piense, o trabaje en otra cosa.",
                      "short_text": "No se\u00f1ora. No estamos equivocados. Es m\u00e1s, dir\u00eda que estamos demasiado acertados, porque lo sufrimos d\u00eda tras d\u00eda. La cara dura y la osad\u00eda de los hosteleros no es un problema de ahora, sino de siempr..."
                    }
                  ],
                  "text": "Yo soy de la hosteleria y creo que estais equivocados si ponen un horario a las terrazas y un n\u00famero de mesas se podr\u00eda vivir deuna manera estupenda nosotros vivimos de la hosteleria y si no tenemos terraza no podr\u00edan comer 3 familias que tenemos a cargo no somos llorones si llueve no comemos y ni comer\u00edan muchas familias.",
                  "short_text": "Yo soy de la hosteleria y creo que estais equivocados si ponen un horario a las terrazas y un n\u00famero de mesas se podr\u00eda vivir deuna manera estupenda nosotros vivimos de la hosteleria y si no tenemos t..."
                }
              ],
              "text": "\u00bfF\u00e1cilmente? No sabes lo que dices. No conceder licencias nuevas ya traer\u00eda cola, por el agravio comparativo con todos los que las tienen. Y retirar los permisos de terrazas, o sea, la apropiaci\u00f3n privada del suelo p\u00fablico a los caraduras de los due\u00f1os de bares, supone un enfrentamiento directo y marejada a la vista. Porque otra cosa no ser\u00e1n los hosteleros, pero broncas y llorones. Que se quejan si llueve y si no llueve tambi\u00e9n.",
              "short_text": "\u00bfF\u00e1cilmente? No sabes lo que dices. No conceder licencias nuevas ya traer\u00eda cola, por el agravio comparativo con todos los que las tienen. Y retirar los permisos de terrazas, o sea, la apropiaci\u00f3n pri..."
            },
            {
              "name": "52666",
              "value": 100,
              "text": "De acuerdo contigo. El problema no es peatonizar una calle eso solo trae ventajas como menor contaminaci\u00f3n, menor ruido, etc. El problema se limita a una correcta regularizaci\u00f3n de las zonas peatonales para que prime el interes del viaandante o residente. No es tan dif\u00edcil. Solo hace falta voluntad.",
              "short_text": "De acuerdo contigo. El problema no es peatonizar una calle eso solo trae ventajas como menor contaminaci\u00f3n, menor ruido, etc. El problema se limita a una correcta regularizaci\u00f3n de las zonas peatonale..."
            }
          ],
          "text": "El problema que comentas de las terrazas es f\u00e1cilmente solucionable: no conceder tanta licencia para terrazas o cambiar la normativa municipal. En cuanto a peatonizar, creo que hace m\u00e1s agradable una calle peatonizada que con aceras y calzada.",
          "short_text": "El problema que comentas de las terrazas es f\u00e1cilmente solucionable: no conceder tanta licencia para terrazas o cambiar la normativa municipal. En cuanto a peatonizar, creo que hace m\u00e1s agradable una..."
        },
        {
          "name": "32660",
          "value": 100,
          "text": "A m\u00ed no me parece mal, pero veo un problema: \u00bfNo ten\u00e9is problemas para recibir paquetes, trasladar muebles a tu domicilio, etc. ? Porque yo cada vez que tengo que recibir algo, me ponen mil problemas.",
          "short_text": "A m\u00ed no me parece mal, pero veo un problema: \u00bfNo ten\u00e9is problemas para recibir paquetes, trasladar muebles a tu domicilio, etc. ? Porque yo cada vez que tengo que recibir algo, me ponen mil problemas."
        },
        {
          "name": "74864",
          "value": 100,
          "text": "Hola Karmela: Me podr\u00edas pasar una direcci\u00f3n de correo de la asociaci\u00f3n vecinos del centro de Madrid. Yo no estoy nada de acuerdo contigo. Las zonas APR me parecen del todo insuficientes. Estas zonas no est\u00e1n nada claras sobre quien tiene prioridad en la calzada. Yo vivo en el Barrio Letras y esto es horroroso. Los coches que circulas por ellas, que no son pocos, van a toda velocidad, pit\u00e1ndote todo el d\u00eda y d\u00e1ndote unos sustos de muerte. Incluso en la calle Huertas que es peatonal, los coches mandan siempre sobre el peat\u00f3n y esto no tendr\u00eda que ser as\u00ed. La normativa sobre zonas peatonales, zonas APR zonas semipeatonales, no esta clara. El articulo 45 de la ley de movilidad urbana supongo que tendr\u00eda que ser de aplicaci\u00f3n en estas zonas, pero ni los propios agentes la conocen. Si efectivamente en las zonas APR circulan menos coches pero solo eso menos, sigue siendo igualmente un peligro nadar tranquilamente. La \u00fanica manera real es que el peat\u00f3n tenga prioridad frente el coche.",
          "short_text": "Hola Karmela: Me podr\u00edas pasar una direcci\u00f3n de correo de la asociaci\u00f3n vecinos del centro de Madrid. Yo no estoy nada de acuerdo contigo. Las zonas APR me parecen del todo insuficientes. Estas zonas..."
        }
      ],
      "text": "Esto se conseguir\u00eda al 100 si se implementara la consabida APR para la zona Centro que tanto tiempo llevamos luchando los vecinos de Centro. No es necesario peatonalizar porque al hacerlo los locales y los bares solicitar\u00edan poner m\u00e1s terrazas en las calles de las que ya tenemos al tener el ancho necesario para solicitar la licencia. Con impedir la entrada a la zona a los no residentes con sus coches, se solucionar\u00edan problemas de ruido, contaminaci\u00f3n, aparcamiento para los residentes y calidad de vida en general. La APR para toda la zona Centro de Madrid es absolutamente necesaria y para ello hay una propuesta creada a la que pod\u00e9is votar por igual que a esta: . Gracias\u00a1.",
      "short_text": "Esto se conseguir\u00eda al 100 si se implementara la consabida APR para la zona Centro que tanto tiempo llevamos luchando los vecinos de Centro. No es necesario peatonalizar porque al hacerlo los locales..."
    },
    {
      "name": "24192",
      "children": [
        {
          "name": "24490",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo. Habr\u00eda que pulir la propuesta, pero creo que es necesario para descongestionar el Centro de Madrid. Un saludo!.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo. Habr\u00eda que pulir la propuesta, pero creo que es necesario para descongestionar el Centro de Madrid. Un saludo!."
        }
      ],
      "text": "Me parece genial, pero yo puntualizar\u00eda el hecho del tiempo de las furgonetas de mercanc\u00edas. Creo que a las personas que trabajan con un veh\u00edculo, ya sea para repartir mercanc\u00edas, como otra tarea, dar\u00eda un poco m\u00e1s de tiempo de tres horas. Por lo dem\u00e1s adelante con ello, los que vivimos all\u00ed lo agradeceremos.",
      "short_text": "Me parece genial, pero yo puntualizar\u00eda el hecho del tiempo de las furgonetas de mercanc\u00edas. Creo que a las personas que trabajan con un veh\u00edculo, ya sea para repartir mercanc\u00edas, como otra tarea, dar..."
    },
    {
      "name": "24429",
      "children": [
        {
          "name": "24491",
          "children": [
            {
              "name": "27064",
              "children": [
                {
                  "name": "27065",
                  "value": 100,
                  "text": "El corrector del m\u00f3vil me ha jugado tres malas pasadas, jeje.",
                  "short_text": "El corrector del m\u00f3vil me ha jugado tres malas pasadas, jeje."
                },
                {
                  "name": "28377",
                  "children": [
                    {
                      "name": "30437",
                      "value": 100,
                      "text": "Perezoso es ir en transporte p\u00fablico que no tienes que pensar y casi ni andar, si voy en coche tengo que manejar el veh\u00edculo, con lo cual no estoy parado ni mucho menos, y se usa bastante m\u00e1s la mente, sobre todo si voy al centro, y tengo que buscar aparcamiento. Eso si que es ejercitarse, tanto cuerpo, como mente. S\u00ed no te gustan los coches en el centro de Madrid, pues anda que no tienes opciones, como irte a vivir a Valdebebas, o a Montecarmelo, o al campo, ser\u00e1 por que hay pocas tierras rurales en Espa\u00f1a.",
                      "short_text": "Perezoso es ir en transporte p\u00fablico que no tienes que pensar y casi ni andar, si voy en coche tengo que manejar el veh\u00edculo, con lo cual no estoy parado ni mucho menos, y se usa bastante m\u00e1s la mente..."
                    }
                  ],
                  "text": "Buen\u00edsimo ejemplo. La gente no es consciente porque son perezosos y esto hace que no quieran dejar el coche ni tampoco, y mucho m\u00e1s preocupante, pensar. Gracias a Dios queda alguna gente que piensa como usted. Gracias!.",
                  "short_text": "Buen\u00edsimo ejemplo. La gente no es consciente porque son perezosos y esto hace que no quieran dejar el coche ni tampoco, y mucho m\u00e1s preocupante, pensar. Gracias a Dios queda alguna gente que piensa co..."
                },
                {
                  "name": "32656",
                  "children": [
                    {
                      "name": "32712",
                      "children": [
                        {
                          "name": "32725",
                          "value": 100,
                          "text": "Me parece que el intolerante eres tu, que no admites opiniones contrarias. Y drmuestras arrogancia e ignorancia. Por rjemplo, afirmas que molesta mi coche. \u00bfDe d\u00f3nde sacas que tengo coche?. Haces suposiciones gratuitas, como tus argumentos.",
                          "short_text": "Me parece que el intolerante eres tu, que no admites opiniones contrarias. Y drmuestras arrogancia e ignorancia. Por rjemplo, afirmas que molesta mi coche. \u00bfDe d\u00f3nde sacas que tengo coche?. Haces supo..."
                        }
                      ],
                      "text": "Demuestras intolerancia y mala educaci\u00f3n as\u00ed que noo voy a seguir dialogando contigo. A ti te molesta el tabaco y a mi tu coche, que le vamos a hacer.",
                      "short_text": "Demuestras intolerancia y mala educaci\u00f3n as\u00ed que noo voy a seguir dialogando contigo. A ti te molesta el tabaco y a mi tu coche, que le vamos a hacer."
                    }
                  ],
                  "text": "\u00bfSatanizar el tabaco? No hace falta. Por otra parte, no veo qu\u00e9 relaci\u00f3n tiene el tabaco con los coches. Los coches contaminan, s\u00ed, pero no conozco a nadie que no haya necesitado usar el coche varias veces. El coche a veces resuelve problemas. El tabaco, los crea. Me parece que la comparaci\u00f3n es absurda, y el comentario tambi\u00e9n.",
                  "short_text": "\u00bfSatanizar el tabaco? No hace falta. Por otra parte, no veo qu\u00e9 relaci\u00f3n tiene el tabaco con los coches. Los coches contaminan, s\u00ed, pero no conozco a nadie que no haya necesitado usar el coche varias..."
                }
              ],
              "text": "Lo mejor de todo es que algunos de los que no quieren dejar el coche echaban pestes del tabaco. Eso s\u00ed es la ley del embudo. Yo fumaba hace a\u00f1os y cuando discut\u00eda con siguen sobre el asunto le pon\u00eda un ejemplo muy claro. Puedes encerrarte en una habitaci\u00f3n y f\u00edjate tres paquetes de trabajo con las ventanas cerradas y tras unas horas saldr\u00e1s con los ojos ir\u00edas y la garganta tomada. En la misma sala enciende el motor de un coche y en minutos estas muerto. Se sataniz\u00f3 el tabaco, pero de los coches no interesaba hablar. El problema es que el equipo de gobierno que se eche en contra a los conductores pierde todas las elecciones porque son una inmensa mayor\u00eda.",
              "short_text": "Lo mejor de todo es que algunos de los que no quieren dejar el coche echaban pestes del tabaco. Eso s\u00ed es la ley del embudo. Yo fumaba hace a\u00f1os y cuando discut\u00eda con siguen sobre el asunto le pon\u00eda u..."
            },
            {
              "name": "30436",
              "value": 100,
              "text": "Por mi que se fume en los aviones, me da lo mismo. Ya veremos que pasa con el coche y el centro de Madrid. Eso es otro tema que el fumar.",
              "short_text": "Por mi que se fume en los aviones, me da lo mismo. Ya veremos que pasa con el coche y el centro de Madrid. Eso es otro tema que el fumar."
            }
          ],
          "text": "La gente como usted me recuerda a los que se resist\u00edan cuando implantaron la ley antit\u00e1baco. Si les hubi\u00e9ramos hecho caso, todav\u00eda se podr\u00eda fumar hasta en los aviones. Lo siento, pero ojal\u00e1 no se salgan con la suya tampoco esta vez.",
          "short_text": "La gente como usted me recuerda a los que se resist\u00edan cuando implantaron la ley antit\u00e1baco. Si les hubi\u00e9ramos hecho caso, todav\u00eda se podr\u00eda fumar hasta en los aviones. Lo siento, pero ojal\u00e1 no se sal..."
        },
        {
          "name": "30242",
          "children": [
            {
              "name": "30438",
              "value": 100,
              "text": "\u00bfPalurdo dices?. Creo que no tienes muy clara la definici\u00f3n de palurdo, pero bueno, siguiendo con la definici\u00f3n que me has atribuido, te contesto. Palurdo para mi es aqu\u00e9l que, pudiendo coger el coche, se va en bicicleta en el mes de enero, helando, por no contaminar, o aqu\u00e9l que se mete en un vag\u00f3n de metro, a las 8 de la ma\u00f1ana, abarrotado de gente, oli\u00e9ndole el sobaco al de al lado, pudiendo ir en coche, o estar esperando, un autob\u00fas que nunca llega, durante 20 minutos m\u00e1s el desplazamiento hasta tu lugar de destino, cuando en coche te plantas en 15 minutos, y sin pasar ni calor ni fr\u00edo. Pues bien, para mi eso es ser palurdo, o mejor dicho, ser poco pr\u00e1ctico.",
              "short_text": "\u00bfPalurdo dices?. Creo que no tienes muy clara la definici\u00f3n de palurdo, pero bueno, siguiendo con la definici\u00f3n que me has atribuido, te contesto. Palurdo para mi es aqu\u00e9l que, pudiendo coger el coche..."
            }
          ],
          "text": "Pues espero que pronto se restringa el tr\u00e1fico en el centro de Madrid, para que los palurdos incapaces de renunciar al coche tengan que coger el transporte p\u00fablico por narices.",
          "short_text": "Pues espero que pronto se restringa el tr\u00e1fico en el centro de Madrid, para que los palurdos incapaces de renunciar al coche tengan que coger el transporte p\u00fablico por narices."
        }
      ],
      "text": "A tu expresi\u00f3n: Al Centro de Madrid no acude nadie en coche particular porque no se puede aparcar. Yo si voy al centro de Madrid en coche, y si, se puede aparcar, para eso est\u00e1n los parking p\u00fablicos y muchas veces en la calle, pagando park\u00edmetro. Lo siento, yo no apoyo tu propuesta, yo seguir\u00e9 yendo al centro en coche, Un saludo.",
      "short_text": "A tu expresi\u00f3n: Al Centro de Madrid no acude nadie en coche particular porque no se puede aparcar. Yo si voy al centro de Madrid en coche, y si, se puede aparcar, para eso est\u00e1n los parking p\u00fablicos y..."
    },
    {
      "name": "32661",
      "value": 100,
      "text": "De peatonalizar nada Que eso luego lo aprovechan los jetas de los due\u00f1os de bares para hacerse los due\u00f1os de la calle: llenarlo todo de sillas, mesas y muebles que marcan la frontera de su propiedad privada que antes era la de todos.",
      "short_text": "De peatonalizar nada Que eso luego lo aprovechan los jetas de los due\u00f1os de bares para hacerse los due\u00f1os de la calle: llenarlo todo de sillas, mesas y muebles que marcan la frontera de su propiedad p..."
    },
    {
      "name": "34042",
      "value": 100,
      "text": "Una cosa es restringir el tr\u00e1fico en el centro mediante la creaci\u00f3n \u00e1reas de prioridad residencial y otra muy diferente es peatonalizarlo. La peatonalizaci\u00f3n en Madrid ha tenido hasta la fecha efectos perversos para los residentes, y lo \u00fanico que se ha conseguido con ello es la proliferaci\u00f3n de terrazas y el aumento de la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica.",
      "short_text": "Una cosa es restringir el tr\u00e1fico en el centro mediante la creaci\u00f3n \u00e1reas de prioridad residencial y otra muy diferente es peatonalizarlo. La peatonalizaci\u00f3n en Madrid ha tenido hasta la fecha efectos..."
    },
    {
      "name": "34993",
      "value": 100,
      "text": "Se queda un poco corto para mi gusto, pero algo es algo.",
      "short_text": "Se queda un poco corto para mi gusto, pero algo es algo."
    },
    {
      "name": "36540",
      "value": 100,
      "text": "Me parece m\u00e1s inteligente implantar la APR en todo el centro, permite a los residentes y repartidores el acceso y descongestiona el centro para mayor disfrute del peat\u00f3n. Entiendo que la Gran V\u00eda no se pueda establecer zona APR para entre semana, pero los fines de semana, a partir del viernes a las 1800 hasta el lunes a las 600 de la ma\u00f1ana se podr\u00edan activar las c\u00e1maras. Tambi\u00e9n ayudar\u00eda el hecho de fomentar el parking disuasorio en las entradas a Madrid y aumentar la frecuencia del transporte p\u00fablico en esos puntos. Pero bueno, eso ser\u00eda demasiado c\u00edvico para una ciudad como Madrid, aunque tarde o temprando habr\u00e1 que ir concienciando a la gente de que no se puede llegar al centro con el coche en la puerta. Yo cuando veo esos atascos los fines de semana para llegar al centro me pregunto como hay gente dispuesta a perder tanto tiempo y estresarse en vez de disfrutar dando un paseo. Pero claro, esto es una opini\u00f3n personal sin importancia. Un saludo y suerte.",
      "short_text": "Me parece m\u00e1s inteligente implantar la APR en todo el centro, permite a los residentes y repartidores el acceso y descongestiona el centro para mayor disfrute del peat\u00f3n. Entiendo que la Gran V\u00eda no s..."
    },
    {
      "name": "51663",
      "value": 100,
      "text": "Soy vecina de la latina y estoy hasta las verdaderas narices de no poder aparcar y tener que soportar un tr\u00e1fico infernal en la zona. Por eso apoyo esta moci\u00f3n incluyendo todos los barrios del Madrid hist\u00f3rico. Cualquier ciudad europea que se precie tienen regulado el tr\u00e1fico en la zona central hist\u00f3rica de manera mucho m\u00e1s eficiente y eficaz que aqu\u00ed. Otra cosa que me parece indignante es que el ayuntamiento haya quitado plazas de residente a favor de otras de aparcamiento de larga duraci\u00f3n en la cuesta de la vega donde antes pod\u00edamos aparcar y ahora no. Tambi\u00e9n me indigna que haya toda una acera completa de plazas reservadas a la nunciatura y la Iglesia de San Miguel en la calle Sacramento! \u00bfes que los curas tienen m\u00e1s derecho que el resto? y si no, que se construyan plazas de parking para residentes a precios normales ahora mismo una plaza de parking en la latina se cotiza a 180 euros, si es que encuentras alguna.",
      "short_text": "Soy vecina de la latina y estoy hasta las verdaderas narices de no poder aparcar y tener que soportar un tr\u00e1fico infernal en la zona. Por eso apoyo esta moci\u00f3n incluyendo todos los barrios del Madrid..."
    },
    {
      "name": "65906",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo esta propuesta.",
      "short_text": "Apoyo esta propuesta."
    },
    {
      "name": "67854",
      "value": 100,
      "text": "Los taxis no deber\u00eda acceder a no ser que sean electricos, actualmente esta regulaci\u00f3 ya existe, pero son los taxis y los distribuidores los que no cumplen las reglas. Excediendo la velocidad, no respetando peatones cuando no apart\u00e1ndolos. Y la distribuci\u00f3n, bajo estricto horario, con un maximo de duraci\u00f3n de 5 horas y fines de semana prohibido.",
      "short_text": "Los taxis no deber\u00eda acceder a no ser que sean electricos, actualmente esta regulaci\u00f3 ya existe, pero son los taxis y los distribuidores los que no cumplen las reglas. Excediendo la velocidad, no resp..."
    },
    {
      "name": "78272",
      "value": 100,
      "text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis. La desigualdad en Espa\u00f1a avanza a un ritmo que supera hasta 14 veces a Grecia. La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014 292 de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola seg\u00fan concluye el informe Una econom\u00eda al servicio del 1 hecha p\u00fablica en 2016 por Oxfam Intermon. Por otra lado, estamos a la espera de que nos apliquen 10000 millones de euros en recortes desde Europa. Podemos seguir obviando este tema, pensar que no pasa nada pero ahora es el momento de plantear acciones contra la pobreza: .",
      "short_text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1..."
    },
    {
      "name": "80590",
      "value": 100,
      "text": "Es imprescindible para la ciudad recuperar la vida ciudadana dando mayor espacio al ciudadano y menor protagonismo al tr\u00e1fico rodado. Aceras m\u00e1s anchas aparcamiento exclusivo para residentes m\u00e1s calles peatonalizadas m\u00e1s \u00e1rboles recuperaci\u00f3n de de los espacios p\u00fablicos para el ciudadano.",
      "short_text": "Es imprescindible para la ciudad recuperar la vida ciudadana dando mayor espacio al ciudadano y menor protagonismo al tr\u00e1fico rodado. Aceras m\u00e1s anchas aparcamiento exclusivo para residentes m\u00e1s calle..."
    }
  ],
  "text": "Peatonalizaci\u00f3n del centro de Madrid. Limitar el tr\u00e1fico de no residentes en el \u00e1rea conformada por los 6 barrios del Distrito Centro Palacio, Embajadores, Cortes, Justicia, Universidad, Sol Malasa\u00f1a y Chueca. Solo podr\u00e1n circular los coches de los residentes y transporte p\u00fablico, incluyendo taxis, motocicletas y bicicletas, \u00a0y las furgonetas que lleven mercanc\u00edas a los comercios del \u00e1rea podr\u00e1n entrar los d\u00edas laborables de diez de la ma\u00f1ana a una del mediod\u00eda. Podr\u00e1n acceder aquellos conductores que vayan a estacionar en los aparcamientos que se encuentran dentro del per\u00edmetro. Sin embargo, la polic\u00eda Local\u00a0contralar\u00e1 las matr\u00edculas para que quien luego no estacione all\u00ed sea sancionado.",
  "short_text": "Peatonalizaci\u00f3n del centro de Madrid. Limitar el tr\u00e1fico de no residentes en el \u00e1rea conformada por los 6 barrios del Distrito Centro Palacio, Embajadores, Cortes, Justicia, Universidad, Sol Malasa\u00f1a..."
}