{
  "name": "1284",
  "children": [
    {
      "name": "21661",
      "children": [
        {
          "name": "21720",
          "children": [
            {
              "name": "21721",
              "children": [
                {
                  "name": "22271",
                  "value": 100,
                  "text": "Nadie dice que un pol\u00edtico no vaya pero que vaya como persona, no como pol\u00edtico.",
                  "short_text": "Nadie dice que un pol\u00edtico no vaya pero que vaya como persona, no como pol\u00edtico."
                },
                {
                  "name": "22327",
                  "value": 100,
                  "text": "Estoy totalmente de acuerdo con la postura de MIla, deber\u00edan quitarse pero hay que hacer las cosas con cabeza, no llegar y hacer lo que a algunos nos encantar\u00eda. Hagamos las cosas con respeto y con cuidado, recordemos que todos vivimos juntos.",
                  "short_text": "Estoy totalmente de acuerdo con la postura de MIla, deber\u00edan quitarse pero hay que hacer las cosas con cabeza, no llegar y hacer lo que a algunos nos encantar\u00eda. Hagamos las cosas con respeto y con cu..."
                }
              ],
              "text": "Vale, lo entiendo. Estoy de acuerdo. Aunque pienso que de entrada tampoco habr\u00eda que ser demasiado radical. Por ejemplo para un se\u00f1or cat\u00f3lico jurar ante una cruz puede ser una forma de comprometerse mucho m\u00e1s con lo que est\u00e1 diciendo. Hablo de cat\u00f3licos de verdad, que creo que son muy pocos, al menos en la pol\u00edtica. Muchas fiestas populares tienen un componente religioso que ya es m\u00e1s simb\u00f3lico que otra cosa pero pienso que si el pol\u00edtico quiere estar cerca del pueblo le viene bien asistir. No es. Es mi opini.",
              "short_text": "Vale, lo entiendo. Estoy de acuerdo. Aunque pienso que de entrada tampoco habr\u00eda que ser demasiado radical. Por ejemplo para un se\u00f1or cat\u00f3lico jurar ante una cruz puede ser una forma de comprometerse..."
            },
            {
              "name": "39042",
              "value": 100,
              "text": "Eso va en cinta de la libertad religiosa de cada uno.",
              "short_text": "Eso va en cinta de la libertad religiosa de cada uno."
            },
            {
              "name": "92038",
              "value": 100,
              "text": "En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento. Es decir, pongo un ejemplo, un ente p\u00fablico deber\u00eda tener la misma presencia y se le deber\u00eda dar a ese ente la misma financiaci\u00f3n que por ejemplo se le da a la Iglesia Cat\u00f3lica o al movimiento LGTB y con eso quiero decir, que de igual modo la alcaldesa da discursos el d\u00eda del Orgullo y va a sus manifestaciones con toda la plana mayor del Ayuntamiento, deber\u00eda hacer lo mismo con la Semana Santa. Todo dependiendo del n\u00famero de seguidores que tenga ese movimiento social y del impacto econ\u00f3mico que genere en la ciudad.",
              "short_text": "En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento. Es decir, pongo un ejemplo, un ente p\u00fablico deber\u00eda..."
            }
          ],
          "text": "No se trata de que se desaparezca cualquier signo religioso del \u00e1mbito p\u00fablico, se trata de que los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos mismos no deben asociarse con ning\u00fana. Por ejemplo, un \u00e1mbito p\u00fablico es el sal\u00f3n de plenos de un ayuntamiento, que no debe tener una cruz o cualquier otro s\u00edmbolo religioso; o un aula de un colegio, que tampoco debe tenerlo. Igualmente, un cargo p\u00fablico no debe estar en un acto religioso como tal cargo p\u00fablico, sino exclusivamente a t\u00edtulo personal, igual que en un acto p\u00fablico municipal o a otro nivel tampoco debe tener presencia de autoridades religiosas. Tampoco un cargo p\u00fablico tiene que jurar ante una cruz, sea un concejal o un ministro, porque en ese acto est\u00e1 como cargo p\u00fablico que representa a todos los ciudadanos, no a los que comparten sus creencias religiosas.",
          "short_text": "No se trata de que se desaparezca cualquier signo religioso del \u00e1mbito p\u00fablico, se trata de que los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos mismos no..."
        }
      ],
      "text": "En principio me inclino a estar de acuerdo con tu comentario. Pero convendr\u00eda aclarar lo que se entiende por \u00e1mbito p\u00fablico. La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter religioso, manifestaciones tan importantes como las procesiones de Semana Santa tambi\u00e9n lo son. Cada vez vemos en nuestras calles m\u00e1s mujeres musulmanas con vestimenta \u00edsl\u00e1mica muy evidente. Todo ello son s\u00edmbolos en el \u00e1mbito p\u00fablico. No se si me he expresado bien, pero creo que se me entiende.",
      "short_text": "En principio me inclino a estar de acuerdo con tu comentario. Pero convendr\u00eda aclarar lo que se entiende por \u00e1mbito p\u00fablico. La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter religioso, ma..."
    },
    {
      "name": "21683",
      "value": 100,
      "text": "No.",
      "short_text": "No."
    },
    {
      "name": "21789",
      "value": 100,
      "text": "Bueno vale la pr\u00f3xima con castellano normal, yo lo hacia por los que no ven. Las cosas claras y bien grandes a veces es mejor. Esto no es democracia abierta, pues yo me realizo, como me sale de los bemoles, eh! eh! con educaci\u00f3n y en relaci\u00f3n con lo de las tasas, pues que lo pongan en las m\u00e1quinas, como esta en las m\u00e1quinas tragaperras: maquina autorizada Excmo. Ayuntaniento de Madrid, licencia n\u00famero xxxxxxxx Muchas gracias a todos. Viva Madrid, Catalonia is Spain.",
      "short_text": "Bueno vale la pr\u00f3xima con castellano normal, yo lo hacia por los que no ven. Las cosas claras y bien grandes a veces es mejor. Esto no es democracia abierta, pues yo me realizo, como me sale de los be..."
    },
    {
      "name": "22020",
      "children": [
        {
          "name": "22080",
          "value": 100,
          "text": "\u00bfCu\u00e1l es la trampa? Seg\u00fan entiendo esta web est\u00e1 destinada a que si un ciudadano considera que algo tiene que ser pensado y discutido puede acceder aqu\u00ed para ver si otros ciudadanos tienen un mismo punto de vista. En el caso de que el n\u00famero de ciudadanos sea significativo esto es muy relativo autom\u00e1ticamente pasa a discutirse en el ayuntamiento. Entonces la mayor\u00eda de los que tienen derecho a decidir, decidir\u00e1n. No creo que se plantee como herramienta para hacer referendums populares o para vetar la posibilidad de discutir las ideas de otro ciudadanos. Igual si esta en contra podr\u00eda argumentar las razones y esto puede hacer que otra gente no apoye la propuesta. \u00bfCu\u00e1l es la trampa?.",
          "short_text": "\u00bfCu\u00e1l es la trampa? Seg\u00fan entiendo esta web est\u00e1 destinada a que si un ciudadano considera que algo tiene que ser pensado y discutido puede acceder aqu\u00ed para ver si otros ciudadanos tienen un mismo pu..."
        },
        {
          "name": "22270",
          "value": 100,
          "text": "Porque esta plataforma es para mejorar, cambiar las cosas para bien, si no te gusta mi propuesta no la votes o prop\u00f3n lo contrario.",
          "short_text": "Porque esta plataforma es para mejorar, cambiar las cosas para bien, si no te gusta mi propuesta no la votes o prop\u00f3n lo contrario."
        }
      ],
      "text": "Yo no lo apoyo pero esta aplicaci\u00f3n tiene esa trampa que no permite votar en contra.",
      "short_text": "Yo no lo apoyo pero esta aplicaci\u00f3n tiene esa trampa que no permite votar en contra."
    },
    {
      "name": "22062",
      "value": 100,
      "text": "Papa Francisco I Afrontar el cambio clim\u00e1tico es una cuesti\u00f3n moral.",
      "short_text": "Papa Francisco I Afrontar el cambio clim\u00e1tico es una cuesti\u00f3n moral."
    },
    {
      "name": "31539",
      "value": 100,
      "text": "Completamente de acuerdo con tu propuesta.",
      "short_text": "Completamente de acuerdo con tu propuesta."
    },
    {
      "name": "32011",
      "children": [
        {
          "name": "39364",
          "children": [
            {
              "name": "75421",
              "value": 100,
              "text": "En cuantos colegios p\u00fablicos hay signos religiosos? mi hija va a un colegio p\u00fablico y nada de nada y la elecci\u00f3n de la religi\u00f3n es eso una elecci\u00f3n que casualmente m\u00e1s del 53 de los padres de colegios p\u00fablicos quieren que se les imparta a sus hijos. Ay. La inquisici\u00f3n en pleno siglo XXI.",
              "short_text": "En cuantos colegios p\u00fablicos hay signos religiosos? mi hija va a un colegio p\u00fablico y nada de nada y la elecci\u00f3n de la religi\u00f3n es eso una elecci\u00f3n que casualmente m\u00e1s del 53 de los padres de colegios..."
            }
          ],
          "text": "Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s. Para bien o para mal ha formado parte de nuestra educaci\u00f3n y la de nuestros padres. Habr\u00eda que preocuparse m\u00e1s, de que nuestros hijos aprendan a ayudar a los dem\u00e1s, deber\u00edamos y a dejar que cada uno ense\u00f1e como crea que es mejor, cuando se esta haciendo cargo de la educaci\u00f3n de los alumnos en los centros.",
          "short_text": "Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s. Para bien o para mal ha formado parte de nuestra educaci\u00f3n y la de nuestros..."
        }
      ],
      "text": "Es que en pleno siglo XXI sigamos con esta reivindicaci\u00f3n. Que la gente crea lo que quiera pero desaparezca realmente de toda localizaci\u00f3n p\u00fablica, empezando por los colegios, que ha est\u00e1 bien.",
      "short_text": "Es que en pleno siglo XXI sigamos con esta reivindicaci\u00f3n. Que la gente crea lo que quiera pero desaparezca realmente de toda localizaci\u00f3n p\u00fablica, empezando por los colegios, que ha est\u00e1 bien."
    },
    {
      "name": "53887",
      "children": [
        {
          "name": "75413",
          "value": 100,
          "text": "El problema es que la mayor\u00eda de la gente no quiere eso. Sois unos aut\u00e9nticos dictadores en toda regla.",
          "short_text": "El problema es que la mayor\u00eda de la gente no quiere eso. Sois unos aut\u00e9nticos dictadores en toda regla."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo, ojal\u00e1 lo logremos.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, ojal\u00e1 lo logremos."
    },
    {
      "name": "56859",
      "value": 100,
      "text": "Estupendo, las moras que lleven una vestimenta occidental, as\u00ed cuando acudan para pedir el empadronamientos y ayudas sociales al \u00e1mbito p\u00fablico, no se asusten los dem\u00e1s demandantes. Ya est\u00e1 bien de hacer apolog\u00eda de la religi\u00f3n. Muy buena propuestas.",
      "short_text": "Estupendo, las moras que lleven una vestimenta occidental, as\u00ed cuando acudan para pedir el empadronamientos y ayudas sociales al \u00e1mbito p\u00fablico, no se asusten los dem\u00e1s demandantes. Ya est\u00e1 bien de ha..."
    },
    {
      "name": "57158",
      "children": [
        {
          "name": "60807",
          "value": 100,
          "text": "Sinceramente creo que es bastante sencillo de entender. No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado. La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla. Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n. Lamentablemente despu\u00e9s de 40 a\u00f1os de dictadura avalada por la jerarqu\u00eda de la iglesia y tantos a\u00f1os de tibios avances al respecto hacen que todav\u00eda exista este debate que est\u00e1 superado en muchos pa\u00edses Europeos. El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico.",
          "short_text": "Sinceramente creo que es bastante sencillo de entender. No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado. La Justicia es que te dejen libertad de culto a..."
        },
        {
          "name": "75411",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo contigo. Estos que tanto odio tienen a la religi\u00f3n son los primeros que festejan la Navidad, Semana Santa y dem\u00e1s. Por qu\u00e9 no entonces eliminamos todo lo religioso y con todo digo hasta las festividades. A trabajar todo el mundo.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo contigo. Estos que tanto odio tienen a la religi\u00f3n son los primeros que festejan la Navidad, Semana Santa y dem\u00e1s. Por qu\u00e9 no entonces eliminamos todo lo religioso y con todo dig..."
        }
      ],
      "text": "La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico. En el mismo art\u00edculo 16 en el punto 1 dice: Se garantiza la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y de culto de los individuos y las comunidades sin m\u00e1s limitaci\u00f3n, en sus manifestaciones, que la necesaria para el mantenimiento del orden p\u00fablico protegido por la ley que yo sepa no hay desordenes p\u00fablicos y si los hay, no los generan los partidarios de los s\u00edmbolo religiosos. Si se proh\u00edben atentas contra la libertad religiosa y si los impones tambi\u00e9n. La gente que tiene cualquier creencia religiosa tambi\u00e9n pertenecen al \u00e1mbito p\u00fablico. Me da la sensaci\u00f3n quiz\u00e1 me equivoque que esta propuesta no responde a una necesidad social y solo tiene un claro fin ideol\u00f3gico pero ni mucho menos persigue el bien p\u00fablico. Mientras sigamos con estas tonter\u00edas no lleg\u00e1remos a ning\u00fan lado y aliment\u00e1remos m\u00e1s y m\u00e1s el odio por parte de todos. Intentemos buscar al bien com\u00fan para todos y con justicia.",
      "short_text": "La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico. En el mismo art\u00edculo 16 en el punto 1 dice: Se garantiza la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y de culto..."
    },
    {
      "name": "65375",
      "value": 100,
      "text": "Y cambiar la fiesta de San Isidro por otra de origen pagano.",
      "short_text": "Y cambiar la fiesta de San Isidro por otra de origen pagano."
    },
    {
      "name": "78349",
      "value": 100,
      "text": "Hola no drjen de ver mi propuesta sobre la abolici\u00f3n del calendario festivo religioso.",
      "short_text": "Hola no drjen de ver mi propuesta sobre la abolici\u00f3n del calendario festivo religioso."
    },
    {
      "name": "79035",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfPor qu\u00e9 en Espa\u00f1a las mujeres musulmanas en Espa\u00f1a van con vestimenta isl\u00e1mica? Cuando dejen de ir con esa vestimenta estare de acuerdo contigo.",
      "short_text": "\u00bfPor qu\u00e9 en Espa\u00f1a las mujeres musulmanas en Espa\u00f1a van con vestimenta isl\u00e1mica? Cuando dejen de ir con esa vestimenta estare de acuerdo contigo."
    },
    {
      "name": "86943",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfC\u00f3mo se vota en contra?.",
      "short_text": "\u00bfC\u00f3mo se vota en contra?."
    },
    {
      "name": "89645",
      "value": 100,
      "text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa.",
      "short_text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa."
    },
    {
      "name": "91132",
      "value": 100,
      "text": "Eliminemos La Giralda, la Catedral de Santiago y la Mezquita de Cordoba.",
      "short_text": "Eliminemos La Giralda, la Catedral de Santiago y la Mezquita de Cordoba."
    },
    {
      "name": "96469",
      "value": 100,
      "text": "Deber\u00edamos estar m\u00e1s orgullosos de nuestras tradiciones, cultura, valores e historia. Seguir persiguiendo a cat\u00f3licos empieza a tener un tufillo rancio de gente que se significa en contra de todo lo que representa la cultural general de su pa\u00eds. Por un lado tenemos que celebrar el a\u00f1o chino para la minor\u00eda China pero tenemos que quitar los crucifijos de la mayor\u00eda cat\u00f3lica. Que cosas no entiendo nada.",
      "short_text": "Deber\u00edamos estar m\u00e1s orgullosos de nuestras tradiciones, cultura, valores e historia. Seguir persiguiendo a cat\u00f3licos empieza a tener un tufillo rancio de gente que se significa en contra de todo lo q..."
    }
  ],
  "text": "Eliminaci\u00f3n de los s\u00edmbolos religiosos del \u00e1mbito p\u00fablico. Eliminaci\u00f3n de los s\u00edmbolos religiosos del \u00e1mbito p\u00fablico ya que, como dice nuestra constituci\u00f3n en su articulo 163. Ning\u00fana confesi\u00f3n tendr\u00e1 car\u00e1cter estatal.",
  "short_text": "Eliminaci\u00f3n de los s\u00edmbolos religiosos del \u00e1mbito p\u00fablico. Eliminaci\u00f3n de los s\u00edmbolos religiosos del \u00e1mbito p\u00fablico ya que, como dice nuestra constituci\u00f3n en su articulo 163. Ning\u00fana confesi\u00f3n tendr\u00e1..."
}