{
  "name": "1419",
  "children": [
    {
      "name": "22144",
      "children": [
        {
          "name": "22252",
          "value": 100,
          "text": "Me alegro de que est\u00e9s de acuerdo y comentes para que eso adquiera un poco m\u00e1s de trascendencia. Un saludo.",
          "short_text": "Me alegro de que est\u00e9s de acuerdo y comentes para que eso adquiera un poco m\u00e1s de trascendencia. Un saludo."
        },
        {
          "name": "30381",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo! Ahora mismo te juegas la vida por la calzada en bicicleta, sobre todo en determinadas calles anchas con tr\u00e1fico r\u00e1pido. Si queremos que Madrid se parezca a ciudades como Copenhague, o las ciudades holandesas donde la mayor\u00eda de la gente se nueve por el \u00e1rea metropolitana en bicicleta, es necesario ya una buena red de carril bicicleta separada del tr\u00e1fico para que la podamos usar todos. Adem\u00e1s aumentar\u00eda much\u00edsimo el uso de las bicicletas el\u00e9ctricas del ayuntamiento y tambi\u00e9n reducir\u00eda significativamente el tr\u00e1fico en el centro.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo! Ahora mismo te juegas la vida por la calzada en bicicleta, sobre todo en determinadas calles anchas con tr\u00e1fico r\u00e1pido. Si queremos que Madrid se parezca a ciudades como Copenha..."
    },
    {
      "name": "22146",
      "children": [
        {
          "name": "22250",
          "value": 100,
          "text": "Gracias y saludos.",
          "short_text": "Gracias y saludos."
        },
        {
          "name": "30380",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo, una de las propuestas que m\u00e1s reclama la ciudadan\u00eda madrile\u00f1a, esperemos que el equipo de Carmena se ponga manos a la obra.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, una de las propuestas que m\u00e1s reclama la ciudadan\u00eda madrile\u00f1a, esperemos que el equipo de Carmena se ponga manos a la obra."
    },
    {
      "name": "22388",
      "children": [
        {
          "name": "22451",
          "value": 100,
          "text": "Entiendo que al peat\u00f3n hay que respetarla, por supuesto. Todos somos peatones en alg\u00fan momento. Precisamente los que indebidamente circulan con la bicicleta por la acera lo hacen por miedo a circular entre los coches. La red de carril bicicleta subsanaria este problema.",
          "short_text": "Entiendo que al peat\u00f3n hay que respetarla, por supuesto. Todos somos peatones en alg\u00fan momento. Precisamente los que indebidamente circulan con la bicicleta por la acera lo hacen por miedo a circular..."
        },
        {
          "name": "22864",
          "children": [
            {
              "name": "23622",
              "value": 100,
              "text": "Totalmente de acuerdo contigo contigo. Todas las administraciones reconocen que fue un error estructurar las ciudades en torno al coche.",
              "short_text": "Totalmente de acuerdo contigo contigo. Todas las administraciones reconocen que fue un error estructurar las ciudades en torno al coche."
            }
          ],
          "text": "Y cuando los peatones no respetan el espacio de las bicicletas? \u00bfo de los coches? y los coches que aparcan donde les da la gana? o las motos que usan el espacio de la acera para circular unos metros? Hace falta respeto de todos hacia todos. El problema es que las bicicletas circulan por una ciudad no pensada para ellas y con una normativa que no ha pensado en nada en ellos.",
          "short_text": "Y cuando los peatones no respetan el espacio de las bicicletas? \u00bfo de los coches? y los coches que aparcan donde les da la gana? o las motos que usan el espacio de la acera para circular unos metros?..."
        }
      ],
      "text": "Estoy de acurdo en crear ese carril bicicleta, pero que pasa con la presi\u00f3n que sufren los viandantes cuando las bicicletas no respetan los espacios para peatones. Habr\u00eda que empezar por poder identificar a los que hacen un mal uso de la bicicleta no respetando a los peatones.",
      "short_text": "Estoy de acurdo en crear ese carril bicicleta, pero que pasa con la presi\u00f3n que sufren los viandantes cuando las bicicletas no respetan los espacios para peatones. Habr\u00eda que empezar por poder identif..."
    },
    {
      "name": "22467",
      "children": [
        {
          "name": "22499",
          "value": 100,
          "text": "Un ejemplo: Un pap\u00e1 que quiere ir al centro un fin de semana en bicicleta con su esposa e hijos \u00bfPodr\u00eda hacerlo con el sistema actual? He visto v\u00eddeos en youtube de ciudades en Guip\u00fazcoa, como San Sebasti\u00e1n y Zarautz donde van filas de montones de ni\u00f1os en bicicleta al cole por su correspondiente carril. Sal\u00eda un colegio donde ten\u00edan un aparcamiento cubierto para las bicicletas de los alumnos y seg\u00fan el director iban unos 400 ni\u00f1os al d\u00eda en bicicleta. Poniendo los medios la bicicleta es una alternativa real que puede suponer, como en Holanda, m\u00e1s de un 30 de los trayectos urbanos. Pero sin medios todo queda en agua de borrajas.",
          "short_text": "Un ejemplo: Un pap\u00e1 que quiere ir al centro un fin de semana en bicicleta con su esposa e hijos \u00bfPodr\u00eda hacerlo con el sistema actual? He visto v\u00eddeos en youtube de ciudades en Guip\u00fazcoa, como San Seb..."
        },
        {
          "name": "22556",
          "value": 100,
          "text": "Efectivamente. Una ciudad lo m\u00e1s sana y transitable para todos.",
          "short_text": "Efectivamente. Una ciudad lo m\u00e1s sana y transitable para todos."
        },
        {
          "name": "30379",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Me gusta esta propuesta. Pese a que la bicicleta lo son incluso las motos es muy peligrosa para circular por Madrid, el alquiler municipal de bicicletas ha relanzado su uso, y es una propuesta buen\u00edsima! El centro deber\u00eda ser para una buena red de transporte p\u00fablico y tambi\u00e9n el uso de bicicletas. Si hubiera espacios seguros, seguro que m\u00e1s gente se animaba, sin tener que recurrir a las aceras, con los peligros de algunos locos que se creen que la calle es suya.",
      "short_text": "Me gusta esta propuesta. Pese a que la bicicleta lo son incluso las motos es muy peligrosa para circular por Madrid, el alquiler municipal de bicicletas ha relanzado su uso, y es una propuesta buen\u00edsi..."
    },
    {
      "name": "22513",
      "children": [
        {
          "name": "22547",
          "value": 100,
          "text": "Hola Inari. A m\u00ed me pasa lo mismo. Quisiera usar lsto bicicleta para la mayor\u00eda de los peque\u00f1os desplazamientos urbanos, pero no me atrevo a ir por la calzada con los coches. Saludos.",
          "short_text": "Hola Inari. A m\u00ed me pasa lo mismo. Quisiera usar lsto bicicleta para la mayor\u00eda de los peque\u00f1os desplazamientos urbanos, pero no me atrevo a ir por la calzada con los coches. Saludos."
        },
        {
          "name": "25520",
          "children": [
            {
              "name": "30378",
              "value": 100,
              "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
              "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
            }
          ],
          "text": "Hola, en Amsterdam o Copenhague la calzada va a una altura, a continuaci\u00f3n el carril bicicleta a otra altura y la acera a otra altura superior, de este modo no hay confusi\u00f3n posible. El carril bicicleta que tenemos en Madrid, el conocido anillo verde o bien va en la calzada pintado muy mono pero su efectividad y seguridad es muy limitada, y el que discurre por la acera, tres cuartos de los mismo, si no va en una altura diferente, se propicia que peatones y/o coches lo invadan. Un saludo.",
          "short_text": "Hola, en Amsterdam o Copenhague la calzada va a una altura, a continuaci\u00f3n el carril bicicleta a otra altura y la acera a otra altura superior, de este modo no hay confusi\u00f3n posible. El carril bicicle..."
        },
        {
          "name": "30377",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Un carril bicicleta suficientemente ancho y bien delimitado, que un peat\u00f3n no confunda con acera y que un coche no confunda con carretera. Hace poco estuve en Bruselas y all\u00ed hab\u00eda carriles bicicletas con sus pasos de cebra, sus sem\u00e1foros, todo tan indicado. Y por supuesto un mont\u00f3n de ciclistas de todas las edades. Yo no cojo la bicicleta porque los coches me dan miedo, me gustar\u00eda poder ir por el centro sin miedo a que me atropellen o a atropellar a alguien.",
      "short_text": "Un carril bicicleta suficientemente ancho y bien delimitado, que un peat\u00f3n no confunda con acera y que un coche no confunda con carretera. Hace poco estuve en Bruselas y all\u00ed hab\u00eda carriles bicicletas..."
    },
    {
      "name": "22515",
      "children": [
        {
          "name": "22565",
          "value": 100,
          "text": "La mayor\u00eda de lo que hay actualmente pienso que no se proyect\u00f3 con el objetivo real de la bicicleta como medio de transporte, sino m\u00e1s bien como espacios de ocio para el ciclista. Supongo que la mayor\u00eda de lo que hay deber\u00eda ser estructurado de forma diferente.",
          "short_text": "La mayor\u00eda de lo que hay actualmente pienso que no se proyect\u00f3 con el objetivo real de la bicicleta como medio de transporte, sino m\u00e1s bien como espacios de ocio para el ciclista. Supongo que la mayor..."
        },
        {
          "name": "30375",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Deber\u00edan hacer m\u00e1s grandes los que ya hay, los del Madrid Rio en fin de semana son muuuuy peque\u00f1os en comparaci\u00f3n con el flujo de gente que camina, patina, corre en bicicleta, ni\u00f1os. Y donde est\u00e1n los \u00e1rboles completamente inutil, ya que son de alturas bajas y nadie puede andar por ah\u00ed.",
      "short_text": "Deber\u00edan hacer m\u00e1s grandes los que ya hay, los del Madrid Rio en fin de semana son muuuuy peque\u00f1os en comparaci\u00f3n con el flujo de gente que camina, patina, corre en bicicleta, ni\u00f1os. Y donde est\u00e1n los..."
    },
    {
      "name": "22583",
      "value": 100,
      "text": "Si te gusta la propuesta Haz un comentario, aunque sea breve para que suba en la lista de m\u00e1s comentados. Saludos.",
      "short_text": "Si te gusta la propuesta Haz un comentario, aunque sea breve para que suba en la lista de m\u00e1s comentados. Saludos."
    },
    {
      "name": "22609",
      "children": [
        {
          "name": "22671",
          "children": [
            {
              "name": "22674",
              "value": 100,
              "text": "Donde digo echan el cual quiero decir en el cual. Me traicion\u00f3 el corrector del m\u00f3vil, jeje.",
              "short_text": "Donde digo echan el cual quiero decir en el cual. Me traicion\u00f3 el corrector del m\u00f3vil, jeje."
            },
            {
              "name": "41588",
              "children": [
                {
                  "name": "41594",
                  "value": 100,
                  "text": "Eso tambi\u00e9n lo llevo diciendo yo desde hace tiempo. Hay bicicletas muy decentes en sitios como el Decathlon por 150 o 200 euros con 21 marchas y cambios shimano de muy buen funcionamiento. Dar\u00eda para extender el servicio por todo Madrid y abaratar tanto el mantenimiento como el perjuicio que causan los robos o vandalismo. Aunque se dejaran algunas el\u00e9ctricas para quien no pueda o no quiera con una bicicleta normal, pero se podr\u00edan crear dos tarifas, adaptadas cada una a cada tipo de bicicleta, es decir, crear una tarifa barata para bicicletas no el\u00e9ctricas.",
                  "short_text": "Eso tambi\u00e9n lo llevo diciendo yo desde hace tiempo. Hay bicicletas muy decentes en sitios como el Decathlon por 150 o 200 euros con 21 marchas y cambios shimano de muy buen funcionamiento. Dar\u00eda para..."
                }
              ],
              "text": "Sevilla es un buen ejemplo, adem\u00e1s el alquiler de la bicicleta es m\u00e1s barato. Es cierto que no son bicicletas el\u00e9ctricas y no tienen cambio, y la ciudad es bastante plana, pero en Madrid no se necesitan bicicletas el\u00e9ctricas, basta con bicicletas con cambios, no son tan c\u00f3modas pero permite abaratar costes una bicicleta para alquilar con cambio trasero cuesta la quinta parte que una el\u00e9ctrica y simplificar las zonas de estacionamiento de las mismas. Adem\u00e1s habr\u00eda que crear zonas de aparcamiento de las bicicletas particulares, como en B\u00e9lgica, que hay unos aparcamientos enormes en las estaciones de tren, para el trabajador que deja su bicicleta en la ciudad de trabajo y se desplaza hasta all\u00ed en transporte p\u00fablico como el que vive en la ciudad y va a poblaciones vecinas.",
              "short_text": "Sevilla es un buen ejemplo, adem\u00e1s el alquiler de la bicicleta es m\u00e1s barato. Es cierto que no son bicicletas el\u00e9ctricas y no tienen cambio, y la ciudad es bastante plana, pero en Madrid no se necesit..."
            },
            {
              "name": "42633",
              "children": [
                {
                  "name": "43821",
                  "children": [
                    {
                      "name": "114333",
                      "value": 100,
                      "text": "Y no digamos en Munich que es d\u00f3nde m\u00e1s bicicletas he visto, al lado de los Alpes ya me dir\u00e1s si no tiene cuestas, y su clima en invierno es mucho peor que el nuestro en verano.",
                      "short_text": "Y no digamos en Munich que es d\u00f3nde m\u00e1s bicicletas he visto, al lado de los Alpes ya me dir\u00e1s si no tiene cuestas, y su clima en invierno es mucho peor que el nuestro en verano."
                    }
                  ],
                  "text": "La cartograf\u00eda de Madrid no es la de Amsterdam, pero tampoco es la de Lisboa o San Francisco, casi cualquiera puede con las cuestas de esta ciudad con un desarrollo adecuado, en ciudades llanas se usan sin cambios. En Amsterdam o Copenhague el clima en invierno no es precisamente suave, ni en Sevilla en verano. Y se sigue usando la bicicleta.",
                  "short_text": "La cartograf\u00eda de Madrid no es la de Amsterdam, pero tampoco es la de Lisboa o San Francisco, casi cualquiera puede con las cuestas de esta ciudad con un desarrollo adecuado, en ciudades llanas se usa..."
                },
                {
                  "name": "46803",
                  "value": 100,
                  "text": "Yo lo hago, hasta 30 grados lo resistes bien en un trayecto de no m\u00e1s de 30 minutos. Prueba y ya ver\u00e1s como puedes.",
                  "short_text": "Yo lo hago, hasta 30 grados lo resistes bien en un trayecto de no m\u00e1s de 30 minutos. Prueba y ya ver\u00e1s como puedes."
                },
                {
                  "name": "51502",
                  "value": 100,
                  "text": "Las bicicletas que usamos en Espa\u00f1a tampoco son las holandesas, aqu\u00ed las usamos la mayor\u00eda con marchas para adaptarse a las cuestas. Se nota que has visto mucho \u00c1msterdam tu.",
                  "short_text": "Las bicicletas que usamos en Espa\u00f1a tampoco son las holandesas, aqu\u00ed las usamos la mayor\u00eda con marchas para adaptarse a las cuestas. Se nota que has visto mucho \u00c1msterdam tu."
                },
                {
                  "name": "58831",
                  "value": 100,
                  "text": "El clima de Madrid y su cartografia es ideal para el uso de la bicicleta. Sobre Amsterdam: El viento que sopla siempre si que es un obstaculo.",
                  "short_text": "El clima de Madrid y su cartografia es ideal para el uso de la bicicleta. Sobre Amsterdam: El viento que sopla siempre si que es un obstaculo."
                },
                {
                  "name": "65706",
                  "value": 100,
                  "text": "Yo, por el contrario, opino que la topograf\u00eda de Madrid no es suficiente excusa para no realizar una inversi\u00f3n adecuada y fomentar este limpio y saludable medio de transporte que uso todas las semanas. Saludos.",
                  "short_text": "Yo, por el contrario, opino que la topograf\u00eda de Madrid no es suficiente excusa para no realizar una inversi\u00f3n adecuada y fomentar este limpio y saludable medio de transporte que uso todas las semanas..."
                }
              ],
              "text": "Claro que si. La cartografia de Madrid es igualita a la Amsterdam, eso sin contar con su clima y temperatura. Me gustar\u00eda ver a los Holandeses recorriendo las calles de Madrid en plena jornada intensiva de verano, saliendo del trabajo y recorriendo el Paseo de las Delicias a las 1500 horas.",
              "short_text": "Claro que si. La cartografia de Madrid es igualita a la Amsterdam, eso sin contar con su clima y temperatura. Me gustar\u00eda ver a los Holandeses recorriendo las calles de Madrid en plena jornada intensi..."
            }
          ],
          "text": "Le\u00ed un estudio del Ayuntamiento echan el cual se ven los datos de uso de la bicicleta las diferentes ciudades. La que m\u00e1s porcentaje de uso tiene es Sevilla, donde el 6 de los trayectos urbanos se hacen en bicicleta. En Madrid el porcentaje es del 03 lo cual es veinte veces menor que en Sevilla. Desde luego estamos muy atr\u00e1s y ya no digamos de Amsterdam donde el porcentaje es del 38 siendo superior al del coche, que es del 28 Saludos.",
          "short_text": "Le\u00ed un estudio del Ayuntamiento echan el cual se ven los datos de uso de la bicicleta las diferentes ciudades. La que m\u00e1s porcentaje de uso tiene es Sevilla, donde el 6 de los trayectos urbanos se hac..."
        },
        {
          "name": "30374",
          "children": [
            {
              "name": "78078",
              "value": 100,
              "text": "Gracias.",
              "short_text": "Gracias."
            }
          ],
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        },
        {
          "name": "42631",
          "value": 100,
          "text": "Sorry no tengo muy claro si soy ciudadano o no hasta ahora creia que si el caso que a mi no me averg\u00fcenza, por tanto tienes la postestad para discrimanarme como ciudadano o sin mi permiso ni acuerdo has reflejado un sentimiento que no es.",
          "short_text": "Sorry no tengo muy claro si soy ciudadano o no hasta ahora creia que si el caso que a mi no me averg\u00fcenza, por tanto tienes la postestad para discrimanarme como ciudadano o sin mi permiso ni acuerdo h..."
        }
      ],
      "text": "Muy buena propuesta, Madrid necesita carriles bicicleta de verdad, como en Sevilla, Vitoria, Barcelona, etc. Que la capital est\u00e9 a la cola en esto es algo que averg\u00fcenza a sus ciudadanos.",
      "short_text": "Muy buena propuesta, Madrid necesita carriles bicicleta de verdad, como en Sevilla, Vitoria, Barcelona, etc. Que la capital est\u00e9 a la cola en esto es algo que averg\u00fcenza a sus ciudadanos."
    },
    {
      "name": "22695",
      "children": [
        {
          "name": "22705",
          "children": [
            {
              "name": "22764",
              "children": [
                {
                  "name": "22769",
                  "value": 100,
                  "text": "Totalmente de acuerdo. Saludos.",
                  "short_text": "Totalmente de acuerdo. Saludos."
                },
                {
                  "name": "30373",
                  "value": 100,
                  "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
                  "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
                }
              ],
              "text": "No eres miedoso, simplemente te imaginas a ti mismo llevando esa bicicleta, sientes en tu ser la vulnerabilidad del intr\u00e9pido ciclista. Las bicicletas necesitan un carril propio o casi propio por ejemplo, carril autob\u00fas En teor\u00eda del tr\u00e1fico recibe el nombre de sub-flujo y en general la eficiencia de la infraestrutura se va al carajo cuando estos sub-flujos son muy diferentes. Por no hablar de los accidentes.",
              "short_text": "No eres miedoso, simplemente te imaginas a ti mismo llevando esa bicicleta, sientes en tu ser la vulnerabilidad del intr\u00e9pido ciclista. Las bicicletas necesitan un carril propio o casi propio por ejem..."
            }
          ],
          "text": "Efectivamente. Pero ya no s\u00f3lo porque sea un horror para los ciclistas, es que adem\u00e1s los conductores de coches nos detestan porque somos un estorbo ya que la velocidad de ambos veh\u00edculos es incomparable. Cuando voy eh cochetampoco voy c\u00f3modo tras una bicicleta, no s\u00f3lo por ir despacio, sino por la sensaci\u00f3n de que en cualquier momento pudiera caerse delante de m\u00ed. A lo mejor soy demasiado precavido o miedoso, pero pienso que la bicicleta y el coche no son muy compatibles.",
          "short_text": "Efectivamente. Pero ya no s\u00f3lo porque sea un horror para los ciclistas, es que adem\u00e1s los conductores de coches nos detestan porque somos un estorbo ya que la velocidad de ambos veh\u00edculos es incompara..."
        },
        {
          "name": "30372",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Cualquiera que visite ciudades como Amsterdam o Copenhague, sabe lo que es una red segura de carriles bicicleta. Lo que no se entiende es que los ciclistas compartan carril con autobuses o taxis, atravesando cruces junto a todos los veh\u00edculos. Es muy peligroso.",
      "short_text": "Cualquiera que visite ciudades como Amsterdam o Copenhague, sabe lo que es una red segura de carriles bicicleta. Lo que no se entiende es que los ciclistas compartan carril con autobuses o taxis, atra..."
    },
    {
      "name": "22859",
      "children": [
        {
          "name": "22862",
          "children": [
            {
              "name": "25368",
              "children": [
                {
                  "name": "30371",
                  "value": 100,
                  "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
                  "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
                }
              ],
              "text": "El \u00faltimo dato del ayuntamiento de Madrid habla ya del 12 El efecto biciMAD se est\u00e1 notando. Y las calles ya no dan tanto miedo como hace 5 a\u00f1os, cada vez es m\u00e1s frecuente ver a bicicletas circular por la calzada. Y si conseguimos que cualquier calzada sea apta para ir en bicicleta, sin necesidad de tener un carril-propio? Eso implica reducir n\u00ba de coches y su velocidad, y ganar\u00edamos todos, no s\u00f3lo ciclistas.",
              "short_text": "El \u00faltimo dato del ayuntamiento de Madrid habla ya del 12 El efecto biciMAD se est\u00e1 notando. Y las calles ya no dan tanto miedo como hace 5 a\u00f1os, cada vez es m\u00e1s frecuente ver a bicicletas circular po..."
            }
          ],
          "text": "S\u00ed se\u00f1or, y eso que en San Sebasti\u00e1n un 3 de los trayectos efectuados son en bicicleta. En Amsterdam son el 38 pero en Madrid son del 03.",
          "short_text": "S\u00ed se\u00f1or, y eso que en San Sebasti\u00e1n un 3 de los trayectos efectuados son en bicicleta. En Amsterdam son el 38 pero en Madrid son del 03."
        },
        {
          "name": "30370",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Durante un a\u00f1o estuve viviendo en San Sebasti\u00e1n e iba a todos lados en bicicleta. Las calles m\u00e1s importantes ten\u00edan un carril bicicleta separados de coches y de peatones, o un itinerario alternativo por calles m\u00e1s tranquilas. La plaza delante de la universidad llena de bicicletas, gente en traje en bicicleta, mayores, peque\u00f1os. Incluso muchos valientes en d\u00edas de lluvia, lo bueno es que aqu\u00ed llueve menos. \u00a1Qu\u00e9 envidia!.",
      "short_text": "Durante un a\u00f1o estuve viviendo en San Sebasti\u00e1n e iba a todos lados en bicicleta. Las calles m\u00e1s importantes ten\u00edan un carril bicicleta separados de coches y de peatones, o un itinerario alternativo p..."
    },
    {
      "name": "22860",
      "children": [
        {
          "name": "22867",
          "value": 100,
          "text": "Conozco a mucha gente que est\u00e1 deseando moverse en bicicleta habitualmente. Esto no obliga a vender el coche, simplemente que muchos de los trayectos peque\u00f1os son m\u00e1s eficientes en bicicleta, o m\u00e1s econ\u00f3mico o sencillamente m\u00e1s agradable, o m\u00e1s sano. Y si mucha gente se hab\u00edt\u00faa a usar a medias bicicleta y coche, o casi enteramente la bicicleta, la reducci\u00f3n del tr\u00e1fico y por lo tanto la contaminaci\u00f3n, ruido, nervios, eficiencia de los viajes motorizados y del transporte p\u00fablico. Ser\u00edan enormes.",
          "short_text": "Conozco a mucha gente que est\u00e1 deseando moverse en bicicleta habitualmente. Esto no obliga a vender el coche, simplemente que muchos de los trayectos peque\u00f1os son m\u00e1s eficientes en bicicleta, o m\u00e1s ec..."
        },
        {
          "name": "30369",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Completamente de acuerdo. El carril bicicleta que hay ahora, una simple pintura en el suelo que adem\u00e1s se est\u00e1 borrando y no ve ve bien en el carril central, con convhes a la izquierda, detr\u00e1s, delante y encima con el carril autob\u00fas a la derecha, es un verdadero peligro para el ciclista. Un verdadero carril. Bici debe ser seguro, un ejemplo es el carril bicicleta que est\u00e1 en la calle de Nicol\u00e1s Salmer\u00f3n, que est\u00e1 separado de la calzada para coches por un bordillo. Deber\u00edan hacerlos todos as\u00ed, y ya ver\u00edan como el uso de la bicicleta aumentar\u00eda, ya que podr\u00edan usarlo ni\u00f1os y gente m\u00e1s mayor. Apoyo totalmente esta propuesta.",
      "short_text": "Completamente de acuerdo. El carril bicicleta que hay ahora, una simple pintura en el suelo que adem\u00e1s se est\u00e1 borrando y no ve ve bien en el carril central, con convhes a la izquierda, detr\u00e1s, delant..."
    },
    {
      "name": "22866",
      "children": [
        {
          "name": "23629",
          "value": 100,
          "text": "Hay mucho desconocimiento de las normas por parte de todos. Hace falta un poco de educaci\u00f3n vial para todas las partes.",
          "short_text": "Hay mucho desconocimiento de las normas por parte de todos. Hace falta un poco de educaci\u00f3n vial para todas las partes."
        },
        {
          "name": "30368",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Me parece perfecto, siempre y cuando se lance a su vez una campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n dirigida a conductores, ciclistas y peatones para que todos conozcamos las normas y las respetemos. Una red segura de carril bicicleta situar\u00eda a Madrid entre las capitales europeas donde funciona, porque la gente cree en ello y se respeta.",
      "short_text": "Me parece perfecto, siempre y cuando se lance a su vez una campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n dirigida a conductores, ciclistas y peatones para que todos conozcamos las normas y las respetemos. Una red segura..."
    },
    {
      "name": "22985",
      "children": [
        {
          "name": "23072",
          "value": 100,
          "text": "\u00bfAlguien ha dicho lo contrario? Saludos.",
          "short_text": "\u00bfAlguien ha dicho lo contrario? Saludos."
        },
        {
          "name": "23151",
          "value": 100,
          "text": "Exactamente, por eso la propuesta pide que se estudie la posibilidad de separar las bicicletas del tr\u00e1fico y de las aceras. Saludos.",
          "short_text": "Exactamente, por eso la propuesta pide que se estudie la posibilidad de separar las bicicletas del tr\u00e1fico y de las aceras. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Una carril bicicleta seguro no es permitir que las bicicletas circulen por la carretera entre los coches. Ralentizan el tr\u00e1fico, y son un peligro que no respeta las normas de circulaci\u00f3n, se saltan sem\u00e1foros, circulan en sentido contrario. Circular es bicicleta en una gran idea, pero no a costa del resto de veh\u00edculos o de peatones.",
      "short_text": "Una carril bicicleta seguro no es permitir que las bicicletas circulen por la carretera entre los coches. Ralentizan el tr\u00e1fico, y son un peligro que no respeta las normas de circulaci\u00f3n, se saltan se..."
    },
    {
      "name": "23089",
      "children": [
        {
          "name": "23149",
          "children": [
            {
              "name": "23150",
              "value": 100,
              "text": "En cualquier caso y que quede claro, estoy de acuerdo web que hay que cumplir las normas y que las aceras han de ser para los peatones, que somos todos. Un cordial saludo.",
              "short_text": "En cualquier caso y que quede claro, estoy de acuerdo web que hay que cumplir las normas y que las aceras han de ser para los peatones, que somos todos. Un cordial saludo."
            }
          ],
          "text": "Pero hay una diferencia entre los motoristas y los ciclistas. Por ejemplo, en el carril bicicleta del anillo verde te encuentras con un mont\u00f3n de sem\u00e1foros y pasos para peatones y bicicletas. El ciclista no tiene por qu\u00e9 bajar de la bicicleta en estos pasos porque forman parte de un carril bicicleta, por mucho que al lado haya un paso de peatones. Esto se puede ver igual en Madrid R\u00edo. Quiero decir que en muchos pasos de peatones hay tambi\u00e9n un paso para bicicletas donde el ciclista est\u00e1 en su derecho de ir en su bicicleta. La norma simplemente recomienda reducir la velocidad para no sorprender a los veh\u00edculos. Por otro lado hay muchos puntos, por ejemplo una calzada entre dos parques o una calzada que divide un parque, donde no veo muy claro donde est\u00e1 el problema en que el ciclista vaya montado a velocidad de peat\u00f3n, ya que no s\u00f3lo no molesta sino que adem\u00e1s ocupa menos espacio que si se baja de la bicicleta. El problema viene cuando lo que no se respeta es la velocidad de los peatones en estos caSos.",
          "short_text": "Pero hay una diferencia entre los motoristas y los ciclistas. Por ejemplo, en el carril bicicleta del anillo verde te encuentras con un mont\u00f3n de sem\u00e1foros y pasos para peatones y bicicletas. El cicli..."
        },
        {
          "name": "30367",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Creo que un carril bicicleta en las principales v\u00edas de la ciudad facilitar\u00eda y tranquilizar\u00eda a la mayor\u00eda de los ciudadanos. Por tanto mi voto por ello. No obstante, creo que habr\u00eda que ir incluso m\u00e1s all\u00e1 y pensar que los ciclistas deben igualmente seguir una serie de normas de circulaci\u00f3n como el resto de los mortales: tr\u00e1fico rodado y peatones. No vale eso de que como no me dan los medios, hago lo que quiero. El ciclista deber\u00eda mentalizarse a que \u00e9l tambi\u00e9n debe seguir las normas de convivencia comunes al resto, a que sus veh\u00edculos \u2013porque eso es lo que son-, est\u00e9n correctamente se\u00f1alizados y ellos claramente visibles al resto del tr\u00e1fico. \u00daltimamente y para mi horror, he visto como motoristas -con motos de gran cilindrada-, comienzan a comportarse como la mayor\u00eda de los ciclistas pasando por pasos de peatones, circulando por las aceras, etc. Etc. Si queremos una convivencia entre unos y otros, lo primero es la educaci\u00f3n vial. Habr\u00eda que empezar tambi\u00e9n por ah\u00ed.",
      "short_text": "Creo que un carril bicicleta en las principales v\u00edas de la ciudad facilitar\u00eda y tranquilizar\u00eda a la mayor\u00eda de los ciudadanos. Por tanto mi voto por ello. No obstante, creo que habr\u00eda que ir incluso m..."
    },
    {
      "name": "23178",
      "value": 100,
      "text": "Creo que Madri.",
      "short_text": "Creo que Madri."
    },
    {
      "name": "23180",
      "children": [
        {
          "name": "23628",
          "value": 100,
          "text": "Sin duda. S\u00f3lo puede traer beneficios. Adem\u00e1s nadie est\u00e1 obligado a usarla.",
          "short_text": "Sin duda. S\u00f3lo puede traer beneficios. Adem\u00e1s nadie est\u00e1 obligado a usarla."
        },
        {
          "name": "54028",
          "value": 100,
          "text": "Apoyo la propuesta junto con esta otra que es permitir la bicicleta en el interior de instalaciones deportivas y que tambi\u00e9n podr\u00eda valer para colegios y otros centros p\u00fablicos.",
          "short_text": "Apoyo la propuesta junto con esta otra que es permitir la bicicleta en el interior de instalaciones deportivas y que tambi\u00e9n podr\u00eda valer para colegios y otros centros p\u00fablicos."
        },
        {
          "name": "61135",
          "children": [
            {
              "name": "62247",
              "children": [
                {
                  "name": "62265",
                  "children": [
                    {
                      "name": "62266",
                      "value": 100,
                      "text": "Quise decir que prefiero carril bicicleta.",
                      "short_text": "Quise decir que prefiero carril bicicleta."
                    },
                    {
                      "name": "68913",
                      "value": 100,
                      "text": "Pone como ejemplo \u00c1msterdam y all\u00ed te multan si no los usas.",
                      "short_text": "Pone como ejemplo \u00c1msterdam y all\u00ed te multan si no los usas."
                    }
                  ],
                  "text": "\u00bfPero alguien pide en esta propuesta que los carriles bicicleta sean obligatorios? a m\u00ed me da igual que quien quiera vaya por la calzada. Yo prefiri\u00f3 rgalo carril bicicleta.",
                  "short_text": "\u00bfPero alguien pide en esta propuesta que los carriles bicicleta sean obligatorios? a m\u00ed me da igual que quien quiera vaya por la calzada. Yo prefiri\u00f3 rgalo carril bicicleta."
                },
                {
                  "name": "84615",
                  "value": 100,
                  "text": "Soy ciclista de a\u00f1os y no se trata de que en unas semanas o meses se pueda ser m\u00e1s o menos experimentado es que no quiero compartir el carril con coches que a nada que me toquen me van a lesionar y que como no voy a su velocidad van pegados a mi, para mi es un extres conducir junto a coches por tanto no me motiva en absoluto la calzada para coger la bicicleta, como bien dice el que hace la propuesta la bicicleta puede tener varios usos como medio de transporte o para pasear o incluso para pasear y medio de transporte a la vez. El coche y la bicicleta son medios de caracter\u00edsticas distintas por eso sus v\u00edas tienen que ser distintas.",
                  "short_text": "Soy ciclista de a\u00f1os y no se trata de que en unas semanas o meses se pueda ser m\u00e1s o menos experimentado es que no quiero compartir el carril con coches que a nada que me toquen me van a lesionar y qu..."
                }
              ],
              "text": "No deber\u00eda ser obligatorio que usemos los carriles bicicleta. De hecho por mucho que se esfuercen, ser\u00e1n anecd\u00f3ticos, al igual que las carreteras. Antes de que hubiera carreteras hab\u00eda y hay caminos. En todo caso, seguro que hay gente que prefiere usar estas v\u00edas. \u00bfCu\u00e1l es el problema? Los carriles bicicleta pueden servir para que los menos experimentados en unas semanas o meses empiecen a ser capaces de circular normnalmente.",
              "short_text": "No deber\u00eda ser obligatorio que usemos los carriles bicicleta. De hecho por mucho que se esfuercen, ser\u00e1n anecd\u00f3ticos, al igual que las carreteras. Antes de que hubiera carreteras hab\u00eda y hay caminos...."
            },
            {
              "name": "80225",
              "children": [
                {
                  "name": "106857",
                  "value": 100,
                  "text": "Llevo un 1 d\u00eda en montar bicicleta, Y me estoy animando para usarlo un poco m\u00e1s adelante como medio de transporte, PERO Aunq me vuelva una experta no me atrevo ir con los coches ufff que miedo y nervios, Por eso es mejor que haya m\u00e1s carriles bicicletas, Para que as\u00ed muchos podamos usarlo como medio de transporte?.",
                  "short_text": "Llevo un 1 d\u00eda en montar bicicleta, Y me estoy animando para usarlo un poco m\u00e1s adelante como medio de transporte, PERO Aunq me vuelva una experta no me atrevo ir con los coches ufff que miedo y nervi..."
                }
              ],
              "text": "Si no lo quieres usar, no lo uses, pero hay mucha gente que s\u00ed los necesita y los quiere para evitar accidentes porque hay demasiados conductores que no respetan la velocidad o la distancia de seguridad. Ayer muri\u00f3 un ciclista. Si quieres arriesgar tu vida, eres libre de hacerlo. No obligues a otros o arriesgar la suya.",
              "short_text": "Si no lo quieres usar, no lo uses, pero hay mucha gente que s\u00ed los necesita y los quiere para evitar accidentes porque hay demasiados conductores que no respetan la velocidad o la distancia de segurid..."
            },
            {
              "name": "117686",
              "value": 100,
              "text": "Pues luego no os cabr\u00e9is cuando os adelantan cerca con el coche a 50 por hora y os asust\u00e1is, que m\u00e1s e una vez he visto alg\u00fan percance de estos y el ciclista se ha cabreado, y en alg\u00fan sem\u00e1foro rojo ha ido a rayar el coche con las llaves, y luego se arma la que no esta escrita.",
              "short_text": "Pues luego no os cabr\u00e9is cuando os adelantan cerca con el coche a 50 por hora y os asust\u00e1is, que m\u00e1s e una vez he visto alg\u00fan percance de estos y el ciclista se ha cabreado, y en alg\u00fan sem\u00e1foro rojo h..."
            }
          ],
          "text": "Somos muchos los que la usamos como medio de transporte y no necesitamos ni queremos carriles bicicleta. Lo \u00fanico que separa a la bicicleta de ser un medio de transporte es su uso como tal.",
          "short_text": "Somos muchos los que la usamos como medio de transporte y no necesitamos ni queremos carriles bicicleta. Lo \u00fanico que separa a la bicicleta de ser un medio de transporte es su uso como tal."
        }
      ],
      "text": "Creo que Madrid necesita la bicicleta como medio de transporte.",
      "short_text": "Creo que Madrid necesita la bicicleta como medio de transporte."
    },
    {
      "name": "23287",
      "children": [
        {
          "name": "23288",
          "value": 100,
          "text": "Donde pone corriente quise decir corregirte a ti mismo.",
          "short_text": "Donde pone corriente quise decir corregirte a ti mismo."
        }
      ],
      "text": "Noto mucha sensibilidad con respecto a los ciclistas. Bien est\u00e1 que en ocasiones algunos se saltan las reglas, pero todos vemos docenas de coches en doble fila, peatones que no cruzan por los pasos de zebra, por no decir los que pasean por el carril bicicleta y adem\u00e1s te ven venir y ni se quitan y puedo decir que son muchos cada d\u00eda. Peatones que se paran en grupo a hablar en mitad de la acera, coches que no respetan los pasos de peatones, que increpan a las bicicletas, que no respetan la velocidad exigida. Si te reconoces eran alguno de estos y te molestan los ciclistas quiz\u00e1 deber\u00edas planearte ser m\u00e1s tolerante e intentar comenzar por corriente a ti mismo.",
      "short_text": "Noto mucha sensibilidad con respecto a los ciclistas. Bien est\u00e1 que en ocasiones algunos se saltan las reglas, pero todos vemos docenas de coches en doble fila, peatones que no cruzan por los pasos de..."
    },
    {
      "name": "23293",
      "children": [
        {
          "name": "23331",
          "value": 100,
          "text": "Efectivamente. Cuando algunas personas te dicen que los ciclistas pensamos que somos el ombligo del mundo te quedas a cuadros, ya que parece que pata algunos la bicicleta es el enemigo que les va a expulsar de sus calzadas, pero es al contrario. La bicicleta permitir\u00e1 que el tr\u00e1fico motorizado deje de ser un infierno. Como dices, hace falta trabajo, imaginaci\u00f3n, tolerancia, educaci\u00f3n y respeto mutuo. Saludos.",
          "short_text": "Efectivamente. Cuando algunas personas te dicen que los ciclistas pensamos que somos el ombligo del mundo te quedas a cuadros, ya que parece que pata algunos la bicicleta es el enemigo que les va a ex..."
        },
        {
          "name": "23613",
          "value": 100,
          "text": "Y adem\u00e1s lo quede entender la gente es que no se trata de eliminar el autom\u00f3vil. Muchos tenemos coche aunque usemos tambi\u00e9n la bicicleta. Lo bueno es que al usar la bicicleta el tr\u00e1fico se ver\u00e1 muy beneficiado.",
          "short_text": "Y adem\u00e1s lo quede entender la gente es que no se trata de eliminar el autom\u00f3vil. Muchos tenemos coche aunque usemos tambi\u00e9n la bicicleta. Lo bueno es que al usar la bicicleta el tr\u00e1fico se ver\u00e1 muy be..."
        },
        {
          "name": "30366",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Estoy totalmente de acuerdo. Creo que debemos aprender de otras ciudades europeas: Berl\u00edn, La Haya, Utrech, Copenhague. Es envidiable lo bien preparadas que est\u00e1n para permitir la convivencia de distintos medios de transporte: autob\u00fas, coche, bicicleta, peatones. Si nos fijamos en Copenhague descubrimos una ciudad con carriles bicicleta en todas las calles, sem\u00e1foros diferenciados, trenes de cercan\u00edas con vagones espec\u00edficos para bicicletas, estaciones con ascensores para bicicletas, parkings de bicicletas y muy importante un estricto c\u00f3digo de circulaci\u00f3n que regula bien que puede y que no puede hacerse con una bicicleta que se completa con suculentas multas para los infractores. Como pod\u00e9is ver nos queda mucho trabajo por hacer si queremos que el uso de la bicicleta sea una realidad para todos en Madrid. Si nos fijamos en estas ciudades el resultado es tan bueno que a quien no le gustar\u00eda que Madrid se pareciese a Copenhague o Berlin? La calidad de vida de todos mejora mucho: menos contaminaci\u00f3n, menos ruido.",
      "short_text": "Estoy totalmente de acuerdo. Creo que debemos aprender de otras ciudades europeas: Berl\u00edn, La Haya, Utrech, Copenhague. Es envidiable lo bien preparadas que est\u00e1n para permitir la convivencia de disti..."
    },
    {
      "name": "24165",
      "children": [
        {
          "name": "24188",
          "children": [
            {
              "name": "24189",
              "value": 100,
              "text": "Quer\u00eda decir calles que pasan la mayor parte del d\u00eda con un carril menos por la doble fila.",
              "short_text": "Quer\u00eda decir calles que pasan la mayor parte del d\u00eda con un carril menos por la doble fila."
            }
          ],
          "text": "Claro que son buenas propuestas a tener en cuenta. Cuanto m\u00e1s r\u00e1pido y econ\u00f3mico sea consegu\u00edr una red segura pata la bicicleta, mejor. Igualmente considero que se pueden estudiar las calles que pasan la mayor parte del d\u00eda con un carril menos por la fila. Est\u00e1n con un carril menos igualmente.",
          "short_text": "Claro que son buenas propuestas a tener en cuenta. Cuanto m\u00e1s r\u00e1pido y econ\u00f3mico sea consegu\u00edr una red segura pata la bicicleta, mejor. Igualmente considero que se pueden estudiar las calles que pasan..."
        }
      ],
      "text": "Completamente de acuerdo en segregar el tr\u00e1fico tanto para evitar problemas con veh\u00edculos como con viandantes y as\u00ed sea utilizado por todo tipo de ciclistas y en cualquier condici\u00f3n de uso ya que no es lo mismo usar la bicicleta para quemar calor\u00edas el fin de semana que para ir a trabajar y llegar con la compostura adecuada. A\u00f1ado \u00fanicamente 2 conceptos para ver que os parecen: 1 La posibilidad de combinar la bicicleta con aparcamientos disuasorios en la entrada de la ciudad para la gente que viene de fuera de Madrid con posibilidad de dejar la bicicleta protegida en los mismos 2 La posibilidad en las calles de varios carriles de reducir el ancho de los mismos para dejar sitio al carril bicicleta sin necesidad de eliminar carriles pero consiguiendo el efecto de reducir la velocidad de los veh\u00edculos para circular a 50 km/h de m\u00e1xima no hace falta tener el ancho de carril de casi una carretera.",
      "short_text": "Completamente de acuerdo en segregar el tr\u00e1fico tanto para evitar problemas con veh\u00edculos como con viandantes y as\u00ed sea utilizado por todo tipo de ciclistas y en cualquier condici\u00f3n de uso ya que no e..."
    },
    {
      "name": "24440",
      "children": [
        {
          "name": "24960",
          "value": 100,
          "text": "Pues te sorprender\u00eda de cuanta gente de 70 a\u00f1os y m\u00e1s monta en bicicleta a diario en los carriles bicicleta de Madrid. Tambi\u00e9n puedes buscar alg\u00fan v\u00eddeo de Amsterdam o Copenhague donde ver\u00e1s cientos. Saludos.",
          "short_text": "Pues te sorprender\u00eda de cuanta gente de 70 a\u00f1os y m\u00e1s monta en bicicleta a diario en los carriles bicicleta de Madrid. Tambi\u00e9n puedes buscar alg\u00fan v\u00eddeo de Amsterdam o Copenhague donde ver\u00e1s cientos...."
        },
        {
          "name": "24975",
          "value": 100,
          "text": "Tren en cuenta que un jubilado tiene tiempo y ganas de cuidarse.",
          "short_text": "Tren en cuenta que un jubilado tiene tiempo y ganas de cuidarse."
        },
        {
          "name": "27083",
          "children": [
            {
              "name": "27086",
              "value": 100,
              "text": "Muy bueno, jeje. Saludos.",
              "short_text": "Muy bueno, jeje. Saludos."
            },
            {
              "name": "27420",
              "value": 100,
              "text": "Gracias por tu link, pero vamos, que salen en un 1 comparado con gente joven y de mediana edad. Que est\u00e1 bien, pero no es muy viable, en caso de una ca\u00edda, rotura de cadera fijo. Un saludo.",
              "short_text": "Gracias por tu link, pero vamos, que salen en un 1 comparado con gente joven y de mediana edad. Que est\u00e1 bien, pero no es muy viable, en caso de una ca\u00edda, rotura de cadera fijo. Un saludo."
            },
            {
              "name": "30365",
              "value": 100,
              "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
              "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
            }
          ],
          "text": "Aqu\u00ed tienes unos cuantos: Saludos.",
          "short_text": "Aqu\u00ed tienes unos cuantos: Saludos."
        }
      ],
      "text": "Gente de tercera edad, \u00bfmontando en bicicleta por las calles de Madrid?. Por favor, m\u00e1ndame un documento gr\u00e1fico de esto, es para verlo. Un saludo.",
      "short_text": "Gente de tercera edad, \u00bfmontando en bicicleta por las calles de Madrid?. Por favor, m\u00e1ndame un documento gr\u00e1fico de esto, es para verlo. Un saludo."
    },
    {
      "name": "24686",
      "children": [
        {
          "name": "24970",
          "children": [
            {
              "name": "24974",
              "value": 100,
              "text": "Yo con esta propuesta consegu\u00ed 300 votos el primer d\u00eda, 200 el segundo y el resto repartidos entre los dem\u00e1s d\u00edas, y eso que voy poniendo enlaces en propuestas similares y tal.",
              "short_text": "Yo con esta propuesta consegu\u00ed 300 votos el primer d\u00eda, 200 el segundo y el resto repartidos entre los dem\u00e1s d\u00edas, y eso que voy poniendo enlaces en propuestas similares y tal."
            }
          ],
          "text": "Ya apoy\u00e9 esa propuesta y otras muchas que piden cosas similares. A ver si los responsables de esta web toman medidas para que se indiquen las propuestas, ya que la suma de los votos de todas tampoco ser\u00eda real porque algunos hemos votado en muchas. Quiz\u00e1 reorganizando la web para que al principio saliera una lista con las etiquetas de cada propuesta, de modo que si pinchas en bicicleta te saldr\u00edan directamente esas propuestas. El problema es que si eso ser hubiera hecho desde el inicio la gente hubiera visto las propuestas para no repetirlas pero ahora hay cientos de propuestas y si no te lo curras un poco s\u00f3lo consigues los votos del primer d\u00eda porque la gente las encuentra en la pesta\u00f1a de las m\u00e1s nuevas y en las m\u00e1s activas. Pasado el primer d\u00eda la propuesta es empujada al fondo por las nuevas propuestas y ya casi nadie la vota.",
          "short_text": "Ya apoy\u00e9 esa propuesta y otras muchas que piden cosas similares. A ver si los responsables de esta web toman medidas para que se indiquen las propuestas, ya que la suma de los votos de todas tampoco s..."
        },
        {
          "name": "25005",
          "value": 100,
          "text": "Yo no soy partidario de prohibir si no de dar alternativas eso si incentivar lo que se para el bien com\u00fan Puede haber multitud de razones por las tener que usar el coche transportas objetos voluminosos vas con toda la familia vas a comprar una gran cantidad de volumen, llevas a alguien enfermo etc. Creo que es mejor dar una alternativa m\u00e1s conveniente basada en el uso de la bicicleta a un gran n\u00famero de ususarios. Por ejemplo: cuanto se gasta en tiempo y dinero en ir en coche en hora punta desde el barrio m\u00e1s al sur de Madrid al m\u00e1s al norte? Pues en bicicleta son s\u00f3lo 20 km que con carriles y cruces bien organizados deber\u00eda ser una alternativa m\u00e1s r\u00e1pida y barata. Dejemos espacio a la bicicleta para que no tenga problemas ni con conductores ni peatones.",
          "short_text": "Yo no soy partidario de prohibir si no de dar alternativas eso si incentivar lo que se para el bien com\u00fan Puede haber multitud de razones por las tener que usar el coche transportas objetos voluminoso..."
        }
      ],
      "text": "Hay muchas propuestas repetidas como esta, necesarias, que si sumaran los votos seguro que llegar\u00edamos al objetivo. Un saludo!.",
      "short_text": "Hay muchas propuestas repetidas como esta, necesarias, que si sumaran los votos seguro que llegar\u00edamos al objetivo. Un saludo!."
    },
    {
      "name": "24983",
      "children": [
        {
          "name": "24989",
          "children": [
            {
              "name": "25007",
              "value": 100,
              "text": "Gracias, saludos.",
              "short_text": "Gracias, saludos."
            }
          ],
          "text": "Tienes mucha raz\u00f3n. El poder dejarlas aparcadas de forma segura mientras realizas tus actividades cotidianas es parte fundamental de cambiar nuestra mentalidad de ver la bicicleta para uso \u00fanicamente recreativo/deportivo a usarla como alternativa real de movilidad.",
          "short_text": "Tienes mucha raz\u00f3n. El poder dejarlas aparcadas de forma segura mientras realizas tus actividades cotidianas es parte fundamental de cambiar nuestra mentalidad de ver la bicicleta para uso \u00fanicamente..."
        }
      ],
      "text": "A todas las acciones para crear una buena ciudad para la bicicleta hay que sumar desde el principio los espacios seguros para aparcarlad. Copenhague, ciudad donde el 50 de la gente se mueve en bicicleta, tiene problemas con el aparcamiento de \u00e9stas, ya que se enfocan m\u00e1s en la creaci\u00f3n de carriles y tuvieron tanto \u00e9xito que ahora tienen que adaptar las zonas para el aparcamiento de las bicicletas.",
      "short_text": "A todas las acciones para crear una buena ciudad para la bicicleta hay que sumar desde el principio los espacios seguros para aparcarlad. Copenhague, ciudad donde el 50 de la gente se mueve en bicicle..."
    },
    {
      "name": "25098",
      "children": [
        {
          "name": "25142",
          "value": 100,
          "text": "Seguro que s\u00ed, \u00e1nimo y gracias a todos por ayudar a cumplir este sue\u00f1o que tanto beneficiar\u00e1 a nuestra ciudad.",
          "short_text": "Seguro que s\u00ed, \u00e1nimo y gracias a todos por ayudar a cumplir este sue\u00f1o que tanto beneficiar\u00e1 a nuestra ciudad."
        }
      ],
      "text": "Intentad difundir esta propuesta a familiares y amigos, a ver si entre todos conseguimos un Madrid menos contaminado y saludable.",
      "short_text": "Intentad difundir esta propuesta a familiares y amigos, a ver si entre todos conseguimos un Madrid menos contaminado y saludable."
    },
    {
      "name": "25274",
      "children": [
        {
          "name": "30364",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Si os gusta esta propuesta aqu\u00ed teneis otra en relaci\u00f3n a las bicicletas.",
      "short_text": "Si os gusta esta propuesta aqu\u00ed teneis otra en relaci\u00f3n a las bicicletas."
    },
    {
      "name": "25385",
      "children": [
        {
          "name": "25412",
          "children": [
            {
              "name": "25414",
              "value": 100,
              "text": "Tambi\u00e9n esta en la primera p\u00e1gina de las m\u00e1s comentadas.",
              "short_text": "Tambi\u00e9n esta en la primera p\u00e1gina de las m\u00e1s comentadas."
            }
          ],
          "text": "Cierto es un primer paso importante para comenzar a subir en \u00e9l n\u00famero de apoyos.",
          "short_text": "Cierto es un primer paso importante para comenzar a subir en \u00e9l n\u00famero de apoyos."
        },
        {
          "name": "25437",
          "children": [
            {
              "name": "25472",
              "value": 100,
              "text": "En efecto cada cosa tiene su uso y entre otros factores depende de la distancia a recorrer. Si lo pensamos Madrid no es tan grande por lo que muchos desplazamientos se pueden hacer en bicicleta de forma m\u00e1s c\u00f3moda relajada y barata. Y por supuesto m\u00e1s sana para todos ya que todos nos beneficiar\u00edamos de un aire m\u00e1s limpio.",
              "short_text": "En efecto cada cosa tiene su uso y entre otros factores depende de la distancia a recorrer. Si lo pensamos Madrid no es tan grande por lo que muchos desplazamientos se pueden hacer en bicicleta de for..."
            }
          ],
          "text": "Si Madrid no se pone las pilas con el tema de la bicicleta, dentro de 20 a\u00f1os seremos tercermundistas en cuanto a sostenibilidad y movilidad en la ciudad. Es lo que la gente tiene que entender. No es capricho de los ciclistas aunque estemos encantados con la idea. Es necesario animar a la gente a salir del coche y demostrarle que la bicicleta es m\u00e1s divertida, econ\u00f3mica y eficiente en distancias cortas. No quiere decir que tengas que vender el coche. Cada cosa est\u00e1 para lo que est\u00e1.",
          "short_text": "Si Madrid no se pone las pilas con el tema de la bicicleta, dentro de 20 a\u00f1os seremos tercermundistas en cuanto a sostenibilidad y movilidad en la ciudad. Es lo que la gente tiene que entender. No es..."
        }
      ],
      "text": "Ya est\u00e1 en primera p\u00e1gina de las m\u00e1s apoyadas, hay que conseguirlo, ser\u00eda muy bueno para todos.",
      "short_text": "Ya est\u00e1 en primera p\u00e1gina de las m\u00e1s apoyadas, hay que conseguirlo, ser\u00eda muy bueno para todos."
    },
    {
      "name": "25502",
      "children": [
        {
          "name": "30363",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo, es necesario encaminar y fomentar el uso de transporte p\u00fablico y ecol\u00f3gico en nuestra ciudad.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, es necesario encaminar y fomentar el uso de transporte p\u00fablico y ecol\u00f3gico en nuestra ciudad."
    },
    {
      "name": "25518",
      "children": [
        {
          "name": "25807",
          "value": 100,
          "text": "Adem\u00e1s hay que pensar en hacer aparcamientos, pero no s\u00f3lo el Ayuntamiento, sino legislar para que cuando se construyen viviendas tengan obligaci\u00f3n de un determinado n\u00famero de aparcamientos para bicicletas, lo mismo con los centros comerciales.",
          "short_text": "Adem\u00e1s hay que pensar en hacer aparcamientos, pero no s\u00f3lo el Ayuntamiento, sino legislar para que cuando se construyen viviendas tengan obligaci\u00f3n de un determinado n\u00famero de aparcamientos para bicic..."
        }
      ],
      "text": "Y mucho queda por hacer porque viendo como esta lo existente. Ciertas zonas del anillo ciclista y otros carriles existente tienen un estado de conservaci\u00f3n lamentable parece que son s\u00f3lo zonas para bicicletas btt eso unido a un mal dise\u00f1o como continuos cambios de lado de circulaci\u00f3n de ciclistas y peatones que s\u00f3lo hace ser fuente de conflictos entre unos y otros ya que la gente no sabe por donde ir anchos m\u00ednimos multitud de cruces con tr\u00e1fico rodado y peatonal m\u00e1s fuentes de conflictos bolardos asesinos en caso de ca\u00edda, zonas mal se\u00f1alizadas. Y encima lo tenemos que agradecer porque fue el primer intento de hacer algo para las bicicletas. Vamos a la cola del mundo civilizado.",
      "short_text": "Y mucho queda por hacer porque viendo como esta lo existente. Ciertas zonas del anillo ciclista y otros carriles existente tienen un estado de conservaci\u00f3n lamentable parece que son s\u00f3lo zonas para bi..."
    },
    {
      "name": "25662",
      "children": [
        {
          "name": "25673",
          "value": 100,
          "text": "Mejor quitando espacio de la calzada que es a\u00fan m\u00e1s ancha.",
          "short_text": "Mejor quitando espacio de la calzada que es a\u00fan m\u00e1s ancha."
        },
        {
          "name": "25778",
          "children": [
            {
              "name": "25791",
              "children": [
                {
                  "name": "25804",
                  "value": 100,
                  "text": "Adem\u00e1s, tampoco se pide que se haga carril bicicleta en todas, todas las calles. Yo me conformo con poder ir a cualquier sitio en bicicleta de forma segura. Tambi\u00e9n se pueden aprovechar muchos parques.",
                  "short_text": "Adem\u00e1s, tampoco se pide que se haga carril bicicleta en todas, todas las calles. Yo me conformo con poder ir a cualquier sitio en bicicleta de forma segura. Tambi\u00e9n se pueden aprovechar muchos parques..."
                }
              ],
              "text": "Y as\u00ed el peat\u00f3n no sufrir\u00eda perdidas de espacio. Conozco experiencias de reducir los carriles en casi 1 metro en calles y los veh\u00edculos se pacifican sin verse afectada la capacidad de la v\u00eda. Los autobuses urbanos son m\u00e1s voluminosos y necesitan m\u00e1s espacio pero ellos tienen su propio carril reservado.",
              "short_text": "Y as\u00ed el peat\u00f3n no sufrir\u00eda perdidas de espacio. Conozco experiencias de reducir los carriles en casi 1 metro en calles y los veh\u00edculos se pacifican sin verse afectada la capacidad de la v\u00eda. Los auto..."
            }
          ],
          "text": "Hay calles con calzadas muy anchas que dan pie a que algunos conductores vayan demasiado r\u00e1pido. Hacer un carril bicicleta en este tipo de calles y reducir el ancho de la calzada tendr\u00eda un doble efecto positivo dotaci\u00f3n de carril bicicleta tr\u00e1fico motorizado m\u00e1s tranquilo.",
          "short_text": "Hay calles con calzadas muy anchas que dan pie a que algunos conductores vayan demasiado r\u00e1pido. Hacer un carril bicicleta en este tipo de calles y reducir el ancho de la calzada tendr\u00eda un doble efec..."
        },
        {
          "name": "30362",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Me parece genial esta propuesta. Hay algo que ya he o\u00eddo varias veces y es que hay calles muy anchas en las que hacer un carril bicicleta en condiciones mejorar\u00eda un mot\u00f3n el tr\u00e1fico ciclista y motorizado. Por ejemplo el Paseo del Prado-Castellana-etc. Tiene una acera muy ancha y cabe perfectamente un carril ciclista.",
      "short_text": "Me parece genial esta propuesta. Hay algo que ya he o\u00eddo varias veces y es que hay calles muy anchas en las que hacer un carril bicicleta en condiciones mejorar\u00eda un mot\u00f3n el tr\u00e1fico ciclista y motori..."
    },
    {
      "name": "25766",
      "value": 100,
      "text": "Tenemos que fomentar esta web en las redes sociales cada uno de nosotros para que las propuestas puedan alcanzar el n\u00famero de votos necesario. A d\u00eda de hoy la propuesta m\u00e1s votada tiene 2700 votos, por lo que el total de visitantes \u00fanicos desde que se abri\u00f3 el d\u00eda 15092015 no creo que llegue a 7000 Hay que multiplicar esta cifra fomentando cada uno de nosotros la web en redes sociales para alcanzar el objetivo. Gracias y saludos.",
      "short_text": "Tenemos que fomentar esta web en las redes sociales cada uno de nosotros para que las propuestas puedan alcanzar el n\u00famero de votos necesario. A d\u00eda de hoy la propuesta m\u00e1s votada tiene 2700 votos, po..."
    },
    {
      "name": "25864",
      "children": [
        {
          "name": "25869",
          "children": [
            {
              "name": "26231",
              "value": 100,
              "text": "Hay que saber encajar las cr\u00edticas, que para eso esto es un debate y no un p\u00falpito.",
              "short_text": "Hay que saber encajar las cr\u00edticas, que para eso esto es un debate y no un p\u00falpito."
            }
          ],
          "text": "Pues s\u00ed no te gusta mi opini\u00f3n no la apoyes. A m\u00ed no me gusta la tuya y me parece que estas en tu derecho a disfrutar de ser el jam\u00f3n en un s\u00e1ndwich de coches. Yo prefiero ir separado de los coches y que mi hijo pueda circular tranquilo. Por mucho que te duela cuando vas en bicicleta por la calzada la gran mayor\u00eda de los conductores van echando pestes. Puedes a\u00f1adir el burro como medio de transporte y ser\u00eda respetable pero molestar\u00eda m\u00e1s. No es cuesti\u00f3n de tener derecho o no, sino de buscar las mejores soluciones, que por cierto es c\u00f3mo se hace en Amsterdam y Copenhague.",
          "short_text": "Pues s\u00ed no te gusta mi opini\u00f3n no la apoyes. A m\u00ed no me gusta la tuya y me parece que estas en tu derecho a disfrutar de ser el jam\u00f3n en un s\u00e1ndwich de coches. Yo prefiero ir separado de los coches y..."
        },
        {
          "name": "25979",
          "children": [
            {
              "name": "26233",
              "value": 100,
              "text": "\u00c1msterdam es una ciudad distinta por tama\u00f1o, tipos de calles, etc. A Madrid. All\u00ed no se camina como aqu\u00ed, no es interesante subir peatones a la bicicleta sino sacar conductores de coche a la bicicleta y al tp Para ello copiemos sus restricciones al tr\u00e1fico motorizado, y luego estudiemos d\u00f3nde, c\u00f3mo hacen falta carriles bicicleta cuestas o calles r\u00e1pidas.",
              "short_text": "\u00c1msterdam es una ciudad distinta por tama\u00f1o, tipos de calles, etc. A Madrid. All\u00ed no se camina como aqu\u00ed, no es interesante subir peatones a la bicicleta sino sacar conductores de coche a la bicicleta..."
            },
            {
              "name": "30361",
              "value": 100,
              "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
              "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
            }
          ],
          "text": "\u00bfConoces \u00c1msterdam? Es una delicia poder ir en bicicleta con seguridad a todos los lugares de la ciudad, la cual est\u00e1 mucho m\u00e1s limpia de poluci\u00f3n.",
          "short_text": "\u00bfConoces \u00c1msterdam? Es una delicia poder ir en bicicleta con seguridad a todos los lugares de la ciudad, la cual est\u00e1 mucho m\u00e1s limpia de poluci\u00f3n."
        },
        {
          "name": "26059",
          "children": [
            {
              "name": "26229",
              "children": [
                {
                  "name": "26271",
                  "value": 100,
                  "text": "El carril bicicleta actual en calzada esta marcado a 30 km/h y nadie lo respeta. Que los veh\u00edculos vayan a 30 km/h es una utop\u00eda adem\u00e1s que no es necesario qu\u00e9 tiene de malo que un veh\u00edculo de bajas o nulas emisiones circule a los 50 km/h permitidos actualmente? es una velocidad segura. El carril bicicleta debe ser lo suficientemente amplio definido en funci\u00f3n del tr\u00e1fico esperado para que no sea un rinc\u00f3n y debe tener resueltos los cruces con medidas que favorezcan a las bicicletas. No creo que la propuesta vaya tener muchos apoyos si les decimos a los conductores que se van a dormir al volante circulando a 30 km/h.",
                  "short_text": "El carril bicicleta actual en calzada esta marcado a 30 km/h y nadie lo respeta. Que los veh\u00edculos vayan a 30 km/h es una utop\u00eda adem\u00e1s que no es necesario qu\u00e9 tiene de malo que un veh\u00edculo de bajas o..."
                }
              ],
              "text": "Los accidentes ocurren en los cruces. Las opciones que hay en el dise\u00f1o son: 1 priorizar el tr\u00e1fico a motor y penalizar la bicicleta con cruces semaforizados; 2 que se priorice la bicicleta en cruces con fases semaf\u00f3ricas preferentes.",
              "short_text": "Los accidentes ocurren en los cruces. Las opciones que hay en el dise\u00f1o son: 1 priorizar el tr\u00e1fico a motor y penalizar la bicicleta con cruces semaforizados; 2 que se priorice la bicicleta en cruces..."
            }
          ],
          "text": "Los accidentes que haces referencia se pueden producir en un carril bicicleta \u00fanicamente por fallos de dise\u00f1o del carril bicicleta y esperemos que los t\u00e9cnicos que dise\u00f1en el trazado tengan en cuenta todos los aspectos que inciden en la seguridad y en la fluidez del tr\u00e1fico ciclista. Lo de ir por medio del carril por una calle de un solo sentido es legal es para que detr\u00e1s tengas un conductor paciente porque si no te va a intentar adelantar de cualquier manera o te va a hostigar para que te apartes.",
          "short_text": "Los accidentes que haces referencia se pueden producir en un carril bicicleta \u00fanicamente por fallos de dise\u00f1o del carril bicicleta y esperemos que los t\u00e9cnicos que dise\u00f1en el trazado tengan en cuenta..."
        }
      ],
      "text": "Ni pies ni cabeza esa explicaci\u00f3n que nos regala jrcomposer: .",
      "short_text": "Ni pies ni cabeza esa explicaci\u00f3n que nos regala jrcomposer: ."
    },
    {
      "name": "25880",
      "value": 100,
      "text": "Hay alguno, como el amigo msamper que escribe aqu\u00ed abajo con muy poca educaci\u00f3n y que nos quiere convencer de que lo bonito es que nos conformemos con lo que hay prioridad para la bicicleta en los sem\u00e1foros. A ver si te enteras de que hay gente que no quiere ir con coches detr\u00e1s y que quiere estar tranquilo cuando sus hijos salgan con la bicicleta. Si tienes otra propuesta para ir entre camiones o aprovechando la red de metro puedes ponerla en esta web, pero respeta a los casi mil que han apoyado esta propuesta.",
      "short_text": "Hay alguno, como el amigo msamper que escribe aqu\u00ed abajo con muy poca educaci\u00f3n y que nos quiere convencer de que lo bonito es que nos conformemos con lo que hay prioridad para la bicicleta en los sem..."
    },
    {
      "name": "25901",
      "children": [
        {
          "name": "25906",
          "value": 100,
          "text": "Pongo este video donde una responsable de movilidad de Copenhague explica que lo importante es separar los carriles bicicleta del tr\u00e1fico motorizado, porque hay un se\u00f1or que pone un comentario aqu\u00ed abajo trat\u00e1ndome de tonto por esta propuesta. Parece que el amigo msamper tiene algo que ense\u00f1ar sobre bicicletas a la responsable de movilidad de la ciudad n\u00famero uno del mundo para la bicicleta.",
          "short_text": "Pongo este video donde una responsable de movilidad de Copenhague explica que lo importante es separar los carriles bicicleta del tr\u00e1fico motorizado, porque hay un se\u00f1or que pone un comentario aqu\u00ed ab..."
        }
      ],
      "text": "Un ejemplo de ciudad para la bicicleta.",
      "short_text": "Un ejemplo de ciudad para la bicicleta."
    },
    {
      "name": "25983",
      "children": [
        {
          "name": "26023",
          "children": [
            {
              "name": "26048",
              "value": 100,
              "text": "En efecto para que su uso se generalice sobre todo entre los m\u00e1s j\u00f3venes, es absolutamente necesario separarlo de los veh\u00edculos a motor. Mucha gente no da el paso a salir en bicicleta por la ciudad porque no se atreve a estar entre el tr\u00e1fico. Algo normal porque los conductores en ciudad tienen m\u00e1s distracciones que en carretera buscan sitio no se conocen el recorrido intentar cambiar de carril para sortear el tr\u00e1fico, En esas situaciones el ciclista se vuelve invisible para el conductor. Si seguimos como estamos el uso de la bicicleta seguir\u00e1 siendo residual al contrario que los innumerables ejemplo que podemos encontrar en toda Europa.",
              "short_text": "En efecto para que su uso se generalice sobre todo entre los m\u00e1s j\u00f3venes, es absolutamente necesario separarlo de los veh\u00edculos a motor. Mucha gente no da el paso a salir en bicicleta por la ciudad po..."
            }
          ],
          "text": "Efectivamente. Hay gente que actualmente utiliza la calzada y no tiene miedo, lo cual me parece muy bien, pero algunos se dedican a criticar este tipo de propuestas porque tienen miedo a que si se crean carriles bicicleta, les obliguen a ir por ellos. La responsable de movilidad del Ayuntamiento de Copenhague dice en el v\u00eddeo que aporto un poco m\u00e1s abajo de estas l\u00edneas, que para que la bicicleta tenga \u00e9xito hay que separarla del tr\u00e1fico motorizado. Los ni\u00f1os tambi\u00e9n tienen derecho a moverse por la ciudad y nadie en su sano juicio mete a su hijo de 10 a\u00f1os en el tr\u00e1fico del centro de Madrid en una bicicleta. Adem\u00e1s, yo tambi\u00e9n prefiero ir tranquilo. En ciudades como San Sebasti\u00e1n y Zarautz, can cientos de ni\u00f1os al cole en bicicleta por los carriles bicicleta. Hay un v\u00eddeo en youtube donde dice el director de un colegio que van a diario unos 400 ni\u00f1os a ese colegio en bicicleta.",
          "short_text": "Efectivamente. Hay gente que actualmente utiliza la calzada y no tiene miedo, lo cual me parece muy bien, pero algunos se dedican a criticar este tipo de propuestas porque tienen miedo a que si se cre..."
        },
        {
          "name": "30360",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Hay una demanda grande del uso de la Bici en Madrid ya que siempre las estaciones est\u00e1n vacias. Hay que crear un carril separado para que lo puedan coger tambi\u00e9n los menores de 16 a\u00f1os para ir al cole como pasa en muchos sitios como Cambridge, y poner estaciones de bicicleta cerca de los coles y Universidades.",
      "short_text": "Hay una demanda grande del uso de la Bici en Madrid ya que siempre las estaciones est\u00e1n vacias. Hay que crear un carril separado para que lo puedan coger tambi\u00e9n los menores de 16 a\u00f1os para ir al cole..."
    },
    {
      "name": "26034",
      "children": [
        {
          "name": "30359",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Apoyo tu propuesta y seguramente esta tambi\u00e9n os interese.",
      "short_text": "Apoyo tu propuesta y seguramente esta tambi\u00e9n os interese."
    },
    {
      "name": "26198",
      "children": [
        {
          "name": "26275",
          "value": 100,
          "text": "Es lo m\u00ednimo pero ser\u00eda un primer paso que adem\u00e1s es r\u00e1pido de ejecutar mientras se define una red m\u00e1s amplia proyectar una red de carriles bicicletas sensata lleva tiempo pues hay que estudiar bien la demanda las necesidades las soluciones de trazado etc.",
          "short_text": "Es lo m\u00ednimo pero ser\u00eda un primer paso que adem\u00e1s es r\u00e1pido de ejecutar mientras se define una red m\u00e1s amplia proyectar una red de carriles bicicletas sensata lleva tiempo pues hay que estudiar bien l..."
        },
        {
          "name": "30358",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "No soy tan ambicioso, pero si al menos: -Se hiciese una campa\u00f1a de informaci\u00f3n en colegios, centros de la tercera edad etc. , de que andar por un carril bicicleta es tan peligroso como andar por un carril autob\u00fas. -Se mantuviesen los carriles bicicleta existentes ahora algunos tramos son hasta peligrosos. -Se corrigiesen los defectos de trazado, y habilitasen los tramos cerrados La Peineta Ya ser\u00eda la bomba, Si adem\u00e1s se hiciera el carril Norte Sur- Torres La Castellana, Paseo de la Castellana-Paseo del Prado-Santa Mar\u00eda de la Cabeza- Ya con solo eso sin conseguir m\u00e1s ser\u00eda un triunfo. Un saludo.",
      "short_text": "No soy tan ambicioso, pero si al menos: -Se hiciese una campa\u00f1a de informaci\u00f3n en colegios, centros de la tercera edad etc. , de que andar por un carril bicicleta es tan peligroso como andar por un ca..."
    },
    {
      "name": "26369",
      "value": 100,
      "text": "Aporto este video donde se puede alucinar de como en el a\u00f1o 2007 docenas de ni\u00f1os van al cole en bicicleta en Zarautz Guip\u00fazcoa Est\u00e1 a partir del minuto 6 m\u00e1s o menos. Sale el director del colegio diciendo que a diario van entre 350 y 400 ni\u00f1os en bicicleta y que va en aumento. Esto hace 8 a\u00f1os.",
      "short_text": "Aporto este video donde se puede alucinar de como en el a\u00f1o 2007 docenas de ni\u00f1os van al cole en bicicleta en Zarautz Guip\u00fazcoa Est\u00e1 a partir del minuto 6 m\u00e1s o menos. Sale el director del colegio dic..."
    },
    {
      "name": "26580",
      "children": [
        {
          "name": "26614",
          "children": [
            {
              "name": "26631",
              "children": [
                {
                  "name": "26635",
                  "children": [
                    {
                      "name": "26646",
                      "value": 100,
                      "text": "La concejal, In\u00e9s Saban\u00e9s dijo hace poco que el coche es insostenible y que hay que empezar a buscar alternativas. Dice que va a haber un gran cambio en Madrid de aqu\u00ed a 2020 a ver si encuentro la entrevista y te paso el enlace.",
                      "short_text": "La concejal, In\u00e9s Saban\u00e9s dijo hace poco que el coche es insostenible y que hay que empezar a buscar alternativas. Dice que va a haber un gran cambio en Madrid de aqu\u00ed a 2020 a ver si encuentro la ent..."
                    },
                    {
                      "name": "26650",
                      "value": 100,
                      "text": "Este es el enlace donde In\u00e9s Saban\u00e9s, la Concejal de movilidad y medio ambiente dice que hay que apostar por la bicicleta.",
                      "short_text": "Este es el enlace donde In\u00e9s Saban\u00e9s, la Concejal de movilidad y medio ambiente dice que hay que apostar por la bicicleta."
                    },
                    {
                      "name": "26780",
                      "value": 100,
                      "text": "Te adjunto este enlace a una muy prometedora entrevista a Manuela Carmena.",
                      "short_text": "Te adjunto este enlace a una muy prometedora entrevista a Manuela Carmena."
                    }
                  ],
                  "text": "Por otro lado creo que este Gobierno Municipal tiene la intenci\u00f3n de apostar por la bicicleta ya en anterior creo el Bicimad algo es algo De hecho el nuevo gerente de la EMT es un T\u00e9cnico experto en movilidad ciclista por lo que si los ciudadanos les damos un empujoncito con nuestros votos est\u00e1remos m\u00e1s cerca de equipararnos a las ciudades que nos llevan a\u00f1os o d\u00e9cadas de ventaja.",
                  "short_text": "Por otro lado creo que este Gobierno Municipal tiene la intenci\u00f3n de apostar por la bicicleta ya en anterior creo el Bicimad algo es algo De hecho el nuevo gerente de la EMT es un T\u00e9cnico experto en m..."
                }
              ],
              "text": "Esta claro que tiene pocas visitas. Mientras el Ayuntamiento la promociona creo que debemos ser los propios interesados los que difundamos el apoyo a la propuesta entre nuestros conocidos y que estos a su vez la difundan. No cuesta nada registrarse y votar.",
              "short_text": "Esta claro que tiene pocas visitas. Mientras el Ayuntamiento la promociona creo que debemos ser los propios interesados los que difundamos el apoyo a la propuesta entre nuestros conocidos y que estos..."
            }
          ],
          "text": "S\u00ed, estamos cerquita, pero es que esta web debe tener pocas visitas porque la que m\u00e1s apoyos lleva lleva poco m\u00e1s de 3000 y eso gracias a ser de las primeras que se pusieron. Creo que tanto el Ayuntamiento como los interesados deber\u00edamos intentar fomentar la web.",
          "short_text": "S\u00ed, estamos cerquita, pero es que esta web debe tener pocas visitas porque la que m\u00e1s apoyos lleva lleva poco m\u00e1s de 3000 y eso gracias a ser de las primeras que se pusieron. Creo que tanto el Ayuntam..."
        }
      ],
      "text": "Vamos que en seguida superamos los 1000 apoyos. Y si seguimos con la tendencia actual en breve est\u00e1remos en primera p\u00e1gina. Sinceramente creo que es una medida en que ganamos todos s\u00f3lo hacer falta ver como funcionan en otros pa\u00edses par ver cu\u00e1l es la tendencia dominante.",
      "short_text": "Vamos que en seguida superamos los 1000 apoyos. Y si seguimos con la tendencia actual en breve est\u00e1remos en primera p\u00e1gina. Sinceramente creo que es una medida en que ganamos todos s\u00f3lo hacer falta ve..."
    },
    {
      "name": "26907",
      "children": [
        {
          "name": "26908",
          "value": 100,
          "text": "Gracias a ti. Un cordial saludo.",
          "short_text": "Gracias a ti. Un cordial saludo."
        },
        {
          "name": "30357",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Enhorabuena por la propuesta! apoyo y comparto en redes sociales.",
      "short_text": "Enhorabuena por la propuesta! apoyo y comparto en redes sociales."
    },
    {
      "name": "26954",
      "children": [
        {
          "name": "26965",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed, Pablo. Me parece muy buena idea y ya la hab\u00eda votado. \u00c1nimo a la gente a que la apoye.",
          "short_text": "S\u00ed, Pablo. Me parece muy buena idea y ya la hab\u00eda votado. \u00c1nimo a la gente a que la apoye."
        },
        {
          "name": "30356",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Adem\u00e1s la infraestructura en el metro de Madrid deber\u00eda facilitar el uso de la bicicleta como un servicio cot\u00ednuo por ejemplo dotando de un vag\u00f3n en cada convoy para los usuarios con bicicleta si est\u00e1s de acuerdo vota aqu\u00ed.",
      "short_text": "Adem\u00e1s la infraestructura en el metro de Madrid deber\u00eda facilitar el uso de la bicicleta como un servicio cot\u00ednuo por ejemplo dotando de un vag\u00f3n en cada convoy para los usuarios con bicicleta si est\u00e1..."
    },
    {
      "name": "27199",
      "children": [
        {
          "name": "30355",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "De acuerdo s\u00f3lo si se hace a expensas de la calzada. Las aceras en Madrid ya son lo bastante peque\u00f1as como para quitarle m\u00e1s espacio al peat\u00f3n. Por una cuesti\u00f3n de salud se debe reducir el uso del coche. Se estiman en 13 millones las muertes anuales debidas a la poluci\u00f3n ambiental OMS En este enlace hay m\u00e1s informaci\u00f3n: .",
      "short_text": "De acuerdo s\u00f3lo si se hace a expensas de la calzada. Las aceras en Madrid ya son lo bastante peque\u00f1as como para quitarle m\u00e1s espacio al peat\u00f3n. Por una cuesti\u00f3n de salud se debe reducir el uso del coc..."
    },
    {
      "name": "27271",
      "children": [
        {
          "name": "27583",
          "children": [
            {
              "name": "27637",
              "value": 100,
              "text": "Cierto. Saludos.",
              "short_text": "Cierto. Saludos."
            }
          ],
          "text": "Esta claro que los carriles deben ser generosos pues si no poco solucionamos con carriles raqu\u00edticos donde los ciclistas no pueden adelantarse unos a otros con seguridad. Por otro lado es una pena que para hacer un poco de bicicleta haya que coger el coche porque no hay posibilidad de trasladarse de forma segura por la ciudad.",
          "short_text": "Esta claro que los carriles deben ser generosos pues si no poco solucionamos con carriles raqu\u00edticos donde los ciclistas no pueden adelantarse unos a otros con seguridad. Por otro lado es una pena que..."
        }
      ],
      "text": "Vengo de la casa de campo y cada vez estoy m\u00e1s seguro de la falta que nos hace la bicicleta. He ido en coche y con las bicicletas arriba, ya que desde mi casa no hay carril bicicleta hasta lla casa de campo y mi hijo acaba de aprender a montar. Estaba hasta arriba de gente, bicicletas y coches. Tantos coches que no hab\u00eda aparcamiento y hemos tardado 20 minutos en poder salir del lago a la carretera por el atasco. Total, asqueroso. Un dulce d\u00eda de relax se convierte en un d\u00eda de mala leche. He visto el carril bicicleta que hay rodeando el lago y me parece rid\u00edculo. No creo que tenga m\u00e1s de un metro de ancho \u00a1Para los dos sentidos! Si sacas el codo para arrascarte la oreja tiras al que viene de frente. Eso no es v\u00e1lido como propuesta segura. Menos mal que luego coges la calzada sin coches y es un gustazo. Docenas y docenas de ciclistas para arriba y para abajo, lo que te hace ver que si esa fuera la afluencia normal de ciclistas en nuestras calles, har\u00eda falta que los carriles tuvieran al menos 2 mts por s.",
      "short_text": "Vengo de la casa de campo y cada vez estoy m\u00e1s seguro de la falta que nos hace la bicicleta. He ido en coche y con las bicicletas arriba, ya que desde mi casa no hay carril bicicleta hasta lla casa de..."
    },
    {
      "name": "27353",
      "children": [
        {
          "name": "27357",
          "value": 100,
          "text": "Apoyado. Saludos.",
          "short_text": "Apoyado. Saludos."
        },
        {
          "name": "30354",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Apoyada ruego apoyo y difusi\u00f3n He abierto un propuesta en el Ayuntamiento de Madrid para que se incluya en los programas de los colegios clases para la educaci\u00f3n por el respeto a los animales. Por favor, a los que est\u00e1is empadronados en Madrid, pod\u00e9is votar y est\u00e1is de acuerdo: votad la propuesta. Por un mundo mejor desde las aulas. Un pa\u00eds, una civilaci\u00f3n se puede juzgar por la forma en que trata a sus animales. M. Gandhi.",
      "short_text": "Apoyada ruego apoyo y difusi\u00f3n He abierto un propuesta en el Ayuntamiento de Madrid para que se incluya en los programas de los colegios clases para la educaci\u00f3n por el respeto a los animales. Por fav..."
    },
    {
      "name": "27573",
      "children": [
        {
          "name": "30353",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Apoyada. En esta propuesta planteo c\u00f3mo Ganar espacio a la calzada y una opci\u00f3n es para ciclo-carriles.",
      "short_text": "Apoyada. En esta propuesta planteo c\u00f3mo Ganar espacio a la calzada y una opci\u00f3n es para ciclo-carriles."
    },
    {
      "name": "28568",
      "children": [
        {
          "name": "28571",
          "value": 100,
          "text": "Quer\u00eda decir recortando los setos. Me traiciona el corrector del m\u00f3vil, jeje.",
          "short_text": "Quer\u00eda decir recortando los setos. Me traiciona el corrector del m\u00f3vil, jeje."
        }
      ],
      "text": "Hoy estaban recortando los dos del anillo verde en la zona del parque de las cruces. Parece que se empiezan a mover las cosas.",
      "short_text": "Hoy estaban recortando los dos del anillo verde en la zona del parque de las cruces. Parece que se empiezan a mover las cosas."
    },
    {
      "name": "28633",
      "children": [
        {
          "name": "28637",
          "children": [
            {
              "name": "28708",
              "children": [
                {
                  "name": "28718",
                  "children": [
                    {
                      "name": "28733",
                      "value": 100,
                      "text": "Totalmente de acuerdo.",
                      "short_text": "Totalmente de acuerdo."
                    },
                    {
                      "name": "28807",
                      "children": [
                        {
                          "name": "28925",
                          "children": [
                            {
                              "name": "28968",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "29045",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "29067",
                                      "value": 100,
                                      "text": "No, no es obligatorio. S\u00f3lo es obligatorio en v\u00edas interurbanas. Me refer\u00eda a que si en alg\u00fan lugar donde pretenden fomentar la bicicleta observan que una parte de la poblaci\u00f3n poblaci\u00f3n femenina apenas la usa por un motivo en particular como el uso del casco, lo que hacen es despenalizar ese motivo. Aqu\u00ed parece que hay mucha gente que est\u00e1 deseando poner trabas a la bicicleta. Que si las aceras, que si de saltan las se\u00f1ales. Pero a nadie parece preocuparle tragar humo, nadie parece sentirse agredido con ello. A nadie la importa que la acera m\u00eda dos metros porque la calzada mide 10.",
                                      "short_text": "No, no es obligatorio. S\u00f3lo es obligatorio en v\u00edas interurbanas. Me refer\u00eda a que si en alg\u00fan lugar donde pretenden fomentar la bicicleta observan que una parte de la poblaci\u00f3n poblaci\u00f3n femenina apen..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Yo lo llevo siempre pero si no estoy confundido en ciudad no es obligatorio si eres mayor de edad.",
                                  "short_text": "Yo lo llevo siempre pero si no estoy confundido en ciudad no es obligatorio si eres mayor de edad."
                                }
                              ],
                              "text": "Yo he le\u00eddo que creo que era en Copenhague no era obligatorio el casco por dar una falsa sensaci\u00f3n de seguridad y por ser rechazado por muchas mujeres por cuestiones de est\u00e9tica. Lo cual, cuando quieres promocionar la bicicleta como medio de transporte es importante. No s\u00f3lo consiste en poner normas para todo. Las autoridades tambi\u00e9n tienen que adaptarse a las necesidades y demandas sociales. Ahora yo veo muchas chicas por los carriles bicicleta incluso con casco.",
                              "short_text": "Yo he le\u00eddo que creo que era en Copenhague no era obligatorio el casco por dar una falsa sensaci\u00f3n de seguridad y por ser rechazado por muchas mujeres por cuestiones de est\u00e9tica. Lo cual, cuando quier..."
                            }
                          ],
                          "text": "As\u00ed es cada ves hay m\u00e1s. Una de las cosas que me llamo la atenci\u00f3n del informe de 2008 es que pon\u00eda que las mujeres no utilizaban casi la bicicleta y por eso dec\u00eda que no era un medio de transporte para tod@s. Percepci\u00f3n m\u00eda pero creo que eso ya no es as\u00ed.",
                          "short_text": "As\u00ed es cada ves hay m\u00e1s. Una de las cosas que me llamo la atenci\u00f3n del informe de 2008 es que pon\u00eda que las mujeres no utilizaban casi la bicicleta y por eso dec\u00eda que no era un medio de transporte pa..."
                        }
                      ],
                      "text": "Yo ahora me fijo mucho y me da mucha pena no poder ir en bicicleta a muchos sitios. No s\u00e9 si ser\u00e1 cosa m\u00eda, pero cada d\u00eda veo m\u00e1s bicicletas por todos lados, lo cual me alegra y me indica que algo est\u00e1 despertando en Madrid.",
                      "short_text": "Yo ahora me fijo mucho y me da mucha pena no poder ir en bicicleta a muchos sitios. No s\u00e9 si ser\u00e1 cosa m\u00eda, pero cada d\u00eda veo m\u00e1s bicicletas por todos lados, lo cual me alegra y me indica que algo est..."
                    }
                  ],
                  "text": "Otra reflexi\u00f3n. Ahora por falta de seguridad en el transporte en bicicleta no os ha pasado que hab\u00e9is salido de trabajar coger el coche a toda prisa para ir al gimnasio pillar el gran atasco, no llegar a nada y sentirte completamente frustrado. A mi si me ha pasado. Si saliera y me volviera en bicicleta llegar\u00eda antes y ya no tendr\u00eda necesidad de ir al gimnasio para compensar mi sedentario trabajo. Aparte del due\u00f1o del gimnasio y las petroleras que saldr\u00edan perjudicados creo que de esta otra forma mucha gente saldr\u00eda beneficiada. Y si lo hacemos muchos nuestros pulmones respiraran una ciudad con otros aires.",
                  "short_text": "Otra reflexi\u00f3n. Ahora por falta de seguridad en el transporte en bicicleta no os ha pasado que hab\u00e9is salido de trabajar coger el coche a toda prisa para ir al gimnasio pillar el gran atasco, no llega..."
                },
                {
                  "name": "28804",
                  "children": [
                    {
                      "name": "28806",
                      "children": [
                        {
                          "name": "28924",
                          "value": 100,
                          "text": "As\u00ed es la bicicleta tiene muchas posibilidades. En otros pa\u00edses se ve mucho tambi\u00e9n carros donde llevan a los ni\u00f1os peque\u00f1os.",
                          "short_text": "As\u00ed es la bicicleta tiene muchas posibilidades. En otros pa\u00edses se ve mucho tambi\u00e9n carros donde llevan a los ni\u00f1os peque\u00f1os."
                        }
                      ],
                      "text": "Donde pone transcurr\u00edan quise decir transport\u00edn trasero.",
                      "short_text": "Donde pone transcurr\u00edan quise decir transport\u00edn trasero."
                    }
                  ],
                  "text": "Llevado a mayores extremos existen todo tipo de modelos de bicicletas para transporte, incluyendo transporte de personas tipo taxi. Actualmente se est\u00e1 extendiendo la figura del mensajero con bicicleta, pues es bastante m\u00e1s econ\u00f3mico que la moto. Quiero decir que existen m\u00faltiples opciones de transporte en la bicicleta, aunque las m\u00e1s simples son la cesta delantera y el t\u00edpico transcurr\u00edan trasero, donde se pueden acoplar alforjas. Maletines, porta-objetos tipo los de las motos.",
                  "short_text": "Llevado a mayores extremos existen todo tipo de modelos de bicicletas para transporte, incluyendo transporte de personas tipo taxi. Actualmente se est\u00e1 extendiendo la figura del mensajero con biciclet..."
                }
              ],
              "text": "Y lo de la compra depende de lo que compres porque llevar una mesilla de noche en la bicicleta es complicado. Bromas aparte hay muchas compras que se pueden hacer en bicicleta otras necesitaran el coche por eso aqu\u00ed pedimos la coexistencia pac\u00edfica y por tanto separada de ambos medios de transporte. Se trata de ofrecer una mejor alternativa vamos que el coche para ciertos usos sea menos atractivo que la bicicleta.",
              "short_text": "Y lo de la compra depende de lo que compres porque llevar una mesilla de noche en la bicicleta es complicado. Bromas aparte hay muchas compras que se pueden hacer en bicicleta otras necesitaran el coc..."
            }
          ],
          "text": "Pues de momento est\u00e1 bastante mal. Aqu\u00ed casi partimos desde cero. Ni aparcamientos, ni carril bicicleta. Por supuesto necesitas buenos candados para atar la bicicleta porque las mangan.",
          "short_text": "Pues de momento est\u00e1 bastante mal. Aqu\u00ed casi partimos desde cero. Ni aparcamientos, ni carril bicicleta. Por supuesto necesitas buenos candados para atar la bicicleta porque las mangan."
        },
        {
          "name": "30352",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "No se c\u00f3mo est\u00e1 el tema de llevar la compra con la bicicleta y aparcar seguro la bicicleta. Del aparcamiento hay otra propuesta.",
      "short_text": "No se c\u00f3mo est\u00e1 el tema de llevar la compra con la bicicleta y aparcar seguro la bicicleta. Del aparcamiento hay otra propuesta."
    },
    {
      "name": "28791",
      "children": [
        {
          "name": "28799",
          "value": 100,
          "text": "Efectivamente. A ver si en estos cuatro a\u00f1os pr\u00f3ximos de consiguen avances importantes. Teniendo en cuenta que la alcaldesa era usuaria habitual de la bicicleta como medio de transporte cuando viv\u00eda en Vitoria y que tuvo que dejar de lado la bicicleta cuando lleg\u00f3 a Madrid porque le pareci\u00f3 una ciudad peligrosa para la bicicleta tanto por su infraestructura vial como por su escaso aparcamiento, podemos pensar que es la primera interesada en que esto salga adelante.",
          "short_text": "Efectivamente. A ver si en estos cuatro a\u00f1os pr\u00f3ximos de consiguen avances importantes. Teniendo en cuenta que la alcaldesa era usuaria habitual de la bicicleta como medio de transporte cuando viv\u00eda e..."
        },
        {
          "name": "28922",
          "children": [
            {
              "name": "28960",
              "children": [
                {
                  "name": "28964",
                  "value": 100,
                  "text": "Se me ha cortado. Contin\u00fao: P\u00e1ramos en el Ayuntamiento para preguntar una cosa. Yo me iba a quedar fuera con las bicicletas, a 4 o 5 metros de la puerta y completamente separados de \u00e9sta. No hab\u00eda lugar donde aparcar las bicicletas teniendo mucho espacio para ello. Pues bien, no me dio tiempo a poner la pata de cabra y sali\u00f3 un polic\u00eda de malos modos diciendo Las bicicletas me las quit\u00e1is de ah\u00ed. Detr\u00e1s hay sitio para atarlas Parece que la bicicleta es un elemento extra\u00f1o todav\u00eda en esta ciudad.",
                  "short_text": "Se me ha cortado. Contin\u00fao: P\u00e1ramos en el Ayuntamiento para preguntar una cosa. Yo me iba a quedar fuera con las bicicletas, a 4 o 5 metros de la puerta y completamente separados de \u00e9sta. No hab\u00eda lug..."
                }
              ],
              "text": "F\u00edjate que ayer pasamos por el Ayuntamiento en Aluche mi mujer y yo y p\u00e1ramos con las bicicletas en la poeta para.",
              "short_text": "F\u00edjate que ayer pasamos por el Ayuntamiento en Aluche mi mujer y yo y p\u00e1ramos con las bicicletas en la poeta para."
            }
          ],
          "text": "As\u00ed es. Desde el gobierno municipal se podr\u00eda dar incentivos a empresas que facilitaran que sus trabajadores usaran la bicicleta dej\u00e1ndoles un sitio donde dejarla vestuarios y duchas donde cambiarse etc. Una ciudad m\u00e1s sana y limpia es posible.",
          "short_text": "As\u00ed es. Desde el gobierno municipal se podr\u00eda dar incentivos a empresas que facilitaran que sus trabajadores usaran la bicicleta dej\u00e1ndoles un sitio donde dejarla vestuarios y duchas donde cambiarse e..."
        },
        {
          "name": "30351",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Hay que potenciar las v\u00edas ciclistas y mantener las muy degradadas ya existentes. Formaci\u00f3n vial para peatones y conductores de coches para fomentar el respeto y los derechos de los ciclistas en especial en las v\u00edas ciclistas. Dar facilidades a las empresas para que sus empleados puedan utilizar la bicicleta como transporte, incluso incentivando a las empresas con galardones para emrpesas comprometidas con el medioambiente y posibles subvenciones. Campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n y fomento del uso de medios de transporte sin emsiones, en especial la bicicleta por cero emisi\u00f3n de agentes contaminantes y el aporte de salud a los usuarios que se traduce en ahorro de gastos en sanidad.",
      "short_text": "Hay que potenciar las v\u00edas ciclistas y mantener las muy degradadas ya existentes. Formaci\u00f3n vial para peatones y conductores de coches para fomentar el respeto y los derechos de los ciclistas en espec..."
    },
    {
      "name": "29034",
      "children": [
        {
          "name": "29046",
          "children": [
            {
              "name": "29061",
              "value": 100,
              "text": "Pero han dicho que va a ser por ley para todo el que quiera ir al trabajo en bicicleta creo que a partir de enero de 2016.",
              "short_text": "Pero han dicho que va a ser por ley para todo el que quiera ir al trabajo en bicicleta creo que a partir de enero de 2016."
            }
          ],
          "text": "Si ha sido un experiencia para usuarios apuntados pero que denota la preocupaci\u00f3n existente de las autoridades por fomentar movilidad limpia.",
          "short_text": "Si ha sido un experiencia para usuarios apuntados pero que denota la preocupaci\u00f3n existente de las autoridades por fomentar movilidad limpia."
        }
      ],
      "text": "Hoy en el telediario de la Sexta han dicho que en Francia van a pagar 25 c\u00e9ntimos por cada kil\u00f3metro que la gente monte en bicicleta pata ir al trabajo. Eso s\u00ed es fomentar la bicicleta.",
      "short_text": "Hoy en el telediario de la Sexta han dicho que en Francia van a pagar 25 c\u00e9ntimos por cada kil\u00f3metro que la gente monte en bicicleta pata ir al trabajo. Eso s\u00ed es fomentar la bicicleta."
    },
    {
      "name": "29151",
      "children": [
        {
          "name": "29238",
          "children": [
            {
              "name": "29246",
              "value": 100,
              "text": "Si esta propuesta la hubi\u00e9ramos puesto el d\u00eda 15 en lugar del d\u00eda 18 tendr\u00edamos m\u00e1s de 2000 apoyos y estar\u00edamos en las 5 primeras posiciones. Ten en cuenta que la que pide Carril bicicleta en la Castellana tiene 1700 apoyos y est\u00e1 la novena. Eso s\u00ed, la pusieron el d\u00eda 15 que fue cuando empezaron las propuestas con todo el tir\u00f3n del inicio y la ventaja de estar entre las primeras desde el principio. En cuanto al tema del programa electoral pienso que de lo \u00fanico que tenemos que preocuparnos es del presupuesto. Si hay dinero no habr\u00e1 problema, pero como aqu\u00ed ha habido gobiernos que han hecho obras enormes a pagar en 30 a\u00f1os.",
              "short_text": "Si esta propuesta la hubi\u00e9ramos puesto el d\u00eda 15 en lugar del d\u00eda 18 tendr\u00edamos m\u00e1s de 2000 apoyos y estar\u00edamos en las 5 primeras posiciones. Ten en cuenta que la que pide Carril bicicleta en la Caste..."
            },
            {
              "name": "30350",
              "value": 100,
              "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
              "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
            }
          ],
          "text": "Cierto es buena ocasi\u00f3n. Y desde aqu\u00ed tenemos que seguir con el clamor popular. Seguro que en el Ayuntamiento est\u00e1n al d\u00eda de las demandas m\u00e1s votadas. Y teniendo en cuenta que entre las m\u00e1s votadas hay bastantes que no dependen del Ayuntamiento o son inviables y que no deber\u00e1n hacer refer\u00e9ndum porque ya esta votado en su programa deber\u00e1n ponerse las pilas con este tema ya que el tiempo pasa.",
          "short_text": "Cierto es buena ocasi\u00f3n. Y desde aqu\u00ed tenemos que seguir con el clamor popular. Seguro que en el Ayuntamiento est\u00e1n al d\u00eda de las demandas m\u00e1s votadas. Y teniendo en cuenta que entre las m\u00e1s votadas h..."
        }
      ],
      "text": "Este Domingo es una buena ocasi\u00f3n para reivindicar la bicicleta en Madrid. Es la fiesta de la bicicleta y tenemos un recorrido por el centro libre de coches de unos 20 km.",
      "short_text": "Este Domingo es una buena ocasi\u00f3n para reivindicar la bicicleta en Madrid. Es la fiesta de la bicicleta y tenemos un recorrido por el centro libre de coches de unos 20 km."
    },
    {
      "name": "29300",
      "children": [
        {
          "name": "29311",
          "value": 100,
          "text": "Gracias. A ver si entre todos conseguimos difundirla y lo logramos. Seguro que alg\u00fan d\u00eda seremos cientos de miles de bicicletas por Madrid.",
          "short_text": "Gracias. A ver si entre todos conseguimos difundirla y lo logramos. Seguro que alg\u00fan d\u00eda seremos cientos de miles de bicicletas por Madrid."
        },
        {
          "name": "30349",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Me parece una propuesta fant\u00e1stica y muy necesaria de cara a facilitar el transporte en bicicleta y conseguir uan ciudad un poco m\u00e1s limpia y habitable.",
      "short_text": "Me parece una propuesta fant\u00e1stica y muy necesaria de cara a facilitar el transporte en bicicleta y conseguir uan ciudad un poco m\u00e1s limpia y habitable."
    },
    {
      "name": "29760",
      "value": 100,
      "text": "La apoyo y ampliar la prohibici\u00f3n de coches a todo el centro los domingos por la ma\u00f1ana.",
      "short_text": "La apoyo y ampliar la prohibici\u00f3n de coches a todo el centro los domingos por la ma\u00f1ana."
    },
    {
      "name": "29787",
      "children": [
        {
          "name": "29801",
          "value": 100,
          "text": "En breve vamos a crear un foro online para esta propuesta. As\u00ed podemos comunicarnos, aportar ideas y difundir la propuesta. En un par de d\u00edas estar\u00e1 funcionando. Es Aunque a\u00fan no funciona. Saludos.",
          "short_text": "En breve vamos a crear un foro online para esta propuesta. As\u00ed podemos comunicarnos, aportar ideas y difundir la propuesta. En un par de d\u00edas estar\u00e1 funcionando. Es Aunque a\u00fan no funciona. Saludos."
        },
        {
          "name": "30348",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        },
        {
          "name": "30442",
          "value": 100,
          "text": "\u00d3scar, respeto el estilo de vida que t\u00fa quieres llevar, me parece muy loable, pero por favor, sin imponerlo a los dem\u00e1s. Un saludo.",
          "short_text": "\u00d3scar, respeto el estilo de vida que t\u00fa quieres llevar, me parece muy loable, pero por favor, sin imponerlo a los dem\u00e1s. Un saludo."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo con la propuesta, todo lo que sea reducir la contaminaci\u00f3n, fomentar la vida sana, hacer Madrid una ciudad amable y habitable, lo apoyo totalmente, un saludo.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo con la propuesta, todo lo que sea reducir la contaminaci\u00f3n, fomentar la vida sana, hacer Madrid una ciudad amable y habitable, lo apoyo totalmente, un saludo."
    },
    {
      "name": "29802",
      "children": [
        {
          "name": "30347",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "M\u00e1s que una buena idea, es una idea necesaria.",
      "short_text": "M\u00e1s que una buena idea, es una idea necesaria."
    },
    {
      "name": "30106",
      "children": [
        {
          "name": "30196",
          "children": [
            {
              "name": "30199",
              "value": 100,
              "text": "Lo ideal es que sea lo m\u00e1s funcional posible y si adem\u00e1s atrae turismo, pues mejor. En cualquier caso ya que empezamos casi desde cero, que sea pensando en todos, incluidos ni\u00f1os que quieran por ejemplo ir al colegio en bicicleta como en muchos lugares del pa\u00eds vasco. Por eso tiene que ser seguro, porque para ir jug\u00e1ndotela ya est\u00e1 la calzada actual. Saludos.",
              "short_text": "Lo ideal es que sea lo m\u00e1s funcional posible y si adem\u00e1s atrae turismo, pues mejor. En cualquier caso ya que empezamos casi desde cero, que sea pensando en todos, incluidos ni\u00f1os que quieran por ejemp..."
            },
            {
              "name": "30345",
              "value": 100,
              "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
              "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
            }
          ],
          "text": "Que pase por todas partes, o es que se va a poder usar para hacer turismo pero no para ir a trabajar? estamos locos?.",
          "short_text": "Que pase por todas partes, o es que se va a poder usar para hacer turismo pero no para ir a trabajar? estamos locos?."
        },
        {
          "name": "30342",
          "value": 100,
          "text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamiento o al menos como un lugar donde pueden tomar notas de nuestros deseos y necesidades. La direcci\u00f3n del foro es Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hemos creado un foro para esta propuesta con el fin de poder mantener el contacto de alguna manera y comentar sobre la misma. As\u00ed mismo si todo va bien puede servir de nexo de uni\u00f3n con el Ayuntamient..."
        }
      ],
      "text": "Que pase por los monumentos para que lo usen los turistas.",
      "short_text": "Que pase por los monumentos para que lo usen los turistas."
    },
    {
      "name": "30567",
      "children": [
        {
          "name": "30576",
          "children": [
            {
              "name": "30631",
              "children": [
                {
                  "name": "30657",
                  "value": 100,
                  "text": "\u00a1Si supi\u00e9ramos c\u00f3mo hacerlo! En esta web hay varias cosas que no funcionan debidamente, pero supongo que quienes la han planteado tambi\u00e9n se ir\u00e1n encontrando sorpresas y tendr\u00e1n que ir corrigiendo sobre la marcha. Para que veas c\u00f3mo funciona, una propuesta sobre hacer carril bicicleta en la Castellana, puesta el d\u00eda 15 de Septiembre, que es el d\u00eda en el que comenz\u00f3 todo esto, tiene 500 votos m\u00e1s que esta otra, que propone lo mismo pero extendido a todo Madrid. Es de l\u00f3gica que haya m\u00e1s gente interesada en que le pongan Carril Bici en las zonas por donde transita habitualmente que gente interesada en Carril Bici solo en la Castellana, pero el haber estado recibiendo votos desde ese primer d\u00eda ha dado gran ventaja a algunas propuestas y sin embargo, ahora aunque pongas una que pida que vuelva Jesucristo no llegas ni a 50 apoyos porque solo existe el primer d\u00eda que est\u00e1 en la lista de las m\u00e1s nuevas y en las m\u00e1s activas, que es la que se ve nada m\u00e1s conectarte. Al d\u00eda siguiente cae al olvido.",
                  "short_text": "\u00a1Si supi\u00e9ramos c\u00f3mo hacerlo! En esta web hay varias cosas que no funcionan debidamente, pero supongo que quienes la han planteado tambi\u00e9n se ir\u00e1n encontrando sorpresas y tendr\u00e1n que ir corrigiendo sob..."
                }
              ],
              "text": "\u00bfNo ser\u00eda mejor unificarlas?.",
              "short_text": "\u00bfNo ser\u00eda mejor unificarlas?."
            }
          ],
          "text": "No te preocupes. Te la he apoyado y he puesto un enlace a esta para que la apoyen tambi\u00e9n desde la tuya. Gracias y un saludo.",
          "short_text": "No te preocupes. Te la he apoyado y he puesto un enlace a esta para que la apoyen tambi\u00e9n desde la tuya. Gracias y un saludo."
        }
      ],
      "text": "Jajaja, acabo de crear una propuesta que es exactamente esto, as\u00ed hacemos m\u00e1s ruido. Jejeje. Debemos transmitir al ayuntamiento que ser\u00eda una decepci\u00f3n si al cabo de su legislatura no han hecho carril bicicleta de verdad, seguro, extensivo y eficaz para moverse con la bicicleta con el potencial que tiene!.",
      "short_text": "Jajaja, acabo de crear una propuesta que es exactamente esto, as\u00ed hacemos m\u00e1s ruido. Jejeje. Debemos transmitir al ayuntamiento que ser\u00eda una decepci\u00f3n si al cabo de su legislatura no han hecho carril..."
    },
    {
      "name": "30750",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo y a\u00f1ado esta propuesta.",
      "short_text": "Apoyo y a\u00f1ado esta propuesta."
    },
    {
      "name": "30857",
      "children": [
        {
          "name": "30858",
          "children": [
            {
              "name": "30859",
              "children": [
                {
                  "name": "31067",
                  "children": [
                    {
                      "name": "31070",
                      "value": 100,
                      "text": "En cuanto a tu comentario con respecto a mi dedicaci\u00f3n te lo agradezco. Lo hago con mucha ilusi\u00f3n y porque s\u00e9 que si todo el mundo en Madrid tuviera conocimiento de esta propuesta, tendr\u00edamos m\u00e1s de 100000 apoyos. S\u00e9 que hay gente como t\u00fa que ten\u00e9is la misma ilusi\u00f3n y por eso creo que podemos conseguirlo. En cuanto al nuevo foro, ser\u00eda bueno que lo utiliz\u00e1semos para comentar y compartir ideas, sobre todo porque si lo posicionamos medianamente bien en google, puede ser una buena fuente de apoyos. Pero para eso tiene que tener vida, es decir, comentarios y gente comentando. Saludos.",
                      "short_text": "En cuanto a tu comentario con respecto a mi dedicaci\u00f3n te lo agradezco. Lo hago con mucha ilusi\u00f3n y porque s\u00e9 que si todo el mundo en Madrid tuviera conocimiento de esta propuesta, tendr\u00edamos m\u00e1s de 1..."
                    }
                  ],
                  "text": "Creo que has hecho un buen an\u00e1lisis en general. Los detractores de la bicicleta son los que describes. Peatones, que al igual que comentas yo tampoco veo bicicletas en las aceras 1 o 2 al d\u00eda y estoy bastante por la calle y a todas horas por Carabanchel principalmente. Peatones por carril bicicleta s\u00ed veo muchos m\u00e1s y no se suelen ni retirar cuando te ven. Una buena red de carril bicicleta evitar\u00eda problemas entre peatones y ciclistas. Conductores: Muchos nos odian, pero puedo comprender que pone muy nervioso ir en coche a 10 km por hora y no poder adelantar. El carril bicicleta ser\u00eda una bendici\u00f3n para ambas partes al no compartirlo con los coches. Ciclistas adictos a la calzada: Tambi\u00e9n entiendo que se han visto discriminados durante mucho tiempo y al no tener alternativa se han tenido que fajar con los coches y hacerse fuertes. Por otro lado, cuando hacen carriles bicicleta o aceras bicicleta irrisorios e inservibles los ven un problema porque los conductores les recriminan que no vayan por ellos. Contin\u00faa.",
                  "short_text": "Creo que has hecho un buen an\u00e1lisis en general. Los detractores de la bicicleta son los que describes. Peatones, que al igual que comentas yo tampoco veo bicicletas en las aceras 1 o 2 al d\u00eda y estoy..."
                }
              ],
              "text": "Yo creo que los coches ir\u00e1n desapareciendo solos cuando la gente se acostumbre a moverse en bicicleta. Eso s\u00ed ser\u00eda beligerante con los coches que contaminasen m\u00e1s y apoyar\u00eda los h\u00edbridos hidr\u00f3genos y el\u00e9ctricos.",
              "short_text": "Yo creo que los coches ir\u00e1n desapareciendo solos cuando la gente se acostumbre a moverse en bicicleta. Eso s\u00ed ser\u00eda beligerante con los coches que contaminasen m\u00e1s y apoyar\u00eda los h\u00edbridos hidr\u00f3genos y..."
            }
          ],
          "text": "-Conductores enemigos de la bicicleta. Piensan que les vamos a quitar espacio y van a sufrir m\u00e1s atascos. Preocupaci\u00f3n que a mi juicio denota que el tr\u00e1fico de veh\u00edculos en Madrid est\u00e1 al l\u00edmite y por eso hay que darle soluci\u00f3n. -Ciclistas adictos a la calzada. Estos ciclistas no apoyan nuestra propuesta pues les gusta la libertad de la calzada y piensan que con los carriles bicicleta se la van a quitar. Creo que para estos tres tipos de detractores hay argumentos de sobra para convencerles que van a salir tambi\u00e9n beneficiados. La idea es abrir un debate serio aqu\u00ed para exponer ideas y resultados en otros pa\u00edses. Por \u00faltimo tambi\u00e9n tenemos entre nuestros apoyos el ciclista radical anti-coches que quiere suprimir los coches en todo Madrid lo que creo no est\u00e1 en la cabeza del autor de la propuesta.",
          "short_text": "-Conductores enemigos de la bicicleta. Piensan que les vamos a quitar espacio y van a sufrir m\u00e1s atascos. Preocupaci\u00f3n que a mi juicio denota que el tr\u00e1fico de veh\u00edculos en Madrid est\u00e1 al l\u00edmite y por..."
        }
      ],
      "text": "Buenas. Esta propuesta sigue a\u00f1adiendo apoyos. En parte es por el esfuerzo del autor que esta pendiente de avisar en todas las propuestas similares que existe esta con m\u00e1s apoyos para sumar esfuerzos y adem\u00e1s ha creado un blog con un enlace. Es de agradecer su esfuerzo y si sale adelante habr\u00e1 que poner un tramo con su nombre Yo por mi parte hago campa\u00f1a entre conocidos. Leyendo en este foro y en otros foros creo que tenemos tres clases de detractores: -Peatones enemigos de la bicicleta. Hay muchas comentarios de peatones que se sienten amenazados por las bicicletas ya que dicen que les arroyan en las aceras. En mi experiencia como usuario de la v\u00eda p\u00fablica no he visto ciclistas circulando r\u00e1pido por la acera si quiz\u00e1s alguno un poco m\u00e1s r\u00e1pido que la velocidad de peat\u00f3n que marca la normativa pero en cualquier casi nada peligroso sin embargo si he visto muchos peatones por el carril bicicleta cuando ten\u00edan la acera paralela pero es mi experiencia particular.",
      "short_text": "Buenas. Esta propuesta sigue a\u00f1adiendo apoyos. En parte es por el esfuerzo del autor que esta pendiente de avisar en todas las propuestas similares que existe esta con m\u00e1s apoyos para sumar esfuerzos..."
    },
    {
      "name": "31156",
      "children": [
        {
          "name": "31158",
          "value": 100,
          "text": "Pues como eres tan listo haz tu propuesta.",
          "short_text": "Pues como eres tan listo haz tu propuesta."
        },
        {
          "name": "31159",
          "children": [
            {
              "name": "31160",
              "value": 100,
              "text": "Pues no apoyes la propuesta, pero acepta que a 1300 les parece bien.",
              "short_text": "Pues no apoyes la propuesta, pero acepta que a 1300 les parece bien."
            }
          ],
          "text": "Mientras tanto, en el mundo real, hasta los ni\u00f1os circulan perfectamente por la calzada: .",
          "short_text": "Mientras tanto, en el mundo real, hasta los ni\u00f1os circulan perfectamente por la calzada: ."
        },
        {
          "name": "31309",
          "children": [
            {
              "name": "31310",
              "children": [
                {
                  "name": "31478",
                  "value": 100,
                  "text": "Exactamente. Por eso la propuesta habla de carril bicicleta seguro. Eso se supone que incluye un ancho suficiente para adelantar, libre de bordillos o escalones, lejos de puertas de coches aparcados, intersecciones con sem\u00e1foros cerrados para los coches, es decir, no intermitentes.",
                  "short_text": "Exactamente. Por eso la propuesta habla de carril bicicleta seguro. Eso se supone que incluye un ancho suficiente para adelantar, libre de bordillos o escalones, lejos de puertas de coches aparcados,..."
                }
              ],
              "text": "Otra cosa es que por supuesto el carril-bici debe tener el ancho suficiente para permitir adelantamientos entre ciclistas con suficiente fluidez y facilidad.",
              "short_text": "Otra cosa es que por supuesto el carril-bici debe tener el ancho suficiente para permitir adelantamientos entre ciclistas con suficiente fluidez y facilidad."
            },
            {
              "name": "31866",
              "value": 100,
              "text": "Es absolutamente extra\u00f1o que esta propuesta lleve dos d\u00edas sin recibir un solo apoyo cuando ha tenido 1369 apoyos en 20 d\u00edas. Las propuestas que est\u00e1n junto a esta han seguido recibiendo apoyos, he enlazado esta propuesta en otras similares, incluso en una pr\u00e1cticamente igual y sigue sin recibir apoyos. Me resulta muy sospechoso.",
              "short_text": "Es absolutamente extra\u00f1o que esta propuesta lleve dos d\u00edas sin recibir un solo apoyo cuando ha tenido 1369 apoyos en 20 d\u00edas. Las propuestas que est\u00e1n junto a esta han seguido recibiendo apoyos, he en..."
            },
            {
              "name": "32446",
              "children": [
                {
                  "name": "32547",
                  "value": 100,
                  "text": "Pues la concejal de medio ambiente de Copenhague no piensa lo mismo que t\u00fa Debe ser que all\u00ed no han sabido gestionar esto de las bicicletas.",
                  "short_text": "Pues la concejal de medio ambiente de Copenhague no piensa lo mismo que t\u00fa Debe ser que all\u00ed no han sabido gestionar esto de las bicicletas."
                }
              ],
              "text": "Yo no pretendo echar a los coches de Madrid, llevo circulando sin problemas entre ellos durante 8 a\u00f1os. Me molest\u00e9 en aprender a hacerlo. Te doy una pista, dentro de ellos hay personas. Y las infraestructuras segregadas lo \u00fanico que hacen es dificultar esa convivencia haciendo intersecciones que contradicen las simples reglas del tr\u00e1fico, haciendo m\u00e1s complicadas las interacciones con los dem\u00e1s conductores y aumentando las probabilidades de colisi\u00f3n. Tu argumento est\u00e1 basado en la superstici\u00f3n de que el cami\u00f3n cuantas m\u00e1s toneladas mejor para aumentar el drama de la narraci\u00f3n s\u00ed o s\u00ed va atropellar al ciclista que tenga delante, a mi siempre me adelantan si van m\u00e1s r\u00e1pido que yo.",
              "short_text": "Yo no pretendo echar a los coches de Madrid, llevo circulando sin problemas entre ellos durante 8 a\u00f1os. Me molest\u00e9 en aprender a hacerlo. Te doy una pista, dentro de ellos hay personas. Y las infraest..."
            }
          ],
          "text": "Respecto a lo que comentas no creo que vaya a ser mayor\u00eda en Madrid echar a los coches para que tu puedas ir a gusto. Por otro lado no es que el ciclista sea inferior pero en caso de un golpe con un veh\u00edculo seguro que se va a hacer bastante m\u00e1s da\u00f1o. Estar\u00e1s de acuerdo conmigo en que ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil de proteger a un ni\u00f1o de un ciclista que circula a 40 km/h de un coche de 15 toneladas que circula a 50 km/h bueno eso si se respetar\u00e1n los l\u00edmites que seguro que va a 60km/h, 70km/h En bicicleta vas en una posici\u00f3n m\u00e1s elevada sin \u00e1ngulos muertos por lo que le ves perfectamente y le puedes adelantar con la debida precauci\u00f3n. Espero que no te importe bajar un poco la velocidad si es necesario para no arrollar a nadie ya que los carriles ciclistas son para mejorar la movilidad de todos y pocos ciclistas pueden ir a 40 km/h en llano durante un tiempo prolongado no para batir records.",
          "short_text": "Respecto a lo que comentas no creo que vaya a ser mayor\u00eda en Madrid echar a los coches para que tu puedas ir a gusto. Por otro lado no es que el ciclista sea inferior pero en caso de un golpe con un v..."
        }
      ],
      "text": "1 Normalmente los atascos los causan los motorizados, as\u00ed que \u00bfQu\u00e9 demonios es eso de que los ciclistas estorbamos al tr\u00e1fico? M\u00e1s bien me estorban a mi cuando circulo en bicicleta. De verdad hay que tener la autoestima por los suelos para decir eso de que estorbamos. Supongo que es la ya conocida superstici\u00f3n de la inferioridad del ciclista. La creencia de que es un ser inferior en habilidades y derechos. As\u00ed que lo que ped\u00eds los que apoy\u00e1is esta propuesta es ingenier\u00eda de caminos basada en superstici\u00f3n \u00a1Bravo!.",
      "short_text": "1 Normalmente los atascos los causan los motorizados, as\u00ed que \u00bfQu\u00e9 demonios es eso de que los ciclistas estorbamos al tr\u00e1fico? M\u00e1s bien me estorban a mi cuando circulo en bicicleta. De verdad hay que..."
    },
    {
      "name": "31168",
      "children": [
        {
          "name": "31178",
          "value": 100,
          "text": "Contin\u00fao: Donde dije que somos una lacra para los conductores quise decir que nos consideran una lacra y s\u00f3lo es un modo de hablar, pero cualquier ciclista que haya circulado por la calzada ha sido pitado, increpado, y ha podido ver a gente braceando y maldiciendo dentro de sus coches. La ley te permite ir por la calzada porque sale mucho m\u00e1s barato que hacer carril bicicleta y a la ley le da igual que te pite un coche si su intenci\u00f3n es seguir dedicando el dinero al veh\u00edculo a motor. Los que defienden que la bicicleta debe compartir espacio con los coches pese a ser mucho m\u00e1s lenta que los coches, pueden explicarme por qu\u00e9 los peatones no pueden compartir tambi\u00e9n la calzada con coches y bicicletas, junto con los patinetes y dem\u00e1s.",
          "short_text": "Contin\u00fao: Donde dije que somos una lacra para los conductores quise decir que nos consideran una lacra y s\u00f3lo es un modo de hablar, pero cualquier ciclista que haya circulado por la calzada ha sido pi..."
        }
      ],
      "text": "\u00bfPorqu\u00e9 a los que les gusta ir por la calzada con la bicicleta les molesta tanto esta propuesta? Yo no pretendo quitarles de la calzada, s\u00f3lo que a m\u00ed no me gusta y hago una propuesta pidiendo lo que me gusta. Entiendo que hay a quienes les gusta hacer puenting, pero yo prefiero bajar del puente por escaleras. No creo que sea tan dif\u00edcil de entender. En el texto digo que los ciclistas somos una lacra para el tr\u00e1fico y seguramente est\u00e1 mal expresado y no lo puedo corregir, porque evidentemente exagero una circunstancia, pero nadie puede negar que la convivencia entre coches y bicicletas generalmente no es buena y no doy la raz\u00f3n al coche, pero son mayor\u00eda y entiendo que no es c\u00f3modo ir tras un veh\u00edculo mucho m\u00e1s lento. Me da igual quien lleva raz\u00f3n o no, pero si se puede resolver el problema no entiendo por qu\u00e9 no hacerlo. Yo como ciclista no voy c\u00f3modo subiendo una cuesta con la lengua fuera y sabiendo que tengo la cola de coches detr\u00e1s echando pestes. Estoy en mi derecho pero no voy a gusto.",
      "short_text": "\u00bfPorqu\u00e9 a los que les gusta ir por la calzada con la bicicleta les molesta tanto esta propuesta? Yo no pretendo quitarles de la calzada, s\u00f3lo que a m\u00ed no me gusta y hago una propuesta pidiendo lo que..."
    },
    {
      "name": "31599",
      "children": [
        {
          "name": "32982",
          "value": 100,
          "text": "No existe el carril bicicleta bien dise\u00f1ado y seguro, no es posible debido a las intersecciones que son la trampa mortal de los carriles bicicleta y de los que circulan muy pegados a la derecha.",
          "short_text": "No existe el carril bicicleta bien dise\u00f1ado y seguro, no es posible debido a las intersecciones que son la trampa mortal de los carriles bicicleta y de los que circulan muy pegados a la derecha."
        }
      ],
      "text": "Cuando hablamos de carril bicicleta seguro surgen dudas al respecto. No nos toca a nosotros estudiar el c\u00f3mo, aunque podamos dar sugerencias. Para eso est\u00e1n los asesores del Ayuntamiento que a su vez pueden ser asesorados por expertos en movilidad de ciudades como Copenhague o Amsterdam. All\u00ed tienen muchos a\u00f1os de experiencia. La concejal de movilidad de Copenhague explica en un reportaje que el \u00e9xito en su ciudad es debido a que separaron las bicicletas de los coches, lo cual da seguridad a la gente.",
      "short_text": "Cuando hablamos de carril bicicleta seguro surgen dudas al respecto. No nos toca a nosotros estudiar el c\u00f3mo, aunque podamos dar sugerencias. Para eso est\u00e1n los asesores del Ayuntamiento que a su vez..."
    },
    {
      "name": "31856",
      "children": [
        {
          "name": "32173",
          "value": 100,
          "text": "Parece que ya se ha solucionado. Ha estado 3 d\u00edas sin moverse el contador, con 1369 apoyos. Ahora vamos de golpe y porrazo por 1433 o sea que han estado acumulando y sin sumarse durante 3 d\u00edas. Era extra\u00f1\u00edsimo que todas las de al lado sumar\u00e1n apoyos y esta no.",
          "short_text": "Parece que ya se ha solucionado. Ha estado 3 d\u00edas sin moverse el contador, con 1369 apoyos. Ahora vamos de golpe y porrazo por 1433 o sea que han estado acumulando y sin sumarse durante 3 d\u00edas. Era ex..."
        }
      ],
      "text": "Es absolutamente extra\u00f1o que esta propuesta lleve dos d\u00edas sin recibir un solo apoyo cuando ha tenido 1369 apoyos en 20 d\u00edas. Las propuestas que est\u00e1n junto a esta han seguido recibiendo apoyos, he enlazado esta propuesta en otras similares, incluso en una pr\u00e1cticamente igual y sigue sin recibir apoyos. Me resulta muy sospechoso.",
      "short_text": "Es absolutamente extra\u00f1o que esta propuesta lleve dos d\u00edas sin recibir un solo apoyo cuando ha tenido 1369 apoyos en 20 d\u00edas. Las propuestas que est\u00e1n junto a esta han seguido recibiendo apoyos, he en..."
    },
    {
      "name": "32182",
      "children": [
        {
          "name": "32351",
          "value": 100,
          "text": "Gracias. Recuerda que se ha creado un Blog/foro para esta propuesta por si quieres comentar, aportar ideas o mantener contacto con la gente que apoya esta propuesta. La idea del foro es expandir la propuesta lo m\u00e1ximo posible por internet. Saludos.",
          "short_text": "Gracias. Recuerda que se ha creado un Blog/foro para esta propuesta por si quieres comentar, aportar ideas o mantener contacto con la gente que apoya esta propuesta. La idea del foro es expandir la pr..."
        },
        {
          "name": "32356",
          "value": 100,
          "text": "Jeje. Se me olvid\u00f3 ponerte la direcci\u00f3n del foro Saludos.",
          "short_text": "Jeje. Se me olvid\u00f3 ponerte la direcci\u00f3n del foro Saludos."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo, s\u00f3lo as\u00ed se impulsar\u00e1 de verdad el uso de la bicicleta como transporte urbano. S\u00f3lo as\u00ed se garantiza la seguridad para todos.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, s\u00f3lo as\u00ed se impulsar\u00e1 de verdad el uso de la bicicleta como transporte urbano. S\u00f3lo as\u00ed se garantiza la seguridad para todos."
    },
    {
      "name": "32310",
      "children": [
        {
          "name": "32350",
          "value": 100,
          "text": "Gracias. Recuerda que se ha creado un Blog/foro para esta propuesta por si quieres comentar, aportar ideas o mantener contacto con la gente que apoya esta propuesta. La idea del foro es expandir la propuesta lo m\u00e1ximo posible por internet. Saludos.",
          "short_text": "Gracias. Recuerda que se ha creado un Blog/foro para esta propuesta por si quieres comentar, aportar ideas o mantener contacto con la gente que apoya esta propuesta. La idea del foro es expandir la pr..."
        },
        {
          "name": "32355",
          "value": 100,
          "text": "Jeje. Se me olvid\u00f3 ponerte la direcci\u00f3n del foro Saludos.",
          "short_text": "Jeje. Se me olvid\u00f3 ponerte la direcci\u00f3n del foro Saludos."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo!.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo!."
    },
    {
      "name": "32523",
      "children": [
        {
          "name": "32524",
          "value": 100,
          "text": "Perd\u00f3n por la parrafada, pero quer\u00eda dejar testimonio de mi experiencia para ayudar a concienciar de que estamos pidiendo algo de gran relevancia social, y que adem\u00e1s tiene una inversi\u00f3n rid\u00edcula en comparaci\u00f3n con otros proyectos.",
          "short_text": "Perd\u00f3n por la parrafada, pero quer\u00eda dejar testimonio de mi experiencia para ayudar a concienciar de que estamos pidiendo algo de gran relevancia social, y que adem\u00e1s tiene una inversi\u00f3n rid\u00edcula en c..."
        },
        {
          "name": "32532",
          "value": 100,
          "text": "Hola Mori: Es cierto que el anillo verde es peligroso en algunas zonas. Por la zona del parque de Las Cruces que es por donde m\u00e1s suelo transitar hay setos de dos metros de alto que llegan hasta los mismos cruces con aceras de peatones, de modo que si viene alg\u00fan peat\u00f3n te lo encuentras de golpe porque no lo ves llegar ya le vale al ingeniero. Los bordillos de los cruces con la calzada son altos o est\u00e1n rotos en algunas zonas. La cuesta que pasa por debajo del metro de Aluche es una \u00f1apa, muy estrecha, te encuentras de golpe en una curva muy cerrada a quien viene y como alguno de los dos vaya un pel\u00edn centrado te la das fijo. Cuando llegas arriba desaparece el carril bicicleta y si no conoces la zona no lo encuentras. Saludos.",
          "short_text": "Hola Mori: Es cierto que el anillo verde es peligroso en algunas zonas. Por la zona del parque de Las Cruces que es por donde m\u00e1s suelo transitar hay setos de dos metros de alto que llegan hasta los m..."
        }
      ],
      "text": "Tuve un accidente en el Anillo Verde a la altura de Puerta de Hierro, justo al lado del parque sindical. Yo y otro ciclista tuvimos un choque frontal, yo me romp\u00ed el dedo me\u00f1ique de la mano izquierda y el otro ciclista, aunque dijo que estaba bien y prosigui\u00f3 su camino sangraba por la barbilla a chorros como resultado por cierto perd\u00ed la oportunidad de hacer un examen de grado de karate que acababa de pagar.",
      "short_text": "Tuve un accidente en el Anillo Verde a la altura de Puerta de Hierro, justo al lado del parque sindical. Yo y otro ciclista tuvimos un choque frontal, yo me romp\u00ed el dedo me\u00f1ique de la mano izquierda..."
    },
    {
      "name": "32531",
      "children": [
        {
          "name": "32544",
          "children": [
            {
              "name": "32979",
              "value": 100,
              "text": "El resultado es una cagada, pierden peatones a\u00f1o a a\u00f1o y no reducen la dependencia del coche.",
              "short_text": "El resultado es una cagada, pierden peatones a\u00f1o a a\u00f1o y no reducen la dependencia del coche."
            }
          ],
          "text": "De eso doy fe porque paso por all\u00ed un par de veces por semana. En los pasos de cebra algunos peatones se meten sin mirar por no decir los que van caminando por el carril teniendo a 1 metro uno igual solo para peatones Yo generalmente reduzco velocidad e incluso si los veo dudar me paro y les digo que pasen, pero creo que en estos casos aunque lo suyo es que quede claro la normativa dice que el peat\u00f3n debe mirar y a\u00fan teniendo preferencia si el ciclista viene a velocidad, esperar a que pase. En cualquier caso con una normativa clara y una se\u00f1alizaci\u00f3n adecuada no deber\u00edan existir estos problemas. Te invito a ver este v\u00eddeo donde la responsable de movilidad de Copenhague dice claramente que para que la bicicleta tenga \u00e9xito como transporte tuvieron que separar las bicicletas del resto del tr\u00e1fico y hacer grandes inversiones en infraestructura adecuada, \u00a1pero mira el resultado!.",
          "short_text": "De eso doy fe porque paso por all\u00ed un par de veces por semana. En los pasos de cebra algunos peatones se meten sin mirar por no decir los que van caminando por el carril teniendo a 1 metro uno igual s..."
        }
      ],
      "text": "Me gustar\u00eda compartir otra experiencia: en el parque Aluche tuve otro accidente, atropellando a un peat\u00f3n que cruz\u00f3 sin mirar el carril bicicleta. En su momento le ech\u00e9 la culpa inmediatamente pero despu\u00e9s consider\u00e9 toda la problem\u00e1tica de la zona: no hay pasos se\u00f1alizados, no se sabe qui\u00e9n tiene la preferencia, hay una velocidad m\u00e1xima para la zona que yo desconoc\u00eda, el firme en la acera de los peatones es mal\u00edsimo y la gente tiende a ir por el carril bicicleta para evitar charcos y tobillos torcidos, el inicio est\u00e1 mal se\u00f1alizado tanto el carril peatonal como el ciclista est\u00e1n se\u00f1alizados como para bicicletas es decir, debemos exigir carriles bicicleta seguros para todo el mundo, ciclistas, peatones y conductores, y adem\u00e1s, que la infraestructura vaya acompa\u00f1ada de un mantenimiento adecuado y una educaci\u00f3n vial acorde para ciclistas, peatones y conductores!.",
      "short_text": "Me gustar\u00eda compartir otra experiencia: en el parque Aluche tuve otro accidente, atropellando a un peat\u00f3n que cruz\u00f3 sin mirar el carril bicicleta. En su momento le ech\u00e9 la culpa inmediatamente pero de..."
    },
    {
      "name": "34326",
      "children": [
        {
          "name": "34400",
          "value": 100,
          "text": "En eso estamos. Gracias por tu apoyo y saludos.",
          "short_text": "En eso estamos. Gracias por tu apoyo y saludos."
        }
      ],
      "text": "A ver si conseguimos vivir con m\u00e1s tranquilidad y menos atascos.",
      "short_text": "A ver si conseguimos vivir con m\u00e1s tranquilidad y menos atascos."
    },
    {
      "name": "34806",
      "children": [
        {
          "name": "34807",
          "children": [
            {
              "name": "34808",
              "children": [
                {
                  "name": "34809",
                  "value": 100,
                  "text": "Insisto en el hecho de que par ir a 50 km/h los coches no necesitan carriles tan amplios. Adem\u00e1s si suprimimos un carril en v\u00edas de 3 carriles pero reducimos coches en m\u00e1s de 13 todos ganamos.",
                  "short_text": "Insisto en el hecho de que par ir a 50 km/h los coches no necesitan carriles tan amplios. Adem\u00e1s si suprimimos un carril en v\u00edas de 3 carriles pero reducimos coches en m\u00e1s de 13 todos ganamos."
                },
                {
                  "name": "34939",
                  "children": [
                    {
                      "name": "34940",
                      "value": 100,
                      "text": "Quer\u00eda decir que creo que esa es la mejor opci\u00f3n. Me traicion\u00f3 el corrector del m\u00f3vil.",
                      "short_text": "Quer\u00eda decir que creo que esa es la mejor opci\u00f3n. Me traicion\u00f3 el corrector del m\u00f3vil."
                    }
                  ],
                  "text": "Yo tambi\u00e9n cero en esta la mejor opci\u00f3n, aunque si queremos algo m\u00e1s r\u00e1pido para demostrar la viabilidad de la bicicleta en Madrid, se pod\u00eda comenzar por hacer carriles 30 con badenes cada 25 metros abiertos en el medio para las bicicletas. Los badenes obligan al coche a ralentizar y el hueco en el centro obliga a las bicicletas a ir por el centro del carril, evitando que el miedo les invite a echarse a un lado para ser adelantados.",
                  "short_text": "Yo tambi\u00e9n cero en esta la mejor opci\u00f3n, aunque si queremos algo m\u00e1s r\u00e1pido para demostrar la viabilidad de la bicicleta en Madrid, se pod\u00eda comenzar por hacer carriles 30 con badenes cada 25 metros a..."
                }
              ],
              "text": "-Carril bicicleta por la calzada: Creo que es la mejor soluci\u00f3n. Eso s\u00ed imprescindible suficiente ancho para que por la derecha puedan ir ciclistas lentos ni\u00f1os mayores por el medio ciclistas en velocidad normal 15 km/h- 25 km/h y a\u00fan haya sitio para que puedan adelantar los ciclistas m\u00e1s r\u00e1pidos. Unos 25 metros por sentido estar\u00eda bien. Por supuesto suficientemente alejado de puertas de coches abri\u00e9ndose. Y por supuesto buen trazado. Sin curvas imposibles y sin cruces innecesarios. Como ejemplo de esto \u00faltimo pongo la zona de Montecarmelo en el anillo ciclista que va de un lado a otro sin raz\u00f3n aparente.",
              "short_text": "-Carril bicicleta por la calzada: Creo que es la mejor soluci\u00f3n. Eso s\u00ed imprescindible suficiente ancho para que por la derecha puedan ir ciclistas lentos ni\u00f1os mayores por el medio ciclistas en veloc..."
            }
          ],
          "text": "Pensando en las distintas soluciones tenemos: .",
          "short_text": "Pensando en las distintas soluciones tenemos: ."
        },
        {
          "name": "34938",
          "value": 100,
          "text": "Ese es el tema, que mucho de lo que hay ahora no es v\u00e1lido, aunque prefiero que haya una basurilla de acera bicicleta como la de general ricardos que al menos te permite ir por ah\u00ed, a tener que ir por la calzada en esa misma calle. La bicicleta demostrar\u00e1 poco a poco que tiene una enorme cantidad de usuarios potenciales. Yo cada d\u00eda veo m\u00e1s y m\u00e1s, y a medida que ir por Madrid en bicicleta sea viable, se ir\u00e1n sumando a miles, porque la bicicleta tiene una cosa muy buena, de la que vas a trabajar o de compras, te ahorras el gimnasio, jeje.",
          "short_text": "Ese es el tema, que mucho de lo que hay ahora no es v\u00e1lido, aunque prefiero que haya una basurilla de acera bicicleta como la de general ricardos que al menos te permite ir por ah\u00ed, a tener que ir por..."
        }
      ],
      "text": "Esta propuesta sigue subiendo y escalando posiciones. Bien! He visto que en la p\u00e1gina de infobiciMadrid. Es del Ayuntamiento vienen un mont\u00f3n de v\u00edas ciclistas planificadas. Incluido el eje Prado-Castellana para cu\u00e1ndo su proyecto definitivo? \u00bfy su construcci\u00f3n? Eso si, en esa misma p\u00e1gina viene como v\u00eda ciclista el de Serrano \u00bfQu\u00e9 ancho tiene? Si es m\u00ednimo a qu\u00e9 velocidad se puede ir? Eso es un peligro.",
      "short_text": "Esta propuesta sigue subiendo y escalando posiciones. Bien! He visto que en la p\u00e1gina de infobiciMadrid. Es del Ayuntamiento vienen un mont\u00f3n de v\u00edas ciclistas planificadas. Incluido el eje Prado-Cast..."
    },
    {
      "name": "34923",
      "children": [
        {
          "name": "34937",
          "value": 100,
          "text": "Gracias. Un saludo.",
          "short_text": "Gracias. Un saludo."
        }
      ],
      "text": "Aunque yo no use la bicicleta como medio de transporte, ya me gustar\u00eda, y s\u00f3lo como ocio, estoy a favor de cualquier propuesta que ayude a mejorar el tr\u00e1fico por Madrid y baje los niveles de contaminaci\u00f3n que padecemos. A todos los sitios en bicicleta.",
      "short_text": "Aunque yo no use la bicicleta como medio de transporte, ya me gustar\u00eda, y s\u00f3lo como ocio, estoy a favor de cualquier propuesta que ayude a mejorar el tr\u00e1fico por Madrid y baje los niveles de contamina..."
    },
    {
      "name": "34983",
      "children": [
        {
          "name": "35020",
          "value": 100,
          "text": "Hola: Gracias por la sugerencia. Ya s\u00e9 que est\u00e1 esta propuesta desde un par de d\u00edas antes de la m\u00eda, pero es que no hay forma de ponerse de acuerdo para nada ni de juntar propuestas porque uno de los problemas de esta web es la dificultad en las comunicaciones. Aunque yo hable con el muchacho de la otra propuesta \u00e9l no puede ponerse en contacto de ning\u00fana manera con quienes la han apoyado y en mi caso lo mismo. En cualquier caso pienso que quienes apoyan la suya apoyan la m\u00eda y viceversa, aunque la m\u00eda tiene unos poquitos votos m\u00e1s cada d\u00eda, por extenderse a todo Madrid, la suya ya contaba con casi mil apoyos cuando puse la m\u00eda. Tambi\u00e9n hay otra con muchos apoyos que pide que se una el anillo verde con el centro que estaba antes que esta propuesta m\u00eda y esta la fue superando en apoyos poco a poco hasta ponerse muy por delante. Cuando hablo de propuesta m\u00eda es para distinguirla de la otra, aunque la propuesta es de todos quienes la apoy\u00e1is, sino no habr\u00eda propuesta. Saludos.",
          "short_text": "Hola: Gracias por la sugerencia. Ya s\u00e9 que est\u00e1 esta propuesta desde un par de d\u00edas antes de la m\u00eda, pero es que no hay forma de ponerse de acuerdo para nada ni de juntar propuestas porque uno de los..."
        }
      ],
      "text": "Creo que deber\u00edas ponerte de acuerdo con la perosna que ha hecho esta otra propuesta: .",
      "short_text": "Creo que deber\u00edas ponerte de acuerdo con la perosna que ha hecho esta otra propuesta: ."
    },
    {
      "name": "35037",
      "children": [
        {
          "name": "37478",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed y adem\u00e1s quedan por solucionar muchos asuntos como el de las plazas de aparcamiento en los barrios para que la gente no tenga que subir las bicicletas a casa obligatoriamente. En mi casa por ejemplo hay tres bicicletas y gracias a que tengo patio lo puedo asumir, pero si tuviera que meterlas dentro y subir escaleras.",
          "short_text": "S\u00ed y adem\u00e1s quedan por solucionar muchos asuntos como el de las plazas de aparcamiento en los barrios para que la gente no tenga que subir las bicicletas a casa obligatoriamente. En mi casa por ejempl..."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo, y yo a\u00f1adir\u00eda que todos los barrios de Madrid estuvieran conectados de forma segura con carriles bicicleta y v\u00edas peatonales, eliminando barreras l\u00edneas de ferrocarril, autopistas, carreteras.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, y yo a\u00f1adir\u00eda que todos los barrios de Madrid estuvieran conectados de forma segura con carriles bicicleta y v\u00edas peatonales, eliminando barreras l\u00edneas de ferrocarril, autopist..."
    },
    {
      "name": "35540",
      "children": [
        {
          "name": "37485",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo y he apoyado propuestas de ese tipo en esta web. Lo triste es que hoy por hoy no hay apenas aparcamiento para bicicleta, ni siquiera del normalito sin vigilancia. Queda mucho que hacer en Madrid al respecto. Supongo que dentro de 10 a\u00f1os esto habr\u00e1 dado una vuelta enorme.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo y he apoyado propuestas de ese tipo en esta web. Lo triste es que hoy por hoy no hay apenas aparcamiento para bicicleta, ni siquiera del normalito sin vigilancia. Queda mucho que hace..."
        }
      ],
      "text": "Es absolutamente necesario e imprescindible, quitar\u00eda el miedo que mucha gente tiene a circular en bicicleta incluso el de aquellos que la usamos diariamente Esta medida ha de ser apoyada con la propuesta de parkings de bicicletas en aparcameintos p\u00fablicos, seguros y vigilados.",
      "short_text": "Es absolutamente necesario e imprescindible, quitar\u00eda el miedo que mucha gente tiene a circular en bicicleta incluso el de aquellos que la usamos diariamente Esta medida ha de ser apoyada con la propu..."
    },
    {
      "name": "37211",
      "children": [
        {
          "name": "37472",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo. Es absurdo que ciclistas y peatones estemos enfrentados cuando la soluci\u00f3n es tan simple.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo. Es absurdo que ciclistas y peatones estemos enfrentados cuando la soluci\u00f3n es tan simple."
        }
      ],
      "text": "Relacionado con esto creo que estar\u00eda bien que esa red bicicleta incluyese los parque como el Retiro o Madrid Rio, para que peatones y ciclistas pudiesen ir m\u00e1s seguros.",
      "short_text": "Relacionado con esto creo que estar\u00eda bien que esa red bicicleta incluyese los parque como el Retiro o Madrid Rio, para que peatones y ciclistas pudiesen ir m\u00e1s seguros."
    },
    {
      "name": "37278",
      "children": [
        {
          "name": "37482",
          "value": 100,
          "text": "Los actuales ciclo carriles son lo mismo que no hacer nada. Podr\u00edan empezar a ser algo m\u00e1s seguros si se l\u00edmita la velocidad de los coches poniendo badenes de pl\u00e1stico cada 25 metros partidos por el centro para que pasen las bicicletas por \u00e9l. De ese modo ser\u00eda inc\u00f3modo pata los coches ir r\u00e1pido por ellos.",
          "short_text": "Los actuales ciclo carriles son lo mismo que no hacer nada. Podr\u00edan empezar a ser algo m\u00e1s seguros si se l\u00edmita la velocidad de los coches poniendo badenes de pl\u00e1stico cada 25 metros partidos por el c..."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo, el carril bicicleta que han puesto con velocidad limitada a 30kmh no lo respeta nadie y no lo han diferenciado con un color llamativo en todo el carril. Que es como hay que se\u00f1alar y diferencias los carriles para bicicletas.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, el carril bicicleta que han puesto con velocidad limitada a 30kmh no lo respeta nadie y no lo han diferenciado con un color llamativo en todo el carril. Que es como hay que se\u00f1a..."
    },
    {
      "name": "37469",
      "value": 100,
      "text": "Cambiando el urbanismo, cambia la sociedad. Hagamos un urbanismo sostenible, un urbanismo pro-bici, pro-peat\u00f3n, pro-vida.",
      "short_text": "Cambiando el urbanismo, cambia la sociedad. Hagamos un urbanismo sostenible, un urbanismo pro-bici, pro-peat\u00f3n, pro-vida."
    },
    {
      "name": "38784",
      "children": [
        {
          "name": "39047",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo contigo, lo que pasa es que pienso que es un error intentar conseguir algo en contra de la mayor\u00eda y la mayor\u00eda hoy por hoy va en coche. Sobre todo teniendo en cuenta que si llegas con la propuesta a los 53000 apoyos, la propuesta pasa a ser votada de nuevo, pero en esta ocasi\u00f3n la gente vota si est\u00e1 a favor o en contra y s\u00f3lo se lleva a cabo la propuesta si hay m\u00e1s votos a favor. Por eso pienso que se deben tener cuantos menos detractores, mejor. Sabemos el da\u00f1o que hace el coche, pero hay que respetar que hay quien no quiere o no puede ir en bicicleta. El coche nos lo han hecho casi imprescindible, nos lo meten por los ojos a diario en la publicidad y el equipo de gobierno que se atreva a meterle mano al coche, tendr\u00e1 seguro un duro castigo en las urnas. Por supuesto que el espacio para la bicicleta ser\u00e1 limando espacios que actualmente son para coches, ya que no hay otro sitio de donde sacarlos. Las ciudades actualmente est\u00e1n construidas para el coche. Un saludo.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo contigo, lo que pasa es que pienso que es un error intentar conseguir algo en contra de la mayor\u00eda y la mayor\u00eda hoy por hoy va en coche. Sobre todo teniendo en cuenta que si llegas co..."
        }
      ],
      "text": "Estoy de acuerdo en que la bicicleta debe ser el medio de transporte en Madrid. Sin embargo, a un coche le estorban mucho m\u00e1s los dem\u00e1s coches que las bicicletas. Por ejemplo, cuando hay atascos, \u00bftienen algo que ver las bicicletas con la velocidad nula de los coches? \u00bfCu\u00e1nto estorba una bicicleta en comparaci\u00f3n con los coches en doble fila? \u00bfCu\u00e1nta calzada ocupa cada coche tanto en movimiento, como aparcado y cu\u00e1nto cada bicicleta? Ah, y si los coches respetasen los carriles 30 ser\u00eda mucho m\u00e1s seguro, por cierto. Lo que hay que hacer es persuadir a los conductores de usar la bicicleta y el transporte p\u00fablico. Adaptar el centro de la ciudad a bicicletas y peatones, no a coches. Para m\u00ed la forma de que sea seguro ir en bicicleta por Madrid es que haya m\u00e1s bicicletas, simplemente.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo en que la bicicleta debe ser el medio de transporte en Madrid. Sin embargo, a un coche le estorban mucho m\u00e1s los dem\u00e1s coches que las bicicletas. Por ejemplo, cuando hay atascos, \u00bftie..."
    },
    {
      "name": "38817",
      "children": [
        {
          "name": "41566",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed, aunque parece que s\u00f3lo los ciclistas nos damos cuenta de ellos. Los peatones dejar\u00edan de ver bicicletas entre ellos, los coches ver\u00edan mejorar el flujo del tr\u00e1fico y los ciclistas perder\u00edan el miedo a coger la bicicleta en Madrid.",
          "short_text": "S\u00ed, aunque parece que s\u00f3lo los ciclistas nos damos cuenta de ellos. Los peatones dejar\u00edan de ver bicicletas entre ellos, los coches ver\u00edan mejorar el flujo del tr\u00e1fico y los ciclistas perder\u00edan el mie..."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo, mucha gente no usa la bicicleta por la propia inseguridad de los carriles. Ser\u00eda un beneficio para todos. Peatones, conductores y ciclistas.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, mucha gente no usa la bicicleta por la propia inseguridad de los carriles. Ser\u00eda un beneficio para todos. Peatones, conductores y ciclistas."
    },
    {
      "name": "39537",
      "children": [
        {
          "name": "41568",
          "value": 100,
          "text": "Lo cierto es que a d\u00eda de hoy da bastante miedo meterse con la bicicleta en Madrid. Gracias por tu apoyo y saludos.",
          "short_text": "Lo cierto es que a d\u00eda de hoy da bastante miedo meterse con la bicicleta en Madrid. Gracias por tu apoyo y saludos."
        }
      ],
      "text": "Me parece muy necesario crear una red de carril bicicleta segura en Madrid. Muchisimas personas intentamos desplazarnos en bicicleta por la ciudad pero sentimos que ponemos nuestra vida en peligro con el sistema actual.",
      "short_text": "Me parece muy necesario crear una red de carril bicicleta segura en Madrid. Muchisimas personas intentamos desplazarnos en bicicleta por la ciudad pero sentimos que ponemos nuestra vida en peligro con..."
    },
    {
      "name": "40909",
      "children": [
        {
          "name": "40911",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo. En cualquier caso estamos tan atrasados que por algo hay que empezar. Efectivamente, el simple hecho de hacer aparcamientos en todas las calles para que la gente no se tenga que subir la bicicleta a casa parece un mundo aqu\u00ed en Madrid, pero en alg\u00fan momento habr\u00e1 que hacerlo. Precisamente hoy Madrid se ha levantado con una enorme boina de contaminaci\u00f3n y est\u00e1n pensando en tomar medidas inmediatas esta misma semana. O nos lo tomamos en serio o esto va a parecer Pek\u00edn.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo. En cualquier caso estamos tan atrasados que por algo hay que empezar. Efectivamente, el simple hecho de hacer aparcamientos en todas las calles para que la gente no se tenga que subi..."
        }
      ],
      "text": "Para de veras fomentar el uso de la bicicleta la actuaci\u00f3n deber\u00eda ser m\u00e1s amplia. En ciudades como Londres, en la que vivo desde hace ya m\u00e1s de 4 a\u00f1os, el uso de la bicicleta est\u00e1 totalmente integrado en la vida diaria. Algunas de estas actuaciones son y las resumo - Distintas redes de carriles bicicletas: las principales o superhighways, las secundarias y luego el uso de calles tranquilas recomendadas oficialmente por el ayuntamiento para el tr\u00e1nsito de bicicletas. -Actuaciones en el mobiliario urbano. No solo bolardos. Cruces, semaforos para bicicletas o zona de espera en los sem\u00e1foros especialmente habilitada para bicicletas las bicicletas van por delante de los coches al ponerse verde el sem\u00e1foro entre otras -Ordenanza urbana: Por norma todas las nuevas oficinas deben contar con zona de vestuarios y ducha. Igualmente en viviendas son obligatorio los cuartos de bicicleta. - y un largo etc. \u00c9tera de actuaciones Para m\u00e1s info visita.",
      "short_text": "Para de veras fomentar el uso de la bicicleta la actuaci\u00f3n deber\u00eda ser m\u00e1s amplia. En ciudades como Londres, en la que vivo desde hace ya m\u00e1s de 4 a\u00f1os, el uso de la bicicleta est\u00e1 totalmente integrad..."
    },
    {
      "name": "40910",
      "children": [
        {
          "name": "41563",
          "value": 100,
          "text": "Mir\u00e9 tu blog y me gust\u00f3. Saludos.",
          "short_text": "Mir\u00e9 tu blog y me gust\u00f3. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Londres hace a\u00f1os estaba en la misma situaci\u00f3n que Madrid y la cosa cambi\u00f3 dr\u00e1sticamente. Para m\u00ed es una buena referencia a tener en cuenta, de ah\u00ed la raz\u00f3n por la que cre\u00e9 el blog de Londres a Pedales.",
      "short_text": "Londres hace a\u00f1os estaba en la misma situaci\u00f3n que Madrid y la cosa cambi\u00f3 dr\u00e1sticamente. Para m\u00ed es una buena referencia a tener en cuenta, de ah\u00ed la raz\u00f3n por la que cre\u00e9 el blog de Londres a Pedale..."
    },
    {
      "name": "41062",
      "children": [
        {
          "name": "41562",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed, aunque parece que molestan m\u00e1s las bicicletas que los coches. Todos los d\u00edas se ven un mont\u00f3n de propuestas que de alg\u00fan modo u otro van contra la bicicleta o los ciclistas. Estamos tan dormidos que los \u00e1rboles no nos dejan ver el bosque.",
          "short_text": "S\u00ed, aunque parece que molestan m\u00e1s las bicicletas que los coches. Todos los d\u00edas se ven un mont\u00f3n de propuestas que de alg\u00fan modo u otro van contra la bicicleta o los ciclistas. Estamos tan dormidos q..."
        }
      ],
      "text": "Esta propuesta es una de las claves para mejorar los problemas con los coches en Madrid. Contaminaci\u00f3n. Congestiones. Etc.",
      "short_text": "Esta propuesta es una de las claves para mejorar los problemas con los coches en Madrid. Contaminaci\u00f3n. Congestiones. Etc."
    },
    {
      "name": "41156",
      "children": [
        {
          "name": "41560",
          "value": 100,
          "text": "Claro que hay gente que vendr\u00eda desde ciudades lim\u00edtrofes. Adem\u00e1s enseguida se mejora el estado de forma y te puedes permitir hacer distancias considerables. Gracias por tu apoyo y saludos.",
          "short_text": "Claro que hay gente que vendr\u00eda desde ciudades lim\u00edtrofes. Adem\u00e1s enseguida se mejora el estado de forma y te puedes permitir hacer distancias considerables. Gracias por tu apoyo y saludos."
        }
      ],
      "text": "Estoy totalmente de acuerdo, necestiamos una red de carriles bicicleta, ya no solo a nivel de Madrid ciudad, si no tambi\u00e9n interurbanos, para poder ir seguros desde la capital al resto de municipios madrile\u00f1os, y as\u00ed incentivar que la gente deje el coche en casa y coja la bicicleta, seguro que muchos vendrian en tren con la bicicleta y volver\u00edan a casa dandose un paseo en bicicleta, incluso algunos ir\u00edan y volver\u00edan por esos carriles bicicleta. Lo se lo mismo parece una locura, pero a diario veo gente en el de colmenar y el de san martin de la vega utiliz\u00e1ndolos para ir y venir de Madrid.",
      "short_text": "Estoy totalmente de acuerdo, necestiamos una red de carriles bicicleta, ya no solo a nivel de Madrid ciudad, si no tambi\u00e9n interurbanos, para poder ir seguros desde la capital al resto de municipios m..."
    },
    {
      "name": "42191",
      "children": [
        {
          "name": "42193",
          "children": [
            {
              "name": "42199",
              "value": 100,
              "text": "Ok.",
              "short_text": "Ok."
            }
          ],
          "text": "Hola Alberto: No se pueden unificar. Hay varias parecidas pero no se pueden unir. De momento est\u00e1 es la que m\u00e1s apoyos tiene. Lo \u00fanico que puedes hacer es editar tu propuesta y poner en el texto un enlace a esta. Yo ya no puedo editar esta. A los pocos d\u00edas se quita la opci\u00f3n de editar en las propuestas. Gracias y saludos.",
          "short_text": "Hola Alberto: No se pueden unificar. Hay varias parecidas pero no se pueden unir. De momento est\u00e1 es la que m\u00e1s apoyos tiene. Lo \u00fanico que puedes hacer es editar tu propuesta y poner en el texto un en..."
        }
      ],
      "text": "Ayer cree una propuesta muy similar a la tuya \u00bfse pueden unificar las dos?.",
      "short_text": "Ayer cree una propuesta muy similar a la tuya \u00bfse pueden unificar las dos?."
    },
    {
      "name": "42569",
      "children": [
        {
          "name": "42834",
          "value": 100,
          "text": "A m\u00ed tambi\u00e9n me pasa, sobre todo cuando voy con mi hijo de 10 a\u00f1os. La bicicleta es el medio de transporte ideal para trayectos cortos por su econom\u00eda, agilidad y por poderlo usar menores de edad. Puse en alg\u00fan comentario un enlace a un v\u00eddeo de un colegio en Guip\u00fazcoa donde se ve\u00eda un carril bicicleta con un mont\u00f3n de ni\u00f1os yendo al cole. En el colegio un gran aparcamiento cubierto para bicicletas y seg\u00fan el director, iban diariamente unos 400 ni\u00f1os en bicicleta a ese colegio. Aunque parezca una tonter\u00eda, el simple hecho de que un cr\u00edo de 10 a\u00f1os pueda ir solo al cole en bicicleta de forma segura libera a muchos padres de tener que llevarle en coche y evita aglomeraci\u00f3nes en las inmediaciones del colegio. Es solo un ejemplo entre docenas de posibles beneficios.",
          "short_text": "A m\u00ed tambi\u00e9n me pasa, sobre todo cuando voy con mi hijo de 10 a\u00f1os. La bicicleta es el medio de transporte ideal para trayectos cortos por su econom\u00eda, agilidad y por poderlo usar menores de edad. Pus..."
        }
      ],
      "text": "Muchos amigos no utilizan la bicicleta porque les da miedo circular por el carril compartido. Es peligroso y te sientes indefenso con los coches adelantando de un lado, el autob\u00fas por el otro y otro coche impaciente detr\u00e1s de ti.",
      "short_text": "Muchos amigos no utilizan la bicicleta porque les da miedo circular por el carril compartido. Es peligroso y te sientes indefenso con los coches adelantando de un lado, el autob\u00fas por el otro y otro c..."
    },
    {
      "name": "42570",
      "value": 100,
      "text": "Vaya! los que no estamos empadronados en Madrid aunque vayamos a diario a trabajar y p\u00e1semos all\u00ed todo el d\u00eda no podemos apoyar la propuesta. En fin, gran trabajo.",
      "short_text": "Vaya! los que no estamos empadronados en Madrid aunque vayamos a diario a trabajar y p\u00e1semos all\u00ed todo el d\u00eda no podemos apoyar la propuesta. En fin, gran trabajo."
    },
    {
      "name": "42630",
      "children": [
        {
          "name": "42837",
          "value": 100,
          "text": "As\u00ed por encima y sin pensarlo demasiado, creo que podr\u00eda ser un punto de referencia que la Red se guiase un poco por la red de metro puesto que as\u00ed mucha gente con trayectos largos podr\u00eda cubrir parte de ellos en bicicleta y otra parte en transporte p\u00fablico. Tambi\u00e9n ser\u00eda \u00fatil si en verano hace bueno por la ma\u00f1ana pero infernal cuando vuelves o al contrario, vas con buen tiempo y diluvia a la vuelta. Para ello tambi\u00e9n se deber\u00eda habilitar un vag\u00f3n para bicicletas o algo similar y por supuesto aparcamientos en las estaciones. Saludos.",
          "short_text": "As\u00ed por encima y sin pensarlo demasiado, creo que podr\u00eda ser un punto de referencia que la Red se guiase un poco por la red de metro puesto que as\u00ed mucha gente con trayectos largos podr\u00eda cubrir parte..."
        }
      ],
      "text": "Vivo en la calle Tribulete lavapies y trabajo en Las Tablas. Ir en coche es terrible, y en transporte p\u00fablico una odisea. Tengo una fantastica bicicleta y creo que deber\u00eda de crear una red de carriles bicicleta con caminos alternativos, el mismo camino todos los d\u00edas nos puede generar monotonia, y tener en cuenta que el carril debe de ser doble, uno para el camino de ida y otro de vuelta, .",
      "short_text": "Vivo en la calle Tribulete lavapies y trabajo en Las Tablas. Ir en coche es terrible, y en transporte p\u00fablico una odisea. Tengo una fantastica bicicleta y creo que deber\u00eda de crear una red de carriles..."
    },
    {
      "name": "42650",
      "children": [
        {
          "name": "45265",
          "value": 100,
          "text": "En mi zona pasa algo parecido. Hasta coger un carril bicicleta tendr\u00eda que ir 1 km entre coches y lo cierto es que no me atrevo y menos con el cr\u00edo. Saludos.",
          "short_text": "En mi zona pasa algo parecido. Hasta coger un carril bicicleta tendr\u00eda que ir 1 km entre coches y lo cierto es que no me atrevo y menos con el cr\u00edo. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Si queremos promover el uso de medios de transporte menos contaminantes, como es la bicicleta, lo primero es desarrollar y habilitar una red de carriles bicicleta suficientemente amplio para cubrir todas las calles de Madrid Capital y que, adem\u00e1s, quede debidamente separado de los coches para que sea seguro, no creo que sea suficiente pintar una franja de calzada. Yo tengo dos ni\u00f1os peque\u00f1os, y me gusta ir desde mi barrio, Puerta del \u00c1ngel, a la Casa de Campo en bicicleta, pero no me atrevo a ir con los ni\u00f1os por la calzada pues los coches van m\u00e1s deprisa de lo que debieran, y si voy por la acera, aunque sea muy despacio y con mucho cuidad hay algunos peatones que se molestan. Y si tengo que ir la mitad del camino con la bicicleta en la mano, pues la verdad, mejor cojo el coche.",
      "short_text": "Si queremos promover el uso de medios de transporte menos contaminantes, como es la bicicleta, lo primero es desarrollar y habilitar una red de carriles bicicleta suficientemente amplio para cubrir to..."
    },
    {
      "name": "43388",
      "children": [
        {
          "name": "45264",
          "value": 100,
          "text": "Es una pena no poder ir en bicicleta tranquilos. Ni siquiera en lo carriles bicicleta actuales vas tranquilo con un cr\u00edo. Yo cuando voy con mi hijo lo paso mal porque son estrechos y al m\u00e1s m\u00ednimo error puede haber un accidente. Digamos que necesitas cierta pericia para ir por alguno de los carriles actuales. Saludos.",
          "short_text": "Es una pena no poder ir en bicicleta tranquilos. Ni siquiera en lo carriles bicicleta actuales vas tranquilo con un cr\u00edo. Yo cuando voy con mi hijo lo paso mal porque son estrechos y al m\u00e1s m\u00ednimo err..."
        }
      ],
      "text": "Muy oportuna la propuesta. Hace un mes fui desde mi casa hasta el Retiro en bicicleta con mi hijo de 6 a\u00f1os, en distintas bicicletas. Era un s\u00e1bado, es decir, un d\u00eda con poco tr\u00e1fico y simplemente era seguir Principe de Vergara todo recto. Mi hijo tuvo miedo con los coches. De hecho, cuando hemos vuelto al Retiro la semana pasada, me pidi\u00f3 expresamente no ir por la carretera, sino por la acera, porque no se sent\u00eda seguro. Es un ejemplo claro de que el carril bicicleta en Madrid, tal y como lo tenemos no es pr\u00e1ctico ni seguro. Hay que cambiarlo. No sirve poner el carril bicicleta en la carretera para poder decir Madrid tiene por cientos de kms de carril bicicleta. No es real.",
      "short_text": "Muy oportuna la propuesta. Hace un mes fui desde mi casa hasta el Retiro en bicicleta con mi hijo de 6 a\u00f1os, en distintas bicicletas. Era un s\u00e1bado, es decir, un d\u00eda con poco tr\u00e1fico y simplemente era..."
    },
    {
      "name": "43409",
      "children": [
        {
          "name": "45261",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por tu apoyo. Saludos.",
          "short_text": "Gracias por tu apoyo. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo con esta propuesta. Ojal\u00e1 salga adelante.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo con esta propuesta. Ojal\u00e1 salga adelante."
    },
    {
      "name": "43671",
      "children": [
        {
          "name": "45262",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por tu apoyo. Saludos.",
          "short_text": "Gracias por tu apoyo. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Muy interesante.",
      "short_text": "Muy interesante."
    },
    {
      "name": "44401",
      "value": 100,
      "text": "Es importante que todos mismos la propuesta en la redes sociales para informar a nuestros amigos y conocidos de la misma y que as\u00ed se pueda ir extendiendo. S\u00f3lo si ser\u00e1 posible llegar a 53000 apoyos en un a\u00f1o. Gracias y saludos.",
      "short_text": "Es importante que todos mismos la propuesta en la redes sociales para informar a nuestros amigos y conocidos de la misma y que as\u00ed se pueda ir extendiendo. S\u00f3lo si ser\u00e1 posible llegar a 53000 apoyos e..."
    },
    {
      "name": "44745",
      "children": [
        {
          "name": "44814",
          "value": 100,
          "text": "Es importante respetar para ser respetados. Tenemos que dar ejemplo. El hecho de no contar con los medios adecuados no nos impide cumplir determinadas normas. Saludos.",
          "short_text": "Es importante respetar para ser respetados. Tenemos que dar ejemplo. El hecho de no contar con los medios adecuados no nos impide cumplir determinadas normas. Saludos."
        },
        {
          "name": "106921",
          "value": 100,
          "text": "Respetarnos entre todos! Porq as\u00ed como los peatones piden respeto, e igual deben respetar no andando por los carriles bicicletas y cruzar en sem\u00e1foro rojo?.",
          "short_text": "Respetarnos entre todos! Porq as\u00ed como los peatones piden respeto, e igual deben respetar no andando por los carriles bicicletas y cruzar en sem\u00e1foro rojo?."
        }
      ],
      "text": "Apoyo la propuesta y pido a ciclistas y motoristas que respeten normas de circulaci\u00f3n y espacios de peatones. Aparquen en espacios adecuados y no molesten el transito de peatones con movilidad reducida.",
      "short_text": "Apoyo la propuesta y pido a ciclistas y motoristas que respeten normas de circulaci\u00f3n y espacios de peatones. Aparquen en espacios adecuados y no molesten el transito de peatones con movilidad reducid..."
    },
    {
      "name": "45093",
      "children": [
        {
          "name": "45260",
          "value": 100,
          "text": "Hola, Mauricio: Creo que la bicicleta en s\u00ed no supone peligro alguno. Algunos que no cumplen las normas o se arriesgan m\u00e1s de la cuenta s\u00ed. Gracias por tu apoyo y saludos.",
          "short_text": "Hola, Mauricio: Creo que la bicicleta en s\u00ed no supone peligro alguno. Algunos que no cumplen las normas o se arriesgan m\u00e1s de la cuenta s\u00ed. Gracias por tu apoyo y saludos."
        }
      ],
      "text": "Estoy muy de acuerdo. Es necesario sacar las bicicletas de los carriles compartidos por veh\u00edculos a motor, ya que la inmensa mayor\u00eda de las bicicletas no paran en los sem\u00e1foros ni as\u00ed est\u00e9 delante la polic\u00eda municipal; adem\u00e1s circulan igualmente por calzada y acera a su conveniencia. S\u00ed, dado que la bicicleta es un peligro p\u00fablico, apoyo el aumneto del carril bicicleta. Saludos.",
      "short_text": "Estoy muy de acuerdo. Es necesario sacar las bicicletas de los carriles compartidos por veh\u00edculos a motor, ya que la inmensa mayor\u00eda de las bicicletas no paran en los sem\u00e1foros ni as\u00ed est\u00e9 delante la..."
    },
    {
      "name": "45103",
      "children": [
        {
          "name": "45259",
          "value": 100,
          "text": "Apoyada tu propuesta. Gracias y saludos.",
          "short_text": "Apoyada tu propuesta. Gracias y saludos."
        },
        {
          "name": "45414",
          "value": 100,
          "text": "Tu propuesta ya la hab\u00eda apoyado y \u00e1nimo a otros a que lo hagan tambi\u00e9n. Gracias y saludos.",
          "short_text": "Tu propuesta ya la hab\u00eda apoyado y \u00e1nimo a otros a que lo hagan tambi\u00e9n. Gracias y saludos."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo, adem\u00e1s de los pertinentes carriles bicicletas deber\u00edan ponerse estacionamientos para bicicletas, para ello votad: Al final en definitiva lo que se debe hacer es crear toda una infraestructura que pueda facilitar la movilidad en Madrid a trav\u00e9s de la bicicleta.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, adem\u00e1s de los pertinentes carriles bicicletas deber\u00edan ponerse estacionamientos para bicicletas, para ello votad: Al final en definitiva lo que se debe hacer es crear toda una i..."
    },
    {
      "name": "45357",
      "children": [
        {
          "name": "45409",
          "value": 100,
          "text": "Apoyada vuestra propuesta. Saludos.",
          "short_text": "Apoyada vuestra propuesta. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Muchos vecinos de la zona Planetario Delicias estamos exigiendo el desalojo del asentamiento ilegal y reiterativo pr\u00f3ximo al Museo del Ferrocarril y destinar los terrenos a uso dotacional. Entre otros uso proponemos un carril Bici entre el Parque Tierno Galv\u00e1n y Delicias a Atocha. Tal vez te interese votar tambi\u00e9n nuestra propuesta: En nuestro blog puedes ver m\u00e1s informaci\u00f3n.",
      "short_text": "Muchos vecinos de la zona Planetario Delicias estamos exigiendo el desalojo del asentamiento ilegal y reiterativo pr\u00f3ximo al Museo del Ferrocarril y destinar los terrenos a uso dotacional. Entre otros..."
    },
    {
      "name": "45503",
      "children": [
        {
          "name": "45509",
          "value": 100,
          "text": "A ver si lo conseguimos. Hace falta moverlo en las redes sociales porque esta web tiene suficiente flujo de visitantes nuevos como para alcanzar el objetivo de 53000 apoyos. Saludos.",
          "short_text": "A ver si lo conseguimos. Hace falta moverlo en las redes sociales porque esta web tiene suficiente flujo de visitantes nuevos como para alcanzar el objetivo de 53000 apoyos. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Arriba la propuesta! Tenemos que conseguir un Madrid en el que sea seguro y eficaz moverse con la bicicleta. Que motive el coger la bicicleta todas las ma\u00f1anas.",
      "short_text": "Arriba la propuesta! Tenemos que conseguir un Madrid en el que sea seguro y eficaz moverse con la bicicleta. Que motive el coger la bicicleta todas las ma\u00f1anas."
    },
    {
      "name": "45800",
      "children": [
        {
          "name": "45804",
          "children": [
            {
              "name": "45807",
              "value": 100,
              "text": "Correcci\u00f3n: donde pongo \u00abweb las ciudades\u00bb quer\u00eda poner \u00aben las ciudades\u00bb. Fall\u00f3 el corrector.",
              "short_text": "Correcci\u00f3n: donde pongo \u00abweb las ciudades\u00bb quer\u00eda poner \u00aben las ciudades\u00bb. Fall\u00f3 el corrector."
            }
          ],
          "text": "S\u00ed. Curiosamente, pese a verse incluso con el apoyo creciente de las instituciones p\u00fablicas, la necesidad de la bicicleta como medio de transporte web las ciudades, a muchos les sigue pareciendo un intruso. Tenemos el cerebro tan acostumbrado al coche que no nos damos cuenta de que las ciudades han cedido casi todo su espacio no dedicado a vivienda, al coche. Vemos como normal tener una acera de 1 metro al lado de una calzada de 7 metros donde pasan veh\u00edculos que podr\u00edan quitarnos la vida si nos descuidamos al cruzar, pero nadie se queja de eso. Ahora, si alguien ve una bicicleta a 5 km por hora en una acera de 4 metros de ancho.",
          "short_text": "S\u00ed. Curiosamente, pese a verse incluso con el apoyo creciente de las instituciones p\u00fablicas, la necesidad de la bicicleta como medio de transporte web las ciudades, a muchos les sigue pareciendo un in..."
        }
      ],
      "text": "Por desgracia, el coche fue el elemento determinante en el desarrollo urbano del siglo XX Ahora le toca a la bicicleta transformar las ciudades del siglo XXI.",
      "short_text": "Por desgracia, el coche fue el elemento determinante en el desarrollo urbano del siglo XX Ahora le toca a la bicicleta transformar las ciudades del siglo XXI."
    },
    {
      "name": "45827",
      "children": [
        {
          "name": "45860",
          "value": 100,
          "text": "Hola: Hay un peque\u00f1o problema con el asunto de la unificaci\u00f3n de propuestas y es lo que lo hace imposible: mucha gente ha votado en varias o todas las propuestas similares por lo que habr\u00eda una enorme duplicaci\u00f3n de votos. Evidentemente a mi propuesta le beneficiar\u00eda mucho, pero por desgracia creo que no es posible. Un cordial saludo.",
          "short_text": "Hola: Hay un peque\u00f1o problema con el asunto de la unificaci\u00f3n de propuestas y es lo que lo hace imposible: mucha gente ha votado en varias o todas las propuestas similares por lo que habr\u00eda una enorme..."
        }
      ],
      "text": "He incluido tu propuesta para unificar aquellas que est\u00e9n relacionadas, Vota! : .",
      "short_text": "He incluido tu propuesta para unificar aquellas que est\u00e9n relacionadas, Vota! : ."
    },
    {
      "name": "46257",
      "children": [
        {
          "name": "46485",
          "value": 100,
          "text": "Gracias y saludos.",
          "short_text": "Gracias y saludos."
        }
      ],
      "text": "Apoyo la propuesta porque yo tambi\u00e9n sue\u00f1o con vivir en una ciudad como Copenhague o Amsterdam.",
      "short_text": "Apoyo la propuesta porque yo tambi\u00e9n sue\u00f1o con vivir en una ciudad como Copenhague o Amsterdam."
    },
    {
      "name": "46716",
      "children": [
        {
          "name": "46717",
          "value": 100,
          "text": "Creo que son por velocidad y espacio perfectamente compatibles. Saludos.",
          "short_text": "Creo que son por velocidad y espacio perfectamente compatibles. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Adem\u00e1s, si estuvieran bien asfaltadas y diferenciadas, se podr\u00edan utilizar tambi\u00e9n por los patinadores.",
      "short_text": "Adem\u00e1s, si estuvieran bien asfaltadas y diferenciadas, se podr\u00edan utilizar tambi\u00e9n por los patinadores."
    },
    {
      "name": "46769",
      "children": [
        {
          "name": "46771",
          "children": [
            {
              "name": "46774",
              "children": [
                {
                  "name": "46781",
                  "value": 100,
                  "text": "Muchas gracias. Yo hice un blog tambi\u00e9n para darle un poco m\u00e1s de fuerza en Internet No tengo mucho tiempo para dedicarle, pero en un a\u00f1o de plazo que tenemos para alcanzar los 53000 y pico apoyos algo har\u00e1. Saludos.",
                  "short_text": "Muchas gracias. Yo hice un blog tambi\u00e9n para darle un poco m\u00e1s de fuerza en Internet No tengo mucho tiempo para dedicarle, pero en un a\u00f1o de plazo que tenemos para alcanzar los 53000 y pico apoyos alg..."
                }
              ],
              "text": "Hace un par de semanas escrib\u00eda sobre los carriles bicicleta en mi blog e inclu\u00eda tu propuesta. Empujando con ilusi\u00f3n: .",
              "short_text": "Hace un par de semanas escrib\u00eda sobre los carriles bicicleta en mi blog e inclu\u00eda tu propuesta. Empujando con ilusi\u00f3n: ."
            }
          ],
          "text": "Hola Luis: Cuesta imaginarlo, s\u00ed. El motivo del retraso que llevamos con respecto a otras ciudades se lo debemos a ese gran pensador que tuvimos como alcalde que pronunci\u00f3 la c\u00e9lebre frase \u00abMadrid no es ciudad para bicicletas. \u00bb \u00a1Qu\u00e9 portento!.",
          "short_text": "Hola Luis: Cuesta imaginarlo, s\u00ed. El motivo del retraso que llevamos con respecto a otras ciudades se lo debemos a ese gran pensador que tuvimos como alcalde que pronunci\u00f3 la c\u00e9lebre frase \u00abMadrid no..."
        }
      ],
      "text": "Cuesta imaginarse un Madrid hermoso con montones de bicicletas circulando pero este portal ya nos permite so\u00f1ar. Y participar. \u00a1Apoyo la propuesta!.",
      "short_text": "Cuesta imaginarse un Madrid hermoso con montones de bicicletas circulando pero este portal ya nos permite so\u00f1ar. Y participar. \u00a1Apoyo la propuesta!."
    },
    {
      "name": "47207",
      "value": 100,
      "text": "Gran idea, es necesario, mejoraria la calidad de vida, la salud de los madrile\u00f1os, atraer\u00eda turismo la bicicleta es la soluci\u00f3n!.",
      "short_text": "Gran idea, es necesario, mejoraria la calidad de vida, la salud de los madrile\u00f1os, atraer\u00eda turismo la bicicleta es la soluci\u00f3n!."
    },
    {
      "name": "47536",
      "children": [
        {
          "name": "47538",
          "value": 100,
          "text": "Hola: Efectivamente ese problema existe desde que comenz\u00f3 la web. No se conoce de momento soluci\u00f3n para ese asunto, ya que aunque se intentasen juntar propuestas hay gente que ha votado en varias similares y adem\u00e1s muchas propuestas, aun siendo similares tienen matices que las diferencian. Yo hasta ahora lo que hago es que cuando veo una propuesta similar le pongo un comentario dici\u00e9ndole que tambi\u00e9n existe esta propuesta que es la m\u00e1s apoyada hasta el momento. Saludos.",
          "short_text": "Hola: Efectivamente ese problema existe desde que comenz\u00f3 la web. No se conoce de momento soluci\u00f3n para ese asunto, ya que aunque se intentasen juntar propuestas hay gente que ha votado en varias simi..."
        }
      ],
      "text": "Constantemente veo como surgen nuevas propuestas similares a esta, me preocupa que al final la gente pierda el foco ante tantas y los apoyos que pod\u00edan centralizarse en una propuesta se diluyan. Alguien sabe si existe una forma de remitir a los creadores de las nuevas propuestas o los nuevos apoyos a la propuesta original.",
      "short_text": "Constantemente veo como surgen nuevas propuestas similares a esta, me preocupa que al final la gente pierda el foco ante tantas y los apoyos que pod\u00edan centralizarse en una propuesta se diluyan. Algui..."
    },
    {
      "name": "47639",
      "children": [
        {
          "name": "47641",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed, supongo que es algo que se tendr\u00e1 que ir haciendo poco a poco y que las prioridades han de ser empezar por lo m\u00e1s f\u00e1cil para poder dotar lo antes posible a la ciudad de m\u00e1s kil\u00f3metros de Carril Bici. El \u00e9xito seguro se los carriles que se vayan haciendo ir\u00e1n dando razones para crear otros nuevos. Si nos fijamos, Madrid cuenta ahora con bastantes kil\u00f3metros de Carril para la bicicleta, pero casi todos pensados para uso l\u00fadico y sin tener en cuenta la seguridad del ciclista en muchas ocasiones. Son calles bicicleta que no son \u00fatiles para la hacer de la bicicleta un medio de transporte porque apenas llevan a ning\u00fan sitio, salvo parques y dem\u00e1s.",
          "short_text": "S\u00ed, supongo que es algo que se tendr\u00e1 que ir haciendo poco a poco y que las prioridades han de ser empezar por lo m\u00e1s f\u00e1cil para poder dotar lo antes posible a la ciudad de m\u00e1s kil\u00f3metros de Carril Bi..."
        }
      ],
      "text": "1 Como lo perfecto es enemigo de lo real, creo que para los que usamos la bicicleta normal y propia, no bicimad como medio habitual de transporte ser\u00eda deseable tener respuesta relativamente r\u00e1pida a la necesidad de unir periferia entre s\u00ed y periferia y centro. Y para ello creo que se debe plantear la construcci\u00f3n de carriles bicicleta operativos en las v\u00edas que por su tama\u00f1o permitir\u00edan hacerlo sin una dificultad excesiva. En mi caso Av Ilustraci\u00f3n y Paseo de la Castellana. Supongo que cada barrio tendr\u00eda sus prioridades.",
      "short_text": "1 Como lo perfecto es enemigo de lo real, creo que para los que usamos la bicicleta normal y propia, no bicimad como medio habitual de transporte ser\u00eda deseable tener respuesta relativamente r\u00e1pida a..."
    },
    {
      "name": "47869",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la propuesta. Ojal\u00e1 llegue pronto. Y solicito vuestro apoyo para poder iniciarla con algo tan sencillo como lo propuesto en.",
      "short_text": "Apoyo la propuesta. Ojal\u00e1 llegue pronto. Y solicito vuestro apoyo para poder iniciarla con algo tan sencillo como lo propuesto en."
    },
    {
      "name": "47879",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo. Apoyada. Hay que fomentar el uso de la bicicleta, y sobre todo concienciar/nos todos Un buen ejemplo es como la ha ido haciendo Santiago de Chile. Hace unos a\u00f1os nadie iba en bicicleta. Ahora es una de las mejores ciudades del mundo para la bicicleta. As\u00ed empezaron: .",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo. Apoyada. Hay que fomentar el uso de la bicicleta, y sobre todo concienciar/nos todos Un buen ejemplo es como la ha ido haciendo Santiago de Chile. Hace unos a\u00f1os nadie iba en bi..."
    },
    {
      "name": "47885",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo. Apoyada. Hay que fomentar el uso de la bicicleta, y sobre todo concienciar/nos todos Un buen ejemplo es como la ha ido haciendo Santiago de Chile. Hace unos a\u00f1os nadie iba en bicicleta. Ahora es una de las mejores ciudades del mundo para la bicicleta. As\u00ed empezaron: .",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo. Apoyada. Hay que fomentar el uso de la bicicleta, y sobre todo concienciar/nos todos Un buen ejemplo es como la ha ido haciendo Santiago de Chile. Hace unos a\u00f1os nadie iba en bi..."
    },
    {
      "name": "48142",
      "value": 100,
      "text": "Una red ciclista de calidad resolver\u00eda taaantos problemas adicionales: Mejor aire, mejor salud general, menos atascos, menos ruidos, menos accidentes.",
      "short_text": "Una red ciclista de calidad resolver\u00eda taaantos problemas adicionales: Mejor aire, mejor salud general, menos atascos, menos ruidos, menos accidentes."
    },
    {
      "name": "49501",
      "children": [
        {
          "name": "49505",
          "children": [
            {
              "name": "49701",
              "children": [
                {
                  "name": "69018",
                  "value": 100,
                  "text": "Tambi\u00e9n existen la bicicletas electricas con las que te puedes mover para desplazarte al curro y para lo dem\u00e1s una normal.",
                  "short_text": "Tambi\u00e9n existen la bicicletas electricas con las que te puedes mover para desplazarte al curro y para lo dem\u00e1s una normal."
                }
              ],
              "text": "Tambi\u00e9n hay mapas de Madrid que muestran las rutas m\u00e1s llanas para los ciclistas menos atl\u00e9ticos entre los que me incluyo Esos mapas, por cierto, tambi\u00e9n muestran las rutas m\u00e1s seguras, aunque desconozco los criterios que han utilizado para ello. Yo los he usado y son muy \u00fatiles aunque creo que algo desactualizados. Mmm. Ya tengo otra idea para proponer.",
              "short_text": "Tambi\u00e9n hay mapas de Madrid que muestran las rutas m\u00e1s llanas para los ciclistas menos atl\u00e9ticos entre los que me incluyo Esos mapas, por cierto, tambi\u00e9n muestran las rutas m\u00e1s seguras, aunque descono..."
            }
          ],
          "text": "La verdad que estar\u00eda genial porque ir\u00eda de acuerdo a la red de metro, lo cual lo hace realmente \u00fatil. Es cierto por otro lado que lo de las cuestas no es excusa. Ni todo Madrid son cuestas ni las cuestas son insalvables. Para los que tienen miedo a las cuestas, cuando coges la bicicleta el primer d\u00eda todo te parece un mundo, pero en menos de un mes las piernas se acostumbran y puedes con todo. Es m\u00e1s bien cuesti\u00f3n de ritmo, de ir a un paso tranquilo para no fundirse. Saludos.",
          "short_text": "La verdad que estar\u00eda genial porque ir\u00eda de acuerdo a la red de metro, lo cual lo hace realmente \u00fatil. Es cierto por otro lado que lo de las cuestas no es excusa. Ni todo Madrid son cuestas ni las cue..."
        }
      ],
      "text": "Es una verg\u00fcenza que este tema haya sido ignorado de manera sistem\u00e1tica por todos los gobiernos. Moverse en bicicleta por un carril adecuado no trae m\u00e1s que beneficios. No contamina, mejora el estado f\u00edsico, crea conciencia c\u00edvica y permite disfrutar de una ciudad que cada vez es menos de las personas y m\u00e1s de los veh\u00edculos a motor. He vivido tres a\u00f1os en Holanda y llegaba al trabajo feliz, compartiendo espacio con familias, ancianos, personas que hac\u00edan la compra. Que Madrid no sea plana tampoco es excusa. Quien se sube a una bicicleta y lo prueba se da cuenta de ello.",
      "short_text": "Es una verg\u00fcenza que este tema haya sido ignorado de manera sistem\u00e1tica por todos los gobiernos. Moverse en bicicleta por un carril adecuado no trae m\u00e1s que beneficios. No contamina, mejora el estado..."
    },
    {
      "name": "50563",
      "value": 100,
      "text": "Es lo mejor para los ciudadanos y para la ciudad, y no te digo para los ni\u00f1os.",
      "short_text": "Es lo mejor para los ciudadanos y para la ciudad, y no te digo para los ni\u00f1os."
    },
    {
      "name": "53557",
      "value": 100,
      "text": "Lo apoyar\u00e9 siempre que no sea obligatorio usarlos. Los que ya circulamos en bicicleta por Madrid y hacemos trayectos de muchos kil\u00f3metros tardar\u00edamos el doble en llegar a nuestro destino.",
      "short_text": "Lo apoyar\u00e9 siempre que no sea obligatorio usarlos. Los que ya circulamos en bicicleta por Madrid y hacemos trayectos de muchos kil\u00f3metros tardar\u00edamos el doble en llegar a nuestro destino."
    },
    {
      "name": "54318",
      "children": [
        {
          "name": "54319",
          "children": [
            {
              "name": "54320",
              "children": [
                {
                  "name": "54321",
                  "value": 100,
                  "text": "Muchas gracias. Est\u00e1 muy bien. Adem\u00e1s una de las v\u00edas me cae al lado de casa. Hasta ahora ten\u00eda el carril bicicleta m\u00e1s cercano a 15 km.",
                  "short_text": "Muchas gracias. Est\u00e1 muy bien. Adem\u00e1s una de las v\u00edas me cae al lado de casa. Hasta ahora ten\u00eda el carril bicicleta m\u00e1s cercano a 15 km."
                }
              ],
              "text": "Puedes consultar aqu\u00ed el mapa de la red. Y solo es el comienzo.",
              "short_text": "Puedes consultar aqu\u00ed el mapa de la red. Y solo es el comienzo."
            }
          ],
          "text": "Pues me alegro mucho. Cada d\u00eda veo m\u00e1s gente con bicicletas por la calle, pese a los muchos h\u00e1ndicap que dicen algunos que tiene Madrid para las bicicletas, ya sabes, el tiempo, las cuestas. La realidad es que hay una infinidad de personas de todas las edades que est\u00e1n deseando moverse en bicicleta por la ciudad y que hacer una buena red de carril bicicleta ser\u00e1 un \u00e9xito en muchos sentidos para la ciudad.",
          "short_text": "Pues me alegro mucho. Cada d\u00eda veo m\u00e1s gente con bicicletas por la calle, pese a los muchos h\u00e1ndicap que dicen algunos que tiene Madrid para las bicicletas, ya sabes, el tiempo, las cuestas. La realid..."
        }
      ],
      "text": "Ya se ha aprobado un presupuesto de 45 millones para hacer una verdadera Red ciclista. Se har\u00e1n 35 nuevos carriles bicicleta.",
      "short_text": "Ya se ha aprobado un presupuesto de 45 millones para hacer una verdadera Red ciclista. Se har\u00e1n 35 nuevos carriles bicicleta."
    },
    {
      "name": "54776",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo con esta propuesta. La bicicleta necesita su espacio y que \u00e9ste sea seguro para los ciclistas y para el resto de los ciudadanos, sobre todo para los peatones. Tambi\u00e9n pienso que se deber\u00eda dar seguridad a las bicicletas, no s\u00f3lo al circular, sino tambi\u00e9n a la hora de aparcarlas. Por eso pido que apoy\u00e9is mi propuesta Gracias.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con esta propuesta. La bicicleta necesita su espacio y que \u00e9ste sea seguro para los ciclistas y para el resto de los ciudadanos, sobre todo para los peatones. Tambi\u00e9n pienso que se de..."
    },
    {
      "name": "54875",
      "value": 100,
      "text": "Si bien apoyo esta idea, cuanto estar\u00edamos dispuestos a pagar por las mejoras y la creaci\u00f3n de los carriles bicicleta? Los veh\u00edculos a motor pagan un impuesto por poder circular.",
      "short_text": "Si bien apoyo esta idea, cuanto estar\u00edamos dispuestos a pagar por las mejoras y la creaci\u00f3n de los carriles bicicleta? Los veh\u00edculos a motor pagan un impuesto por poder circular."
    },
    {
      "name": "55462",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo tu propuesta y pido el apoyo a todos para propuesta para propuesta de bicimad en M-40 para conexi\u00f3n de barrios y transportes p\u00fablicos en.",
      "short_text": "Apoyo tu propuesta y pido el apoyo a todos para propuesta para propuesta de bicimad en M-40 para conexi\u00f3n de barrios y transportes p\u00fablicos en."
    },
    {
      "name": "55517",
      "children": [
        {
          "name": "60489",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo totalmente, y a\u00fan as\u00ed hay por aqu\u00ed alguno que critica la propuesta porque dice que nuestro lugar est\u00e1 en la calzada. Algunos tienen miedo a que se haga carril bicicleta porque piensan que si lo hacen les van a obligar a circular por los mismos. Si somos ya m\u00e1s de 4000 que apoyamos esta propuesta ser\u00e1 porque estamos deseando dejar el coche y coger la bicicleta de un modo seguro. Fijate, 4400 apoyos, si los llevamos a coches fuera de la ciudad estar\u00edamos hablando de m\u00e1s de kil\u00f3metros de coches circulando.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo totalmente, y a\u00fan as\u00ed hay por aqu\u00ed alguno que critica la propuesta porque dice que nuestro lugar est\u00e1 en la calzada. Algunos tienen miedo a que se haga carril bicicleta porque piensan..."
        },
        {
          "name": "60490",
          "value": 100,
          "text": "Se me olvid\u00f3 poner los kil\u00f3metros. 4400 coches equivaldr\u00edan a m\u00e1s de 20 km de veh\u00edculos circulando.",
          "short_text": "Se me olvid\u00f3 poner los kil\u00f3metros. 4400 coches equivaldr\u00edan a m\u00e1s de 20 km de veh\u00edculos circulando."
        }
      ],
      "text": "Madrid deber\u00eda estar m\u00e1s preparado para la gente que quiera usar la bicicleta, multitud de personas entre las que me incluyo utilizar\u00edan m\u00e1s su bicicleta para las tareas cotidianas si de verdad hubiera una red de carriles bicicleta, ya sea para ir al trabajo, comprar o simplemente moverse. Llevo tiempo pensando en que deber\u00edan concienciar m\u00e1s sobre la utilidad y facilidad de trasladarse por la capital usando de transporte p\u00fablico y bicicleta, por no hablar del beneficio en contaminaci\u00f3n y en salud en el que se contribuir\u00eda.",
      "short_text": "Madrid deber\u00eda estar m\u00e1s preparado para la gente que quiera usar la bicicleta, multitud de personas entre las que me incluyo utilizar\u00edan m\u00e1s su bicicleta para las tareas cotidianas si de verdad hubier..."
    },
    {
      "name": "56145",
      "children": [
        {
          "name": "60486",
          "value": 100,
          "text": "Es cierto, a m\u00ed tambi\u00e9n me pasa y me da mucha envidia ver esas ciudades donde la bicicleta est\u00e1 mucho m\u00e1s aceptada como medio de transporte. Hace poco estuve en Granada y hab\u00eda much\u00edsimas bicicletas circulando y eso teniendo en cuenta que no es de las ciudades punteras en Espa\u00f1a en uso de la bicicleta e infraestructuras, pero se ve\u00eda otro respeto a la bicicleta tanto de veh\u00edculos como de peatones. Hay que tener en cuenta que Granada tiene bastantes problemas de contaminaci\u00f3n y por eso si el ciudadano de a pi\u00e9 es consciente, cada vez que vean una bicicleta en lugar de un coche, aunque sea por la acera ya s\u00e9 que no es lo m\u00e1s adecuado pensar\u00e1n que ese ciclista les est\u00e1 haciendo un favor usando sus piernas en lugar del motor de su coche. Aqu\u00ed en Madrid parece que algunos se han acostumbrado ya tanto al humo que no les importa resolver el asunto.",
          "short_text": "Es cierto, a m\u00ed tambi\u00e9n me pasa y me da mucha envidia ver esas ciudades donde la bicicleta est\u00e1 mucho m\u00e1s aceptada como medio de transporte. Hace poco estuve en Granada y hab\u00eda much\u00edsimas bicicletas c..."
        }
      ],
      "text": "Cuando viajo me encanta ver a los ciudadanos disfrutar de su carril bicicleta que tan necesario es aqu\u00ed en Madrid. Por favor agilicemos los tr\u00e1mites y disfrutemos de un recorrido por las calles de Madrid sin contaminar.",
      "short_text": "Cuando viajo me encanta ver a los ciudadanos disfrutar de su carril bicicleta que tan necesario es aqu\u00ed en Madrid. Por favor agilicemos los tr\u00e1mites y disfrutemos de un recorrido por las calles de Mad..."
    },
    {
      "name": "57195",
      "value": 100,
      "text": "Me parece fundamental, sobre todo por la escasa tolerancia de muchos conductores.",
      "short_text": "Me parece fundamental, sobre todo por la escasa tolerancia de muchos conductores."
    },
    {
      "name": "58060",
      "children": [
        {
          "name": "60483",
          "value": 100,
          "text": "Efectivamente queda mucho trabajo por hacer en una ciudad cuyos dirigentes anteriores nunca creyeron en la bicicleta como medio de transporte. Recuerda la frase magistral de \u00c1lvarez del Manzano cuando dijo Madrid no es ciudad para bicicletas. Un cordial saludo.",
          "short_text": "Efectivamente queda mucho trabajo por hacer en una ciudad cuyos dirigentes anteriores nunca creyeron en la bicicleta como medio de transporte. Recuerda la frase magistral de \u00c1lvarez del Manzano cuando..."
        }
      ],
      "text": "Una red segura y eficiente pasar\u00eda y es una propuesta. Por una red m\u00e1s amplia de carriles segregados donde la convivencia con peatones y coches sea m\u00e1s dif\u00edcil pero tambi\u00e9n deber\u00edan tenerse en cuenta aspectos como: 1 un \u00e1rea de reserva o seguridad en las estaciones de Bicimad de modo que no te atropellen los coches mientras dejas o coges una bicicleta 2 Cruces bien dise\u00f1ados 3 \u00c1reas avanzadas para bicicletas o motos en los semaforos para poder arrancar con cierto margen respecto los coches 3 sem\u00e1foros espec\u00edficos para bicicletas en algunos pasos de peatones el paso podr\u00eda estar permitido a bicicletas -ambar- mientras los coches esperan en rojo 4 Colocar las estaciones de Bicimad cerca de las estaciones de metro o autob\u00fas para facilitar los puntos de intercambio coordinar la red de bicicleta con otros transportes 5 permitir subir la bicicleta al metro necesario preparar un \u00e1rea reservada en uno o m\u00e1s de los vagones.",
      "short_text": "Una red segura y eficiente pasar\u00eda y es una propuesta. Por una red m\u00e1s amplia de carriles segregados donde la convivencia con peatones y coches sea m\u00e1s dif\u00edcil pero tambi\u00e9n deber\u00edan tenerse en cuenta..."
    },
    {
      "name": "58137",
      "children": [
        {
          "name": "60479",
          "value": 100,
          "text": "Pienso lo mismo. Gracias por tu apoyo y un saludo.",
          "short_text": "Pienso lo mismo. Gracias por tu apoyo y un saludo."
        }
      ],
      "text": "Necesitamos dar ejemplo a Europa y a nuestros hijos de lo que significa una ciudad sostenible y para eso, el uso de la bicicleta y la protecci\u00f3n de este uso, es algo b\u00e1sico.",
      "short_text": "Necesitamos dar ejemplo a Europa y a nuestros hijos de lo que significa una ciudad sostenible y para eso, el uso de la bicicleta y la protecci\u00f3n de este uso, es algo b\u00e1sico."
    },
    {
      "name": "60007",
      "children": [
        {
          "name": "60112",
          "children": [
            {
              "name": "60212",
              "children": [
                {
                  "name": "60216",
                  "children": [
                    {
                      "name": "60218",
                      "value": 100,
                      "text": "A t\u00ed tambi\u00e9n Javier.",
                      "short_text": "A t\u00ed tambi\u00e9n Javier."
                    }
                  ],
                  "text": "Muchos besos y abrazos.",
                  "short_text": "Muchos besos y abrazos."
                }
              ],
              "text": "Pues resulta que es un comentario documentado, y adecuado, deber\u00edas agradecerlo y respetarlo Yo me he tomado la molestia de leer y valorar tu propuesta, y argumentar el por qu\u00e9 de mi desacuerdo \u00bfs\u00f3lo esperas comentarios a favor de la propuesta? \u00bfBuscas s\u00f3lo alabanzas y no permites cr\u00edticas? Pues te has equivocado de medio, y te toca aguantarte, que para algo esto es un proceso participativo. Y que no est\u00e9 de acuerdo con tu propuesta no significa que le falte al respeto a quien s\u00ed lo est\u00e1, como es evidente.",
              "short_text": "Pues resulta que es un comentario documentado, y adecuado, deber\u00edas agradecerlo y respetarlo Yo me he tomado la molestia de leer y valorar tu propuesta, y argumentar el por qu\u00e9 de mi desacuerdo \u00bfs\u00f3lo..."
            }
          ],
          "text": "Tu comentario no me merece ning\u00fan respeto y no voy a comentar m\u00e1s contigo, pero si sabes contar est\u00e1s faltando al respeto a 4390 personas que apoyan la propuesta. Con no apoyar la propuesta tienes suficiente.",
          "short_text": "Tu comentario no me merece ning\u00fan respeto y no voy a comentar m\u00e1s contigo, pero si sabes contar est\u00e1s faltando al respeto a 4390 personas que apoyan la propuesta. Con no apoyar la propuesta tienes suf..."
        }
      ],
      "text": "En Holanda ya estaban la bicicletas antes de los carriles bicicleta, de hecho los carriles se crearon para echar a los ciclistas de la calzada y tambi\u00e9n, en parte, aprovechando la reconstrucci\u00f3n de las ciudades tras la 2\u00aa gm Los carriles no incidieron en el incremento de uso de la bicicleta, no hay interrelaci\u00f3n entre ellos. Por cierto, yo voy en bicicleta por Madrid y no entorpezco el tr\u00e1fico, yo soy tr\u00e1fico! Que t\u00fa siendo ciclista te consideres una lacra dice muy poco de t\u00ed. La velocidad media en Madrid es muy similar a la que van las bicicletas, as\u00ed que no hables de estorbar. Lo que hay que hacer es introducir medidas para calmar el tr\u00e1fico y reducir el n\u00ba de veh\u00edculos motorizados.",
      "short_text": "En Holanda ya estaban la bicicletas antes de los carriles bicicleta, de hecho los carriles se crearon para echar a los ciclistas de la calzada y tambi\u00e9n, en parte, aprovechando la reconstrucci\u00f3n de la..."
    },
    {
      "name": "60131",
      "children": [
        {
          "name": "60476",
          "value": 100,
          "text": "Muchas gracias por tu apoyo. A ver si hacemos algo de fuerza. Creo que en cualquier caso el ayuntamiento tiene previsto invertir en 2016 unos 40 millones de euros en carril bicicleta. Ya somos m\u00e1s de 4400 apoyos, que si lo multiplicamos por coches que dejan de circular por Madrid estar\u00edamos hablando de m\u00e1s de 20 kil\u00f3metros de coches aparcados uno detr\u00e1s de otro. No est\u00e1 mal \u00bfno?.",
          "short_text": "Muchas gracias por tu apoyo. A ver si hacemos algo de fuerza. Creo que en cualquier caso el ayuntamiento tiene previsto invertir en 2016 unos 40 millones de euros en carril bicicleta. Ya somos m\u00e1s de..."
        }
      ],
      "text": "Muy buena propuesta. Saldremos ganando muchos! Poco a poco se lograr\u00e1. Me alegra que hayas tenido en cuenta a varios colectivos.",
      "short_text": "Muy buena propuesta. Saldremos ganando muchos! Poco a poco se lograr\u00e1. Me alegra que hayas tenido en cuenta a varios colectivos."
    },
    {
      "name": "60308",
      "children": [
        {
          "name": "60474",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo, aunque ellos se escudan en que las bicicletas tambi\u00e9n van por las aceras. Luego est\u00e1n los que te ven y se retiran y los que te ven y se quedan en medio con su par de narices, as\u00ed como desafiantes. Se ha creado una especie de pique que no se resolver\u00e1 hasta que los ciclistas tengamos un sitio seguro por donde circular. Pese a que algunos ciclistas se empe\u00f1an en que tenemos que ir por la calzada junto a los coches ya que tienen miedo de que si hacen carril bicicleta les obliguen a ellos a circular por el mismo. A mi modo de ver veh\u00edculos o personas que circulan a velocidades manifiestamente diferentes no deber\u00edan circular por los mismos lugares. Algunos critican esta propuesta porque dicen que tenemos que ir por la calzada, que hacer carril bicicleta no va a hacer que aumente el n\u00famero de ciclistas que cogen la bicicleta como medio de transporte y entonces los 4400 que hemos apoyado esta propuesta. ?.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo, aunque ellos se escudan en que las bicicletas tambi\u00e9n van por las aceras. Luego est\u00e1n los que te ven y se retiran y los que te ven y se quedan en medio con su par de narices, as\u00ed com..."
        }
      ],
      "text": "Tambi\u00e9n deber\u00eda hacerse respetar el carril bicicleta por los peatones en los parques y en el anillo ciclista. En este \u00faltimo los peatones invaden continuamente su espacio poniendo en grave peligro la integridad f\u00edsica de peatones y ciclistas. Hace dos a\u00f1os mi pareja yendo en bicicleta tuvo un accidente grave en el anillo ciclista porque un grupo de personas invadi\u00f3 el carril bicicleta y por no atropellarlos se fue por el lateral cayendo por un desmonte franturandose 3 vertebras y 2 costillas. Nueve meses de baja que nadie se hace responsable y una columna vertebral da\u00f1ada de por vida. Los peatones no asumieron que ellos fueron los responsables del accidente por invadir el carril bicicleta.",
      "short_text": "Tambi\u00e9n deber\u00eda hacerse respetar el carril bicicleta por los peatones en los parques y en el anillo ciclista. En este \u00faltimo los peatones invaden continuamente su espacio poniendo en grave peligro la..."
    },
    {
      "name": "60357",
      "children": [
        {
          "name": "60475",
          "value": 100,
          "text": "Gracias, Javier Saludos.",
          "short_text": "Gracias, Javier Saludos."
        }
      ],
      "text": "Muy buena propuesta.",
      "short_text": "Muy buena propuesta."
    },
    {
      "name": "61109",
      "value": 100,
      "text": "Estoy totalmente de acuerdo con esta propuesta. Hay mucha gente que ir\u00eda en bicicleta y no lo hace porque le da miedo compartir el carril con coches y motos. Un carril separado que facilite el desplazamiento en bicicleta por toda la ciudad ser\u00eda tan bueno para conductores como para peatones y ciclistas.",
      "short_text": "Estoy totalmente de acuerdo con esta propuesta. Hay mucha gente que ir\u00eda en bicicleta y no lo hace porque le da miedo compartir el carril con coches y motos. Un carril separado que facilite el desplaz..."
    },
    {
      "name": "61112",
      "value": 100,
      "text": "Todo lo que signifique reducir y limitar la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos privados potenciando los transportes p\u00fablicos con el simult\u00e1neo apoyo a la utilizaci\u00f3n de otros medios de transporte sostenibles, como la bicicleta, creo que es bastante beneficioso para cualquier ciudad y deber\u00eda ser un objetivo prioritario para Madrid.",
      "short_text": "Todo lo que signifique reducir y limitar la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos privados potenciando los transportes p\u00fablicos con el simult\u00e1neo apoyo a la utilizaci\u00f3n de otros medios de transporte sostenibles, c..."
    },
    {
      "name": "61149",
      "children": [
        {
          "name": "61150",
          "children": [
            {
              "name": "61151",
              "children": [
                {
                  "name": "61152",
                  "children": [
                    {
                      "name": "61159",
                      "value": 100,
                      "text": "Pues no apoyes la propuesta. Aqu\u00ed no vas a convencer a ning\u00fano de los m\u00e1s de 4500 que pensamos lo contrario. En Copenhague no son tan tontos. Algunos ten\u00e9is miedo a los carriles bicicleta por si os obligan a ir por ellos, pero eso ya no es mi problema. Saludos.",
                      "short_text": "Pues no apoyes la propuesta. Aqu\u00ed no vas a convencer a ning\u00fano de los m\u00e1s de 4500 que pensamos lo contrario. En Copenhague no son tan tontos. Algunos ten\u00e9is miedo a los carriles bicicleta por si os ob..."
                    },
                    {
                      "name": "61238",
                      "value": 100,
                      "text": "Pues mira que a m\u00ed lo que me resulta desagradable es ir encerrado entre coches.",
                      "short_text": "Pues mira que a m\u00ed lo que me resulta desagradable es ir encerrado entre coches."
                    }
                  ],
                  "text": "- Los carriles bicicleta limitan los trayectos que un ciclista podr\u00e1 realizar a aquellos en los que las administraciones de turno han considerado oportunos. Nunca podr\u00e1s tener carril bicicleta de casa al trabajo salvo que casualmente trabajes y vivas en calles anchas. No hablemos ya para ir a cuealquier otro sitio.",
                  "short_text": "- Los carriles bicicleta limitan los trayectos que un ciclista podr\u00e1 realizar a aquellos en los que las administraciones de turno han considerado oportunos. Nunca podr\u00e1s tener carril bicicleta de casa..."
                }
              ],
              "text": "- Los carriles bicicleta son inseguros por definici\u00f3n. Su mera existencia crea conflictos en giros a la derecha e intersecciones, colocan a los ciclistas en el punto ciego de los veh\u00edculos pon\u00edendonos en peligro por apertura de puertas, cruces de peatones despistados, etc. A su vez, quien est\u00e1 convencido de que simplemente estar en un carril bicicleta a\u00f1ade seguridad pone menos atenci\u00f3n a su seguridad, por lo que cometer\u00e1 m\u00e1s imprudencias. - Los carriles bicicleta fomentan la idea de que la calzada no es el lugar de la bicicleta, lo cual incrementa la pasividad con la que sus usuarios ignoran las normas de tr\u00e1fico cuando necesitan usar la calzada, puesto que interiorizan que su simple presencia es ileg\u00edtima y total ya qu\u00e9 m\u00e1s da. - Los carriles bicicleta son una forma m\u00e1s de asentar el status-quo de los coches en la ciudad, deslegitimando a aquellos que no queremos usar dichos carriles bicicleta por sus problemas de seguridad: Los conductores increpan a todo ciclista que no vaya por su carril.",
              "short_text": "- Los carriles bicicleta son inseguros por definici\u00f3n. Su mera existencia crea conflictos en giros a la derecha e intersecciones, colocan a los ciclistas en el punto ciego de los veh\u00edculos pon\u00edendonos..."
            }
          ],
          "text": "- La bicicleta en calzada no entorpece el tr\u00e1fico, el tr\u00e1fico lo entorpece cualquier usuario de la calzada recuerda: nunca est\u00e1s en un atasco, eres el atasco El mayor factor de entorpecimiento de tr\u00e1fico, de hecho, suelen ser coches buscando aparcamiento o aparcando, adem\u00e1s de los sem\u00e1foros y las intersecciones extra\u00f1as en las que los coches se acaban quedando parados. Las bicicletas solucionan el primer problema al 100 y el tercero parcialmente por su tama\u00f1o. Recuerda tambi\u00e9n que la velocidad media del coche en ciudad es de unos 16-20km/h. En bicicleta la velocidad media es de unos 12-16km/h en trayectos con pendiente equilibrada. - La bicicleta en calzada, lejos de entorpecer, pacifica la circulaci\u00f3n. Son muchos los conductores que van de sem\u00e1foro en sem\u00e1foro a 50 o 60km/h para nada mientras que con una bicicleta su velocidad m\u00e1xima efectiva termina siendo de unos 20-30km/h, 40 si es cuesta abajo y el ciclista de turno tiene ganas de pedalear.",
          "short_text": "- La bicicleta en calzada no entorpece el tr\u00e1fico, el tr\u00e1fico lo entorpece cualquier usuario de la calzada recuerda: nunca est\u00e1s en un atasco, eres el atasco El mayor factor de entorpecimiento de tr\u00e1f..."
        },
        {
          "name": "61235",
          "children": [
            {
              "name": "61252",
              "value": 100,
              "text": "Estoy de acuerdo, y aqu\u00ed hay m\u00e1s de 4500 personas que tambi\u00e9n lo est\u00e1n. Yo cojo poco la bicicleta por la calzada porque no me f\u00edo y los que apoyan la propuesta piensan igual. Yo no pido que obliguen a quienes quieren ir por la calzada a usar el carril bicicleta, pero el carril bicicleta aumentar\u00eda el n\u00famero de personas que dejar\u00edan el coche por la bicicleta. Adem\u00e1s pienso que para ir por la calzada tienes que ir con la lengua fuera y mil ojos todo el camino, pero bueno, respeto a quienes lo prefieren. En cualquier caso pienso que un carril bicicleta seguro no es un carril de 15 metros de ancho. Hay que tener en cuenta las distintas edades y estados de forma de cada uno y que tiene que ser posible adelantar sin peligro, as\u00ed como concienciar a los peatones del peligro que supone que los usen como pista de paseo. Saludos.",
              "short_text": "Estoy de acuerdo, y aqu\u00ed hay m\u00e1s de 4500 personas que tambi\u00e9n lo est\u00e1n. Yo cojo poco la bicicleta por la calzada porque no me f\u00edo y los que apoyan la propuesta piensan igual. Yo no pido que obliguen a..."
            }
          ],
          "text": "\u00bfIr en bicicleta a 10 km/h no es pasear? \u00bfLos carriles bicicleta atraen a usar el coche? \u00bfLimitan los trayectos que hacer en bicicleta? y la M-30 M-40 y autopistas urbanas no? No tengo coche, me muevo en bicicleta y en transporte p\u00fablico y la verdad es que lo que veo a diario no es lo que cuentas. Es muy inc\u00f3modo el tr\u00e1nsito entre coches, tienes que estar muy pendiente, las rotondas son peligrosas, tienes que cambiarte a carriles en los que pasan coches a m\u00e1s de 50 km/h para rebasar autom\u00f3viles en doble fila. Esas calles mejor evitarlas, si hubiera carriles bicicleta habr\u00eda m\u00e1s ciclos circulando.",
          "short_text": "\u00bfIr en bicicleta a 10 km/h no es pasear? \u00bfLos carriles bicicleta atraen a usar el coche? \u00bfLimitan los trayectos que hacer en bicicleta? y la M-30 M-40 y autopistas urbanas no? No tengo coche, me muevo..."
        }
      ],
      "text": "- Los carriles bicicleta siguen estando rodeados de veh\u00edculos motorizados, salvo que los construyas en acera donde los peatones deber\u00edan poder despreocuparse o que los construyas a kil\u00f3metros de la ciudad. - Pasear tranquilamente por la calzada no es un objetivo deseable. La calzada est\u00e1 para mover personas y mercanc\u00edas. Para pasear tienes la acera si vas a pie o los parques tanto a pie como en bicicleta. - No hace falta estar en forma para ir por la calzada. Ir a 10km/h no es malo y te puedo asegurar que los 30km/h son perfectamente alcanzables para cualquiera que haya usado la bicicleta m\u00e1s de dos semanas seguidas en llano, por supuesto, la cuesta arriba es otro mundo - Los carriles bicicleta normalmente atraen peatones o usuarios del tte. P\u00fablico a su uso, no a conductores. De hecho, al estar liberando la calzada, tienden a atraer conductores de coches.",
      "short_text": "- Los carriles bicicleta siguen estando rodeados de veh\u00edculos motorizados, salvo que los construyas en acera donde los peatones deber\u00edan poder despreocuparse o que los construyas a kil\u00f3metros de la ci..."
    },
    {
      "name": "61575",
      "value": 100,
      "text": "Estoy totalmente de acuerdo. He vivido durante a\u00f1os en Sevilla y all\u00ed lograron crear una verdadera red de carriles bicicleta, no unos inconexos pasillos verdes como en Madrid. A este paso, Madrid quedar\u00e1 como la \u00fanica capital europea sin verdaderos carriles bicicleta. Tambi\u00e9n hay que crear aparcamientos para bicicletas, que actualmente tampoco existen.",
      "short_text": "Estoy totalmente de acuerdo. He vivido durante a\u00f1os en Sevilla y all\u00ed lograron crear una verdadera red de carriles bicicleta, no unos inconexos pasillos verdes como en Madrid. A este paso, Madrid qued..."
    },
    {
      "name": "61699",
      "children": [
        {
          "name": "61708",
          "value": 100,
          "text": "Yo quiero lo que quiero y no pido que t\u00fa dejes de ir por la calzada, pero yo prefiero el carril bicicleta. Si t\u00fa vas bien por la calzada a m\u00ed me parece genial. Ya s\u00e9 que la bicicleta no es un estorbo, me encanta la bicicleta, lo que intento decir es que la mayor\u00eda de los conductores de coches as\u00ed lo consideran. Supongo que pasa lo mismo que cuando voy por el carril bicicleta y se me pone delante un peat\u00f3n. Prefiero que no est\u00e9, sinceramente, porque me obliga a frenar e ir m\u00e1s despacio. El coche puede ser un estorbo pero hoy por hoy es el rey de la calzada y yo, si tengo que subir la avenida de Portugal por la calzada con la cola de coches detr\u00e1s, sinceramente no me siento c\u00f3modo, porque ellos podr\u00edan ir legalmente m\u00e1s deprisa y yo se lo impido, por mucho que est\u00e9 en mi derecho. Prefiero subir por la acera/bici de al lado, que aunque no es lo ideal me permite ir a m\u00ed ritmo sin presiones. A los que ten\u00e9is miedo de que os obliguen a ir por los carriles bicicleta os invito a sacar una propuesta al respecto.",
          "short_text": "Yo quiero lo que quiero y no pido que t\u00fa dejes de ir por la calzada, pero yo prefiero el carril bicicleta. Si t\u00fa vas bien por la calzada a m\u00ed me parece genial. Ya s\u00e9 que la bicicleta no es un estorbo,..."
        }
      ],
      "text": "1-El carril bicicleta no es m\u00e1s seguro, no hay ning\u00fan estudio en el mundo que pueda demostrarlo. 2- Las bicicletas no tienen que circular a una velocidad considerable, solo a velocidad de bicicleta, de 8km/h a 25 km/h. De hecho cuanto m\u00e1s complicado sea el tr\u00e1fico m\u00e1s despacio debe ir. 3- Las bicicletas no ralentizan el tr\u00e1fico, son tr\u00e1fico. Coche y bicicleta son personas con los mismos derechos de movilidad, aunque el coche resulte un problema para todos los ciudadanos. 4-La bicicleta no es un estorbo, el estorbo es el coche que enseguida colapsa y bloquea las calles porque necesita mucho espacio para circular.",
      "short_text": "1-El carril bicicleta no es m\u00e1s seguro, no hay ning\u00fan estudio en el mundo que pueda demostrarlo. 2- Las bicicletas no tienen que circular a una velocidad considerable, solo a velocidad de bicicleta, d..."
    },
    {
      "name": "62255",
      "value": 100,
      "text": "Bicis ya! - necesitamos una ciudad para la gente. Menos coches y m\u00e1s parques!.",
      "short_text": "Bicis ya! - necesitamos una ciudad para la gente. Menos coches y m\u00e1s parques!."
    },
    {
      "name": "65657",
      "children": [
        {
          "name": "65671",
          "value": 100,
          "text": "Muchas gracias y saludos.",
          "short_text": "Muchas gracias y saludos."
        }
      ],
      "text": "Hola! Ten\u00eda una propuesta similar a la tuya, pero viendo que esta tiene m\u00e1s apoyos he decidido eliminar la m\u00eda y apoyar esta. En el debate Presupuestos participativos - Propuestas sobre carril bicicleta he lanzado la idea de que todas las personas que hab\u00edan hecho propuestas similares hagan lo mismo, ya que esta es la que m\u00e1s apoyos tiene a d\u00eda de hoy y creo que es la mejor forma de conseguir algo. Gracias y un saludo.",
      "short_text": "Hola! Ten\u00eda una propuesta similar a la tuya, pero viendo que esta tiene m\u00e1s apoyos he decidido eliminar la m\u00eda y apoyar esta. En el debate Presupuestos participativos - Propuestas sobre carril bicicle..."
    },
    {
      "name": "67273",
      "children": [
        {
          "name": "67293",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo. A m\u00ed me pasa lo mismo. Saludos.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo. A m\u00ed me pasa lo mismo. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Personalmente me encantar\u00eda poder utilizar la bicicleta como medio de transporte en Madrid pero no me atrevo a hacerlo compartiendo el carril con coches. Bicimad fue un buen comienzo para la implantaci\u00f3n de la movilidad urbana en bicicleta pero no es suficiente. M\u00e1s seguridad es necesaria.",
      "short_text": "Personalmente me encantar\u00eda poder utilizar la bicicleta como medio de transporte en Madrid pero no me atrevo a hacerlo compartiendo el carril con coches. Bicimad fue un buen comienzo para la implantac..."
    },
    {
      "name": "67350",
      "value": 100,
      "text": "Votado! Dej\u00f3 otra propuesta de bicicletas para recabar m\u00e1s apoyos. Es espec\u00edfica de una zona, pero creo que cambiar\u00eda la mentalidad de todo un Parque Empresarial.",
      "short_text": "Votado! Dej\u00f3 otra propuesta de bicicletas para recabar m\u00e1s apoyos. Es espec\u00edfica de una zona, pero creo que cambiar\u00eda la mentalidad de todo un Parque Empresarial."
    },
    {
      "name": "68910",
      "children": [
        {
          "name": "68921",
          "children": [
            {
              "name": "68938",
              "children": [
                {
                  "name": "68950",
                  "children": [
                    {
                      "name": "68969",
                      "value": 100,
                      "text": "La gente tiene cerebro, por eso cuando lo experimenta se da cuenta de que todo es mentira. No es que meter\u00eda, es que ya lo hago.",
                      "short_text": "La gente tiene cerebro, por eso cuando lo experimenta se da cuenta de que todo es mentira. No es que meter\u00eda, es que ya lo hago."
                    }
                  ],
                  "text": "No confundo a nadie porque la gente tiene cerebro para pensar por s\u00ed misma. Para argumento el tuyo, que meter\u00edas a un cr\u00edo de seis a\u00f1os por la castellana. Ale majo, sigue insistiendo que no voy a perder m\u00e1s tiempo contestando.",
                  "short_text": "No confundo a nadie porque la gente tiene cerebro para pensar por s\u00ed misma. Para argumento el tuyo, que meter\u00edas a un cr\u00edo de seis a\u00f1os por la castellana. Ale majo, sigue insistiendo que no voy a perd..."
                }
              ],
              "text": "Jajaja vaya super argumento. Al menos no, confundas a la gente con tu visi\u00f3n distorsionada.",
              "short_text": "Jajaja vaya super argumento. Al menos no, confundas a la gente con tu visi\u00f3n distorsionada."
            }
          ],
          "text": "Yo pido lo que pido y si no te gusta pon tu propuesta pidiendo lo que quieras.",
          "short_text": "Yo pido lo que pido y si no te gusta pon tu propuesta pidiendo lo que quieras."
        }
      ],
      "text": "La verdadera Red de carriles bicicleta seguro ya existe y se llama calzada. Yo voy tan r\u00e1pido o despacio como quiero, solo o con ni\u00f1os. Si te sientes presionado por los coches prop\u00f3n algo para que cambien de actitud o cambia tu la tuya. Pedir v\u00edas segregadas es como pedir pasos subterr\u00e1neos para que los peatones crucen la calzada.",
      "short_text": "La verdadera Red de carriles bicicleta seguro ya existe y se llama calzada. Yo voy tan r\u00e1pido o despacio como quiero, solo o con ni\u00f1os. Si te sientes presionado por los coches prop\u00f3n algo para que cam..."
    },
    {
      "name": "68974",
      "value": 100,
      "text": "Apoyada la propuesta. Algo muy necesario en Madrid, donde es imposible circular tranquilo con la bicicleta por las nefastas infraestructuras que tiene.",
      "short_text": "Apoyada la propuesta. Algo muy necesario en Madrid, donde es imposible circular tranquilo con la bicicleta por las nefastas infraestructuras que tiene."
    },
    {
      "name": "69000",
      "value": 100,
      "text": "Gracias Katrina. Saludos.",
      "short_text": "Gracias Katrina. Saludos."
    },
    {
      "name": "69017",
      "children": [
        {
          "name": "69037",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo, y aunque no lo creas hay ciclistas que no quieren por si s\u00ed les obligan a usarlo. A m\u00ed sinceramente me da igual por donde vaya cada uno, pero pienso que bastantes conductores de coches se ponen nerviosos con las bicicletas y si se pueden hacer las cosas para que todos salgamos beneficiados, mejor. Si la proporci\u00f3n de visitas de esta web fuera la deseada ya tendr\u00edamos los apoyos suficientes, pero a\u00fan hay muchas menos visitas a la web de las que se esperaban. En cualquier caso creo que hay prevista una buena inversi\u00f3n para carril bicicleta. Saludos, Ignacio.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo, y aunque no lo creas hay ciclistas que no quieren por si s\u00ed les obligan a usarlo. A m\u00ed sinceramente me da igual por donde vaya cada uno, pero pienso que bastantes conductores de coch..."
        }
      ],
      "text": "El que se haga carriles segregados de la circulaci\u00f3n y de los peatones es la unica manera de que la gente se aficione a la bicicleta como medio de transporte alternativo la gran mayor\u00eda no lo usa por miedo ahora que te obligen a utilizarlo me parece muy bien ya no solo por no entorpecer el tr\u00e1fico si no como protecci\u00f3n a los usuarios que las utilizamos y ante todo hay que concienciar a la gente que somos un colectivo en auge y pedimos nuestro espacio.",
      "short_text": "El que se haga carriles segregados de la circulaci\u00f3n y de los peatones es la unica manera de que la gente se aficione a la bicicleta como medio de transporte alternativo la gran mayor\u00eda no lo usa por..."
    },
    {
      "name": "69832",
      "value": 100,
      "text": "Tambi\u00e9n se puede quitar espacio a aceras anchas o interior de la Castellana isleta central no siempre penalizando y ralentizando la circulaci\u00f3n el autom\u00f3vil. Bici debe convivir con automovil como en Viena, Berlin ya, ya se que son ciudades llanas, sin cuestas y con una densidad poblacional bastante mejor que Madrid, de ah\u00ed que no tengan tantos problemas de atasco, y no digamosAamsterdam, totalmente plana y adem\u00e1s radiales bicicleta desde M40 Juan Carlos I por ejemplo o M30 Arturo Soria hacia el centro. Se puede dejar el coche aparcado y coger la bicicleta, por ejemplo con bicimad en la puerta del Metro y poderla dejar en punto de destino cualquiera hacer recados y volver al coche y a casa para todos aquellos que no vivan en el centro. Y por supuesto educaci\u00f3n. Un ciclista no puede salir disparado sin mirar ni a derecha ni a izquierda asaltando calles para que le atropellen o peatones atropellando \u00e9l ero es que los coches tampoco ponen intermitentes jam\u00e1s. Multas a estos.",
      "short_text": "Tambi\u00e9n se puede quitar espacio a aceras anchas o interior de la Castellana isleta central no siempre penalizando y ralentizando la circulaci\u00f3n el autom\u00f3vil. Bici debe convivir con automovil como en V..."
    },
    {
      "name": "70421",
      "value": 100,
      "text": "Muy buena propuesta!.",
      "short_text": "Muy buena propuesta!."
    },
    {
      "name": "70540",
      "value": 100,
      "text": "En esta otra propuesta pedimos un carril bicicleta que conecte la ciudad de Madrid con el aeropuerto. Os animo a votarla: https: //decide. Madrid. Es/proposals/10044-carril-bici-hasta-el-aeropuerto.",
      "short_text": "En esta otra propuesta pedimos un carril bicicleta que conecte la ciudad de Madrid con el aeropuerto. Os animo a votarla: https: //decide. Madrid. Es/proposals/10044-carril-bici-hasta-el-aeropuerto."
    },
    {
      "name": "71214",
      "value": 100,
      "text": "Las bicicletas y patines deber\u00edan tener carril propio, independiente de coches y peatones.",
      "short_text": "Las bicicletas y patines deber\u00edan tener carril propio, independiente de coches y peatones."
    },
    {
      "name": "72083",
      "value": 100,
      "text": "Carril bicicleta obligatorio para todas las bicicletas en la ciudad, separado del tr\u00e1fico. Igualmente en las zonas ciclistas fuera de la ciudad se hace imprescindible. Decenas de ciclistas muertos al a\u00f1o en todo el estado, cientos de heridos graves. \u00bfhasta cuando?.",
      "short_text": "Carril bicicleta obligatorio para todas las bicicletas en la ciudad, separado del tr\u00e1fico. Igualmente en las zonas ciclistas fuera de la ciudad se hace imprescindible. Decenas de ciclistas muertos al..."
    },
    {
      "name": "72220",
      "value": 100,
      "text": "Madrid necesita carriles segregados en todas las grandes avenidas paseo del Prado, Gran v\u00eda, los bulevares, ronda de Atocha Hay espacio de sobra para hacerlo. Mucha gente no se atreve a coger la bicicleta precisamente porque tienen miedo del tr\u00e1fico, y porque en los supuestos carriles de 30 km/h much\u00edsimos veh\u00edculos van a una velocidad mucho mayor. Es urgente, es necesario, es posible.",
      "short_text": "Madrid necesita carriles segregados en todas las grandes avenidas paseo del Prado, Gran v\u00eda, los bulevares, ronda de Atocha Hay espacio de sobra para hacerlo. Mucha gente no se atreve a coger la bicic..."
    },
    {
      "name": "73429",
      "value": 100,
      "text": "\u00a1Totalmente de acuerdo!.",
      "short_text": "\u00a1Totalmente de acuerdo!."
    },
    {
      "name": "73436",
      "value": 100,
      "text": "Cada vez crece m\u00e1s la comunidad de ciclistas en Madrid! Seguid as\u00ed! Lo conseguiremos!.",
      "short_text": "Cada vez crece m\u00e1s la comunidad de ciclistas en Madrid! Seguid as\u00ed! Lo conseguiremos!."
    },
    {
      "name": "74079",
      "children": [
        {
          "name": "74324",
          "value": 100,
          "text": "Digo que para la mayor\u00eda de conductores somos una lacra, no que yo est\u00e9 de acuerdo con ello. Yo monto mucho en bicicleta, pero cuando voy en coche prefiero no ir detr\u00e1s de una bicicleta. Evidentemente no considero la bicicleta una lacra porque amo la bicicleta aunque creo que la bicicleta en ocasiones puede ralentizar el tr\u00e1fico. Ejemplo; cualquier cuesta un poquito empinada. La bicicleta a 10 km por hora y una cola de coches detr\u00e1s echando pestes. Si se puede evitar eso, que adem\u00e1s aumenta la contaminaci\u00f3n, creando v\u00edas separadas, a m\u00ed me parece mucho mejor. Tenemos que tener en cuenta que no todo el mundo quiere montar en bicicleta y que el coche todav\u00eda manda y con mucha diferencia. No podemos pretender que todo el mundo deje el coche o se compre uno el\u00e9ctrico que valen una pasta. Por otro lado entiendo que algunos tienen miedo al carril bicicleta por s\u00ed les obligan a ir por ellos. A m\u00ed me da igual que cada uno vaya por donde quiera, pero yo prefiero el carril bicicleta. Saludos.",
          "short_text": "Digo que para la mayor\u00eda de conductores somos una lacra, no que yo est\u00e9 de acuerdo con ello. Yo monto mucho en bicicleta, pero cuando voy en coche prefiero no ir detr\u00e1s de una bicicleta. Evidentemente..."
        }
      ],
      "text": "\u00bfSomos una lacra para los conductores? H\u00e1ztelo mirar, la lacra es la contaminaci\u00f3n ambiental, ac\u00fastica y el estr\u00e9s que acumulan sobre nuestra ciudad los numerosos coches. Si se circulara en bicicleta o transporte p\u00fablico otro gallo cantar\u00eda. Integraci\u00f3n de la circulaci\u00f3n en bicicleta para un cambio de mentalidad. Carril bicicleta separado s\u00f3lo mientras sea necesario.",
      "short_text": "\u00bfSomos una lacra para los conductores? H\u00e1ztelo mirar, la lacra es la contaminaci\u00f3n ambiental, ac\u00fastica y el estr\u00e9s que acumulan sobre nuestra ciudad los numerosos coches. Si se circulara en bicicleta..."
    },
    {
      "name": "74323",
      "value": 100,
      "text": "Digo que para la mayor\u00eda de conductores somos una lacra, no que yo est\u00e9 de acuerdo con ello. Yo monto mucho en bicicleta, pero cuando voy en coche prefiero no ir detr\u00e1s de una bicicleta. Evidentemente no considero la bicicleta una lacra porque amo la bicicleta aunque creo que la bicicleta en ocasiones puede ralentizar el tr\u00e1fico. Ejemplo; cualquier cuesta un poquito empinada. La bicicleta a 10 km por hora y una cola de coches detr\u00e1s echando pestes. Si se puede evitar eso, que adem\u00e1s aumenta la contaminaci\u00f3n, creando v\u00edas separadas, a m\u00ed me parece mucho mejor. Tenemos que tener en cuenta que no todo el mundo quiere montar en bicicleta y que el coche todav\u00eda manda y con mucha diferencia. No podemos pretender que todo el mundo deje el coche o se compre uno el\u00e9ctrico que valen una pasta. Por otro lado entiendo que algunos tienen miedo al carril bicicleta por s\u00ed les obligan a ir por ellos. A m\u00ed me da igual que cada uno vaya por donde quiera, pero yo prefiero el carril bicicleta. Saludos.",
      "short_text": "Digo que para la mayor\u00eda de conductores somos una lacra, no que yo est\u00e9 de acuerdo con ello. Yo monto mucho en bicicleta, pero cuando voy en coche prefiero no ir detr\u00e1s de una bicicleta. Evidentemente..."
    },
    {
      "name": "74744",
      "value": 100,
      "text": "Una media de 70 ciclistas muertos al a\u00f1o en toda Espa\u00f1a no parece suficiente para que el gobierno central tome medidas para atajar el problema de raiz \u00bfEst\u00e1 el ayuntamiento de Madrid comprometido con esta lacra? \u00bfSe ve como un problema real o l@s se\u00f1or@s concejales tambi\u00e9n les molesta frenar cuando se encuentran con un ciclista por la ciudad?.",
      "short_text": "Una media de 70 ciclistas muertos al a\u00f1o en toda Espa\u00f1a no parece suficiente para que el gobierno central tome medidas para atajar el problema de raiz \u00bfEst\u00e1 el ayuntamiento de Madrid comprometido con..."
    },
    {
      "name": "74956",
      "children": [
        {
          "name": "77343",
          "value": 100,
          "text": "Creo que ya se van a empezar a hacer cositas al respecto. Saludos.",
          "short_text": "Creo que ya se van a empezar a hacer cositas al respecto. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Realmente eso ser\u00eda lo ideal. Una red carril-bici segura. As\u00ed habr\u00eda mucha m\u00e1s gente que utilizar\u00eda la bicicleta como medio de trasporte sin temer por su integridad.",
      "short_text": "Realmente eso ser\u00eda lo ideal. Una red carril-bici segura. As\u00ed habr\u00eda mucha m\u00e1s gente que utilizar\u00eda la bicicleta como medio de trasporte sin temer por su integridad."
    },
    {
      "name": "75555",
      "value": 100,
      "text": "Hola! os animo a que ech\u00e9is un vistazo a mi propuesta.",
      "short_text": "Hola! os animo a que ech\u00e9is un vistazo a mi propuesta."
    },
    {
      "name": "77077",
      "children": [
        {
          "name": "77342",
          "value": 100,
          "text": "Gracias y saludos.",
          "short_text": "Gracias y saludos."
        }
      ],
      "text": "Cualquier propuesta para fomentar la bicicleta es bienvenida. Todo mi apoyo, por un mundo m\u00e1s verde.",
      "short_text": "Cualquier propuesta para fomentar la bicicleta es bienvenida. Todo mi apoyo, por un mundo m\u00e1s verde."
    },
    {
      "name": "77274",
      "children": [
        {
          "name": "77341",
          "value": 100,
          "text": "Pienso que llevar\u00e1 tiempo adecuar la ciudad a la bicicleta. Yo tambi\u00e9n opino que hay que dejar claro a los peatones que los carriles bicicleta no son c\u00f3modas aceras por las que pasear, pero ellos se escudan en que hay ciclistas que van por la acera. Por otro lado entiendo que algunos prefieran ir por la calzada con la bicicleta, lo cual me parece bien. En este momento estamos muy lejos de ser una ciudad para la bicicleta, pero si se crean medios para que la gente perdamos el miedo, llegar\u00e1 el momento en el que tanto conductores de coches como peatones dejen de ver la bicicleta como un elemento intrusivo y entonces la bicicleta ser\u00e1 respetada. Saludos.",
          "short_text": "Pienso que llevar\u00e1 tiempo adecuar la ciudad a la bicicleta. Yo tambi\u00e9n opino que hay que dejar claro a los peatones que los carriles bicicleta no son c\u00f3modas aceras por las que pasear, pero ellos se e..."
        }
      ],
      "text": "Mientras circular por esos carriles no sea obligatorio para las bicicletas me parece bien. Me los veo llenos de se\u00f1oras paseando agarradas del brazo.",
      "short_text": "Mientras circular por esos carriles no sea obligatorio para las bicicletas me parece bien. Me los veo llenos de se\u00f1oras paseando agarradas del brazo."
    },
    {
      "name": "78077",
      "value": 100,
      "text": "Soy usuario habitual de bicicleta un suicida, vamos pero considero que no se deber\u00eda gastar mucho. En esta propuesta. Ya hay tanto trasto y cachivache, vallas, bolardos etc. Que a\u00f1adir m\u00e1s afearia la ciudad. Basta con ver fotos antiguas de la ciudad y la belleza de calles y avenidas amplias y con pocos obstaculos. Y con una diferencoa fundamental. La densidad de veh\u00edculos es mucho menor. El uso del automovil se ha democratizado y ha invadido literalmebte la ciudad. Es un circulo vicioso que no se resuelve realmente separando un carril para bicicletas sino. Disminuyendo la cantidad de veh\u00edculos rodados. Entiendo que prohibir es menos popular y menos en nuestro p\u00e1is en que como se suele decir se lleva el coche hasta para mear. Con nuestro clima muchisima gente la usaria si no fuera peligroso. Y cambiar con educaci\u00f3n la cultura de cochazo=guay. No se la soluci\u00f3n pero hay mucha calle para repartir. Estudiad formulas de otros pa\u00edses etc. Pero a mi la banda pintada de rojo no me gusta. -coches+bic.",
      "short_text": "Soy usuario habitual de bicicleta un suicida, vamos pero considero que no se deber\u00eda gastar mucho. En esta propuesta. Ya hay tanto trasto y cachivache, vallas, bolardos etc. Que a\u00f1adir m\u00e1s afearia la..."
    },
    {
      "name": "78224",
      "children": [
        {
          "name": "97442",
          "children": [
            {
              "name": "97444",
              "children": [
                {
                  "name": "97481",
                  "children": [
                    {
                      "name": "97486",
                      "value": 100,
                      "text": "M\u00e1s que ense\u00f1arle a pescar, dale una ca\u00f1a para que pesque, es decir, dale un trabajo pero todos sabemos que eso es una exigencia que requiere de tiempo y mi petici\u00f3n es una exigencia para paliar una situaci\u00f3n de emergencia social como es el hambre y la pobreza infantil dentro de ese gran conjunto.",
                      "short_text": "M\u00e1s que ense\u00f1arle a pescar, dale una ca\u00f1a para que pesque, es decir, dale un trabajo pero todos sabemos que eso es una exigencia que requiere de tiempo y mi petici\u00f3n es una exigencia para paliar una s..."
                    }
                  ],
                  "text": "Sin pretender convencer a nadie o s\u00f3lo tratando de auto-convencerme, desde hace tiempo he asumido que para ayudar a los dem\u00e1s, primero uno tiene que encontrarse y estar bien, con fuerzas; si no, tambi\u00e9n puedes ayudar pero es mucho m\u00e1s dif\u00edcil y la ayuda de menos calidad Si quieres contribuir con recursos tiempo, dinero, dedicaci\u00f3n primero tienes que tenerlos. Si quieres contribuir con \u00e1nimo y optimismo primero tienes que estar bien emocionalmente. Si quieres contribuir con enfoque social, primero tienes que valorar las necesidades y c\u00f3mo pueden cubrirse. Y a partir de ah\u00ed, tambi\u00e9n trabajar en la idea que m\u00e1s o menos dice eso de si alguien tiene hambre, dale un pez pero sobre todo ens\u00e9\u00f1ale a pescar.",
                  "short_text": "Sin pretender convencer a nadie o s\u00f3lo tratando de auto-convencerme, desde hace tiempo he asumido que para ayudar a los dem\u00e1s, primero uno tiene que encontrarse y estar bien, con fuerzas; si no, tambi..."
                }
              ],
              "text": "Si no comes, no puede usar la bicicleta ni tener movilidad en general. La pobreza alimenticia siempre a\u00edsla emocionalmente y f\u00edsicamente. La m\u00e1xima desigualdad es el hambre y la l\u00f3gica exige que se cumpla prioritariamente las necesidades b\u00e1sicas. Saludos.",
              "short_text": "Si no comes, no puede usar la bicicleta ni tener movilidad en general. La pobreza alimenticia siempre a\u00edsla emocionalmente y f\u00edsicamente. La m\u00e1xima desigualdad es el hambre y la l\u00f3gica exige que se cu..."
            }
          ],
          "text": "La desigualdad crece cuando se favorece las capas superiores o se perjudica las capas inferiores aumentando la distancia entre ellas. Obvio, \u00bfverdad? pues eso, todo lo que sea favorecer algunas de las capas inferiores contribuye a reducir la desigualdad y los ciclistas no est\u00e1n en las capas superiores. A\u00fan as\u00ed, \u00e1nimo a usar la bicicleta y ahorrar para ayudar a los que m\u00e1s necesitan.",
          "short_text": "La desigualdad crece cuando se favorece las capas superiores o se perjudica las capas inferiores aumentando la distancia entre ellas. Obvio, \u00bfverdad? pues eso, todo lo que sea favorecer algunas de las..."
        }
      ],
      "text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis. La desigualdad en Espa\u00f1a avanza a un ritmo que supera hasta 14 veces a Grecia. La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014 292 de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola seg\u00fan concluye el informe Una econom\u00eda al servicio del 1 hecha p\u00fablica en 2016 por Oxfam Intermon. Por otra lado, estamos a la espera de que nos apliquen 10000 millones de euros en recortes desde Europa. Podemos seguir obviando este tema, pensar que no pasa nada pero ahora es el momento de plantear acciones contra la pobreza: .",
      "short_text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1..."
    },
    {
      "name": "78767",
      "value": 100,
      "text": "Apoyada, dejo otra que puede dar mucho juego. Apoyarla y difundirla si la cre\u00e9is interesante.",
      "short_text": "Apoyada, dejo otra que puede dar mucho juego. Apoyarla y difundirla si la cre\u00e9is interesante."
    },
    {
      "name": "79048",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo. No es viable compartir carril bicicleta con coches.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo. No es viable compartir carril bicicleta con coches."
    },
    {
      "name": "79089",
      "children": [
        {
          "name": "79143",
          "value": 100,
          "text": "Simplemente piensa una cosa. Esta propuesta la han apoyado hasta ahora m\u00e1s de 7500 personas. Teniendo en cuenta que la propuesta m\u00e1s votada lleva algo m\u00e1s de 20000 apoyos, dudo que esta web haya pasado de los 50 \u00f3 60000 visitantes \u00fanicos. Esto quiere decir que m\u00e1s de un 10 de la gente est\u00e1 a favor de una propuesta as\u00ed. Simplemente con los 7500 apoyos que llevamos, si lo traducimos a coches y tenemos en cuenta que un coche mide unos cuatro metros y dejando un espacio de otro metro con respecto al coche que le precede, estar\u00edamos hablando de quitar m\u00e1s de 35 kil\u00f3metros de coches de las calles de Madrid. En realidad creo que con una buena red de carril bicicleta \u00fatil y segura, podr\u00edamos hablar de m\u00e1s de 100000 personas usando bicicleta a diario. En ciudades como Copenhague se hacen m\u00e1s del 50 de los trayectos en bicicleta.",
          "short_text": "Simplemente piensa una cosa. Esta propuesta la han apoyado hasta ahora m\u00e1s de 7500 personas. Teniendo en cuenta que la propuesta m\u00e1s votada lleva algo m\u00e1s de 20000 apoyos, dudo que esta web haya pasad..."
        },
        {
          "name": "79144",
          "children": [
            {
              "name": "106932",
              "value": 100,
              "text": "Acabo de ver el video, y me encant\u00f3, Alg\u00fan d\u00eda llegaria Madrid hacer as\u00ed.",
              "short_text": "Acabo de ver el video, y me encant\u00f3, Alg\u00fan d\u00eda llegaria Madrid hacer as\u00ed."
            }
          ],
          "text": "Te dejo un enlace a este v\u00eddeo donde la concejal de movilidad de Copenhague dice claramente que hacen carriles bicicleta separados del tr\u00e1fico porque si no la gente no se atreve. Aunque no lo creas recibo algunas cr\u00edticas de alguno que me dice que no quieren carril bicicleta, que hay que ir por la calzada. Argumentan que lo que tiene que cambiar es mi mentalidad, pero creo que con este v\u00eddeo se despejan todas las dudas. Copenhague es hoy en d\u00eda la ciudad del mundo con mayor porcentaje de uso de la bicicleta. Saludos.",
          "short_text": "Te dejo un enlace a este v\u00eddeo donde la concejal de movilidad de Copenhague dice claramente que hacen carriles bicicleta separados del tr\u00e1fico porque si no la gente no se atreve. Aunque no lo creas re..."
        },
        {
          "name": "82341",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por vuestras respuestas. Estoy totalmente de acuerdo con lo que hab\u00e9is comentado. Esta propuesta necesita darse m\u00e1s a conocer y que llegara al Ayuntamiento a hablarse seriamente, e intentar lograr hacer del transporte bicicleta algo normal como en las ciudades que mencion\u00e1is, que para mi son un ejemplo de limpieza, respeto por el medio ambiente y sin eso ser incompatible con generar riqueza y que haya actividad empresarial.",
          "short_text": "Gracias por vuestras respuestas. Estoy totalmente de acuerdo con lo que hab\u00e9is comentado. Esta propuesta necesita darse m\u00e1s a conocer y que llegara al Ayuntamiento a hablarse seriamente, e intentar lo..."
        }
      ],
      "text": "Creo que la contaminaci\u00f3n que sufre la capital, unida a la tan deficiente y peligrosa estructura de carril bicicleta, nos ha de hacer replantearnos un cambio cultural y de mentalidad a todos los ciudadanos. Creo que debemos hacer un cambio de chip y tener claro que tipo de ciudad queremos en los pr\u00f3ximos 10-20 a\u00f1os. Yo prefiero una ciudad compatible con la circulaci\u00f3n y que sea m\u00e1s respetuosa con el medio ambiente y los medios de transporte m\u00e1s limpios. Yo quiero para la capital de Espa\u00f1a una ciudad limpia como Amsterdam o Estocolmo, no quiero convertirme en una hiper-contamianda Nueva Delhi, Pek\u00edn, etc. No se trata de un cambio a corto plazo. Todo el que dude, que intente reflexionar que si seguimos as\u00ed, c\u00f3mo estar\u00e1 Madrid en 20 a\u00f1os. S\u00f3lo recordar una cosa m\u00e1s: la contaminaci\u00f3n ya est\u00e1 declarada como factor de riesgo cancer\u00edgeno por la OMS especialmente en c\u00e1nceres del tracto respiratorio y uno de los factores que influye en las alergias respiratorias y asma.",
      "short_text": "Creo que la contaminaci\u00f3n que sufre la capital, unida a la tan deficiente y peligrosa estructura de carril bicicleta, nos ha de hacer replantearnos un cambio cultural y de mentalidad a todos los ciuda..."
    },
    {
      "name": "79141",
      "children": [
        {
          "name": "79142",
          "children": [
            {
              "name": "106931",
              "value": 100,
              "text": "Cuenta conmigo porfa si tenemos que recorrer la ciudad con carteles? para que as\u00ed nos hagan caso? , o tenemos que votar o firmar! Por aqu\u00ed, por eso porfa avisame a mi correo?. Muchas gracias?.",
              "short_text": "Cuenta conmigo porfa si tenemos que recorrer la ciudad con carteles? para que as\u00ed nos hagan caso? , o tenemos que votar o firmar! Por aqu\u00ed, por eso porfa avisame a mi correo?. Muchas gracias?."
            }
          ],
          "text": "De eso estoy seguro. Cuando la gente vea que es seguro se animar\u00e1. Creo que podr\u00edan ser m\u00e1s de 100000 personas las que cojan la bicicleta para sus trayectos cortos y eso son muchos coches menos. Saludos.",
          "short_text": "De eso estoy seguro. Cuando la gente vea que es seguro se animar\u00e1. Creo que podr\u00edan ser m\u00e1s de 100000 personas las que cojan la bicicleta para sus trayectos cortos y eso son muchos coches menos. Salud..."
        }
      ],
      "text": "Madrid necesita una red verdadera de carril bicicleta que permita ir seguros a los cada vez m\u00e1s numerosos ciclistas urbanos que posee la ciudad de Madrid. Ciclistas urbanos que aumentar\u00e1n cuando sea una pr\u00e1ctica segura para todos los p\u00fablicos!.",
      "short_text": "Madrid necesita una red verdadera de carril bicicleta que permita ir seguros a los cada vez m\u00e1s numerosos ciclistas urbanos que posee la ciudad de Madrid. Ciclistas urbanos que aumentar\u00e1n cuando sea u..."
    },
    {
      "name": "79713",
      "value": 100,
      "text": "Votada!.",
      "short_text": "Votada!."
    },
    {
      "name": "80033",
      "value": 100,
      "text": "Es muy necesario para que la bicicleta sea cada vez para m\u00e1s personas un opci\u00f3n de transporte dentro de Madrid.",
      "short_text": "Es muy necesario para que la bicicleta sea cada vez para m\u00e1s personas un opci\u00f3n de transporte dentro de Madrid."
    },
    {
      "name": "80349",
      "children": [
        {
          "name": "80353",
          "children": [
            {
              "name": "106929",
              "value": 100,
              "text": "Calzada para \u00e9l que quiera ir! es por eso que muchos no se atreven coger su bicicleta como medio de transporte, en mi caso Yo estoy aprendiendo a ir en bicicleta, y as\u00ed me vuelva una esperta? no me atrever\u00eda ir junto con los coches! Porq quiero vivir muchos a\u00f1ossssss?.",
              "short_text": "Calzada para \u00e9l que quiera ir! es por eso que muchos no se atreven coger su bicicleta como medio de transporte, en mi caso Yo estoy aprendiendo a ir en bicicleta, y as\u00ed me vuelva una esperta? no me at..."
            }
          ],
          "text": "Pues aunque no lo creas por aqu\u00ed hay gente que critica la propuesta porque dicen que hay que ir por la calzada. Gracias y saludos.",
          "short_text": "Pues aunque no lo creas por aqu\u00ed hay gente que critica la propuesta porque dicen que hay que ir por la calzada. Gracias y saludos."
        }
      ],
      "text": "Viv\u00ed en Amsterdam un a\u00f1o y era una maravilla ir a todas partes en bicicleta, aqu\u00ed lo voy al trabajo algunos d\u00edas pero es necesario hacer una red amplia y segura de carriles.",
      "short_text": "Viv\u00ed en Amsterdam un a\u00f1o y era una maravilla ir a todas partes en bicicleta, aqu\u00ed lo voy al trabajo algunos d\u00edas pero es necesario hacer una red amplia y segura de carriles."
    },
    {
      "name": "81969",
      "value": 100,
      "text": "Completamente de acuerdo, los carriles compartidos actuales, desincentivan el uso de la bicicleta de muchos ciclistas potenciales y entorpecen el tr\u00e1fico rodado.",
      "short_text": "Completamente de acuerdo, los carriles compartidos actuales, desincentivan el uso de la bicicleta de muchos ciclistas potenciales y entorpecen el tr\u00e1fico rodado."
    },
    {
      "name": "82413",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo, creo que favorecer el uso seguro de la bicicleta hace mejor para todos la ciudad. Espec\u00edficamente me parece muy necesario delimitar el carril bicicleta conectando la salida del Retiro por la Puerta de Alcal\u00e1 con el inicio del carril en la calle Serrano, ya que es uno de los circuitos m\u00e1s transitados.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, creo que favorecer el uso seguro de la bicicleta hace mejor para todos la ciudad. Espec\u00edficamente me parece muy necesario delimitar el carril bicicleta conectando la salida del..."
    },
    {
      "name": "83384",
      "value": 100,
      "text": "S\u00ed, y que incluya a Aravaca tambi\u00e9n, que es un barrio de Madrid y es imposible ir a Moncloa donde est\u00e1 su junta de distrito en bicicleta.",
      "short_text": "S\u00ed, y que incluya a Aravaca tambi\u00e9n, que es un barrio de Madrid y es imposible ir a Moncloa donde est\u00e1 su junta de distrito en bicicleta."
    },
    {
      "name": "84126",
      "children": [
        {
          "name": "84386",
          "children": [
            {
              "name": "106928",
              "value": 100,
              "text": "El que te pone que va con su hijo de 6 a\u00f1os por la castellana y sin ning\u00fan problema Pues que lo haga, Y quien quiera ir por la calzada igual nadie les impide! pero que respeten a los que queremos m\u00e1s carriles bicicletas y con condiciones!.",
              "short_text": "El que te pone que va con su hijo de 6 a\u00f1os por la castellana y sin ning\u00fan problema Pues que lo haga, Y quien quiera ir por la calzada igual nadie les impide! pero que respeten a los que queremos m\u00e1s..."
            }
          ],
          "text": "Aunque no lo creas alguno me critica por eso. Hay un comentario por aqu\u00ed de uno que dice que lleva a su hijo de 6 a\u00f1os por la castellana y que no pasa nada. Yo prefiero carril bicicleta, sinceramente. Adem\u00e1s el carril bicicleta te permite ir al ritmo que deseas o al que te puedas permitir, pero la calzada no te permite relajarte. Yo no quiero verme obligado a ir con la lengua fuera cada que coja la bicicleta. Un saludo.",
          "short_text": "Aunque no lo creas alguno me critica por eso. Hay un comentario por aqu\u00ed de uno que dice que lleva a su hijo de 6 a\u00f1os por la castellana y que no pasa nada. Yo prefiero carril bicicleta, sinceramente...."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo. Necesitamos carriles bicicleta segregados para un transporte m\u00e1s seguro y eficiente para todos. No se puede ir en bicicleta con ni\u00f1os por la calzada, por poner solo un ejemplo.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo. Necesitamos carriles bicicleta segregados para un transporte m\u00e1s seguro y eficiente para todos. No se puede ir en bicicleta con ni\u00f1os por la calzada, por poner solo un ejemplo."
    },
    {
      "name": "84174",
      "children": [
        {
          "name": "84384",
          "children": [
            {
              "name": "97439",
              "value": 100,
              "text": "Parece una puntualizaci\u00f3n muy apropiada. La bicicleta hasta hace poco, incluso ahora para mucha gente, era poco m\u00e1s que un juguete. Su uso como medio de transporte es m\u00e1s reciente sobre todo en Espa\u00f1a y m\u00e1s a\u00fan en Madrid y a\u00fan no ha calado que las bicicletas, al igual que los coches y motos, tienen que tener unas determinadas condiciones que las hagan aptas y adecuadas para la circulaci\u00f3n. Y por su puesto eso lleva a que no vale un presupuesto de 100 euros sino que hay que pensar en gastarse algo m\u00e1s. A\u00fan as\u00ed es rentable para el bolsillo y para la salud.",
              "short_text": "Parece una puntualizaci\u00f3n muy apropiada. La bicicleta hasta hace poco, incluso ahora para mucha gente, era poco m\u00e1s que un juguete. Su uso como medio de transporte es m\u00e1s reciente sobre todo en Espa\u00f1a..."
            }
          ],
          "text": "Estoy de acuerdo y aunque algunos me llamen friki, pienso que deber\u00edan ser obligatorias en bicicleta luz de freno e intermitentes. Por desgracia no existen casi ni en el mercado este tipo de dispositivos, pero pienso que son tan \u00fatiles en bicicletas como en coches y motos. Yo llevo tambi\u00e9n espejo retrovisor y lo veo imprescindible para poder maniobrar sin poner en peligro a nadie. Las normas de circulaci\u00f3n han de ser para todos. Haya carril bicicleta o no, hay que ser prudentes. Saludos.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo y aunque algunos me llamen friki, pienso que deber\u00edan ser obligatorias en bicicleta luz de freno e intermitentes. Por desgracia no existen casi ni en el mercado este tipo de dispositi..."
        }
      ],
      "text": "Me parecer\u00eda bien, siempre y cuando respeten las normas de circulaci\u00f3n, que de 10 que veo las respeta 1 Bien sea salt\u00e1ndose sem\u00e1foros, poni\u00e9ndose al lado de un coche que pretende girar con intermitente no indicando sus intenciones de girar, parar, etc.",
      "short_text": "Me parecer\u00eda bien, siempre y cuando respeten las normas de circulaci\u00f3n, que de 10 que veo las respeta 1 Bien sea salt\u00e1ndose sem\u00e1foros, poni\u00e9ndose al lado de un coche que pretende girar con intermitent..."
    },
    {
      "name": "84276",
      "children": [
        {
          "name": "84381",
          "value": 100,
          "text": "Desde luego la acera-bici no es la mejor idea. Yo conozco bien la de General Ricardos porque vivo all\u00ed tambi\u00e9n. El asunto es que cuando se va en bicicleta por un sitio as\u00ed hay que ser consciente de que vas entre gente y debes ir con cuidado. Tambi\u00e9n influye que las bicicletas no asustan tanto como los coches y algunas personas invaden los carriles sin miedo a lo que pueda pasar. A\u00fan siendo consciente de que hay que mejorar mucho los espacios para la bicicleta, creo que con el debido respeto y educaci\u00f3n de todas las partes se mejora la convivencia. En Madrid r\u00edo hay muchas discusiones y est\u00e1 claro que es un error compartir ese espacio bicicletas y peatones, pero ni todos los ciclistas respetan la velocidad, ni todos los peatones facilitan el espacio. Con respeto por ambas partes ser\u00eda todo m\u00e1s f\u00e1cil.",
          "short_text": "Desde luego la acera-bici no es la mejor idea. Yo conozco bien la de General Ricardos porque vivo all\u00ed tambi\u00e9n. El asunto es que cuando se va en bicicleta por un sitio as\u00ed hay que ser consciente de qu..."
        }
      ],
      "text": "Definitivamente, hay que quitarle espacio a la calzada y no a la acera. Hay muchas personas que van en bicicleta por calles grandes como General Ricardos, por la acera y a toda pastilla. Casi me atropella uno al salir del portal. Me preocupa, por supuesto, la calidad medioambiental y apoyo totalmente el uso generalizado de la bicicleta pero tambi\u00e9n me preocupa la seguridad de gente que va por la acera y no tiene agilidad para dar un salto y esquivar una bicicleta, especialmente la gente mayor. En definitiva, apoyo totalmente los carriles bicicleta acotados para que no los invadan los peatones y que las bicicletas vayan seguras y que ese espacio, en la medida de lo posible, se sustraiga a las v\u00edas de circulaci\u00f3n de coches.",
      "short_text": "Definitivamente, hay que quitarle espacio a la calzada y no a la acera. Hay muchas personas que van en bicicleta por calles grandes como General Ricardos, por la acera y a toda pastilla. Casi me atrop..."
    },
    {
      "name": "85175",
      "value": 100,
      "text": "Es imprescindible reducir el tr\u00e1fico al motor en la ciudad. -ruido y -humo.",
      "short_text": "Es imprescindible reducir el tr\u00e1fico al motor en la ciudad. -ruido y -humo."
    },
    {
      "name": "85329",
      "children": [
        {
          "name": "85343",
          "children": [
            {
              "name": "85346",
              "children": [
                {
                  "name": "106925",
                  "children": [
                    {
                      "name": "106927",
                      "value": 100,
                      "text": "Disculpa por volverte a poner lo mismo, Esq crei que lo que te avia escrito iba a continuar con el primer comentario que te e puesto donde te cuento que estoy aprendiendo a manejar bicicleta?. Bueno como te dec\u00eda, creo que as\u00ed sea un patinete ayudar\u00eda mucho a no contaminar la ciudad! , \u00bftanto una bicicleta y un patinete electrico pueden compartir el carril bicicleta? Te pregunto Porq tengo alguns conocidos que lo usan para ir al Instituto o al trabajo.",
                      "short_text": "Disculpa por volverte a poner lo mismo, Esq crei que lo que te avia escrito iba a continuar con el primer comentario que te e puesto donde te cuento que estoy aprendiendo a manejar bicicleta?. Bueno c..."
                    }
                  ],
                  "text": "Estoy aprendiendo a montar bicicleta llevo un d\u00eda y lo quiero usar como medio de transporte, Y No lo veo adecuado eso que an echo de pintar el suelo para que circulemos juntos con los coches, Y si es obligatorio compartir con los coches prefiero que mi bicicleta se quede en casa llen\u00e1ndose de polvo! o cojerlo de ves en cuando en alg\u00fan parque, Y ojo no soy la \u00fanica que tiene ese pensar, Tengo amistades que tienen bicicleta y no lo usan Porq tienen miedo por su vida, en ir por la calzada y aunq fuera una experta no me atrever\u00eda ir con los cochs, Uno porque tenemos cuestas y te pone superar nerviosa al ver a los coches a tu atr\u00e1s, y adem\u00e1s la mayor\u00eda de los conductores detestan ir detras de una bicicleta, Ya que los pone lento y llegan tarde a su destino? , Por eso si hubiera m\u00e1s Carriles bicicletas aumentar\u00eda los ciclistas, y adem\u00e1s veo que est\u00e1n aumentando los patinetes el\u00e9ctrics con las ruedas de 200mm y lo est\u00e1n usando como medio de transporte, claro que por mucho que sean el\u00e9ctricas, una bicicleta no electrica va m\u00e1s rapido.",
                  "short_text": "Estoy aprendiendo a montar bicicleta llevo un d\u00eda y lo quiero usar como medio de transporte, Y No lo veo adecuado eso que an echo de pintar el suelo para que circulemos juntos con los coches, Y si es..."
                },
                {
                  "name": "106926",
                  "value": 100,
                  "text": "Y adem\u00e1s creo que as\u00ed sea un patinete ayudar\u00eda mucho a no contaminar la ciudad! , \u00bftanto una bicicleta y un patinete electrico pueden compartir el carril bicicleta? Te pregunto Porq tengo alguns conocidos que lo usan para ir al Instituto o al trabajo.",
                  "short_text": "Y adem\u00e1s creo que as\u00ed sea un patinete ayudar\u00eda mucho a no contaminar la ciudad! , \u00bftanto una bicicleta y un patinete electrico pueden compartir el carril bicicleta? Te pregunto Porq tengo alguns conoc..."
                }
              ],
              "text": "Contin\u00fao: Los carriles bicicleta en Madrid actualmente son inconexos. Te llevan desde un punto de un barrio hasta otro no muy lejano y sin mucho sentido, por regla general. Adem\u00e1s la mayor\u00eda son peligrosos. Ten en cuenta que tuvimos un alcalde que proclam\u00f3 queMadrid no es ciudad para bicicletas. Yo desde mi casa por carril bicicleta no puedo ir casi a ning\u00fan sitio, salvo por el anillo verde dando un mont\u00f3n de vuelta. Una buena red de carril bicicleta tiene que unir los barrios con el centro, pasar por estaciones de metro, contar con aparcamientos para las bicicletas en las estaciones de metro. La teniente de alcalde de movilidad de Copenhague, ciudad donde m\u00e1s del 50 de los trayectos se hacen en bicicleta, dice que fue necesario hacer una buena red de carril bicicleta para que la gente se atreviera a circular con ellas sin miedo a los coches. Ahora la bicicleta es el principal medio de transporte de una ciudad donde hace mucho m\u00e1s fr\u00edo y llueve mucho m\u00e1s que en Madrid. Saludos.",
              "short_text": "Contin\u00fao: Los carriles bicicleta en Madrid actualmente son inconexos. Te llevan desde un punto de un barrio hasta otro no muy lejano y sin mucho sentido, por regla general. Adem\u00e1s la mayor\u00eda son pelig..."
            }
          ],
          "text": "Yo con 48 a\u00f1os y sin ser deportista me voy en bicicleta desde la avenida de los poblados hasta ciudad universitaria 1 o 2 d\u00edas por semana. Por el carril bicicleta del anillo verde, que das un mont\u00f3n de vuelta. En cuanto te acostumbras a la bicicleta, m\u00e1s o menos en 1 mes cogi\u00e9ndola 1 o 2 veces por semana, las piernas se acostumbran a las cuestas. Por otro lado, si las casi 9000 personas que apoyan esta propuesta cogen la bicicleta a la vez, en lugar del coche, estar\u00edamos quitando de las calles 45 kil\u00f3metros de coches en circulaci\u00f3n. Puede no gustarte la bicicleta, pero no dudes que la bicicleta en las ciudades beneficia a todos, ya que incluso a los que van en coche les permitir\u00e1 circular m\u00e1s fluidos y respirar menos humos. Si quitamos carril bicicleta y ponemos aparcamientos habr\u00e1 m\u00e1s coches y antes o despu\u00e9s habr\u00eda que limitar la circulaci\u00f3n de autom\u00f3viles. No conozco el carril bicicleta ese que dices, pero si no se usa es porque o bien es peligroso o bien no conduce a ning\u00fan sitio \u00fatil.",
          "short_text": "Yo con 48 a\u00f1os y sin ser deportista me voy en bicicleta desde la avenida de los poblados hasta ciudad universitaria 1 o 2 d\u00edas por semana. Por el carril bicicleta del anillo verde, que das un mont\u00f3n d..."
        }
      ],
      "text": "Madrid no es plano, es decir, no va a quedar tan bonito el carril bicicleta en Madrid como en ciudades como \u00c1msterdam.",
      "short_text": "Madrid no es plano, es decir, no va a quedar tan bonito el carril bicicleta en Madrid como en ciudades como \u00c1msterdam."
    },
    {
      "name": "87240",
      "value": 100,
      "text": "Madrid necesita inversi\u00f3n con cabeza en favorecer tr\u00e1fico de bicicletas! Contra la contaminaci\u00f3n, nada mejor que la bicicleta!.",
      "short_text": "Madrid necesita inversi\u00f3n con cabeza en favorecer tr\u00e1fico de bicicletas! Contra la contaminaci\u00f3n, nada mejor que la bicicleta!."
    },
    {
      "name": "88839",
      "value": 100,
      "text": "Un carril bicicleta segregado es fundamental en las v\u00edas m\u00e1s importantes eg Paseo de la Castellana para fomentar el uso de la bicicleta y tener as\u00ed una ciudad m\u00e1s sostenible. Sin un carril segregado los ciclistas no se sentir\u00e1n animados a moverse en bicicleta, habr\u00e1 m\u00e1s contaminaci\u00f3n y m\u00e1s muertos ciclistas atropellados.",
      "short_text": "Un carril bicicleta segregado es fundamental en las v\u00edas m\u00e1s importantes eg Paseo de la Castellana para fomentar el uso de la bicicleta y tener as\u00ed una ciudad m\u00e1s sostenible. Sin un carril segregado l..."
    },
    {
      "name": "89315",
      "children": [
        {
          "name": "89343",
          "children": [
            {
              "name": "89410",
              "value": 100,
              "text": "Muchas gracias!.",
              "short_text": "Muchas gracias!."
            }
          ],
          "text": "Apoyada. Saludos y suerte.",
          "short_text": "Apoyada. Saludos y suerte."
        }
      ],
      "text": "Aprovecho el debate para colaros otra propuesta. Evitemos m\u00e1s 3650 pinchazos a los diab\u00e9ticos. Por favor, si ten\u00e9is tiempo votad.",
      "short_text": "Aprovecho el debate para colaros otra propuesta. Evitemos m\u00e1s 3650 pinchazos a los diab\u00e9ticos. Por favor, si ten\u00e9is tiempo votad."
    },
    {
      "name": "90251",
      "children": [
        {
          "name": "90328",
          "value": 100,
          "text": "Pues si, a m\u00ed tambi\u00e9n me extra\u00f1a. Hace poco mir\u00e9 y cre\u00eda que algunas propuestas eran de las m\u00e1s votadas. Lo que no entiendo muy bien es porque pata los presupuestos participativos no hay un m\u00ednimo& apoyos y para la secci\u00f3n de esta propuesta hay que llegar a 54000 apoyos en un a\u00f1o, algo que no vamos a conseguir nadie.",
          "short_text": "Pues si, a m\u00ed tambi\u00e9n me extra\u00f1a. Hace poco mir\u00e9 y cre\u00eda que algunas propuestas eran de las m\u00e1s votadas. Lo que no entiendo muy bien es porque pata los presupuestos participativos no hay un m\u00ednimo& ap..."
        }
      ],
      "text": "Lo incre\u00edble es que en los presupuestos participativos, no ha salido el hacer carriles bicicleta. No puedo creerlo.",
      "short_text": "Lo incre\u00edble es que en los presupuestos participativos, no ha salido el hacer carriles bicicleta. No puedo creerlo."
    },
    {
      "name": "92922",
      "value": 100,
      "text": "Creo que gran parte del fracaso de BiciMad iniciativa cara y malamente puesta en marcha se debe precisamente a que el dise\u00f1o de la ciudad es muy hostil al uso de las bicicletas. De verdad que con el problema de tr\u00e1fico y contaminaci\u00f3n de Madrid lo mejor ser\u00eda por apostar por un carril bicicleta en condiciones. No hacen falta obras fara\u00f3nicas, hace falta ir implant\u00e1ndolo poco a poco y con cabeza.",
      "short_text": "Creo que gran parte del fracaso de BiciMad iniciativa cara y malamente puesta en marcha se debe precisamente a que el dise\u00f1o de la ciudad es muy hostil al uso de las bicicletas. De verdad que con el p..."
    },
    {
      "name": "93176",
      "value": 100,
      "text": "Optemos por una ciudad m\u00e1s sana o por lo menos apoyemos a quienes queramos trasladarnos en bicicleta. Es en beneficio de todos.",
      "short_text": "Optemos por una ciudad m\u00e1s sana o por lo menos apoyemos a quienes queramos trasladarnos en bicicleta. Es en beneficio de todos."
    },
    {
      "name": "94633",
      "value": 100,
      "text": "Es realmente peligroso circular con un ciclo por la calzada dados los conductores que hay sueltos, necesitamos carriles bicicleta de verdad, no esa cosa pintada en la carretera. Pero por favor que a ning\u00fan cabeza de chorlito se le ocurra trazar el posible nuevo carril bicicleta quitando las plazas de aparcamiento paralelas a la calzada.",
      "short_text": "Es realmente peligroso circular con un ciclo por la calzada dados los conductores que hay sueltos, necesitamos carriles bicicleta de verdad, no esa cosa pintada en la carretera. Pero por favor que a n..."
    },
    {
      "name": "96232",
      "value": 100,
      "text": "A m\u00ed me parecer\u00eda bueno que se crearan los carriles de bicicleta sobre los carriles de coche, eso significar\u00eda menos sitio para los coches, un carril menos, significar\u00eda dotar a las calles de menos circulaci\u00f3n, que los coches se usasen menos. \u00bfMe entend\u00e9is?.",
      "short_text": "A m\u00ed me parecer\u00eda bueno que se crearan los carriles de bicicleta sobre los carriles de coche, eso significar\u00eda menos sitio para los coches, un carril menos, significar\u00eda dotar a las calles de menos ci..."
    },
    {
      "name": "97434",
      "value": 100,
      "text": "Por favor, el autor o alguien que entienda bien de qu\u00e9 va esto, que relance esta propuesta animando a que los 10255 que la han apoyado durante un a\u00f1o, vuelvan a hacerlo y cada uno animar a otro nuevo a poyarla y as\u00ed se alcanzar\u00e1 el nuevo l\u00edmite.",
      "short_text": "Por favor, el autor o alguien que entienda bien de qu\u00e9 va esto, que relance esta propuesta animando a que los 10255 que la han apoyado durante un a\u00f1o, vuelvan a hacerlo y cada uno animar a otro nuevo..."
    },
    {
      "name": "97565",
      "value": 100,
      "text": "Porfa, que alguien retome esta propuesta para con un a\u00f1o por delante, recabar m\u00e1s apoyos adem\u00e1s de que repitan los m\u00e1s de 10000 que la hab\u00edan apoyado antes de caducar Las peticiones de los ciudadanos no deber\u00edan caducar como si fuera un pastel o una medicina. Si se pone de nuevo que se Notifique lo m\u00e1s y mejor posible.",
      "short_text": "Porfa, que alguien retome esta propuesta para con un a\u00f1o por delante, recabar m\u00e1s apoyos adem\u00e1s de que repitan los m\u00e1s de 10000 que la hab\u00edan apoyado antes de caducar Las peticiones de los ciudadanos..."
    },
    {
      "name": "98845",
      "children": [
        {
          "name": "106922",
          "value": 100,
          "text": "M\u00e1s carriles bicicletas porfa? y en buenas condiciones?.",
          "short_text": "M\u00e1s carriles bicicletas porfa? y en buenas condiciones?."
        }
      ],
      "text": "En casi todos los pa\u00edses del norte de Europa en los que se ha conseguido que se utilice la bicicleta como medio de transporte, la red de carriles bicicletas es solo para bicicletas, no son de uso combinado bicicleta-coche. De esta otra manera, creo que se entorpece el tr\u00e1fico motorizado, y se pone en peligro a los valientes que se animan a utilizar la bicicleta, con lo que mucho no se consigue incentivar su uso. Los carriles de uso exclusivo para bicicletas no ocupan casi espacio en las calles, ya que son muy estrechos en relaci\u00f3n al resto de usos, por lo que en calzadas tan amplias como las de muchas calles de Madrid no parece tan dif\u00edcil dejar espacio para uso exclusivo de bicicletas. En otras ciudades de Espa\u00f1a se est\u00e1 haciendo as\u00ed, \u00bfpor qu\u00e9 no en Madrid?.",
      "short_text": "En casi todos los pa\u00edses del norte de Europa en los que se ha conseguido que se utilice la bicicleta como medio de transporte, la red de carriles bicicletas es solo para bicicletas, no son de uso comb..."
    },
    {
      "name": "103452",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfme ayudas a difundir esta petici\u00f3n? muchas gracias.",
      "short_text": "\u00bfme ayudas a difundir esta petici\u00f3n? muchas gracias."
    },
    {
      "name": "106854",
      "value": 100,
      "text": "En mi humilde opini\u00f3n no lo veo adecuado que nos obliguen a compartir la calle y calzadas con los coches, Aya los expertos lo pueden hacer! En mi caso NO, Porq reci\u00e9n estoy aprendiendo a montar bicicleta y lo quiero usar como medio de transporte, Y si es obligatorio compartir con los coches prefiero que mi bicicleta se quede en casa llen\u00e1ndose de polvo! y ojo no soy la \u00fanica que tiene ese pensar, Tengo amistades que tienen bicicleta y no lo usan Porq tienen miedo por su vida, en ir por la calzada y si Yo fuera una experta no me atrever\u00eda ir con los coches, Uno por tenemos cuestas y te pone superar nerviosa al ver a los coches a tu atr\u00e1s y adem\u00e1s la mayor\u00eda de los conductores detesta ir de tras de una bicicleta, Por eso si hubiera m\u00e1s Carriles bicicletas aumentar\u00eda los ciclistas y se contaminar la menos la ciudad! Ah! Por sierto as\u00ed como piden los peatones que las bicicletas no vallan por las aceras que es lo correcto Ell@s tambi\u00e9n deber\u00edan respetar los carriles bicicletas! y no ir por all\u00ed?. Disculpen la ortograf\u00eda?.",
      "short_text": "En mi humilde opini\u00f3n no lo veo adecuado que nos obliguen a compartir la calle y calzadas con los coches, Aya los expertos lo pueden hacer! En mi caso NO, Porq reci\u00e9n estoy aprendiendo a montar bicicl..."
    },
    {
      "name": "107797",
      "value": 100,
      "text": "M\u00e1s bicicletas menos coches aire m\u00e1s sano, pero se necesita infraestructura, la que hay deja mucho que desear. Animo.",
      "short_text": "M\u00e1s bicicletas menos coches aire m\u00e1s sano, pero se necesita infraestructura, la que hay deja mucho que desear. Animo."
    },
    {
      "name": "114221",
      "value": 100,
      "text": "Estoy totalmente de acuerdo con la propuesta.",
      "short_text": "Estoy totalmente de acuerdo con la propuesta."
    },
    {
      "name": "114331",
      "children": [
        {
          "name": "114353",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por tu apoyo. Estoy de acuerdo en que se deber\u00eda desarchivar puesto que el motivo por el que no lleg\u00f3 a los apoyos solicitados es la poca visibilidad de esta web. La prueba es que despu\u00e9s de un a\u00f1o ning\u00fana propuesta se acerc\u00f3 ni de lejos a los votos exigidos y lo rebajaron para que entrasen las dos propuestas m\u00e1s apoyadas. Si el espectro de posibles votantes hubiera sido del total de los tres millones y poco de madrile\u00f1os esta propuesta tendr\u00eda 200000 apoyos tranquilamente. En fin. Saludos.",
          "short_text": "Gracias por tu apoyo. Estoy de acuerdo en que se deber\u00eda desarchivar puesto que el motivo por el que no lleg\u00f3 a los apoyos solicitados es la poca visibilidad de esta web. La prueba es que despu\u00e9s de u..."
        }
      ],
      "text": "Pu\u00e9s se deber\u00eda desarchivar porque es una propuesta muy interesante y cuenta con 10255 apoyos.",
      "short_text": "Pu\u00e9s se deber\u00eda desarchivar porque es una propuesta muy interesante y cuenta con 10255 apoyos."
    },
    {
      "name": "118705",
      "value": 100,
      "text": "Cuanta m\u00e1s movilidad alternativa al coche particular, mayor calidad de vida.",
      "short_text": "Cuanta m\u00e1s movilidad alternativa al coche particular, mayor calidad de vida."
    },
    {
      "name": "119779",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo total.",
      "short_text": "Apoyo total."
    },
    {
      "name": "119850",
      "value": 100,
      "text": "Creo que es un acierto toda pol\u00edtica que ayude paulatinamente a utilizar transportes ecol\u00f3gicos.",
      "short_text": "Creo que es un acierto toda pol\u00edtica que ayude paulatinamente a utilizar transportes ecol\u00f3gicos."
    },
    {
      "name": "120068",
      "value": 100,
      "text": "Completamente a favor. Una ciudad con la posibilidad del transporte en bicicleta con seguridad hace de ella algo mucho mejor, algo limpio, saludable, con menos contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, y m\u00e1s respetuosa y concienciada con el ciudadano.",
      "short_text": "Completamente a favor. Una ciudad con la posibilidad del transporte en bicicleta con seguridad hace de ella algo mucho mejor, algo limpio, saludable, con menos contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, y m\u00e1s respetuosa..."
    },
    {
      "name": "120708",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo en que se proteja el carril bicicleta del paso de los coches, por todas las razones mencionadas. Adem\u00e1s del peligro real, conducir entre coches produce un sentimiento de inseguridad nada agradable.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo en que se proteja el carril bicicleta del paso de los coches, por todas las razones mencionadas. Adem\u00e1s del peligro real, conducir entre coches produce un sentimiento de inseguridad n..."
    },
    {
      "name": "120742",
      "children": [
        {
          "name": "120905",
          "children": [
            {
              "name": "121018",
              "value": 100,
              "text": "Bueno. A mi que haya carril bicicleta sin orugas a los lados me aterroriza. Vas pegado a los coches y ellos no lo respetan. Lo ideal es lo que hay en la calle que baja del metro Sevilla, toda esa calle que llega a Cibeles tiene un fabuloso carril bicicleta. Que luego se trunca violentamente.",
              "short_text": "Bueno. A mi que haya carril bicicleta sin orugas a los lados me aterroriza. Vas pegado a los coches y ellos no lo respetan. Lo ideal es lo que hay en la calle que baja del metro Sevilla, toda esa call..."
            }
          ],
          "text": "Hola. Soy el que creo la propuesta. Efectivamente se ha archivado al cumplir un a\u00f1o de su inici\u00f3. En cualquier caso parece que el Ayuntamiento se est\u00e1 implicando en el tema de la bicicleta. Como ejemplo acaban de quitar un carril de la calle Toledo a los coches para d\u00e1rselo a las bicicletas. Hay 36 km de carril bicicleta presupuestados para hacer ya. Los conductores de coches se quejan, pero no se dan cuenta de que con s\u00f3lo 20000 personas que dejasen el coche en favor de la bicicleta se quitar\u00edan de las calles de Madrid 100 km. De coches. Saludos.",
          "short_text": "Hola. Soy el que creo la propuesta. Efectivamente se ha archivado al cumplir un a\u00f1o de su inici\u00f3. En cualquier caso parece que el Ayuntamiento se est\u00e1 implicando en el tema de la bicicleta. Como ejemp..."
        }
      ],
      "text": "Se ha archivado? Qu\u00e9 ha pasado.",
      "short_text": "Se ha archivado? Qu\u00e9 ha pasado."
    },
    {
      "name": "129274",
      "value": 100,
      "text": "Creaci\u00f3n M30 Ciclista conectada por ejes norte sur este oeste.",
      "short_text": "Creaci\u00f3n M30 Ciclista conectada por ejes norte sur este oeste."
    },
    {
      "name": "182745",
      "value": 100,
      "text": "Talmente de acuerdo, es una verg\u00fcenza que Madrid Capital de Espa\u00f1a se vuelva a quedar atrasada frente al resto de Europa c\u00f3mo antes de Carlos III. Se requiere de carriles bicicleta de verdad y no esos ciclocarriles peligrosos y desincentivadores para el uso de la bicicleta que nos propone el ayuntamiento. \u00bfNo se dan cuenta que solo con carriles bicicleta de verdad la ciudadan\u00eda se animar\u00e1 al uso de la bicicleta?. Por otro lado en autopistas como Castellana no hay problema en sacar un carril bicicleta de 2 metros de ancho. Y no afectar en demas\u00eda al tr\u00e1fico.",
      "short_text": "Talmente de acuerdo, es una verg\u00fcenza que Madrid Capital de Espa\u00f1a se vuelva a quedar atrasada frente al resto de Europa c\u00f3mo antes de Carlos III. Se requiere de carriles bicicleta de verdad y no esos..."
    }
  ],
  "text": "Crear una verdadera red de carril bicicleta seguro en Madrid. Bien sea segregado del tr\u00e1fico motorizado o aprovechando la calzada es imprescindible crear una red segura para bicicletas si pretendemos que esta ocupe un lugar importante como medio de transporte. Bien sea segregado del tr\u00e1fico motorizado o aprovechando la calzada es imprescindible crear una red segura para bicicletas si pretendemos que esta ocupe un lugar importante como medio de transporte eficaz. Pensando en que estos carriles deber\u00edan poder ser usados por ni\u00f1os, adultos y tambi\u00e9n tercera edad, deben garantizar la seguridad y permitir circular por ellos sin la presi\u00f3n de estar rodeado de coches o motos, ya que no todo el mundo tiene un estado de forma que le permita ir a una velocidad considerable, o simplemente se quiere ir a un ritmo tranquilo. Uno no puede pasear tranquilamente por la calzada porque, seamos realistas, entorpecemos el tr\u00e1fico y somos una lacra para los conductores de coches. \u00a0No se trata de perjudicar al autom\u00f3vil y tampoco al peat\u00f3n, por lo tanto opino que para no estorbarse la mejor soluci\u00f3n es que vayan por diferentes carriles. Adem\u00e1s el tr\u00e1fico motorizado se beneficiar\u00eda tambi\u00e9n porque se reducir\u00eda el n\u00famero de veh\u00edculos a motor. \u00a0 El mejor ejemplo de funcionamiento es Amsterdam. Si aportas un breve comentario subiremos la propuesta a las m\u00e1s comentadas y recibiremos m\u00e1s apoyos. Gracias.",
  "short_text": "Crear una verdadera red de carril bicicleta seguro en Madrid. Bien sea segregado del tr\u00e1fico motorizado o aprovechando la calzada es imprescindible crear una red segura para bicicletas si pretendemos..."
}