{
  "name": "15711",
  "children": [
    {
      "name": "115636",
      "children": [
        {
          "name": "116110",
          "children": [
            {
              "name": "116112",
              "children": [],
              "text": "Para contactar, por ejemplo, a Bego\u00f1a Villac\u00eds, hay que visitar el siguiente enlace: .",
              "short_text": "Para contactar, por ejemplo, a Bego\u00f1a Villac\u00eds, hay que visitar el siguiente enlace: ."
            },
            {
              "name": "116767",
              "children": [],
              "text": "Totalmente de acuerdo, y encima ahora sale en El Pais que la adjudicaci\u00f3n ha sido a dedo.",
              "short_text": "Totalmente de acuerdo, y encima ahora sale en El Pais que la adjudicaci\u00f3n ha sido a dedo."
            }
          ],
          "text": "Propongo avisar a todos los vecinos de Valdebebas y de barrios aleda\u00f1os, a todos familiares, amigos y conocidos que residan en Madrid para que apoyen en masa esta propuesta, porque, como sab\u00e9is, se requieren m\u00e1s de 27000 apoyos para que prospere. Un abuso, desde luego, trat\u00e1ndose de un propuesta que afecta a un barrio o a un distrito. De hecho, hay que apoyar en masa tambi\u00e9n la siguiente propuesta para reducir a unos 2500 votos el m\u00ednimo para que se considere una propuesta que afecta solamente a un distrito o barrio. Se trata de apoyar la siguiente propuesta: Reducir a 2500 apoyos el l\u00edmite para las propuestas de Distrito. . Ahora tiene poco apoyo.",
          "short_text": "Propongo avisar a todos los vecinos de Valdebebas y de barrios aleda\u00f1os, a todos familiares, amigos y conocidos que residan en Madrid para que apoyen en masa esta propuesta, porque, como sab\u00e9is, se re..."
        },
        {
          "name": "116111",
          "children": [],
          "text": "Para hacer una reclamaci\u00f3n al Ayuntamiento, hay que visitar el sitio web: y escribir la reclamaci\u00f3n seg\u00fan le sea a uno m\u00e1s c\u00f3modo. Animo a todos los vecinos a hacerlo cuanto antes y en masa.",
          "short_text": "Para hacer una reclamaci\u00f3n al Ayuntamiento, hay que visitar el sitio web: y escribir la reclamaci\u00f3n seg\u00fan le sea a uno m\u00e1s c\u00f3modo. Animo a todos los vecinos a hacerlo cuanto antes y en masa."
        },
        {
          "name": "116873",
          "value": 100,
          "text": "Votemos tambi\u00e9n por tener un \u00fanico distrito para los PAUs del Norte, quiz\u00e1s gestionados por gente con nuestros mismos problemas nos vaya mejor!.",
          "short_text": "Votemos tambi\u00e9n por tener un \u00fanico distrito para los PAUs del Norte, quiz\u00e1s gestionados por gente con nuestros mismos problemas nos vaya mejor!."
        },
        {
          "name": "116880",
          "children": [
            {
              "name": "117452",
              "children": [
                {
                  "name": "122609",
                  "children": [
                    {
                      "name": "123071",
                      "children": [
                        {
                          "name": "125086",
                          "children": [
                            {
                              "name": "125091",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "125106",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "125108",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "125115",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "125117",
                                              "value": 100,
                                              "text": "Cito: Ten\u00e9is el mismo n\u00famero de centros culturales que distritos que casi duplican vuestra poblaci\u00f3n.",
                                              "short_text": "Cito: Ten\u00e9is el mismo n\u00famero de centros culturales que distritos que casi duplican vuestra poblaci\u00f3n."
                                            },
                                            {
                                              "name": "125123",
                                              "value": 100,
                                              "text": "Ahhh, \u00bfQu\u00e9 ahora sois un distrito? Nuevas noticias. Ni siquiera sois barrio. Sois dos barrios. Es una zona que fue dividida por la CAM entre dos barrios diferentes. Si cre\u00e9is que es necesario independizaros de ambos barrios y ser un barrio independiente, solicitadlo. No empec\u00e9is por el tejado. A nivel legal, el tema de los centros culturales va por distritos, no por barrios. Es m\u00e1s, ten\u00e9is desde la renfe dos centros a la misma distancia que tengo yo el que tengo m\u00e1s cercano de mi distrito, desde mi casa. No mezcl\u00e9is t\u00e9rminos, que a la gente la li\u00e1is.",
                                              "short_text": "Ahhh, \u00bfQu\u00e9 ahora sois un distrito? Nuevas noticias. Ni siquiera sois barrio. Sois dos barrios. Es una zona que fue dividida por la CAM entre dos barrios diferentes. Si cre\u00e9is que es necesario independ..."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "Lee bien porque no he dicho tal cosa.",
                                          "short_text": "Lee bien porque no he dicho tal cosa."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Tu has dicho que hay distritos sin centro cultural. Yo te he preguntado cual y tu no me has respondido.",
                                      "short_text": "Tu has dicho que hay distritos sin centro cultural. Yo te he preguntado cual y tu no me has respondido."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "No es d\u00f3nde hay o no. Si no el n\u00famero de centros culturales por por habitante. En el caso de Hortaleza casi lo duplica respecto a otros distritos. Por ende, son otros distritos y no el m\u00edo precisamente los que en este caso requieren de mayor inversi\u00f3n en centros culturales, al menos para equipararlos a los dem\u00e1s ciudadanos vecinos que disponen de m\u00e1s centros que ellos.",
                                  "short_text": "No es d\u00f3nde hay o no. Si no el n\u00famero de centros culturales por por habitante. En el caso de Hortaleza casi lo duplica respecto a otros distritos. Por ende, son otros distritos y no el m\u00edo precisament..."
                                }
                              ],
                              "text": "Qu\u00e9 distrito no tiene centro cultural?.",
                              "short_text": "Qu\u00e9 distrito no tiene centro cultural?."
                            }
                          ],
                          "text": "Ten\u00e9is el mismo n\u00famero de centros culturales que distritos que casi duplican vuestra poblaci\u00f3n. El proyecto anteproyecto m\u00e1s bien todav\u00eda dice literalmente: sal\u00f3n de actos-auditorio interior para 100 personas que sirva como equipamiento de ocio y cultura para el barrio no solo para las personas residentes De hecho yo me quejar\u00eda de que solo sea para 100 cuando la media de salones de actos p\u00fablicos y privados son de unas 150 personas.",
                          "short_text": "Ten\u00e9is el mismo n\u00famero de centros culturales que distritos que casi duplican vuestra poblaci\u00f3n. El proyecto anteproyecto m\u00e1s bien todav\u00eda dice literalmente: sal\u00f3n de actos-auditorio interior para 100..."
                        }
                      ],
                      "text": "Y tu no te has leido el proyecto.",
                      "short_text": "Y tu no te has leido el proyecto."
                    }
                  ],
                  "text": "Creo que el que lee panfletos eres tu. Yo me remito a lo que se dijo en la rueda de prensa de este anteproyecto porque eso es lo que se dice que es. Te pongo el enlace para que pueda s leer todo lo que all\u00ed se expuso y te hagas una idea m\u00e1s objetiva de lo que es.",
                  "short_text": "Creo que el que lee panfletos eres tu. Yo me remito a lo que se dijo en la rueda de prensa de este anteproyecto porque eso es lo que se dice que es. Te pongo el enlace para que pueda s leer todo lo qu..."
                },
                {
                  "name": "123068",
                  "value": 100,
                  "text": "Ahora 282 familias que no vecinos.",
                  "short_text": "Ahora 282 familias que no vecinos."
                }
              ],
              "text": "S\u00ed, has le\u00eddo mal, o lo has le\u00eddo en alg\u00fan panfleto af\u00edn. Incluye una cantina y lavander\u00eda para los 31 vecinos y una sala polivalente como tienen todos los edificios de la zona con peque\u00f1o auditiorio exterior. Vamos que ni es un Centro Cultural como se pidi\u00f3 ni nada parecido.",
              "short_text": "S\u00ed, has le\u00eddo mal, o lo has le\u00eddo en alg\u00fan panfleto af\u00edn. Incluye una cantina y lavander\u00eda para los 31 vecinos y una sala polivalente como tienen todos los edificios de la zona con peque\u00f1o auditiorio..."
            },
            {
              "name": "123067",
              "value": 100,
              "text": "El proyecto no lleva centro cultural. Leetelo.",
              "short_text": "El proyecto no lleva centro cultural. Leetelo."
            },
            {
              "name": "123303",
              "value": 100,
              "text": "\u00bfTe llamas Mar\u00eda Eugenia o en realidad Mar\u00eda Ingenua? Pues de otro modo no se entienden tus comentarios, a menos, claro est\u00e1, que est\u00e9s a sueldo del Ayuntamiento.",
              "short_text": "\u00bfTe llamas Mar\u00eda Eugenia o en realidad Mar\u00eda Ingenua? Pues de otro modo no se entienden tus comentarios, a menos, claro est\u00e1, que est\u00e9s a sueldo del Ayuntamiento."
            },
            {
              "name": "125087",
              "children": [
                {
                  "name": "125093",
                  "children": [
                    {
                      "name": "125111",
                      "children": [
                        {
                          "name": "125253",
                          "value": 100,
                          "text": "Te repito que la lavander\u00eda se supone que es para todo el barrio como una dotaci\u00f3n municipal. Y s\u00ed, hemos vivido en el extranjero.",
                          "short_text": "Te repito que la lavander\u00eda se supone que es para todo el barrio como una dotaci\u00f3n municipal. Y s\u00ed, hemos vivido en el extranjero."
                        },
                        {
                          "name": "125306",
                          "value": 100,
                          "text": "Lo de la lavander\u00eda para todo el barrio lo veo genial. Lo de 42 mill de mierda no supone a la larga una inversi\u00f3n, que de eso se deber\u00eda tratar cuando vendes terreno p\u00fablico. No estamos acostumbrados a eso, claro. Ya con que me paguen una vez y una mierda. Qu\u00e9 m\u00e1s dar\u00e1 lo que se haga despu\u00e9s. Lo de denunciar a la CAM a m\u00ed ni me va ni me viene. Os lo propongo porque mucha gente detractora se queja de falta de transportes, colegios/institutos p\u00fablicos. Pero claro, al enterarme de que no sois ni distrito ni barrio, ahora entiendo por qu\u00e9 la CAM pasa de vosotros y puede legalmente pasar. No hablo sin saber. Todo lo que expongo son preguntas, no afirmaciones. Y si encima veo que me habl\u00e1is de barrio y/o distrito y no sois ni una cosa ni otra. Pienso aqu\u00ed falla algo. Te vuelvo a dar las gracias por la info, que para eso os la he pedido y he preguntado.",
                          "short_text": "Lo de la lavander\u00eda para todo el barrio lo veo genial. Lo de 42 mill de mierda no supone a la larga una inversi\u00f3n, que de eso se deber\u00eda tratar cuando vendes terreno p\u00fablico. No estamos acostumbrados..."
                        },
                        {
                          "name": "125307",
                          "children": [
                            {
                              "name": "125308",
                              "value": 100,
                              "text": "Perd\u00f3n. Aquellas dos. Y los cooperativistas, que tambi\u00e9n llegaron al acuerdo. Espero que las negociaciones sigan su curso a buen puerto, porque a los cooperativistas no les deseo ning\u00fan mal. Tampoco les deseo que se metan en tejemanejes ilegales observando solo el fajo de billetes que se desembolsar\u00e1n. Y tampoco deseo que pierdan su dinero invertido, por supuesto. Pero hay que llegar al equilibrio entre el dinero que se gane y el desarrollo equilibrado entre espacios privados y p\u00fablicos. Ah\u00ed hay una buena liada. No es normal que est\u00e9n tardando tanto desde el Ayuntamiento y los colectivos en llegar a un acuerdo. Mi rechazo a todas las entidades que no se est\u00e1n poniendo de acuerdo para que esto siga adelante de una manera u otra y que beneficie a todos y no solo a las entidades privadas. Todo mi apoyo a ambos.",
                              "short_text": "Perd\u00f3n. Aquellas dos. Y los cooperativistas, que tambi\u00e9n llegaron al acuerdo. Espero que las negociaciones sigan su curso a buen puerto, porque a los cooperativistas no les deseo ning\u00fan mal. Tampoco l..."
                            }
                          ],
                          "text": "Y por favor, \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9is que busquemos de Valdecam? \u00bfQu\u00e9 el Tribunal Superior de Justicia anul\u00f3 el proyecto por ilegalidades en dicho proyecto de la Botella y la Aguirre? Vale, lo h\u00e1remos.",
                          "short_text": "Y por favor, \u00bfqu\u00e9 quer\u00e9is que busquemos de Valdecam? \u00bfQu\u00e9 el Tribunal Superior de Justicia anul\u00f3 el proyecto por ilegalidades en dicho proyecto de la Botella y la Aguirre? Vale, lo h\u00e1remos."
                        }
                      ],
                      "text": "1 a qui\u00e9n se iba a vender esa parcela? \u00bfPara qu\u00e9? 2 \u00bfCu\u00e1les son el resto de parcelas? Quiz\u00e1s haya previsto en un futuro hacer algo con ellas y no hacerlo todo de golpe porque econ\u00f3micamente es inviable? 3 \u00bfCu\u00e1les son esas dotaciones prioritarias que necesit\u00e1is en las que el Ayuntamiento tiene potestad legal? 4 \u00bfEst\u00e1 el proyecto de polideportivo totalmente descartado para un futuro? Lo digo porque en varios distritos se ha tenido que bloquear su construcci\u00f3n porque en los preacuerdos y contratos que hizo la Bottle, hab\u00eda mucho con olor a podrido y ahora se est\u00e1n empezando a llevar a cabo tras renegociaciones con las empresas implicadas. 5 \u00bfPor qu\u00e9 los vecinos de Valdebebas no hab\u00e9is denunciado a la Comunidad de Madrid si hay leyes estatales est\u00e1n bien claras?.",
                      "short_text": "1 a qui\u00e9n se iba a vender esa parcela? \u00bfPara qu\u00e9? 2 \u00bfCu\u00e1les son el resto de parcelas? Quiz\u00e1s haya previsto en un futuro hacer algo con ellas y no hacerlo todo de golpe porque econ\u00f3micamente es inviabl..."
                    },
                    {
                      "name": "125112",
                      "children": [
                        {
                          "name": "125250",
                          "value": 100,
                          "text": "La lavander\u00eda y la cantina no cocina. Y dicho por Ahora Madrid son, seg\u00fan ellos, dotaciones para el barrio, no para esas viviendas. Adem\u00e1s, el barrio necesita un espacio para reflexionar \u00bftres despachos? 1\u00b0 que no eres del barrio y 2\u00b0 que te falta informaci\u00f3n para comentar. Me gustar\u00eda que por educaci\u00f3n ante los vecinos no lo hagas hasta que no est\u00e9s informada. Busca en Google, en el FB de la Asociaci\u00f3n de vecinos, en el foro de Nuevos Vecinos, en twitter. Busca #StopArtefacto y encontraras todo. Hasta que la empresa Gea21 qie se ha llevado 18000\u20ac tiene relaci\u00f3n con Manuela Carmena. Por educaci\u00f3n y respeto ante una situaci\u00f3n que no es agradable. Y remarcando que los vecinos no nos negamos a la vivienda social. Es m\u00e1s Ahora Madrid ha eliminado vivienda social de la pastilla comercial y tiene paralizados a Valdecam.",
                          "short_text": "La lavander\u00eda y la cantina no cocina. Y dicho por Ahora Madrid son, seg\u00fan ellos, dotaciones para el barrio, no para esas viviendas. Adem\u00e1s, el barrio necesita un espacio para reflexionar \u00bftres despach..."
                        },
                        {
                          "name": "125301",
                          "value": 100,
                          "text": "Si precisamente os he pedido informaci\u00f3n y te pregunto para aclarar mis dudas. Creo que te lo he dejado m\u00e1s que claro. Lo de la lavander\u00eda no lo ver\u00eda nada mal; seguramente cueste m\u00e1s barato que decenas de empresas que hay por todo Madrid que por cierto, no he visto cosa m\u00e1s cara en vida ni en el extranjero De hecho yo en un par de pa\u00edses prefer\u00eda econ\u00f3micamente ir a estos espacios porque me sal\u00eda m\u00e1s barato que hacer uso de la lavadora de mi piso. Bien! muchas gracias por el documento. El que encontr\u00e9 no viene tan especificado todo.",
                          "short_text": "Si precisamente os he pedido informaci\u00f3n y te pregunto para aclarar mis dudas. Creo que te lo he dejado m\u00e1s que claro. Lo de la lavander\u00eda no lo ver\u00eda nada mal; seguramente cueste m\u00e1s barato que decen..."
                        },
                        {
                          "name": "125302",
                          "value": 100,
                          "text": "Lo de los despachos, \u00bfse podr\u00eda entender como el alquiler de despachos que se puede hacer para empresas peque\u00f1as y emergentes como en los Viveros de Empresa? Ten\u00e9is conocimiento de que existe este tipo de cosas desde hace muchos a\u00f1os repartido por todo Madrid? o qu\u00e9 usos est\u00e1n proponiendo para dichos despachos? En el proyecto no se especifica a\u00fan. Lo de la cafeter\u00eda-comedor ya lo veo m\u00e1s claro. Ser\u00eda como apoyo al auditorio y el movimiento de personas en la zona. No lo veo mal, la verdad. Si es para el barrio y no solo para las viviendas, mejor que mejor! y lo de paralizar el tema de la vivienda social. Con todos los pufos que han salido, me parece m\u00e1s que acertado esperar, investigar y reproponer, que llevarlo a cabo. 42 mill es una mierda para las arcas, ya te lo digo. Con la extensi\u00f3n de esa parcela. Me parece una aut\u00e9ntica estafa que realmente no revertir\u00eda en la ciudadan\u00eda. Y gracias por la info adicional. Esto es lo que necesitamos los que no somos de all\u00ed.",
                          "short_text": "Lo de los despachos, \u00bfse podr\u00eda entender como el alquiler de despachos que se puede hacer para empresas peque\u00f1as y emergentes como en los Viveros de Empresa? Ten\u00e9is conocimiento de que existe este tip..."
                        }
                      ],
                      "text": "La cocina com\u00fan que ser\u00e1 seguramente tipo office va en la misma l\u00ednea que lo anterior. Lo de tener la zona de lavadoras y secadoras en un mismo espacio, no sab\u00e9is lo que se gana tanto a nivel econ\u00f3mico como de espacio Esto es com\u00fan en el extranjero, como ya he dicho. Lo de los tres despachos no s\u00e9 qu\u00e9 es.",
                      "short_text": "La cocina com\u00fan que ser\u00e1 seguramente tipo office va en la misma l\u00ednea que lo anterior. Lo de tener la zona de lavadoras y secadoras en un mismo espacio, no sab\u00e9is lo que se gana tanto a nivel econ\u00f3mic..."
                    },
                    {
                      "name": "125113",
                      "value": 100,
                      "text": "Ah, s\u00ed. Lo de las viviendas. Estaba previsto desde hace bastantes meses dotar esa zona de vivienda social. El ARTEfacto este era un proyecto enmarcado en la misma l\u00ednea, pero otro diferente. Quiz\u00e1s -que es lo m\u00e1s sensato- ambos proyectos se estar\u00e1 hablando de cohesionarlos. \u00bfPodr\u00eda ser por esto? Es que me da la sensaci\u00f3n a veces que desde fuera tenemos y damos m\u00e1s informaci\u00f3n que la que nos dais los vecinos detractores. Y quiero entender. Cuando hay cosas que me parecen una chorrada o que no van por buena l\u00ednea del consistorio, no me callo. Y quiero informarme lo mejor posible, pero no con informaci\u00f3n que parece que se desvanece. Quiero entenderos porque no veo normal que haya tanto detractor. Tiene que ser por algo.",
                      "short_text": "Ah, s\u00ed. Lo de las viviendas. Estaba previsto desde hace bastantes meses dotar esa zona de vivienda social. El ARTEfacto este era un proyecto enmarcado en la misma l\u00ednea, pero otro diferente. Quiz\u00e1s -q..."
                    }
                  ],
                  "text": "El problema es claro: 1 Perder dinero con la no venta parcela 2 No usar el resto de parcelas destinadas a dotaciones p\u00fablicas del barrio. 3 Poner unas dotaciones innecesarias no prioritarias e insuficientes con tal de callar la boca al barrio. 4 Hacer una cancha de baloncesto despu\u00e9s de tirar un proyecto de polideportivo. 4 Solicitar a la Comunidad de Madrid un centro de salud para Valdebebas y Carcavas en Tim\u00f3n no es accesible andando y mucho menos en transporte p\u00fablico Mentiras y m\u00e1s mentiras que ya hemos tenido de otros partidos pol\u00edticos.",
                  "short_text": "El problema es claro: 1 Perder dinero con la no venta parcela 2 No usar el resto de parcelas destinadas a dotaciones p\u00fablicas del barrio. 3 Poner unas dotaciones innecesarias no prioritarias e insufic..."
                }
              ],
              "text": "Ten\u00e9is el mismo n\u00famero de centros culturales que distritos que casi duplican vuestra poblaci\u00f3n. El proyecto anteproyecto m\u00e1s bien todav\u00eda dice literalmente: sal\u00f3n de actos-auditorio interior para 100 personas que sirva como equipamiento de ocio y cultura para el barrio no solo para las personas residentes De hecho yo me quejar\u00eda de que solo sea para 100 cuando la media de salones de actos p\u00fablicos y privados son de unas 150 personas. Tranquila, Mar\u00eda Eugenia. Muchos m\u00e1s seguimos sin entender cu\u00e1l es el problema.",
              "short_text": "Ten\u00e9is el mismo n\u00famero de centros culturales que distritos que casi duplican vuestra poblaci\u00f3n. El proyecto anteproyecto m\u00e1s bien todav\u00eda dice literalmente: sal\u00f3n de actos-auditorio interior para 100..."
            }
          ],
          "text": "Si no he le\u00eddo mal las informaciones que has salido, el proyecto incluye un centro cultural, no? Eso es precisamente lo que dices que necesita el barrio. Que es exactamente lo que no tiene ni pies ni cabeza?.",
          "short_text": "Si no he le\u00eddo mal las informaciones que has salido, el proyecto incluye un centro cultural, no? Eso es precisamente lo que dices que necesita el barrio. Que es exactamente lo que no tiene ni pies ni..."
        },
        {
          "name": "117008",
          "children": [
            {
              "name": "117693",
              "children": [
                {
                  "name": "120290",
                  "value": 100,
                  "text": "Pero te haces una idea y la diferencia es brutal.",
                  "short_text": "Pero te haces una idea y la diferencia es brutal."
                }
              ],
              "text": "La noticia no hace referencia a la parcela del artefacto ese, se refiere a otras parcelas.",
              "short_text": "La noticia no hace referencia a la parcela del artefacto ese, se refiere a otras parcelas."
            }
          ],
          "text": "42 millones, dato erroneo.",
          "short_text": "42 millones, dato erroneo."
        },
        {
          "name": "117427",
          "value": 100,
          "text": "Aqu\u00ed hay un art\u00edculo que recoge el descontento de los vecinos de Valdebebas y de otros barrios ante semejante aberraci\u00f3n, fraguada entre cuatro paredes y de espaldas a la ciudadan\u00eda directamente afectada. Y despu\u00e9s se dedican a hacer g\u00e1rgaras con sus palabras fetiche como democracia y participaci\u00f3n. Ojal\u00e1 que a estas alturas ya s\u00f3lo consigan embaucar a los incautos y a los que no atienden a razones por sus prejuicios ideol\u00f3gicos. El enlace en cuesti\u00f3n es el siguiente: .",
          "short_text": "Aqu\u00ed hay un art\u00edculo que recoge el descontento de los vecinos de Valdebebas y de otros barrios ante semejante aberraci\u00f3n, fraguada entre cuatro paredes y de espaldas a la ciudadan\u00eda directamente afect..."
        },
        {
          "name": "122200",
          "value": 100,
          "text": "Ante todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n manifiesta de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con mala voluntad. Esta gente es sectaria y los vecinos les importan un bledo. S\u00f3lo son peones en su juego de imponer sus experimentos sociales a toda costa, incluso contra la voluntad de los ciudadanos. Si todo un barrio tiene que fastidiarse, pues que se fastidie. Basta echar un vistazo al \u00faltimo recibo del IBI y pod\u00e9is estar completamente seguros de que este a\u00f1o nos volver\u00e1n a sangrar con m\u00e1s sa\u00f1a todav\u00eda. Ya notareis el punz\u00f3n cuando nos vuelvan a rejonear con el IBI incrementado en otro 10 y el barrio seguir\u00e1 igual de sucio y abandonado, sin centro de salud, sin escuela, sin centro cultural ni biblioteca, con escasas l\u00edneas de autobuses, con poca frecuencia y con escu\u00e1lidas paradas sin techar para mojarse en el invierno y torrarse en el verano el parque urbano sin terminar, etc. , etc.",
          "short_text": "Ante todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n manifiesta de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con ma..."
        }
      ],
      "text": "Otra idea loca, sin consultar ni a Junta de Compensaci\u00f3n ni asociaciones, ni vecinos. Un proyecto que han llevado escondido a todos. Una parcela que tiene un valor de 42 millones de euros, los cuales se podr\u00edan destinar a muchas obras sociales, a equipamientos deportivos, a un centro de salud, centro cultural, bibliotecas y un largo etc. \u00c9tera. No tiene ni pies ni cabeza.",
      "short_text": "Otra idea loca, sin consultar ni a Junta de Compensaci\u00f3n ni asociaciones, ni vecinos. Un proyecto que han llevado escondido a todos. Una parcela que tiene un valor de 42 millones de euros, los cuales..."
    },
    {
      "name": "115639",
      "value": 100,
      "text": "Vergonzoso que una parcela de 42 millones en lugar de venderla y revertir en todos los madrile\u00f1os la utilicen para sus experimentos.",
      "short_text": "Vergonzoso que una parcela de 42 millones en lugar de venderla y revertir en todos los madrile\u00f1os la utilicen para sus experimentos."
    },
    {
      "name": "115640",
      "children": [
        {
          "name": "115733",
          "value": 100,
          "text": "Ya empezamos con las corruptelas, todos los pol\u00edticos son iguales.",
          "short_text": "Ya empezamos con las corruptelas, todos los pol\u00edticos son iguales."
        },
        {
          "name": "115775",
          "children": [
            {
              "name": "115799",
              "value": 100,
              "text": "En nuevos vecinos parque valdebebas est\u00e1 toda la informaci\u00f3n. Con pantallazos por si lo borran. Ah\u00ed puedes consultar las relaciones.",
              "short_text": "En nuevos vecinos parque valdebebas est\u00e1 toda la informaci\u00f3n. Con pantallazos por si lo borran. Ah\u00ed puedes consultar las relaciones."
            },
            {
              "name": "115989",
              "value": 100,
              "text": "Varios sitios, por ejemplo de la nota publicada por la junta de compensaci\u00f3n aqu\u00ed: .",
              "short_text": "Varios sitios, por ejemplo de la nota publicada por la junta de compensaci\u00f3n aqu\u00ed: ."
            }
          ],
          "text": "Gea 21 Se encarga Gea 21 De donde has sacado esa informaci\u00f3n? Si es la misma empresa que conozco, est\u00e1 en concurso de acreedores por lo que ser\u00eda el colmo de los colmos Me puedes decir donde has conseguido esa informaci\u00f3n para saber si es la misma empresa?.",
          "short_text": "Gea 21 Se encarga Gea 21 De donde has sacado esa informaci\u00f3n? Si es la misma empresa que conozco, est\u00e1 en concurso de acreedores por lo que ser\u00eda el colmo de los colmos Me puedes decir donde has conse..."
        },
        {
          "name": "122202",
          "value": 100,
          "text": "Ante todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n manifiesta de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con mala voluntad. Esta gente es sectaria y los vecinos les importan un bledo. S\u00f3lo son peones en su juego de imponer sus experimentos sociales a toda costa, incluso contra la voluntad de los ciudadanos. Si todo un barrio tiene que fastidiarse, pues que se fastidie. Basta echar un vistazo al \u00faltimo recibo del IBI y pod\u00e9is estar completamente seguros de que este a\u00f1o nos volver\u00e1n a sangrar con m\u00e1s sa\u00f1a todav\u00eda. Ya notareis el punz\u00f3n cuando nos vuelvan a rejonear con el IBI incrementado en otro 10 y el barrio seguir\u00e1 igual de sucio y abandonado, sin centro de salud, sin escuela, sin centro cultural ni biblioteca, con escasas l\u00edneas de autobuses, con poca frecuencia y con escu\u00e1lidas paradas sin techar para mojarse en el invierno y torrarse en el verano el parque urbano sin terminar, etc. , etc.",
          "short_text": "Ante todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n manifiesta de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con ma..."
        }
      ],
      "text": "Adem\u00e1s en secreto, y con una empresa Gea 21 en la que trabaja una del equipo de gobierno del Ayuntamiento. Huele a pucherazo.",
      "short_text": "Adem\u00e1s en secreto, y con una empresa Gea 21 en la que trabaja una del equipo de gobierno del Ayuntamiento. Huele a pucherazo."
    },
    {
      "name": "115641",
      "value": 100,
      "text": "As\u00ed nos va, experimentos y sin centro de salud, ni colegio, ni biblioteca, polideportivo. Pero seguro que somos de los barrios que nos bajan el IBI.",
      "short_text": "As\u00ed nos va, experimentos y sin centro de salud, ni colegio, ni biblioteca, polideportivo. Pero seguro que somos de los barrios que nos bajan el IBI."
    },
    {
      "name": "115642",
      "children": [
        {
          "name": "115686",
          "children": [
            {
              "name": "115693",
              "children": [
                {
                  "name": "116037",
                  "value": 100,
                  "text": "Cri, cri, cri. Aqu\u00ed no Podemos tener nada, no somos buenos madrile\u00f1os, sino enemigos del Estado.",
                  "short_text": "Cri, cri, cri. Aqu\u00ed no Podemos tener nada, no somos buenos madrile\u00f1os, sino enemigos del Estado."
                },
                {
                  "name": "122607",
                  "children": [
                    {
                      "name": "122643",
                      "value": 100,
                      "text": "Pues te invito a que te acerques a los parques y eches un vistazo a la cantidad de basura que hay, muchos de esos parques siendo adem\u00e1s para ni\u00f1os.",
                      "short_text": "Pues te invito a que te acerques a los parques y eches un vistazo a la cantidad de basura que hay, muchos de esos parques siendo adem\u00e1s para ni\u00f1os."
                    },
                    {
                      "name": "123057",
                      "value": 100,
                      "text": "Mentira. Estoy parada y todas las ma\u00f1anas paseo por el barrio.",
                      "short_text": "Mentira. Estoy parada y todas las ma\u00f1anas paseo por el barrio."
                    },
                    {
                      "name": "123304",
                      "value": 100,
                      "text": "\u00bfTe llamas Mar\u00eda Eugenia o en realidad Mar\u00eda Ingenua? Pues de otro modo no se entienden tus comentarios, a menos, claro est\u00e1, que est\u00e9s a sueldo del Ayuntamiento. \u00bfEs as\u00ed?.",
                      "short_text": "\u00bfTe llamas Mar\u00eda Eugenia o en realidad Mar\u00eda Ingenua? Pues de otro modo no se entienden tus comentarios, a menos, claro est\u00e1, que est\u00e9s a sueldo del Ayuntamiento. \u00bfEs as\u00ed?."
                    },
                    {
                      "name": "123400",
                      "value": 100,
                      "text": "Ahora, en los \u00faltimos dos meses se los ve de vez en cuando, antes ni eso. Aparte, este fin de semana he estado en un par de parques. Y hab\u00eda latas que no llevaban ah\u00ed un par de d\u00edas precisamente. Se est\u00e1n limitando a podar todo a la misma altura y listo, sea cu\u00e1l sea la especie plantada. Eso parece la mili, sacan la maquina y a rapar a todos igual.",
                      "short_text": "Ahora, en los \u00faltimos dos meses se los ve de vez en cuando, antes ni eso. Aparte, este fin de semana he estado en un par de parques. Y hab\u00eda latas que no llevaban ah\u00ed un par de d\u00edas precisamente. Se e..."
                    },
                    {
                      "name": "125102",
                      "value": 100,
                      "text": "En serio Maria Eugenia. Se nota muuuucho que no vives en el barrio. Es mejor que no hables sin saber. Hasta accidentes de tr\u00e1fico por la falta de visibilidad por los setos de las medianas.",
                      "short_text": "En serio Maria Eugenia. Se nota muuuucho que no vives en el barrio. Es mejor que no hables sin saber. Hasta accidentes de tr\u00e1fico por la falta de visibilidad por los setos de las medianas."
                    }
                  ],
                  "text": "Yo todas las ma\u00f1anas veo operarios arreglando setos y jardines.",
                  "short_text": "Yo todas las ma\u00f1anas veo operarios arreglando setos y jardines."
                }
              ],
              "text": "S\u00ed, lo se, y esperaba que la prioridad del ayuntamiento fuera reclamar esto para el barrio. Y la limpieza del barrio, que esta lleno de residuos, el cuidado del los parques y de los parques infantiles donde juegan los ni\u00f1os, biblioteca municipal y centro deportivo? De quien es la competencia en esto?.",
              "short_text": "S\u00ed, lo se, y esperaba que la prioridad del ayuntamiento fuera reclamar esto para el barrio. Y la limpieza del barrio, que esta lleno de residuos, el cuidado del los parques y de los parques infantiles..."
            },
            {
              "name": "115728",
              "children": [
                {
                  "name": "115743",
                  "children": [
                    {
                      "name": "115916",
                      "children": [
                        {
                          "name": "115998",
                          "children": [
                            {
                              "name": "123065",
                              "value": 100,
                              "text": "Ni 5 ni 6 a\u00f1os.",
                              "short_text": "Ni 5 ni 6 a\u00f1os."
                            }
                          ],
                          "text": "Correcci\u00f3n el colegio ser\u00e1 \u00fanicamente para ni\u00f1os de 3 a 6 a\u00f1os, por tanto s\u00ed todo infantil y 1\u00ba de primaria, ni 2\u00ba, ni 3\u00ba, ni 4\u00ba, ni 5\u00ba, ni 6\u00ba de primaria, ni 1\u00ba, ni 2\u00ba, ni 3\u00aa, ni 4\u00ba de ESO ni 1\u00ba ni 2\u00ba de bachiller ni Centro de Salud. La Comunidad de Madrid nos tiene absolutamente abandonados.",
                          "short_text": "Correcci\u00f3n el colegio ser\u00e1 \u00fanicamente para ni\u00f1os de 3 a 6 a\u00f1os, por tanto s\u00ed todo infantil y 1\u00ba de primaria, ni 2\u00ba, ni 3\u00ba, ni 4\u00ba, ni 5\u00ba, ni 6\u00ba de primaria, ni 1\u00ba, ni 2\u00ba, ni 3\u00aa, ni 4\u00ba de ESO ni 1\u00ba ni 2..."
                        },
                        {
                          "name": "123064",
                          "value": 100,
                          "text": "No. 5 a\u00f1os no.",
                          "short_text": "No. 5 a\u00f1os no."
                        }
                      ],
                      "text": "Si habr\u00e1 colegio para todo el ciclo de infantil. Como cualquier colegio nuevo empieza que se construye. Lo importe que habr\u00e1 colegio. Lo que no tiene sentido es montar una comuna con centro culturalpor el ayuntamiento sin dar prioridad a las necesidades reales de un barrio en desarrollo.",
                      "short_text": "Si habr\u00e1 colegio para todo el ciclo de infantil. Como cualquier colegio nuevo empieza que se construye. Lo importe que habr\u00e1 colegio. Lo que no tiene sentido es montar una comuna con centro culturalpo..."
                    }
                  ],
                  "text": "Ya nos gustar\u00eda. No, no habr\u00e1 colegio salvo para un \u00fanico curso. S\u00f3lo los nacidos un determinado a\u00f1o tendr\u00e1n colegio, todos los dem\u00e1s ni\u00f1os desamparados. Es una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza. Ni infantil, ni 2\u00ba, ni 3\u00ba, ni 4\u00ba, ni 5\u00ba, ni 6\u00ba de primaria, ni 1\u00ba, ni 2\u00ba, ni 3\u00aa, ni 4\u00ba de ESO ni 1\u00ba ni 2\u00ba de bachiller ni Centro de Salud. La Comunidad de Madrid nos tiene absolutamente abandonados. Decir que habr\u00e1 colegio listo para 20172018 es una postverdad, una mentira, una verg\u00fcenza.",
                  "short_text": "Ya nos gustar\u00eda. No, no habr\u00e1 colegio salvo para un \u00fanico curso. S\u00f3lo los nacidos un determinado a\u00f1o tendr\u00e1n colegio, todos los dem\u00e1s ni\u00f1os desamparados. Es una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza. Ni infantil, ni 2\u00ba..."
                },
                {
                  "name": "123062",
                  "value": 100,
                  "text": "Pues las obras no han empezado. A ver si para septiembre esta.",
                  "short_text": "Pues las obras no han empezado. A ver si para septiembre esta."
                }
              ],
              "text": "Gracias a dios el colegio ya estar\u00e1 listo para el curso 20172018.",
              "short_text": "Gracias a dios el colegio ya estar\u00e1 listo para el curso 20172018."
            },
            {
              "name": "115739",
              "children": [
                {
                  "name": "116834",
                  "value": 100,
                  "text": "Es importante que todos nos movamos para impedir este desprop\u00f3sito. Habr\u00eda que escribir a toda la oposici\u00f3n del Ayuntamiento para empujarlos a realizar acciones efectivas para detener este sinsentido que en nada nos beneficia, habiendo tantas cosas mejores y m\u00e1s importantes por hacer en Valdebebas. Adem\u00e1s de sangrarnos con el IBI y de no proporcionar los servicios municipales acordes con dicha tributaci\u00f3n, el Ayuntamiento de Madrid, como si ya no fuera suficiente la suciedad y el descuido que muestra nuestro barrio, quiere convertir ahora a Valdebebas y a sus vecinos en aut\u00e9nticas cobayas, siendo objeto de experimentos disparatados con un marcado tinte ideol\u00f3gico.",
                  "short_text": "Es importante que todos nos movamos para impedir este desprop\u00f3sito. Habr\u00eda que escribir a toda la oposici\u00f3n del Ayuntamiento para empujarlos a realizar acciones efectivas para detener este sinsentido..."
                },
                {
                  "name": "122608",
                  "children": [
                    {
                      "name": "122616",
                      "children": [
                        {
                          "name": "123265",
                          "children": [
                            {
                              "name": "123267",
                              "value": 100,
                              "text": "Viniendo de un merluzo irrelevante y pusil\u00e1nime como t\u00fa es todo un elogio. \u00bfC\u00f3mo te llamas realmente, cobarde y simpl\u00f3n ac\u00f3lito carmenita? \u00bfEres una chica hirsuta o un rudo ga\u00f1\u00e1n? \u00bfQui\u00e9n te paga para esparcir tus nauseabundas sandeces por doquier? o eres simplemente un buf\u00f3n servil y \u00fatil para tus amos, porque evidentemente no eres m\u00e1s que un in\u00fatil e insignificante zoquete para ti mismo, so mentecato de manual?.",
                              "short_text": "Viniendo de un merluzo irrelevante y pusil\u00e1nime como t\u00fa es todo un elogio. \u00bfC\u00f3mo te llamas realmente, cobarde y simpl\u00f3n ac\u00f3lito carmenita? \u00bfEres una chica hirsuta o un rudo ga\u00f1\u00e1n? \u00bfQui\u00e9n te paga para..."
                            },
                            {
                              "name": "125103",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "129077",
                                  "value": 100,
                                  "text": "A m\u00ed, por favor, no me metas en el mismo saco con un individuo que, adem\u00e1s de hacerse llamar cobardemente garan04, ni siquiera sabe escribir y es un rabioso saboteador carmenita. \u00bfEs garan tal vez ga\u00f1an un nombre o qu\u00e9?.",
                                  "short_text": "A m\u00ed, por favor, no me metas en el mismo saco con un individuo que, adem\u00e1s de hacerse llamar cobardemente garan04, ni siquiera sabe escribir y es un rabioso saboteador carmenita. \u00bfEs garan tal vez ga\u00f1..."
                                }
                              ],
                              "text": "Tanto garan como Aurelio perdeis la raz\u00f3n faltando al respeto. Da verguenza leeros. Por favor, educaci\u00f3n ante todo.",
                              "short_text": "Tanto garan como Aurelio perdeis la raz\u00f3n faltando al respeto. Da verguenza leeros. Por favor, educaci\u00f3n ante todo."
                            }
                          ],
                          "text": "Adem\u00e1s de ciego, impresentable y obsceno, eres un golfo, Aurelito.",
                          "short_text": "Adem\u00e1s de ciego, impresentable y obsceno, eres un golfo, Aurelito."
                        }
                      ],
                      "text": "Est\u00e1s en n\u00f3mina de Carmena y su equipo, \u00bfno? Venga, confi\u00e9salo. O si no eres una fan\u00e1tica que tiene una venda ideol\u00f3gica en los ojos, que le impide ver los hechos. Aunque, como todo el mundo sabe, no hay peor ciego que el que no quiere ver, como es tu caso.",
                      "short_text": "Est\u00e1s en n\u00f3mina de Carmena y su equipo, \u00bfno? Venga, confi\u00e9salo. O si no eres una fan\u00e1tica que tiene una venda ideol\u00f3gica en los ojos, que le impide ver los hechos. Aunque, como todo el mundo sabe, no..."
                    },
                    {
                      "name": "123058",
                      "value": 100,
                      "text": "Que Asociaci\u00f3n de Vecinos? Con la nuestra no ser\u00e1 con la de otro barrio.",
                      "short_text": "Que Asociaci\u00f3n de Vecinos? Con la nuestra no ser\u00e1 con la de otro barrio."
                    }
                  ],
                  "text": "Hubo una rueda de prensa la semana pasada y ha habido varias reuniones con las asociaciones de vecinos.",
                  "short_text": "Hubo una rueda de prensa la semana pasada y ha habido varias reuniones con las asociaciones de vecinos."
                },
                {
                  "name": "125493",
                  "value": 100,
                  "text": "Mejor ser cauteloso para no poner en evidencia a los cooperativistas y las empresas involucradas en el proyecto ilegal que se firmo con los anteriores consistorios, creo yo.",
                  "short_text": "Mejor ser cauteloso para no poner en evidencia a los cooperativistas y las empresas involucradas en el proyecto ilegal que se firmo con los anteriores consistorios, creo yo."
                }
              ],
              "text": "A m\u00ed lo que me mosquea es que si el proyecto fuera tan bueno, tan transparente, y tan honesto, lo habr\u00edan pregonado a los cuatro vientos desde el primer momento y no despu\u00e9s de un a\u00f1o y por la puerta de atr\u00e1s. Llevan un a\u00f1o con esto y apenas se sabe nada de \u00e9l. Aqu\u00ed hay dedo encerrado.",
              "short_text": "A m\u00ed lo que me mosquea es que si el proyecto fuera tan bueno, tan transparente, y tan honesto, lo habr\u00edan pregonado a los cuatro vientos desde el primer momento y no despu\u00e9s de un a\u00f1o y por la puerta..."
            },
            {
              "name": "115800",
              "value": 100,
              "text": "Y polic\u00eda, bomberos, etc.",
              "short_text": "Y polic\u00eda, bomberos, etc."
            },
            {
              "name": "115805",
              "children": [],
              "text": "JMadrid, por favor no defiendas las indefendible gesti\u00f3n municipal de Ahora Madrid en Valdebebas me refiero que da la callada por respuesta a todas las peticiones vecinales. Y estamos hablando de servicios y dotacionales de su entera resposabilidad. Parque central, polideportivo municipal, zonas verdes, etc. Para las que en todos los casos cuenta con dinero de la Junta o de promotores privados que quieren hacer lo mismo que el Ayuntamiento dice querer hacer pero no hace. Si no hace, al menos, \u00a1que deje hacer!.",
              "short_text": "JMadrid, por favor no defiendas las indefendible gesti\u00f3n municipal de Ahora Madrid en Valdebebas me refiero que da la callada por respuesta a todas las peticiones vecinales. Y estamos hablando de serv..."
            },
            {
              "name": "115953",
              "children": [
                {
                  "name": "118898",
                  "children": [
                    {
                      "name": "123061",
                      "value": 100,
                      "text": "El demandante habitual tenia intereses economicos con las constructoras, solo era la cara. Constructoras que tenian intereses con los antiguos due\u00f1os de los terrenos.",
                      "short_text": "El demandante habitual tenia intereses economicos con las constructoras, solo era la cara. Constructoras que tenian intereses con los antiguos due\u00f1os de los terrenos."
                    }
                  ],
                  "text": "Y los jueces no tienen nada que ver en esto? Qui\u00e9n dise\u00f1\u00f3 un plan urbano lleno de irregularidades que ha dado lugar a que los tribunales lo paralicen? El famoso demandante habitual, es un mito, o qu\u00e9?.",
                  "short_text": "Y los jueces no tienen nada que ver en esto? Qui\u00e9n dise\u00f1\u00f3 un plan urbano lleno de irregularidades que ha dado lugar a que los tribunales lo paralicen? El famoso demandante habitual, es un mito, o qu\u00e9?..."
                }
              ],
              "text": "Que Joyfe no este construido a\u00fan solo tiene competencia el ayuntamiento y la junta de Valdebebas. Si ellos quisieran en menos de un a\u00f1o estar\u00eda abierto seguro. La CAM condedio la licencia de colegio hace tiempo.",
              "short_text": "Que Joyfe no este construido a\u00fan solo tiene competencia el ayuntamiento y la junta de Valdebebas. Si ellos quisieran en menos de un a\u00f1o estar\u00eda abierto seguro. La CAM condedio la licencia de colegio h..."
            },
            {
              "name": "116036",
              "children": [
                {
                  "name": "125494",
                  "children": [
                    {
                      "name": "148483",
                      "value": 100,
                      "text": "Escasas viviendas de Valdebebas est\u00e1n en este momento en Barajas. La divisi\u00f3n sigue siendo la de un arroyo que ya no existe en superficie. Hay que racionalizar esta asignaci\u00f3n distrital. Y como digo, si quieren integrarnos en Barajas que lo digan ya. Lo que me temo es que quieren dividirnos a los vecinos para que no tengamos fuerza y voz \u00fanica en ning\u00fan distrito. En cuanto a Valdecam deber\u00edas informarte mejor, es el ayuntamiento el que comete un error con la asignaci\u00f3n de usos en la cambiada pastilla comercial. Los vecinos compran una parcela que no tiene ning\u00fan problema y al d\u00eda siguiente literalmente se encuentran un fallo judicial contra una decisi\u00f3n administrativa del Ayuntamiento que les afecta de lleno, y es el ayuntamiento quien debe proporcionar una soluci\u00f3n, teniendo en cuenta que los cooperativistas de Valdecam son v\u00edctimas de una situaci\u00f3n de la que no son responsables.",
                      "short_text": "Escasas viviendas de Valdebebas est\u00e1n en este momento en Barajas. La divisi\u00f3n sigue siendo la de un arroyo que ya no existe en superficie. Hay que racionalizar esta asignaci\u00f3n distrital. Y como digo,..."
                    }
                  ],
                  "text": "De acoso nada. Si Valdecam firm\u00f3 un proyecto ilegal, invirtieron en un proyecto ilegal seg\u00fan dict\u00f3 el Tribunal Superior de Justicia, habr\u00eda que llegar a un entendimiento. Menos mal que se ha medio bloqueado, porque ya ve\u00eda a los cooperativistas con los edificios levantados y al TSJ mandando posteriormente su demolici\u00f3n. Eso s\u00ed que hubiera sido un chiste. Parte de la zona de Valdebebas es de Hortaleza y otra parte es de Barajas. Valdebebas ni es distrito ni es barrio. No s\u00e9 qu\u00e9 problema habr\u00eda en que se os metiera \u00edntegros al distrito de Barajas. El de Hortaleza cuadruplica la poblaci\u00f3n.",
                  "short_text": "De acoso nada. Si Valdecam firm\u00f3 un proyecto ilegal, invirtieron en un proyecto ilegal seg\u00fan dict\u00f3 el Tribunal Superior de Justicia, habr\u00eda que llegar a un entendimiento. Menos mal que se ha medio blo..."
                }
              ],
              "text": "El ayuntamiento es responsable de su parte de dejaci\u00f3n de funciones, est\u00e1 claro. Si quieres te las listo: destrucci\u00f3n de las zonas verdes, falta de limpieza y jardiner\u00eda, bloqueo de la reparcelaci\u00f3n de la pastilla comercial, acoso a los cooperativistas de VALDECAM bloqueo de la construcci\u00f3n del Parque Central, bloqueo del proyecto comunitario de Valdebebas Sport Club VSC falta de equipamientos p\u00fablicos necesarios: escuelas infantiles, zonas deportivas, bibliotecas, centros culturales, etc. Y por supuesto pedir que el centro de salud que nos de servicio se construya en otro distrito a menos que quieran entregarnos en bandeja a la JMD de Barajas, si es as\u00ed que lo digan ya y empezamos a negociar con ellos y las de la CAM pues ya las sabemos: colegio a medias, falta de equipamiento sanitario, transporte p\u00fablico decente CRTM y si tenemos algo no es precisamente gracias a Cifuentes, sino a la oposici\u00f3n. Todo lo dem\u00e1s es enmarronar. El Ayuntamiento no nos hace ning\u00fan favor.",
              "short_text": "El ayuntamiento es responsable de su parte de dejaci\u00f3n de funciones, est\u00e1 claro. Si quieres te las listo: destrucci\u00f3n de las zonas verdes, falta de limpieza y jardiner\u00eda, bloqueo de la reparcelaci\u00f3n d..."
            },
            {
              "name": "123055",
              "value": 100,
              "text": "Sabes lo que le ha pedido Podemos a la Comunidad de Madrid para el centro de Salud? Informate.",
              "short_text": "Sabes lo que le ha pedido Podemos a la Comunidad de Madrid para el centro de Salud? Informate."
            },
            {
              "name": "125099",
              "value": 100,
              "text": "Pero si es culpa de Ahora Madrid proponer a la Comunidad lugar innacesibles para el centro de salud. Eso es mirar por ellos y no por los ciudadanos.",
              "short_text": "Pero si es culpa de Ahora Madrid proponer a la Comunidad lugar innacesibles para el centro de salud. Eso es mirar por ellos y no por los ciudadanos."
            }
          ],
          "text": "Lamentablemente el centro de Salud los colegios y el instituto dependen de la Comunidad de Madrid y no del Ayuntamiento. Que son una prioridad es cierto son equipamiento b\u00e1sico que ya deber\u00eda estar, pero la culpa de eso no la tiene el ayuntamiento.",
          "short_text": "Lamentablemente el centro de Salud los colegios y el instituto dependen de la Comunidad de Madrid y no del Ayuntamiento. Que son una prioridad es cierto son equipamiento b\u00e1sico que ya deber\u00eda estar, p..."
        },
        {
          "name": "116327",
          "children": [
            {
              "name": "122606",
              "children": [
                {
                  "name": "122614",
                  "children": [
                    {
                      "name": "124311",
                      "children": [
                        {
                          "name": "124313",
                          "value": 100,
                          "text": "Mar\u00eda, \u00bfno es verdad? o c\u00f3mo te llamas realmente? No es precisamente de gente valiente y honesta esconderse detr\u00e1s de un nombre ficticio, burdo e infantil. Bah, los carmenitas sois todos as\u00ed, tan aficionados a escraches y otras menudencias. Pero no podr\u00e9is imponer contra la voluntad de los vecinos vuestros dislates sectarios. \u00bfNo es verdad, Mar\u00eda? \u00bfDelgada?.",
                          "short_text": "Mar\u00eda, \u00bfno es verdad? o c\u00f3mo te llamas realmente? No es precisamente de gente valiente y honesta esconderse detr\u00e1s de un nombre ficticio, burdo e infantil. Bah, los carmenitas sois todos as\u00ed, tan afic..."
                        }
                      ],
                      "text": "T\u00fa mismo te calificas.",
                      "short_text": "T\u00fa mismo te calificas."
                    }
                  ],
                  "text": "Bah, no vale la pena responderle a una podemita secretaria y rabiosa como t\u00fa. Razonar contigo es como intentar hablar con una puerta. Venga, sigue ladrando, que no por mucho rebuznar vas a conseguir imponer tus dislates.",
                  "short_text": "Bah, no vale la pena responderle a una podemita secretaria y rabiosa como t\u00fa. Razonar contigo es como intentar hablar con una puerta. Venga, sigue ladrando, que no por mucho rebuznar vas a conseguir i..."
                },
                {
                  "name": "125096",
                  "children": [
                    {
                      "name": "138782",
                      "value": 100,
                      "text": "Entonces solo los del barrio pueden opinar no? y los catalanes tienes que opinar tu por ellos o votan solos su refer\u00e9ndum?.",
                      "short_text": "Entonces solo los del barrio pueden opinar no? y los catalanes tienes que opinar tu por ellos o votan solos su refer\u00e9ndum?."
                    }
                  ],
                  "text": "Alguien que viva en el barrio y sepa las carencias no hablar\u00eda as\u00ed. Yo estoy en paro, dependo de dos autobuses sin marquesina porque no tengo coche. Y a mi no me correspondia vivie da social seg\u00fan ellos. Artefacto no es una prioridad.",
                  "short_text": "Alguien que viva en el barrio y sepa las carencias no hablar\u00eda as\u00ed. Yo estoy en paro, dependo de dos autobuses sin marquesina porque no tengo coche. Y a mi no me correspondia vivie da social seg\u00fan ell..."
                },
                {
                  "name": "129172",
                  "children": [
                    {
                      "name": "138781",
                      "children": [
                        {
                          "name": "149320",
                          "value": 100,
                          "text": "A lo mejor los del barrio son los que conocen de primera mano la situaci\u00f3n del barrio. Y si embarazada con baja por reposo tengo que esperar en una parada de autob\u00fas sin techo ni asiento rodeada de descampados, un autob\u00fas que me lleve a mar de cristal para coger el metro a Barajas y desde el metro andar hasta el centro de salud en pleno invierno, igual s\u00f3lo igual a algunos nos puede parecer que las necesidades del barrio son otras.",
                          "short_text": "A lo mejor los del barrio son los que conocen de primera mano la situaci\u00f3n del barrio. Y si embarazada con baja por reposo tengo que esperar en una parada de autob\u00fas sin techo ni asiento rodeada de de..."
                        }
                      ],
                      "text": "Entonces solo los del barrio pueden opinar no? y los catalanes tienes que opinar tu por ellos o votan solos su refer\u00e9ndum?.",
                      "short_text": "Entonces solo los del barrio pueden opinar no? y los catalanes tienes que opinar tu por ellos o votan solos su refer\u00e9ndum?."
                    }
                  ],
                  "text": "Estimada Eugenia, Quer\u00eda consultarle si usted vive en este barrio o \u00fanicamente opina desde una posici\u00f3n de desconocimiento o idealismo? Evidentemente que es perfecto que se hagan auditorios, lavander\u00edas, . Y cualquier otra cosa que sea de bien social pero creo que en un orden de prioridades b\u00e1sicas est\u00e1 la educaci\u00f3n: guarder\u00edas y colegios, la salud: centros m\u00e9dicos, la comunicaci\u00f3n: l\u00edneas de autobuses, la seguridad: comisar\u00edas, la limpieza: recogidas y mantenimiento y despu\u00e9s ya nos podemos dedicar m\u00e1s al ocio para ir al auditorio o poner lavander\u00edas cuando no hay ni un solo supermercado en un barrio. Creo que opinar es f\u00e1cil cuando no se sabe. Estoy encantado con este proyecto pero con esos 40 mm\u20ac de la enajenaci\u00f3n que me construyan parte de lo que necesita El Barrio y a la vez que hagan el artefacto en una de las 3 parcelas que estaban destinado a esto y, sino, ser\u00eda genial que cediera su vivienda para que hicieran una lavander\u00eda para todo el mundo que lo necesita.",
                  "short_text": "Estimada Eugenia, Quer\u00eda consultarle si usted vive en este barrio o \u00fanicamente opina desde una posici\u00f3n de desconocimiento o idealismo? Evidentemente que es perfecto que se hagan auditorios, lavander\u00ed..."
                }
              ],
              "text": "Modelo de sociedad? Una sociedad m\u00e1s justa en la que la gente con pocos recursos tambi\u00e9n pueda vivir en un barrio bueno y enfrente de un parque? Por supuesto. Yo voto por ese modelo de sociedad y no me fastidia para nada la construcci\u00f3n de este proyecto.",
              "short_text": "Modelo de sociedad? Una sociedad m\u00e1s justa en la que la gente con pocos recursos tambi\u00e9n pueda vivir en un barrio bueno y enfrente de un parque? Por supuesto. Yo voto por ese modelo de sociedad y no m..."
            }
          ],
          "text": "Es que lo hacen a sabiendas. El problema no es solamente la cabeza, sino sobre todo la mala voluntad que les anima a hacerlo. Son sectarios y los vecinos no les importan un bledo. S\u00f3lo son medios para conseguir sus fines: imponer e implantar su modelo de sociedad a como d\u00e9 lugar. Si todo un barrio tiene que fastidiarse, no les importa lo m\u00e1s m\u00ednimo. Es cosa de ver el recibo del IBI y este a\u00f1o nos volver\u00e1n a sangrar con m\u00e1s ah\u00ednco.",
          "short_text": "Es que lo hacen a sabiendas. El problema no es solamente la cabeza, sino sobre todo la mala voluntad que les anima a hacerlo. Son sectarios y los vecinos no les importan un bledo. S\u00f3lo son medios para..."
        },
        {
          "name": "116833",
          "children": [
            {
              "name": "122605",
              "children": [
                {
                  "name": "122612",
                  "children": [
                    {
                      "name": "123259",
                      "children": [
                        {
                          "name": "123266",
                          "children": [
                            {
                              "name": "123269",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "123271",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "125725",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Jijiji.",
                                      "short_text": "Jijiji."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Bah, las t\u00edpicas necedades de la ultraizquierda neocomunista y antidemocr\u00e1tica: acusar y tildar a los dem\u00e1s de fachas cuando no comulgan con sus delirios sectarios ni con sus ramplonas proclamas, que, como todos saben, nunca han funcionado ni aqu\u00ed ni en ning\u00fana parte del mundo; y si as\u00ed no consegu\u00eds imponer vuestros disparates, pues dais el siguiente paso: el acoso furibundo y la cheka. \u00a1Los tics totalitarios nunca os abandonan, eh, canijo y pueril muchach\u00edn!.",
                                  "short_text": "Bah, las t\u00edpicas necedades de la ultraizquierda neocomunista y antidemocr\u00e1tica: acusar y tildar a los dem\u00e1s de fachas cuando no comulgan con sus delirios sectarios ni con sus ramplonas proclamas, que,..."
                                },
                                {
                                  "name": "133475",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Esto no tiene nada que ver con el fascismo ni mucho menos. Creo que todos somos libres de opinar y m\u00e1s la gente que es o ser\u00e1 su barrio. Stop Artefacto Valdebebas. Como han dicho en Valdebebas hacen falta muchas otras cosas y este no era el proyecto de barrio inicial.",
                                  "short_text": "Esto no tiene nada que ver con el fascismo ni mucho menos. Creo que todos somos libres de opinar y m\u00e1s la gente que es o ser\u00e1 su barrio. Stop Artefacto Valdebebas. Como han dicho en Valdebebas hacen f..."
                                }
                              ],
                              "text": "Y tu eres el defensor del stop artefacto? Pues con fachas como tu, no llegareis a puerto, Aurelito.",
                              "short_text": "Y tu eres el defensor del stop artefacto? Pues con fachas como tu, no llegareis a puerto, Aurelito."
                            },
                            {
                              "name": "124496",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "124504",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "124620",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "124655",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "124947",
                                              "value": 100,
                                              "text": "En serio, \u00bfno puede usted argumentar sin insultar o manifestar odio ideol\u00f3gico?.",
                                              "short_text": "En serio, \u00bfno puede usted argumentar sin insultar o manifestar odio ideol\u00f3gico?."
                                            },
                                            {
                                              "name": "125759",
                                              "value": 100,
                                              "text": "Fachas, Comunistas Etc. Hoy en d\u00eda vivimos en democracia aunque le pese a m\u00e1s de uno.",
                                              "short_text": "Fachas, Comunistas Etc. Hoy en d\u00eda vivimos en democracia aunque le pese a m\u00e1s de uno."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "\u00bfC\u00f3mo voy a argumentar yo con un proletario cerebral como t\u00fa, CVP = Cazurro Vendido a Podemos?.",
                                          "short_text": "\u00bfC\u00f3mo voy a argumentar yo con un proletario cerebral como t\u00fa, CVP = Cazurro Vendido a Podemos?."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "\u00bfAlg\u00fan argumento que no sea insultar? \u00bfalg\u00fan argumento que justifique tu posici\u00f3n que no sea lo miserable que es no se quien?.",
                                      "short_text": "\u00bfAlg\u00fan argumento que no sea insultar? \u00bfalg\u00fan argumento que justifique tu posici\u00f3n que no sea lo miserable que es no se quien?."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Otro cobarde que se esconde detr\u00e1s de un rid\u00edculo seud\u00f3nimo. Pero \u00a1qu\u00e9 valiente eres, gandul! \u00bfC\u00f3mo te llamas realmente? CVP Cazurro Vendido a Podemos? Bah, qu\u00e9 se le puede decir a pusil\u00e1nimes de semejante ralea. Venga, palmero de PabLenin, a seguir rebuznando, pero en tu muladar con tu redil carmenita. Ah\u00ed s\u00ed que encontrar\u00e1s cultura, y de la grande, iletrado chekista y menor de edad mental.",
                                  "short_text": "Otro cobarde que se esconde detr\u00e1s de un rid\u00edculo seud\u00f3nimo. Pero \u00a1qu\u00e9 valiente eres, gandul! \u00bfC\u00f3mo te llamas realmente? CVP Cazurro Vendido a Podemos? Bah, qu\u00e9 se le puede decir a pusil\u00e1nimes de seme..."
                                }
                              ],
                              "text": "Esta es la gente sensanta que est\u00e1 en contra de la vivienda p\u00fablica y el centro c\u00edvico y cultural \u00bfno? Haciendo gala del insulto ideol\u00f3gico y el delirio. Tu el centro cultural no lo vas a pisar a que no?.",
                              "short_text": "Esta es la gente sensanta que est\u00e1 en contra de la vivienda p\u00fablica y el centro c\u00edvico y cultural \u00bfno? Haciendo gala del insulto ideol\u00f3gico y el delirio. Tu el centro cultural no lo vas a pisar a que..."
                            },
                            {
                              "name": "138780",
                              "value": 100,
                              "text": "Hablas de valent\u00eda y te expresas como los de hogar social. T\u00fa solo te descalificas, lo que no te gusta es malo, mal\u00edsimo. Movil\u00edzate, haz algo por tu barrio si crees que lo que se va ha hacer no es justo. O lo de movilizarse es cosa de zarrapastrosos? Te gusta m\u00e1s insultar? Vaya nivel, que pa\u00eds.",
                              "short_text": "Hablas de valent\u00eda y te expresas como los de hogar social. T\u00fa solo te descalificas, lo que no te gusta es malo, mal\u00edsimo. Movil\u00edzate, haz algo por tu barrio si crees que lo que se va ha hacer no es ju..."
                            }
                          ],
                          "text": "Lo que t\u00fa digas, mentecato carmenita. T\u00fa sigue lami\u00e9ndole las botas a la secta podremita, que es la \u00fanica forma en que un zoquete como t\u00fa puede medrar. Ah, y de paso, ten al menos la valent\u00eda de no esconderte como una t\u00edmida chavalita detr\u00e1s de un seud\u00f3nimo rampl\u00f3n y pueril. T\u00edpico de los cobardes a sueldo de la recua con la que te arrastras a diario por el fango.",
                          "short_text": "Lo que t\u00fa digas, mentecato carmenita. T\u00fa sigue lami\u00e9ndole las botas a la secta podremita, que es la \u00fanica forma en que un zoquete como t\u00fa puede medrar. Ah, y de paso, ten al menos la valent\u00eda de no es..."
                        }
                      ],
                      "text": "Hombre Aurelio, t\u00fa si que dices bobadas y gordas. Eres un cretino si a quien no piensa lo que t\u00fa -que eres el m\u00e1s culto del barrio- empiezas a desprestigiar o insultar. Usa argumentos de peso. Ya se que no quer\u00e9is mezclaros con la chusma, que el llamado arte-facto viene a afear vuestras conciencias, pero ya se sabe, la democracia es lo que es. Tendr\u00e1s que esperar a otras elecciones para echar a los/las que est\u00e1n. Ah! y el IBI que pagas te lo puso tu querida Sra. Botella. Espera a que vuelva Espe, que seguro que te lo rebajajaja.",
                      "short_text": "Hombre Aurelio, t\u00fa si que dices bobadas y gordas. Eres un cretino si a quien no piensa lo que t\u00fa -que eres el m\u00e1s culto del barrio- empiezas a desprestigiar o insultar. Usa argumentos de peso. Ya se q..."
                    }
                  ],
                  "text": "Pero \u00a1qu\u00e9 bobadas dices, pobre mujer! \u00a1Qu\u00e9 sabr\u00e1s t\u00fa lo que es cultura o no!.",
                  "short_text": "Pero \u00a1qu\u00e9 bobadas dices, pobre mujer! \u00a1Qu\u00e9 sabr\u00e1s t\u00fa lo que es cultura o no!."
                },
                {
                  "name": "123046",
                  "value": 100,
                  "text": "\u00bfUn auditorio de 100 personas? Solo en mi comunidad somos casi el triple. Leete el proyecto: un espacio para reflexionar sobre las necesidades del barrio. Valdebebas no necesita eso. Necesita una escuela infantil ya, que la media de edad es de 33 a\u00f1os.",
                  "short_text": "\u00bfUn auditorio de 100 personas? Solo en mi comunidad somos casi el triple. Leete el proyecto: un espacio para reflexionar sobre las necesidades del barrio. Valdebebas no necesita eso. Necesita una escu..."
                },
                {
                  "name": "125097",
                  "value": 100,
                  "text": "Maria Eugenia cambia el argumento. En serio. Que no hay centro cultural.",
                  "short_text": "Maria Eugenia cambia el argumento. En serio. Que no hay centro cultural."
                },
                {
                  "name": "125131",
                  "value": 100,
                  "text": "Mar\u00eda, que lo llaman barrio y no son ni barrio. Que son una zona dentro de dos barrios diferentes de dos distritos diferentes.",
                  "short_text": "Mar\u00eda, que lo llaman barrio y no son ni barrio. Que son una zona dentro de dos barrios diferentes de dos distritos diferentes."
                }
              ],
              "text": "Por que no te beneficia tener un centro cultural y un auditorio en el barrio? Es que tu de cultura pasas no? Es cierto que se necesitan tambi\u00e9n otros servicios pero nadie ha dicho que no se vayan a construir.",
              "short_text": "Por que no te beneficia tener un centro cultural y un auditorio en el barrio? Es que tu de cultura pasas no? Es cierto que se necesitan tambi\u00e9n otros servicios pero nadie ha dicho que no se vayan a co..."
            },
            {
              "name": "138783",
              "value": 100,
              "text": "Entonces solo los del barrio pueden opinar no? y los catalanes tienes que opinar tu por ellos o votan solos su refer\u00e9ndum?.",
              "short_text": "Entonces solo los del barrio pueden opinar no? y los catalanes tienes que opinar tu por ellos o votan solos su refer\u00e9ndum?."
            }
          ],
          "text": "Es importante que todos nos movamos para impedir este desprop\u00f3sito. Habr\u00eda que escribir a toda la oposici\u00f3n del Ayuntamiento para empujarlos a realizar acciones efectivas para detener este sinsentido que en nada nos beneficia, habiendo tantas cosas mejores y m\u00e1s importantes por hacer en Valdebebas. Adem\u00e1s de sangrarnos con el IBI y de no proporcionar los servicios municipales acordes con dicha tributaci\u00f3n, el Ayuntamiento de Madrid, como si ya no fuera suficiente la suciedad y el descuido que muestra nuestro barrio, quiere convertir ahora a Valdebebas y a sus vecinos en aut\u00e9nticas cobayas, siendo objeto de experimentos disparatados con un marcado tinte ideol\u00f3gico.",
          "short_text": "Es importante que todos nos movamos para impedir este desprop\u00f3sito. Habr\u00eda que escribir a toda la oposici\u00f3n del Ayuntamiento para empujarlos a realizar acciones efectivas para detener este sinsentido..."
        },
        {
          "name": "118952",
          "children": [
            {
              "name": "119077",
              "children": [
                {
                  "name": "122603",
                  "children": [
                    {
                      "name": "122642",
                      "children": [
                        {
                          "name": "137082",
                          "value": 100,
                          "text": "Para los madrile\u00f1os que pudieran acceder a un alquiler municipal no creo que pueda haber una inversi\u00f3n m\u00e1s eficiente.",
                          "short_text": "Para los madrile\u00f1os que pudieran acceder a un alquiler municipal no creo que pueda haber una inversi\u00f3n m\u00e1s eficiente."
                        }
                      ],
                      "text": "Es un problema de prioridades. El barrio tiene otras necesidades muy b\u00e1sicas prioritarias y en particular, ya hay un parque con auditorio proyectado. Lo que se reclama es una inversi\u00f3n m\u00e1s racional y eficiente de los recursos.",
                      "short_text": "Es un problema de prioridades. El barrio tiene otras necesidades muy b\u00e1sicas prioritarias y en particular, ya hay un parque con auditorio proyectado. Lo que se reclama es una inversi\u00f3n m\u00e1s racional y..."
                    },
                    {
                      "name": "123051",
                      "children": [
                        {
                          "name": "123260",
                          "children": [
                            {
                              "name": "125094",
                              "value": 100,
                              "text": "No, porque es la excusa perfecta para no hacer lo que estaba proyectado en el barrio un auditorio y un centro cultural, as\u00ed como polideportivo.",
                              "short_text": "No, porque es la excusa perfecta para no hacer lo que estaba proyectado en el barrio un auditorio y un centro cultural, as\u00ed como polideportivo."
                            },
                            {
                              "name": "125492",
                              "value": 100,
                              "text": "Lo que estaba proyectado, el Tribunal Superior de Justicia lo ech\u00f3 para atr\u00e1s a\u00fan estando la Bottle en el poder. Hab\u00eda/hay mucho olor a podrido ah\u00ed en ese proyecto, donde estaba/est\u00e1n metidos los cooperativistas de Valdecam. Los centros culturales van por distritos; en el caso de la zona de Valdebebas que no es distrito ni barrio, existe en su distrito casi el doble de centros culturales por habitante que en otros distritos. Otra cosa es que quieran otro centro a cinco minutos andando de sus casas.",
                              "short_text": "Lo que estaba proyectado, el Tribunal Superior de Justicia lo ech\u00f3 para atr\u00e1s a\u00fan estando la Bottle en el poder. Hab\u00eda/hay mucho olor a podrido ah\u00ed en ese proyecto, donde estaba/est\u00e1n metidos los coop..."
                            }
                          ],
                          "text": "Y aunque os hicieran un cine para 1000 personas, no cabr\u00edais todos. Si ahora no hay nada \u00bfno ser\u00e1 mejor para 100 que 0.",
                          "short_text": "Y aunque os hicieran un cine para 1000 personas, no cabr\u00edais todos. Si ahora no hay nada \u00bfno ser\u00e1 mejor para 100 que 0."
                        }
                      ],
                      "text": "Cantina, lavanderia y auditorio de 100 personas cuando son 282 viviendas. Lo dudo mucho que podamos entrar el resto de vecinos de otros bloques.",
                      "short_text": "Cantina, lavanderia y auditorio de 100 personas cuando son 282 viviendas. Lo dudo mucho que podamos entrar el resto de vecinos de otros bloques."
                    },
                    {
                      "name": "123399",
                      "children": [
                        {
                          "name": "125130",
                          "value": 100,
                          "text": "Y para seguir, es que no son un barrio, ni un distrito.",
                          "short_text": "Y para seguir, es que no son un barrio, ni un distrito."
                        }
                      ],
                      "text": "Primero, no aporta nada de eso, es falso. Segundo, suponiendo que lo del auditorio sea cierto, en el proyecto del Parque Central de Valdebebas, que no se est\u00e1 ejecutando porque el Ayuntamiento ni lo est\u00e1 haciendo ni est\u00e1 dejando que lo hagan otros, est\u00e1 incluido ya un Auditorio, as\u00ed que no har\u00eda falta, y menos entre viviendas, que alguno va a haber noches que duerma muy bien con ese ruido cerquita.",
                      "short_text": "Primero, no aporta nada de eso, es falso. Segundo, suponiendo que lo del auditorio sea cierto, en el proyecto del Parque Central de Valdebebas, que no se est\u00e1 ejecutando porque el Ayuntamiento ni lo e..."
                    }
                  ],
                  "text": "Aporta un centro cultural y un auditorio eso son dotaciones para el barrio no?.",
                  "short_text": "Aporta un centro cultural y un auditorio eso son dotaciones para el barrio no?."
                },
                {
                  "name": "131345",
                  "children": [
                    {
                      "name": "131389",
                      "value": 100,
                      "text": "Gracias por tu interesante aporte.",
                      "short_text": "Gracias por tu interesante aporte."
                    }
                  ],
                  "text": "Enajenaci\u00f3n? Ser\u00e1 mental.",
                  "short_text": "Enajenaci\u00f3n? Ser\u00e1 mental."
                },
                {
                  "name": "137081",
                  "children": [
                    {
                      "name": "137083",
                      "value": 100,
                      "text": "\u00bfEn qu\u00e9 manual pone lo contrario?.",
                      "short_text": "\u00bfEn qu\u00e9 manual pone lo contrario?."
                    }
                  ],
                  "text": "Enajenar patrimonio no beneficia a los madrile\u00f1os. \u00bfEn qu\u00e9 manual de econom\u00eda pone que es beneficioso tener menos patrimonio p\u00fablico?.",
                  "short_text": "Enajenar patrimonio no beneficia a los madrile\u00f1os. \u00bfEn qu\u00e9 manual de econom\u00eda pone que es beneficioso tener menos patrimonio p\u00fablico?."
                }
              ],
              "text": "ArteFacto es un experimento. Vivienda experimental, aporta 0 dotaciones al barrio. Lavander\u00eda y auditorio es lo \u00faltimo que necesita el barrio. Se ubica en una parcela elegida de forma caprichosa, a la que se le pierde una oportunidad de enajenaci\u00f3n que dejar\u00eda un importante beneficio para todos los madrile\u00f1os. Y adem\u00e1s en un barrio con un grave d\u00e9ficit de servicios tanto de CAM como de ayuntamiento Yo no hago creer nada. Estos son mis argumentos.",
              "short_text": "ArteFacto es un experimento. Vivienda experimental, aporta 0 dotaciones al barrio. Lavander\u00eda y auditorio es lo \u00faltimo que necesita el barrio. Se ubica en una parcela elegida de forma caprichosa, a la..."
            }
          ],
          "text": "La mayor\u00eda de cosas que nombras son competencia de la CAM Adem\u00e1s una cosa no quita la otra. El arte-facto no es algo terrible como muchos quer\u00e9is hacer creer, .",
          "short_text": "La mayor\u00eda de cosas que nombras son competencia de la CAM Adem\u00e1s una cosa no quita la otra. El arte-facto no es algo terrible como muchos quer\u00e9is hacer creer, ."
        },
        {
          "name": "120965",
          "children": [
            {
              "name": "122604",
              "children": [
                {
                  "name": "122613",
                  "children": [
                    {
                      "name": "122629",
                      "children": [
                        {
                          "name": "122633",
                          "children": [
                            {
                              "name": "122635",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "122640",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "123318",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "124577",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "124808",
                                              "children": [
                                                {
                                                  "name": "124813",
                                                  "children": [
                                                    {
                                                      "name": "124819",
                                                      "children": [
                                                        {
                                                          "name": "124825",
                                                          "children": [
                                                            {
                                                              "name": "124897",
                                                              "value": 100,
                                                              "text": "No me escudo de nada, lo que ocurre es que no acabas de darte cuenta de que mi objetivo no era m\u00e1s que decirte que no faltaras el respeto a la gente en este foro. Nada m\u00e1s, el resto de la conversaci\u00f3n no ha sido m\u00e1s que un capriho tuyo, sin fundamentos, y monologuizado.",
                                                              "short_text": "No me escudo de nada, lo que ocurre es que no acabas de darte cuenta de que mi objetivo no era m\u00e1s que decirte que no faltaras el respeto a la gente en este foro. Nada m\u00e1s, el resto de la conversaci\u00f3n..."
                                                            },
                                                            {
                                                              "name": "124898",
                                                              "value": 100,
                                                              "text": "Hasta otra, majo.",
                                                              "short_text": "Hasta otra, majo."
                                                            }
                                                          ],
                                                          "text": "A confesi\u00f3n de partes, relevo de pruebas: ante una pregunta tan simple como \u00bfcu\u00e1l es tu nombre verdadero? sales con estas necedades propias de un menor de edad mental. As\u00ed es como confiesas lo que, por lo dem\u00e1s, ya quedaba sumamente claro desde el principio: no eres m\u00e1s que un cobarde que ni siquiera tiene el valor suficiente como para comentar con su nombre y sus apellidos aut\u00e9nticos. \u00bfTienes miedo de que las sandeces que dices queden irremediablemente asociadas a tu nombre real, es decir, a tu persona, o deber\u00eda decir personaje? Escas\u00edsima confianza en tus escu\u00e1lidas capacidades y tus endebles argumentos debes tener como para asegurarte de que nadie sepa qui\u00e9n eres realmente. Por otro lado, es natural abrigar ese miedo, al ver lo que dices y c\u00f3mo piensas. Pues eso, eres otro pusil\u00e1nime m\u00e1s y con ellos es con quienes has de debatir. Ni siquiera vale la pena molestarse en responderle a alguien de semejante cala\u00f1a. Venga, sigue escud\u00e1ndote en ese cobard\u00f3n e infantil Alexgh94.",
                                                          "short_text": "A confesi\u00f3n de partes, relevo de pruebas: ante una pregunta tan simple como \u00bfcu\u00e1l es tu nombre verdadero? sales con estas necedades propias de un menor de edad mental. As\u00ed es como confiesas lo que, po..."
                                                        }
                                                      ],
                                                      "text": "\u00c9chale imaginaci\u00f3n o sigue ech\u00e1ndole.",
                                                      "short_text": "\u00c9chale imaginaci\u00f3n o sigue ech\u00e1ndole."
                                                    }
                                                  ],
                                                  "text": "Pero \u00bfc\u00f3mo te llamas realmente? en lugar de andarte con esas rid\u00edculas evasivas, podr\u00edas mostrar un m\u00ednimo de valent\u00eda y honestidad y presentarte con tu nombre verdadero. Venga, dinos c\u00f3mo te llamas. Y \u00bfvives realmente en el barrio? Nadie se lo cree. T\u00fa no resides en Valdebebas, pero, aun as\u00ed, tienes el desparpajo y la soltura de cuerpo suficientes como para ponerte a hablar del barrio como si lo conocieras, cuando en tu vida has puesto un pie en \u00e9l, y, lo que es peor, escondi\u00e9ndote detr\u00e1s de ese seud\u00f3nimo pueril. \u00bfQu\u00e9 es eso de Alexgh94?.",
                                                  "short_text": "Pero \u00bfc\u00f3mo te llamas realmente? en lugar de andarte con esas rid\u00edculas evasivas, podr\u00edas mostrar un m\u00ednimo de valent\u00eda y honestidad y presentarte con tu nombre verdadero. Venga, dinos c\u00f3mo te llamas...."
                                                }
                                              ],
                                              "text": "Dios santo, est\u00e1s ido.",
                                              "short_text": "Dios santo, est\u00e1s ido."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "Otro proletario cerebral que se esconde como un cobarde detr\u00e1s de un nombre inventado y que ni siquiera reside en el barrio. \u00bfEres Alexandra, no es verdad?.",
                                          "short_text": "Otro proletario cerebral que se esconde como un cobarde detr\u00e1s de un nombre inventado y que ni siquiera reside en el barrio. \u00bfEres Alexandra, no es verdad?."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Jajajjaja.",
                                      "short_text": "Jajajjaja."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Eso, chaval\u00edn, eso. T\u00fa a lo tuyo, a generar debate.",
                                  "short_text": "Eso, chaval\u00edn, eso. T\u00fa a lo tuyo, a generar debate."
                                }
                              ],
                              "text": "Muchacho, poco has entendido.",
                              "short_text": "Muchacho, poco has entendido."
                            }
                          ],
                          "text": "Vale, Ale, vale, a generar debate con los carmenitas, como t\u00fa digas, pero, ya que estamos, t\u00fa podr\u00edas escribir un poquillo mejor. As\u00ed, un conspicuo generador de debate como t\u00fa resultar\u00eda bastante m\u00e1s inteligible.",
                          "short_text": "Vale, Ale, vale, a generar debate con los carmenitas, como t\u00fa digas, pero, ya que estamos, t\u00fa podr\u00edas escribir un poquillo mejor. As\u00ed, un conspicuo generador de debate como t\u00fa resultar\u00eda bastante m\u00e1s..."
                        }
                      ],
                      "text": "Deber\u00edas bajar el tono en cuanto a insultos y crecidas de tono; no generan debate.",
                      "short_text": "Deber\u00edas bajar el tono en cuanto a insultos y crecidas de tono; no generan debate."
                    },
                    {
                      "name": "123262",
                      "children": [
                        {
                          "name": "123268",
                          "value": 100,
                          "text": "Bobo insignificante. Vete a hacer a otro lado tus mugrosos y burdos escraches con tus coleguitas chekistas. Aqu\u00ed no eres m\u00e1s que un pat\u00e9tico payaso sin gracia.",
                          "short_text": "Bobo insignificante. Vete a hacer a otro lado tus mugrosos y burdos escraches con tus coleguitas chekistas. Aqu\u00ed no eres m\u00e1s que un pat\u00e9tico payaso sin gracia."
                        }
                      ],
                      "text": "\u00a1Ole, ole y ol\u00e9! Estamos rodeados de sectarios, y yo sin saberlo. Aurelito, sigues siendo un falt\u00f3n: as\u00ed no vas a ganar nada.",
                      "short_text": "\u00a1Ole, ole y ol\u00e9! Estamos rodeados de sectarios, y yo sin saberlo. Aurelito, sigues siendo un falt\u00f3n: as\u00ed no vas a ganar nada."
                    }
                  ],
                  "text": "Ya, t\u00fa y dos votantes m\u00e1s de Podemos lo quieren porque s\u00ed, simplemente porque lo quiere imponer tu amada Carmena y su panda de sectarios. Mientras as\u00ed sea t\u00fa lo vas a aplaudir como foca bien adiestrada. Pero no s\u00e9 si te has enterado pero hay m\u00e1s de 2500 vecinos de Valdebebas que no quieren que se aplique semejante disparate en nuestro barrio. Y son s\u00f3lo los que han manifestado aqu\u00ed su voluntad. Los vecinos de Valdebebas, en su inmensa mayor\u00eda, no quieren que se implante el engendro carmenita. As\u00ed de simple, aunque no te guste a ti ni a los dem\u00e1s podemitas.",
                  "short_text": "Ya, t\u00fa y dos votantes m\u00e1s de Podemos lo quieren porque s\u00ed, simplemente porque lo quiere imponer tu amada Carmena y su panda de sectarios. Mientras as\u00ed sea t\u00fa lo vas a aplaudir como foca bien adiestrad..."
                },
                {
                  "name": "123052",
                  "value": 100,
                  "text": "Cuando vea una propuesta al si con m\u00e1s votos, me callare.",
                  "short_text": "Cuando vea una propuesta al si con m\u00e1s votos, me callare."
                },
                {
                  "name": "123093",
                  "children": [
                    {
                      "name": "123261",
                      "value": 100,
                      "text": "Por ejemplo, que te violen o asesinen. \u00bfpor eso te fuiste a vivir a este barrio? \u00bfT\u00fa ya sabes que vivir\u00e1n gentes marginadas, sin escr\u00fapulos y se te olvidaba terroristas?.",
                      "short_text": "Por ejemplo, que te violen o asesinen. \u00bfpor eso te fuiste a vivir a este barrio? \u00bfT\u00fa ya sabes que vivir\u00e1n gentes marginadas, sin escr\u00fapulos y se te olvidaba terroristas?."
                    },
                    {
                      "name": "125132",
                      "value": 100,
                      "text": "Esta es una de las mejores respuestas que reflejan cu\u00e1l es el verdadero problema que tienen los detractores de la zona de Valdebebas. Que no sois barrio.",
                      "short_text": "Esta es una de las mejores respuestas que reflejan cu\u00e1l es el verdadero problema que tienen los detractores de la zona de Valdebebas. Que no sois barrio."
                    }
                  ],
                  "text": "Pues Maria Eugenia es una bomba en la puerta de tu casa. Por lo visto no te importa que tus hijos puedan montar en bicicleta, patines sin que se los roben? o problemas peores que traen la gente marginada y sin escrupulos.",
                  "short_text": "Pues Maria Eugenia es una bomba en la puerta de tu casa. Por lo visto no te importa que tus hijos puedan montar en bicicleta, patines sin que se los roben? o problemas peores que traen la gente margin..."
                }
              ],
              "text": "Yo soy vecina del barrio y yo si quiero que se construya. Habr\u00eda que ver cu\u00e1l es realmente la voluntad de todos Los vecinos.",
              "short_text": "Yo soy vecina del barrio y yo si quiero que se construya. Habr\u00eda que ver cu\u00e1l es realmente la voluntad de todos Los vecinos."
            },
            {
              "name": "131346",
              "value": 100,
              "text": "Si pod\u00e9is matar a todos los que no pueden tener acceso a una vivienda o hacer un gueto en una zona fuera de vuestros dominios. Adem\u00e1s los que viven en viviendas sociales contagian enfermedades y afean la zona.",
              "short_text": "Si pod\u00e9is matar a todos los que no pueden tener acceso a una vivienda o hacer un gueto en una zona fuera de vuestros dominios. Adem\u00e1s los que viven en viviendas sociales contagian enfermedades y afean..."
            }
          ],
          "text": "Aunque a d\u00eda de hoy 17 de febrero de 2017 ya hay m\u00e1s de 2300 apoyos a la presente propuesta, no es ni de cerca suficiente para conseguir que sea realmente tenida en cuenta, ya que se requieren m\u00e1s de 27000 apoyos para ello. Por tanto, es crucial movilizarse para que todos los vecinos de Valdebebas, as\u00ed como sus familiares y amigos que est\u00e9n empadronados en Madrid, la apoyen a la brevedad. De lo contrario, no conseguiremos detener por este medio esta disparatada ocurrencia del Ayuntamiento, que contraviene la voluntad de los vecinos y es manifiestamente contraria al inter\u00e9s general de nuestro barrio. De no lograrse por esta v\u00eda, habr\u00e1 que recurrir a otros medios.",
          "short_text": "Aunque a d\u00eda de hoy 17 de febrero de 2017 ya hay m\u00e1s de 2300 apoyos a la presente propuesta, no es ni de cerca suficiente para conseguir que sea realmente tenida en cuenta, ya que se requieren m\u00e1s de..."
        },
        {
          "name": "123569",
          "children": [
            {
              "name": "125098",
              "children": [
                {
                  "name": "125134",
                  "value": 100,
                  "text": "Pues s\u00ed, el centro cultural y el polideportivo son competencia del Ayuntamiento. Pero eso no hace menos cierto que los colegios, los centros de salud, los institutos y el transporte sean competencia exclusiva de la Comunidad de Madrid.",
                  "short_text": "Pues s\u00ed, el centro cultural y el polideportivo son competencia del Ayuntamiento. Pero eso no hace menos cierto que los colegios, los centros de salud, los institutos y el transporte sean competencia e..."
                }
              ],
              "text": "Y la escuela infantil? y la solicitud de Ahora Madrid a la Comunidad para que el centro de salud para Valdebebas vaya en Tim\u00f3n cuando no es accesible m\u00e1s que en coche? y el centro cultural? y el polideportivo o piscinas?.",
              "short_text": "Y la escuela infantil? y la solicitud de Ahora Madrid a la Comunidad para que el centro de salud para Valdebebas vaya en Tim\u00f3n cuando no es accesible m\u00e1s que en coche? y el centro cultural? y el polid..."
            }
          ],
          "text": "Los colegios, centros de salud, los institutos y las paradas de autobuses dependen de la Comunidad de Madrid, no del Ayuntamiento.",
          "short_text": "Los colegios, centros de salud, los institutos y las paradas de autobuses dependen de la Comunidad de Madrid, no del Ayuntamiento."
        },
        {
          "name": "128972",
          "children": [
            {
              "name": "129144",
              "value": 100,
              "text": "Gracias por el aporte televisivo. Vere la serie, pero la realidad es barrio es algo m\u00e1s serio.",
              "short_text": "Gracias por el aporte televisivo. Vere la serie, pero la realidad es barrio es algo m\u00e1s serio."
            }
          ],
          "text": "Esta propuesta me recuerda a Show me a hero. \u00a1Que lamentable y mediocre!.",
          "short_text": "Esta propuesta me recuerda a Show me a hero. \u00a1Que lamentable y mediocre!."
        }
      ],
      "text": "El barrio no tiene colegio, ni guarder\u00eda p\u00fablica en un barrio lleno de ni\u00f1os, ni centro de salud, ni instituto, pocas paradas de autob\u00fas y ni siquiera techadas, y ahora resulta que este experimento es la prioridad del ayuntamiento. No doy cr\u00e9dito, por favor hay que invertir el dinero con cabeza.",
      "short_text": "El barrio no tiene colegio, ni guarder\u00eda p\u00fablica en un barrio lleno de ni\u00f1os, ni centro de salud, ni instituto, pocas paradas de autob\u00fas y ni siquiera techadas, y ahora resulta que este experimento es..."
    },
    {
      "name": "115643",
      "children": [
        {
          "name": "122204",
          "value": 100,
          "text": "Ante todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n manifiesta de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con mala voluntad. Esta gente es sectaria y los vecinos les importan un bledo. S\u00f3lo son peones en su juego de imponer sus experimentos sociales a toda costa, incluso contra la voluntad de los ciudadanos. Si todo un barrio tiene que fastidiarse, pues que se fastidie. Basta echar un vistazo al \u00faltimo recibo del IBI y pod\u00e9is estar completamente seguros de que este a\u00f1o nos volver\u00e1n a sangrar con m\u00e1s sa\u00f1a todav\u00eda. Ya notareis el punz\u00f3n cuando nos vuelvan a rejonear con el IBI incrementado en otro 10 y el barrio seguir\u00e1 igual de sucio y abandonado, sin centro de salud, sin escuela, sin centro cultural ni biblioteca, con escasas l\u00edneas de autobuses, con poca frecuencia y con escu\u00e1lidas paradas sin techar para mojarse en el invierno y torrarse en el verano el parque urbano sin terminar, etc. , etc.",
          "short_text": "Ante todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n manifiesta de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con ma..."
        }
      ],
      "text": "Increible. 40 mill de euros para 31 viviendas de alquiler social. A cuanto sale la vivienda? De verdad es esto tan necesario para hacerlo sin transparencia y a espaldas de todos? En un barrio sin dotaci\u00f3n p\u00fablica de ning\u00fan tipo. Llama la atenci\u00f3n que se dedique el dinero a este proyecto. Dado a una empresa amiga del ayuntamiento sin concurso. Y esto es la nueva politica?.",
      "short_text": "Increible. 40 mill de euros para 31 viviendas de alquiler social. A cuanto sale la vivienda? De verdad es esto tan necesario para hacerlo sin transparencia y a espaldas de todos? En un barrio sin dota..."
    },
    {
      "name": "115644",
      "children": [
        {
          "name": "117009",
          "value": 100,
          "text": "40 millones, dato erroneo.",
          "short_text": "40 millones, dato erroneo."
        },
        {
          "name": "122201",
          "value": 100,
          "text": "Ante todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n manifiesta de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con mala voluntad. Esta gente es sectaria y los vecinos les importan un bledo. S\u00f3lo son peones en su juego de imponer sus experimentos sociales a toda costa, incluso contra la voluntad de los ciudadanos. Si todo un barrio tiene que fastidiarse, pues que se fastidie. Basta echar un vistazo al \u00faltimo recibo del IBI y pod\u00e9is estar completamente seguros de que este a\u00f1o nos volver\u00e1n a sangrar con m\u00e1s sa\u00f1a todav\u00eda. Ya notareis el punz\u00f3n cuando nos vuelvan a rejonear con el IBI incrementado en otro 10 y el barrio seguir\u00e1 igual de sucio y abandonado, sin centro de salud, sin escuela, sin centro cultural ni biblioteca, con escasas l\u00edneas de autobuses, con poca frecuencia y con escu\u00e1lidas paradas sin techar para mojarse en el invierno y torrarse en el verano el parque urbano sin terminar, etc. , etc.",
          "short_text": "Ante todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n manifiesta de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con ma..."
        }
      ],
      "text": "En el barrio hay numerosas parcelas para equipamientos que a pesar de las demandas no se ponen en marcha. Y una parcela valiosa que el Ayuntamiento podr\u00eda vender para con los m\u00e1s de 40 millones de euros cubrir las necesidades en este y en otros barrios. En Valdebebas hay vivienda protegida, hay familias que con su trabajo pagan sus viviendas y unos impuestos municipales altos. El Ayuntamiento pone trabas a la recalificaci\u00f3n de parcelas comerciales a cooperativas de vivienda protegida. Y pretende hacer un experimento en una parcela calificada como de Vivienda Libre. Desde Valdebebas pedimos racionalidad, sentido com\u00fan y practica.",
      "short_text": "En el barrio hay numerosas parcelas para equipamientos que a pesar de las demandas no se ponen en marcha. Y una parcela valiosa que el Ayuntamiento podr\u00eda vender para con los m\u00e1s de 40 millones de eur..."
    },
    {
      "name": "115646",
      "value": 100,
      "text": "Supongo que esto debe ser una broma de mal gusto. No solo retras\u00e1is todo lo posible el desarrollo del barrio, sino qu\u00e9 pretend\u00e9is utilizarlo para experimentos, en una parcela cuyo uso previsto inicial no era este. Espero una pronta rectificaci\u00f3n.",
      "short_text": "Supongo que esto debe ser una broma de mal gusto. No solo retras\u00e1is todo lo posible el desarrollo del barrio, sino qu\u00e9 pretend\u00e9is utilizarlo para experimentos, en una parcela cuyo uso previsto inicial..."
    },
    {
      "name": "115647",
      "children": [
        {
          "name": "122203",
          "value": 100,
          "text": "Ante todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n manifiesta de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con mala voluntad. Esta gente es sectaria y los vecinos les importan un bledo. S\u00f3lo son peones en su juego de imponer sus experimentos sociales a toda costa, incluso contra la voluntad de los ciudadanos. Si todo un barrio tiene que fastidiarse, pues que se fastidie. Basta echar un vistazo al \u00faltimo recibo del IBI y pod\u00e9is estar completamente seguros de que este a\u00f1o nos volver\u00e1n a sangrar con m\u00e1s sa\u00f1a todav\u00eda. Ya notareis el punz\u00f3n cuando nos vuelvan a rejonear con el IBI incrementado en otro 10 y el barrio seguir\u00e1 igual de sucio y abandonado, sin centro de salud, sin escuela, sin centro cultural ni biblioteca, con escasas l\u00edneas de autobuses, con poca frecuencia y con escu\u00e1lidas paradas sin techar para mojarse en el invierno y torrarse en el verano el parque urbano sin terminar, etc. , etc.",
          "short_text": "Ante todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n manifiesta de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con ma..."
        }
      ],
      "text": "Es una tomadura de pelo a todos los vecinos que adquirieron una vivienda en un plan de ordenaci\u00f3n urbana, con parcelas ya calificadas, y ahora se pretenda dar otro uso a una parcela. Es enga\u00f1ar y crea inseguridad jur\u00eddica, una Administraci\u00f3n a sus ciudadanos.",
      "short_text": "Es una tomadura de pelo a todos los vecinos que adquirieron una vivienda en un plan de ordenaci\u00f3n urbana, con parcelas ya calificadas, y ahora se pretenda dar otro uso a una parcela. Es enga\u00f1ar y crea..."
    },
    {
      "name": "115648",
      "children": [
        {
          "name": "117010",
          "value": 100,
          "text": "45 millones, dato erroneo.",
          "short_text": "45 millones, dato erroneo."
        }
      ],
      "text": "En el ayuntamiento deber\u00edan pensar un poco m\u00e1s las cosas. Da la impresi\u00f3n de que toman las decisiones por impulsos. Es una verguenza ver todas las parcelas dedicadas exclusivamente a estos efectos vacias. Ni colegios ni centros culturales ni deportivos ni Centro Comercial ni metro ligero ni ciudad de la justicia etc. Etc. Y de repente 30 viviendas de alquiler social con una cantina y lavander\u00eda comunitaria en una parcela valorada en 45 millones de Euros, enhorabuena al lince que ha propuesto este proyecto y a todos aquellos que la han apoyado dando el visto bueno.",
      "short_text": "En el ayuntamiento deber\u00edan pensar un poco m\u00e1s las cosas. Da la impresi\u00f3n de que toman las decisiones por impulsos. Es una verguenza ver todas las parcelas dedicadas exclusivamente a estos efectos vac..."
    },
    {
      "name": "115649",
      "value": 100,
      "text": "No estoy de acuerdo con lo que propone el ayuntamiento de Madrid para el experimento en Valdebebas. Apoyo a la Asociaci\u00f3n de vecinos. Jose h.",
      "short_text": "No estoy de acuerdo con lo que propone el ayuntamiento de Madrid para el experimento en Valdebebas. Apoyo a la Asociaci\u00f3n de vecinos. Jose h."
    },
    {
      "name": "115650",
      "value": 100,
      "text": "En un barrio en el que no tenemos ning\u00fan servicio p\u00fablico, jardines abandonados, basura acumulada. Y que la \u00fanica iniciativa por parte del Ayuntamiento sea esto. Los vecinos de Valdebebas compramos unas viviendas conforme a un proyecto que ahora se ve modificado de manera unilateral por parte del Ayuntamiento, sin ni tan siquiera contar con la opini\u00f3n de la Asociaci\u00f3n de Vecinos de Valdebebas. \u00bfEs \u00e9ste el nuevo talante?.",
      "short_text": "En un barrio en el que no tenemos ning\u00fan servicio p\u00fablico, jardines abandonados, basura acumulada. Y que la \u00fanica iniciativa por parte del Ayuntamiento sea esto. Los vecinos de Valdebebas compramos un..."
    },
    {
      "name": "115652",
      "value": 100,
      "text": "Esto no se somete a votaci\u00f3n? Es una verg\u00fcenza el gobierno colaborativo para lo que le da la gana.",
      "short_text": "Esto no se somete a votaci\u00f3n? Es una verg\u00fcenza el gobierno colaborativo para lo que le da la gana."
    },
    {
      "name": "115653",
      "value": 100,
      "text": "Hay cosas m\u00e1s importantes por hacer del barrio que nos prometieron que esto.",
      "short_text": "Hay cosas m\u00e1s importantes por hacer del barrio que nos prometieron que esto."
    },
    {
      "name": "115654",
      "value": 100,
      "text": "Parece una broma pesada. Por favor, preocupense de todas las carencias que tiene el barrio y que tanto nos prometieron. Hay muchas zonas ya en Madrid con vivienda social. Nos manifest\u00e1remos en contra si es necesario.",
      "short_text": "Parece una broma pesada. Por favor, preocupense de todas las carencias que tiene el barrio y que tanto nos prometieron. Hay muchas zonas ya en Madrid con vivienda social. Nos manifest\u00e1remos en contra..."
    },
    {
      "name": "115655",
      "children": [
        {
          "name": "116001",
          "value": 100,
          "text": "Si accedes con facebook si te dejar\u00e1 votar.",
          "short_text": "Si accedes con facebook si te dejar\u00e1 votar."
        }
      ],
      "text": "Buenas noches, no puedo votar porque no me deja estoy empadronada en El Escorial. Pero me parece incre\u00edble que hagan esto. Har\u00e9 todo lo posible por difundirlo para que voten el m\u00e1ximo n\u00famero de personas.",
      "short_text": "Buenas noches, no puedo votar porque no me deja estoy empadronada en El Escorial. Pero me parece incre\u00edble que hagan esto. Har\u00e9 todo lo posible por difundirlo para que voten el m\u00e1ximo n\u00famero de person..."
    },
    {
      "name": "115657",
      "value": 100,
      "text": "Vergonzoso que una parcela de 42 millones en lugar de venderla y hacer cientos de viviendas en otros terrenos m\u00e1s baratos, quieren hacer 32 viviendas aqu\u00ed. A cuanto va a salir cada vivienda protegida? 1 mill\u00f3n de euros! Quien va a comprar el resto de parcela que queda al lado de semejante experimento? Todos los vecinos que hemos comprado en esta zona compramos sabiendo las parcelas protegidas y libres. Ahora las cambian? Donde est\u00e1 la Junta de compensaci\u00f3n? Por favor, basta ya de malgastar el dinero que contribuimos todos los madrile\u00f1os. A mi me cuesta mucho esfuerzo ganar un salario digno como para que vengan a dar viviendas sociales y experimentos de podemos de 1 mill\u00f3n de euros. No tiren el dinero por favor. Me voy a terminar empadronando otra vez en el pueblo.",
      "short_text": "Vergonzoso que una parcela de 42 millones en lugar de venderla y hacer cientos de viviendas en otros terrenos m\u00e1s baratos, quieren hacer 32 viviendas aqu\u00ed. A cuanto va a salir cada vivienda protegida?..."
    },
    {
      "name": "115658",
      "children": [
        {
          "name": "115666",
          "children": [
            {
              "name": "120669",
              "value": 100,
              "text": "Tan concreto, que se ha concretado diez d\u00edas despu\u00e9s de este comentario. No aplaudo, que tengo una tirita en la mano y me hago da\u00f1o.",
              "short_text": "Tan concreto, que se ha concretado diez d\u00edas despu\u00e9s de este comentario. No aplaudo, que tengo una tirita en la mano y me hago da\u00f1o."
            }
          ],
          "text": "Henrik, si quieres defender a Carmena, Pablemos o quien sea, hazlo donde corresponda, no aqu\u00ed, que estamos opinando sobre un proyecto concreto en el que no creemos. Arengas en los m\u00edtines o el la TV.",
          "short_text": "Henrik, si quieres defender a Carmena, Pablemos o quien sea, hazlo donde corresponda, no aqu\u00ed, que estamos opinando sobre un proyecto concreto en el que no creemos. Arengas en los m\u00edtines o el la TV."
        },
        {
          "name": "115674",
          "children": [
            {
              "name": "115675",
              "value": 100,
              "text": "Perdon de IBI no de uno.",
              "short_text": "Perdon de IBI no de uno."
            }
          ],
          "text": "Pensamos en el dinero porque pagamos, hipoteca, suministros, guarderias, irpf, y casi 1000 euros de uno y Ni recogen la basura en nuestro barrio ni tenemos servicios b\u00e1sicos p\u00fablicos pero se instalan 31 viviendas para que 31 personas elegidas ya veremos con que criterio disfruten de un terreno por el que se podr\u00edan obtener 45 millones de euros para m\u00e1s servicios mejor repartidos o para bajar impuestos. Y los locos somos los que no lo apoyamos.",
          "short_text": "Pensamos en el dinero porque pagamos, hipoteca, suministros, guarderias, irpf, y casi 1000 euros de uno y Ni recogen la basura en nuestro barrio ni tenemos servicios b\u00e1sicos p\u00fablicos pero se instalan..."
        },
        {
          "name": "115718",
          "children": [
            {
              "name": "133280",
              "value": 100,
              "text": "El tema sustancial es que los cooperativistas y sus familias se podr\u00edan ir a la mierda con la p\u00e9rdida del dinero invertido en dichas parcelas con el proyecto ilegal que firmaron y avalaron. Por eso el consistorio entre otras cosas -presupongo-, quiere hacer un proyecto nuevo de alguna u otra manera, intentando que no pierdan el dinero invertido y se queden en la calle, atendiendo a todas las partes econ\u00f3micamente implicadas, a la CAM a los vecinos, los comerciantes. Parece sencillo, pero con darle un poco al mel\u00f3n, esto es un pufo de la leche, porque ya no solo est\u00e1n metidas grandes empresas, si no muchas familias cooperativistas de Valdecam.",
              "short_text": "El tema sustancial es que los cooperativistas y sus familias se podr\u00edan ir a la mierda con la p\u00e9rdida del dinero invertido en dichas parcelas con el proyecto ilegal que firmaron y avalaron. Por eso el..."
            }
          ],
          "text": "Yo solo he leido el nombre de Carnena en tu comentario, creo que no se est\u00e1 criticando a la persona, se pone en duda la manera de actuar del consistorio. Por que no se conoce nada del proyecto en profundidad? Aunque sea un anteproyecto es una buena pregunta, deber\u00eda estar todo m\u00e1s o menos bien explicado, que finalidad tiene cuanto va a costar, porque en esa parcela. Yo no dudo de la buena intenci\u00f3n del proyecto, seguro que la tiene pero de verdad tiene que hacerse en una parcela dedicada a la vivienda libre? Todas las parcelas del barrio que se deber\u00edan utilizar para esa finalidad est\u00e1n vacias! Como vecino del barrio me gustar\u00eda pasear y ver que todas las parcelas se han utilizado y que no est\u00e1n vacias porque lo que deber\u00eda estar construido en ellas se ha construido en otra parcela dedicada a otra cosa. Creo que es bastante comprensible el malestar de los vecinos, y es de agradecer que exista un canal como este para poder expresar dicho malestar. No entiendo porque le molesta tanto.",
          "short_text": "Yo solo he leido el nombre de Carnena en tu comentario, creo que no se est\u00e1 criticando a la persona, se pone en duda la manera de actuar del consistorio. Por que no se conoce nada del proyecto en prof..."
        },
        {
          "name": "115731",
          "value": 100,
          "text": "No queremos buenas intenciones. Queremos uso eficiente de los recursos p\u00fablicos que salen de nuestros impuestos. Una parcela de la que se puede obtener m\u00e1s de 40 millones de euros, no se puede emplear en un uso innecesario para el barrio y en 30 viviendas. Con ese dinero se pueden realizar centenares de viviendas sociales y de dotaciones p\u00fablicas. Viviendas y dotaciones que deber\u00e1n ir, donde el plan de ordenaci\u00f3n urbana indique, y no donde al Ayuntamiento le venga en gana. Por otro lado los proyectos de cierta cuant\u00eda, requieren de concurso p\u00fablico. A los fanboys del Ayuntamiento que pululais por las redes os invitamos a que dej\u00e9is tranquilos a los vecinos del barrio con sus problemas reales, y su preocupaci\u00f3n real por el futuro de sus hijos. Cuando crezc\u00e1is y teng\u00e1is un trabajo de verdad, lo comprender\u00e9is.",
          "short_text": "No queremos buenas intenciones. Queremos uso eficiente de los recursos p\u00fablicos que salen de nuestros impuestos. Una parcela de la que se puede obtener m\u00e1s de 40 millones de euros, no se puede emplear..."
        },
        {
          "name": "115732",
          "children": [
            {
              "name": "115871",
              "value": 100,
              "text": "La verdad despu\u00e9s de las iniciativas como la de que los ni\u00f1os recogieran colillas para concienciar a los adultos. , que podemos esperar. Desprop\u00f3sitos.",
              "short_text": "La verdad despu\u00e9s de las iniciativas como la de que los ni\u00f1os recogieran colillas para concienciar a los adultos. , que podemos esperar. Desprop\u00f3sitos."
            },
            {
              "name": "133281",
              "value": 100,
              "text": "No presagia que todo Madrid sepa que Valdecam y todas esas honradas familias de cooperativistas quer\u00edan sacar tajada de un gran pufo urban\u00edstico. Eso s\u00ed que no compensa.",
              "short_text": "No presagia que todo Madrid sepa que Valdecam y todas esas honradas familias de cooperativistas quer\u00edan sacar tajada de un gran pufo urban\u00edstico. Eso s\u00ed que no compensa."
            }
          ],
          "text": "Henrik, y de quien es la culpa de que despu\u00e9s de un a\u00f1o no se conozca en profundidad? si el proyecto fuera tan bueno no te preocupes que ya lo hubiese pregonado desde el primer momento como se hizo con iniciativas como la de que los ni\u00f1os recogieran colillas para concienciar a los adultos. El hecho de que se haya llevado con tanto ocultismo no presagia nada bueno. Igual tienen algo que esconder.",
          "short_text": "Henrik, y de quien es la culpa de que despu\u00e9s de un a\u00f1o no se conozca en profundidad? si el proyecto fuera tan bueno no te preocupes que ya lo hubiese pregonado desde el primer momento como se hizo co..."
        },
        {
          "name": "115776",
          "children": [
            {
              "name": "131499",
              "value": 100,
              "text": "Soy de San Blas y no pod\u00edamos entenderos mejor al respecto, ten\u00e9is mi voto y comentare que estamos en la misma situaci\u00f3n y tambi\u00e9n teneis nuestro apoyo. Si os sent\u00eds identificados con nosotros tambi\u00e9n, aqu\u00ed ten\u00e9is para votar la de nuestro barrio: .",
              "short_text": "Soy de San Blas y no pod\u00edamos entenderos mejor al respecto, ten\u00e9is mi voto y comentare que estamos en la misma situaci\u00f3n y tambi\u00e9n teneis nuestro apoyo. Si os sent\u00eds identificados con nosotros tambi\u00e9n..."
            }
          ],
          "text": "El problema es que las reivindicaciones vecinales no tienen respuesta y \u00e9sta, que no la ha pedido nadie, de repente se quiere tener lista en 2018 Eso es transparencia, participaci\u00f3n de los vecinos, etc.",
          "short_text": "El problema es que las reivindicaciones vecinales no tienen respuesta y \u00e9sta, que no la ha pedido nadie, de repente se quiere tener lista en 2018 Eso es transparencia, participaci\u00f3n de los vecinos, et..."
        }
      ],
      "text": "Como nos gusta criticar a la Carmena eh? Parece que algunos mean vinagre! Siempre pensando en el dinero. Que ruin! Incendiar la buena intenci\u00f3n del proyecto a costa de criticar sin conocer en profundidad nada. Porque en un anteproyecto no se conoce nada ni se tiene por qu\u00e9 conocer. Pero os pone criticar algo que suene a fresco, solidario, novedoso e interesante. Obviais las cosas buenas que puede tener, os centrais en lo malo. Suena rancio e intencionado. Que horror, espero que no todos opin\u00e9is as\u00ed y que haya un poco de luz detras de la niebla que algunos echan! Por cierto utilizando un canal que antes no exist\u00eda.",
      "short_text": "Como nos gusta criticar a la Carmena eh? Parece que algunos mean vinagre! Siempre pensando en el dinero. Que ruin! Incendiar la buena intenci\u00f3n del proyecto a costa de criticar sin conocer en profundi..."
    },
    {
      "name": "115659",
      "value": 100,
      "text": "El barrio necesita guarder\u00edas colegios ambulatorio m\u00e9dico polideportivo equipamiento social. Todo mucho m\u00e1s necesario Por favor piensen en los vecinos y las necesidades de un barrio completamente nuevo y en sus necesidades b\u00e1sicas.",
      "short_text": "El barrio necesita guarder\u00edas colegios ambulatorio m\u00e9dico polideportivo equipamiento social. Todo mucho m\u00e1s necesario Por favor piensen en los vecinos y las necesidades de un barrio completamente nuev..."
    },
    {
      "name": "115681",
      "children": [
        {
          "name": "115719",
          "value": 100,
          "text": "Suena muy bien la verdad, pero la parcela, bajo mi punto de vista, no es la adecuada. Ni por localizaci\u00f3n, ya que esta bastante a desmano de la mayor\u00eda de los vecinos para poder utilizar por ejemplo ese mercado p\u00fablico que comentas. Ni por la utilidad que se le asigno en el plan de ordenaci\u00f3n aprobado por el ayuntamiento, y en el cual se basaron muchas familas a la hora de elegir la parcela en la que quer\u00edan invertir sus ahorros.",
          "short_text": "Suena muy bien la verdad, pero la parcela, bajo mi punto de vista, no es la adecuada. Ni por localizaci\u00f3n, ya que esta bastante a desmano de la mayor\u00eda de los vecinos para poder utilizar por ejemplo e..."
        },
        {
          "name": "115734",
          "value": 100,
          "text": "El barrio no requiere de proyecto integrador alguno. Requiere de servicios b\u00e1sicos. Esos servicios que en los presupuestos participativos fueron demandado por todos los vecinos de Valdebebas. El Ayuntamiento que hace gala de escuchar a los vecinos podr\u00eda haber elegido desarrollar alguna de las decenas de propuestas solicitadas masiavamente, y no en desarrollar un proyecto que ni es necesario, ni ha sido solicitado. Menos a\u00fan en una parcela de precio millonario. Demagogia la justa. No vais a enga\u00f1ar a nadie.",
          "short_text": "El barrio no requiere de proyecto integrador alguno. Requiere de servicios b\u00e1sicos. Esos servicios que en los presupuestos participativos fueron demandado por todos los vecinos de Valdebebas. El Ayunt..."
        },
        {
          "name": "115773",
          "value": 100,
          "text": "El barrio tiene otras necesidades bastante m\u00e1s prioritarias. La propuesta municipal no tiene ni pies ni cabeza. Con la enajenaci\u00f3n se logran unos recursos muy valiosos para destinarlos de forma mucho m\u00e1s eficiente tanto a vivienda y/o pol\u00edticas sociales como para resolver la falta de servicios en Valdebebas. Adem\u00e1s de la p\u00e9rdida de ingresos por no enajenar, hay que sumar el coste de construcci\u00f3n del Arte-Facto. Mucho dinero. Hay que gastar bien y escuchar a los vecinos. La propuesta es un experimento de Ahora Madrid siento decirlo pero es as\u00ed gestado a espaladas y a escondidas de los vecinos de Valdebebas, que demandamos desde hace mucho tiempo otro tipo de dotacionales que, los que dependen exclusivamente del Ayuntamiento, no llegan. No vale que se empapen la boca diciendo que el colegio, el centro de salud, etc. Es responsabilidad de la Comunidad de Madrid y el mantenimiento de zonas verdes, el parque central o el polideportivo municipal competencia del ayuntamiento no digan ni m\u00fa.",
          "short_text": "El barrio tiene otras necesidades bastante m\u00e1s prioritarias. La propuesta municipal no tiene ni pies ni cabeza. Con la enajenaci\u00f3n se logran unos recursos muy valiosos para destinarlos de forma mucho..."
        }
      ],
      "text": "Si Trump se presenta a presidente de Valdwbebas gana. Qu\u00e9 verg\u00fcenza ajena la mayor\u00eda de comentarios que leo sobre este tema. Yo creo que es el proyecto m\u00e1s integrador que se ha hecho nunca y que se dediquen solares de precio libre a equipamiento social es legal y bueno para todos los vecinos. Malo ser\u00eda un gigantesco gueto, auditorio, locales sociales y solo 31 viviendas de alquiler social en un lugar privilegiado con un proyecto singular ecoeficiente, no suena mal en absoluto. Me gustar\u00eda que se dedicar\u00e1 a mujeres maltratadas familias monoparentales, y que en los locales nos pongan un mercado p\u00fablico fruter\u00eda, carnicer\u00eda, pescader\u00eda, pasteler\u00eda.",
      "short_text": "Si Trump se presenta a presidente de Valdwbebas gana. Qu\u00e9 verg\u00fcenza ajena la mayor\u00eda de comentarios que leo sobre este tema. Yo creo que es el proyecto m\u00e1s integrador que se ha hecho nunca y que se de..."
    },
    {
      "name": "115687",
      "value": 100,
      "text": "Nos consultan para votar el cambio del nombre del parque Felipe VI pero no se nos consulta si queremos servicios p\u00fablicos en el barrio o preferimos un proyecto experimental en el sentido m\u00e1s amplio de la palabra, dise\u00f1ado por los amigos del equipo de gobierno elegifos a dedo sin concurso Transparencia. Y Participaci\u00f3n ciudadana.",
      "short_text": "Nos consultan para votar el cambio del nombre del parque Felipe VI pero no se nos consulta si queremos servicios p\u00fablicos en el barrio o preferimos un proyecto experimental en el sentido m\u00e1s amplio de..."
    },
    {
      "name": "115722",
      "value": 100,
      "text": "En Valdebebas no hay un centro de salud, biblioteca un polideportivo, colegio. No hay nada y no creo que haga falta ahora y en esa parcela.",
      "short_text": "En Valdebebas no hay un centro de salud, biblioteca un polideportivo, colegio. No hay nada y no creo que haga falta ahora y en esa parcela."
    },
    {
      "name": "115723",
      "value": 100,
      "text": "Ocultismo total con esta propuesta! El ayuntamiento, en contra de lo que abandera, no est\u00e1 siendo transparente ni est\u00e1 escuchando a los vecinos de este nuevo barrio. Es vergonzoso que se quieran invertir 40 millones en este proyecto social cuando en El Barrio ni siquiera tiene los servicios m\u00ednimos! stop arte-facto en valdebebas.",
      "short_text": "Ocultismo total con esta propuesta! El ayuntamiento, en contra de lo que abandera, no est\u00e1 siendo transparente ni est\u00e1 escuchando a los vecinos de este nuevo barrio. Es vergonzoso que se quieran inver..."
    },
    {
      "name": "115725",
      "value": 100,
      "text": "Es lamentable ver como se quiere construir un experimento social para el barrio, cuando el barrio todav\u00eda no est\u00e1 desarrollado, y ni siquiera se le ha preguntado. Al precio que vale la parcela, como despu\u00e9s del alquiler social venga una opci\u00f3n de compra para una posterior venta, los afortunados van a entrar en la lista Forbes.",
      "short_text": "Es lamentable ver como se quiere construir un experimento social para el barrio, cuando el barrio todav\u00eda no est\u00e1 desarrollado, y ni siquiera se le ha preguntado. Al precio que vale la parcela, como d..."
    },
    {
      "name": "115726",
      "value": 100,
      "text": "A la atenci\u00f3n de ahora Madrid.",
      "short_text": "A la atenci\u00f3n de ahora Madrid."
    },
    {
      "name": "115727",
      "value": 100,
      "text": "Con el dinero de esa parcela en particular se puede sacar mucho m\u00e1s provecho en obras sociales para el barrio que montar una comuna y alquiler social de 30 viviendas. El barrio esta creciendo mucho y necesita otros servicio m\u00e1s \u00fatiles para la comunidad y que atraigan la inversi\u00f3n y no la espanten. Todos saldremos ganando. Lamentablemente con este tipo de proyectos se genera todo lo contrario.",
      "short_text": "Con el dinero de esa parcela en particular se puede sacar mucho m\u00e1s provecho en obras sociales para el barrio que montar una comuna y alquiler social de 30 viviendas. El barrio esta creciendo mucho y..."
    },
    {
      "name": "115738",
      "value": 100,
      "text": "El barrio necesita infraestructura, colegios, centros ee salid, etc.",
      "short_text": "El barrio necesita infraestructura, colegios, centros ee salid, etc."
    },
    {
      "name": "115740",
      "value": 100,
      "text": "En Valdebebas antes de trabajar en centros como este de dudosa utilidad: \u00bfpor qu\u00e9 llevar hoy por hoy viviendas sociales a una zona donde el autob\u00fas apenas llega y los servicios b\u00e1sicos son casi inexistentes? hay que hacerlo en guarder\u00edas, bibliotecas en hortaleza habr\u00e1 como mucho 2 una verg\u00faenza centros culturales integrales, transporte, y mantenimiento en general.",
      "short_text": "En Valdebebas antes de trabajar en centros como este de dudosa utilidad: \u00bfpor qu\u00e9 llevar hoy por hoy viviendas sociales a una zona donde el autob\u00fas apenas llega y los servicios b\u00e1sicos son casi inexis..."
    },
    {
      "name": "115741",
      "value": 100,
      "text": "Lo malo de este proyecto es el derroche. El capricho de usar una parcela valorada en 40 millones para favorecer 31 casas que pagar\u00e1n poco de alquiler y nada de IBI mientras al resto del barrio nos asfixian cobr\u00e1ndonos m\u00e1s de 800 euros. Se trata de un proyecto para el que se han dado prisa a escondidas mientras desoyen las peticiones que hacemos constantemente los vecinos, no modifican el PGOU para solucionar problemas legales, etc. El poder pol\u00edtico es la forma m\u00e1s directa de oprimir al pueblo!.",
      "short_text": "Lo malo de este proyecto es el derroche. El capricho de usar una parcela valorada en 40 millones para favorecer 31 casas que pagar\u00e1n poco de alquiler y nada de IBI mientras al resto del barrio nos asf..."
    },
    {
      "name": "115744",
      "value": 100,
      "text": "Valdebebas sin los equipamientos b\u00e1sicos, con m\u00e1s de 10000 vecinos, \u00bfy el ayuntamiento destinando recursos y tiempo a un juguetito ut\u00f3pico? \u00bfa qu\u00e9 juega esta gente? \u00bfAlguien les ha explicado que trabajan para nosotros? Esto es lo que pasa cuando gobierna gente sin preparaci\u00f3n.",
      "short_text": "Valdebebas sin los equipamientos b\u00e1sicos, con m\u00e1s de 10000 vecinos, \u00bfy el ayuntamiento destinando recursos y tiempo a un juguetito ut\u00f3pico? \u00bfa qu\u00e9 juega esta gente? \u00bfAlguien les ha explicado que traba..."
    },
    {
      "name": "115748",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas, El barrio lo que necesita es un centro de salud, colegio, instituto, biblioteca, polideportivo y no 30 viviendas de alquiler social con una cantina y lavander\u00eda comunitaria en una parcela valorada en 45 millones de Euros. Por favor, replant\u00e9enselo.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas, El barrio lo que necesita es un centro de salud, colegio, instituto, biblioteca, polideportivo y no 30 viviendas de alquiler social con una cantina y lavander\u00eda comunitaria en una parcela..."
    },
    {
      "name": "115749",
      "value": 100,
      "text": "40-45 millones de euros es una cifra insultante para como est\u00e1n las cosas. Si apoyo de los vecinos y sin consultar a la Junta de Compensaci\u00f3n Primero no se deber\u00eda hacer esto en una parcela destinada a vivienda libre No tiene sentido donde no hay cerca contruido ni metro ni cercanias No es accesible a la gente Se deber\u00eda de destinar a otras obras sociales y dotacionales mucho m\u00e1s \u00fatiles. El barrio no tiene centro de salud, ni centros deportivos, ni colegios, ni otros servicios b\u00e1sicos viviendo actualemente aprox 8000 personas.",
      "short_text": "40-45 millones de euros es una cifra insultante para como est\u00e1n las cosas. Si apoyo de los vecinos y sin consultar a la Junta de Compensaci\u00f3n Primero no se deber\u00eda hacer esto en una parcela destinada..."
    },
    {
      "name": "115753",
      "value": 100,
      "text": "Los vecinos de Valdebebas creemos que este proyecto no es adecuado para un barrio a\u00fan en desarrollo como es Valdebebas y adem\u00e1s a\u00f1adir que la transparencia de la gesti\u00f3n de este proyecto es bastante dudosa.",
      "short_text": "Los vecinos de Valdebebas creemos que este proyecto no es adecuado para un barrio a\u00fan en desarrollo como es Valdebebas y adem\u00e1s a\u00f1adir que la transparencia de la gesti\u00f3n de este proyecto es bastante d..."
    },
    {
      "name": "115754",
      "value": 100,
      "text": "Los vecinos de Valdebebas creemos que este proyecto no es adecuado para un barrio en desarrollo como es Valdebebas y a\u00f1adir que la transparencia en la gesti\u00f3n de este proyecto es bastante dudosa.",
      "short_text": "Los vecinos de Valdebebas creemos que este proyecto no es adecuado para un barrio en desarrollo como es Valdebebas y a\u00f1adir que la transparencia en la gesti\u00f3n de este proyecto es bastante dudosa."
    },
    {
      "name": "115757",
      "value": 100,
      "text": "En la parcela m\u00e1s valorada de todo valdebebas van a hacer esta cacicada? Otra genialidad populista que seguramente tendr\u00e1 gato encerrado. Huele muy mal. Quien se lo est\u00e1 llevando crudo esta vez? Para quien ser\u00e1n esas 30 casas? Con la de infraestructura que hace falta todav\u00eda para hacer de Valdebebas un barrio. Con la cantidad de metros cuadrados que hay para este fin se tiene que gastar tirar el dinero de los contribuyentes en algo que de otra manera podr\u00eda ser una inversi\u00f3n espectacular en todos los niveles dando al barrio un impulso tan necesario. En fin. Que desgracia de gesti\u00f3n. Cuando son las pr\u00f3ximas elecciones?.",
      "short_text": "En la parcela m\u00e1s valorada de todo valdebebas van a hacer esta cacicada? Otra genialidad populista que seguramente tendr\u00e1 gato encerrado. Huele muy mal. Quien se lo est\u00e1 llevando crudo esta vez? Para..."
    },
    {
      "name": "115762",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no enajenar la parcela y destinar los recursos obtenidos para construir el polideportivo municipal que tanto se nos niega? Si no se quiere sacar a concurso una concesi\u00f3n por querer promoverlo el Ayuntamiento que mejor manera que aprovechar el dinero obtenido con la venta de la parcela. Los polideportivos s\u00ed que tienen funci\u00f3n social y cohesionan el barrio.",
      "short_text": "\u00bfPor qu\u00e9 no enajenar la parcela y destinar los recursos obtenidos para construir el polideportivo municipal que tanto se nos niega? Si no se quiere sacar a concurso una concesi\u00f3n por querer promoverlo..."
    },
    {
      "name": "115763",
      "value": 100,
      "text": "Y \u00bfPor qu\u00e9 no se termina el parque central o se firma el convenio con la Junta de compensaci\u00f3n cuando las obras las paga la Junta? La gesti\u00f3n municipal no puede ser m\u00e1s nefasta en este sentido, la Junta lleva meses ejecutando la fachada urbana y para el resto del parque tendremos que esperar a\u00f1os. \u00bfQu\u00e9 ocurre?.",
      "short_text": "Y \u00bfPor qu\u00e9 no se termina el parque central o se firma el convenio con la Junta de compensaci\u00f3n cuando las obras las paga la Junta? La gesti\u00f3n municipal no puede ser m\u00e1s nefasta en este sentido, la Jun..."
    },
    {
      "name": "115765",
      "value": 100,
      "text": "Por no hablar de las zonas verdes, se entregaron al Ayuntamiento unas zonas verdes excepcionales, En dos a\u00f1os el Ayuntamiento se las est\u00e1 cargando, luego ser\u00e1 imposible recomponerlo ya que llevan plantadas y mantenidas muchos a\u00f1os y por eso estaban tan formidable. La junta de compensaci\u00f3n las ha mantenido durante muchos a\u00f1os en perfecto estado, dicen, adem\u00e1s, que destinando menos dinero. \u00bfPor qu\u00e9 no las mantiene ellos? Sinceramente, molesta ver como el Ayuntamiento deja morir el tesoro entregado por la Junta.",
      "short_text": "Por no hablar de las zonas verdes, se entregaron al Ayuntamiento unas zonas verdes excepcionales, En dos a\u00f1os el Ayuntamiento se las est\u00e1 cargando, luego ser\u00e1 imposible recomponerlo ya que llevan plan..."
    },
    {
      "name": "115778",
      "value": 100,
      "text": "Pego aqu\u00ed parte del comentario de la Junta de Compensaci\u00f3n al respecto, que creo es compartido por la inmensa mayor\u00eda de los vecinos Desde esta Junta de Compensaci\u00f3n nos preocupa que a pesar de la existencia de m\u00e1s de 800000 metros cuadrados destinados de forma exclusiva a equipamientos p\u00fablicos del Ayuntamiento de Madrid en nuestro \u00e1mbito, a d\u00eda de hoy ning\u00fana ha comenzado obras y las previsiones de proyectos municipales en dichas parcelas no llegan actualmente al 1 de su superficie reservada. No podemos dejar de destacar que transformar parcelas de vivienda con una excelente demanda en el mercado, y por tanto con un desarrollo futuro asegurado en caso de enajenaci\u00f3n con el consiguiente beneficio para el Ayuntamiento de Madrid, redunda en abocar dichas reservas de suelo a no ser desarrolladas a corto o medio plazo. Esta circunstancia puede generar vac\u00edos urbanos indeseados que dificulten en el futuro la cohesi\u00f3n urbana de este nuevo barrio, en perjuicio de sus habitantes.",
      "short_text": "Pego aqu\u00ed parte del comentario de la Junta de Compensaci\u00f3n al respecto, que creo es compartido por la inmensa mayor\u00eda de los vecinos Desde esta Junta de Compensaci\u00f3n nos preocupa que a pesar de la exi..."
    },
    {
      "name": "115779",
      "value": 100,
      "text": "Sigue: La ordenaci\u00f3n aprobada por el Ayuntamiento de Madrid responde a un proceso de reflexi\u00f3n colectivo en el cual se dibuja la ciudad por parte de todos los agentes urbanizadores. La modificaci\u00f3n de esa planificaci\u00f3n, como est\u00e1 ocurriendo en casos recientes siendo el propio Consistorio parte activa y principal de dicho proceso, precisa de una reflexi\u00f3n que sigue un procedimiento reglado; consideramos que evitar ese proceso con decisiones provenientes de una empresa consultora, sin contar con todos los agentes urbanizadores, puede generar desequilibrios en un modelo previamente reflexionado y aprobado por el propio Ayuntamiento de Madrid. A esos efectos conviene destacar que existen parcelas en Valdebebas pertenecientes a la administraci\u00f3n p\u00fablica programadas precisamente para el alquiler de viviendas en condiciones reguladas, que a d\u00eda de hoy no est\u00e1n desarrolladas y son el lugar destinado de forma natural a este uso.",
      "short_text": "Sigue: La ordenaci\u00f3n aprobada por el Ayuntamiento de Madrid responde a un proceso de reflexi\u00f3n colectivo en el cual se dibuja la ciudad por parte de todos los agentes urbanizadores. La modificaci\u00f3n de..."
    },
    {
      "name": "115783",
      "value": 100,
      "text": "Y que calidad de vida tendr\u00e1n estas personas que vivan all\u00ed. Sin colegios, ni transporte, ni supermercados, . Porque el barrio carece de todo esto, se supone que si son viviendas sociales no tienen medios privados para ir al colegio, al trabajo, al medico. , \u00bfo es que si lo tienen?.",
      "short_text": "Y que calidad de vida tendr\u00e1n estas personas que vivan all\u00ed. Sin colegios, ni transporte, ni supermercados, . Porque el barrio carece de todo esto, se supone que si son viviendas sociales no tienen me..."
    },
    {
      "name": "115787",
      "value": 100,
      "text": "Indecente. Nuevamente los intereses particulares y econ\u00f3micos de unos pocos priman sobre las necesidades de los ciudadanos de Valdebebas.",
      "short_text": "Indecente. Nuevamente los intereses particulares y econ\u00f3micos de unos pocos priman sobre las necesidades de los ciudadanos de Valdebebas."
    },
    {
      "name": "115788",
      "value": 100,
      "text": "Llevamos 3 a\u00f1os sin bancos, sin tiendas, sin ning\u00fan servicio elemental de cualquier barrio, sin limpieza en las calles. Esto es el barrio que estaba proyectado? Donde est\u00e1 el centro comercial? Donde est\u00e1n las infraestructuras para comunicarnos por carretera? Esto da pena.",
      "short_text": "Llevamos 3 a\u00f1os sin bancos, sin tiendas, sin ning\u00fan servicio elemental de cualquier barrio, sin limpieza en las calles. Esto es el barrio que estaba proyectado? Donde est\u00e1 el centro comercial? Donde e..."
    },
    {
      "name": "115789",
      "value": 100,
      "text": "Y los colegios? Preocupa m\u00e1s los alquileres sociales que la educaci\u00f3n de nuestros hijos?.",
      "short_text": "Y los colegios? Preocupa m\u00e1s los alquileres sociales que la educaci\u00f3n de nuestros hijos?."
    },
    {
      "name": "115791",
      "value": 100,
      "text": "Que pena. No tenemos ning\u00fan colegio, ning\u00fan centro cultural, ning\u00fan centro de salud, ning\u00fan polideportivo, etc. Solo, las calles llenas de mierdas, suciedad, carreras ilegales, robos, carreras deportivas. Y lo se les ocurre destinar 40 millones m\u00e1s el gasto que genera hacer el proyecto para hacer eso? Esto es indignante.",
      "short_text": "Que pena. No tenemos ning\u00fan colegio, ning\u00fan centro cultural, ning\u00fan centro de salud, ning\u00fan polideportivo, etc. Solo, las calles llenas de mierdas, suciedad, carreras ilegales, robos, carreras deporti..."
    },
    {
      "name": "115798",
      "value": 100,
      "text": "Los vecinos y futuros vecinos de Valdebebas no queremos ning\u00fan experimento social. Queremos que se siga el plan de de Ordenaci\u00f3n actual, que es en el que nos hemos basado para comprar nuestras casas. Lo que si necesitamos son dotaciones \u00fatiles polic\u00eda, bomberos, etc. Y que nos dej\u00e9is construir el Parque Central.",
      "short_text": "Los vecinos y futuros vecinos de Valdebebas no queremos ning\u00fan experimento social. Queremos que se siga el plan de de Ordenaci\u00f3n actual, que es en el que nos hemos basado para comprar nuestras casas...."
    },
    {
      "name": "115810",
      "value": 100,
      "text": "Esta decisi\u00f3n de constriur este centro en esta parcela, da idea del nivel que tienen las personas que nos est\u00e1n gobernando en este momento en este Ayuntamiento. Espero que por mucha prisa que sen den y aunque la lista de residentes ya la tengan guardada en alg\u00fan cajon, no les de tiempo a ejecutarlo y en dos a\u00f1os estos impresentables salgan del Ayuntamiento y no quede ni rastro de ellos en mucho tiempo en nuestra ciudad.",
      "short_text": "Esta decisi\u00f3n de constriur este centro en esta parcela, da idea del nivel que tienen las personas que nos est\u00e1n gobernando en este momento en este Ayuntamiento. Espero que por mucha prisa que sen den..."
    },
    {
      "name": "115836",
      "children": [
        {
          "name": "115907",
          "children": [
            {
              "name": "115908",
              "children": [
                {
                  "name": "116089",
                  "children": [
                    {
                      "name": "116337",
                      "children": [
                        {
                          "name": "116376",
                          "value": 100,
                          "text": "Gracias Jose Antonio. Habr\u00eda que redobalar esfuerzos para superar con mucho esa cifra y que no puedan desde\u00f1arla tan facilmente. Hay que movilizarse y votar!.",
                          "short_text": "Gracias Jose Antonio. Habr\u00eda que redobalar esfuerzos para superar con mucho esa cifra y que no puedan desde\u00f1arla tan facilmente. Hay que movilizarse y votar!."
                        }
                      ],
                      "text": "Te hablo de cabeza, pero creo que rond\u00f3 los 1200 votos el polideportivo de o\u00f1a san chinarro Pero ojo, fue en los presupuestos participativos, que todav\u00eda no se han abierto. Un saludo.",
                      "short_text": "Te hablo de cabeza, pero creo que rond\u00f3 los 1200 votos el polideportivo de o\u00f1a san chinarro Pero ojo, fue en los presupuestos participativos, que todav\u00eda no se han abierto. Un saludo."
                    }
                  ],
                  "text": "Jose Antonio o culaquier otro que lo sepa cuantos votos tuvo la m\u00e1s votada de Hortaleza el a\u00f1o pasado?.",
                  "short_text": "Jose Antonio o culaquier otro que lo sepa cuantos votos tuvo la m\u00e1s votada de Hortaleza el a\u00f1o pasado?."
                }
              ],
              "text": ". Imagino que no te gustar\u00e1 lo que \u00e9ste ayuntamiento est\u00e1 haciendo con la cooperativa de #valdecam desde hace un a\u00f1o. Los est\u00e1n dejando en la ruina literalmente. Eso s\u00ed que es integrador\u2026. Pero bueno, como les gusta tanto esto de los presupuestos participativos y se les llena la boca decir que se hace lo que el ciudadano quiere, esta propuesta va camino de ser la m\u00e1s votada en el distrito de hortaleza m\u00e1s que la que gan\u00f3 el a\u00f1o pasado As\u00ed que si no ama\u00f1an nada como tambi\u00e9n hicieron el a\u00f1o pasado esperemos que. StopARTEfactoValdebebas.",
              "short_text": ". Imagino que no te gustar\u00e1 lo que \u00e9ste ayuntamiento est\u00e1 haciendo con la cooperativa de #valdecam desde hace un a\u00f1o. Los est\u00e1n dejando en la ruina literalmente. Eso s\u00ed que es integrador\u2026. Pero bueno,..."
            }
          ],
          "text": "Carnicer\u00eda, fruter\u00eda, pescader\u00eda. ? Pero t\u00fa te crees que van a poner ah\u00ed un mercado de abastos? Si te has informado bien habr\u00e1s le\u00eddo que van a ocupar la cuarta parte de la parcela. En ese espacio no caben 31 viviendas, un mercado grande, un centro cultural, una biblioteca. El mercado ser\u00e1 un huerto como dicen, y la biblioteca una estanter\u00eda con libros. Todo esto es una Carmenada m\u00e1s, populismo barato y rancio. #Valdebebas ahora mismo no necesita ning\u00fan proyecto integrador porque no hay nada para integrar. Cuando lo haya ya ser\u00e1 otro cantar aparte que hay ya parcelas previstas para eso, no \u00e9sta precisamente No es el momento ni el lugar. Lo que necesita #Valdebebas son servicios, y este Ayuntamiento en 2 a\u00f1os no ha puesto ning\u00fano. Claro que necesita un Centro Cultural, pero como el de San Chinarro por ejemplo, un gran centro deportivo, etc. , pero no, ni lo hace ni deja otras iniciativas que lo hagan Valdebebas Sport Club Si tan buena te parece esta propuesta.",
          "short_text": "Carnicer\u00eda, fruter\u00eda, pescader\u00eda. ? Pero t\u00fa te crees que van a poner ah\u00ed un mercado de abastos? Si te has informado bien habr\u00e1s le\u00eddo que van a ocupar la cuarta parte de la parcela. En ese espacio no..."
        }
      ],
      "text": "Algunos vecinos de Valdebebas no est\u00e1n de acuerdo con un proyecto as\u00ed, no todos. Algunos vecinos de Valdebebas estamos muy de acuerdo con un proyecto de pocas viviendas de alquiler social unido a instalaciones de uso para todos los vecinos. A algunos vecinos nos parece muy bien que el Ayuntamiento tenga en propiedad la mejor parcela de Valdebebas y que la conserve, no la venda, para uso, disfrute y orgullo de todos los madrile\u00f1os. Algunos vecinos vemos este proyecto como un paso de gigante en la integraci\u00f3n y pensamos que es mucho mejor que otros proyectos gigantes que fomentan guetos sociales. S\u00ed nos gustar\u00eda que la gesti\u00f3n del mismo est\u00e9 dedicada a mujeres maltratadas, familias monoparentales como se ha anunciado en otro proyecto similar y nos encantar\u00eda que en lugar de un auditorio tuviera una gran biblioteca p\u00fablica y un mercado municipal con carnicer\u00eda, pescader\u00eda, fruter\u00eda, pasteler\u00eda, peluquer\u00eda en lugar de una tasca o adem\u00e1s de.",
      "short_text": "Algunos vecinos de Valdebebas no est\u00e1n de acuerdo con un proyecto as\u00ed, no todos. Algunos vecinos de Valdebebas estamos muy de acuerdo con un proyecto de pocas viviendas de alquiler social unido a inst..."
    },
    {
      "name": "115837",
      "value": 100,
      "text": "Creo que este proyecto de social no tiene nada, social es dotar a un barrio de toda la infraestructura para poder vivir: colegio, centro de salud, biblioteca, supermercado, metro, metro ligero, cuidar jardines y dejarse de intenciones tan sociales como ayudar a 31 familias y no a 10000 que ahora componen El Barrio, suena un poco incongruente si adem\u00e1s se tiene en cuenta el lado oscuro de que la empresa Gea21 est\u00e1 formada por alg\u00fan miembro del ayuntamiento.",
      "short_text": "Creo que este proyecto de social no tiene nada, social es dotar a un barrio de toda la infraestructura para poder vivir: colegio, centro de salud, biblioteca, supermercado, metro, metro ligero, cuidar..."
    },
    {
      "name": "115841",
      "value": 100,
      "text": "Hacer 30 viviendas en vez de cobrar 45 millones o m\u00e1s de 50 y ayudar a m\u00e1s de 300 familias. Menos mal que el ayuntamiento se mueve por beneficiar a los desfavorecidos. Adem\u00e1s, en el barrio no hay colegio, ni m\u00e9dico, ni centro comercial para comprar comida\u00bfc\u00f3mo se supone que van a apa\u00f1\u00e1rselas esas familias sin coche ni transporte p\u00fablico cuando tengan un problema? No est\u00e1is ayudando a nadie.",
      "short_text": "Hacer 30 viviendas en vez de cobrar 45 millones o m\u00e1s de 50 y ayudar a m\u00e1s de 300 familias. Menos mal que el ayuntamiento se mueve por beneficiar a los desfavorecidos. Adem\u00e1s, en el barrio no hay cole..."
    },
    {
      "name": "115842",
      "value": 100,
      "text": "Hay cosas mucho m\u00e1s prioritarias antes que esto.",
      "short_text": "Hay cosas mucho m\u00e1s prioritarias antes que esto."
    },
    {
      "name": "115846",
      "value": 100,
      "text": "Como siempre gobierno sin control condicionando a los vecinos de un nuevo barrio.",
      "short_text": "Como siempre gobierno sin control condicionando a los vecinos de un nuevo barrio."
    },
    {
      "name": "115889",
      "value": 100,
      "text": "Me parece vergonzoso, deber\u00edan venderlas y con ese dinero hacer muchas m\u00e1s cosas. Adem\u00e1s de ponernos un IBI de escandalo para pagar estos experimentos que todos sabemos como acaban. Yo voto no al realojo.",
      "short_text": "Me parece vergonzoso, deber\u00edan venderlas y con ese dinero hacer muchas m\u00e1s cosas. Adem\u00e1s de ponernos un IBI de escandalo para pagar estos experimentos que todos sabemos como acaban. Yo voto no al real..."
    },
    {
      "name": "115890",
      "value": 100,
      "text": "Adem\u00e1s llevan ocult\u00e1ndolo tiempo por que saben que ning\u00fan vecino queremos. Lo pueden pintarcomo quieran pero ya sabemos que esto es un realojo en toda regla y en ello gastan los 800 euros de ibi que pagamos gente trabajadora en vez de poner un centro de salud Ya est\u00e1 bien de tonterias.",
      "short_text": "Adem\u00e1s llevan ocult\u00e1ndolo tiempo por que saben que ning\u00fan vecino queremos. Lo pueden pintarcomo quieran pero ya sabemos que esto es un realojo en toda regla y en ello gastan los 800 euros de ibi que p..."
    },
    {
      "name": "115904",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 esa propuesta de presupuesto participativo donde se ped\u00eda un centro cultural? La ganadora del 2016 es un polideportivo: .",
      "short_text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1 esa propuesta de presupuesto participativo donde se ped\u00eda un centro cultural? La ganadora del 2016 es un polideportivo: ."
    },
    {
      "name": "115909",
      "value": 100,
      "text": "Esto es una verg\u00fcenza. Nos revientan con el IBI y el barrio est\u00e1 sucio, semiabandonado, sin los servicios m\u00e1s elementales como centro de salud, centro cultural, etc. , etc. Y ahora tenemos que soportar ser objeto de experimentaci\u00f3n disparatada, de espalda a la ciudadan\u00eda e inspirada en claras motivaciones ideol\u00f3gicas. Pero esta gente del Ayuntamiento qu\u00e9 se cree, que somos simplemente ganado de orde\u00f1a para sacarnos a punta de impuestos el fruto de nuestro trabajo para financiar sus desvar\u00edos ideol\u00f3gicos.",
      "short_text": "Esto es una verg\u00fcenza. Nos revientan con el IBI y el barrio est\u00e1 sucio, semiabandonado, sin los servicios m\u00e1s elementales como centro de salud, centro cultural, etc. , etc. Y ahora tenemos que soporta..."
    },
    {
      "name": "115910",
      "value": 100,
      "text": "\u00a1Esto es una verg\u00fcenza! Nos revientan con el IBI el 2016 subi\u00f3 \u00a1casi un 10 y el barrio est\u00e1 sucio, semiabandonado, sin los servicios m\u00e1s elementales como centro de salud, centro cultural, etc. , etc. Y el parque Felipe VI est\u00e1 sin terminar y a medias. Y ahora tenemos que soportar ser el conejillo de indias de estos sectarios para que se den el gusto de experimentar con nuestro barrio con sus dislates y, adem\u00e1s, de espalda a la ciudadan\u00eda y con un trasfondo claramente ideol\u00f3gico. Lo sacan entre gallos y medianoche, sin informar clara y p\u00fablicamente, y tiene el desparpajo de llenarse la boca con la participaci\u00f3n ciudadana. Claro, es simplemente un eslogan para engatusar a los incautos. Mera propaganda huera para distraer a la ciudadan\u00eda mientras le dan por la espalda de manera torticera. Pero esta gente del Ayuntamiento \u00bfqu\u00e9 es lo que se cree, que somos simplemente palurdos al servicio de su fines politiqueros? Es que nos ven simplemente como ganado vacuno que s\u00f3lo servimos para ser.",
      "short_text": "\u00a1Esto es una verg\u00fcenza! Nos revientan con el IBI el 2016 subi\u00f3 \u00a1casi un 10 y el barrio est\u00e1 sucio, semiabandonado, sin los servicios m\u00e1s elementales como centro de salud, centro cultural, etc. , etc...."
    },
    {
      "name": "115911",
      "value": 100,
      "text": "Pero esta gente del Ayuntamiento \u00bfqu\u00e9 es lo que se cree, que somos simplemente palurdos al servicio de su fines politiqueros? Es que nos ven simplemente como ganado vacuno que s\u00f3lo servimos para ser vilmente orde\u00f1ados y dar pasta para financiar, a punta de impuestos, sus objetivos de manipulaci\u00f3n ideol\u00f3gica e ingenier\u00eda social, para lo cual no les importar\u00eda expoliarnos hasta la \u00faltima gota de nuestro trabajo si ello les permitiera implementar sus desvar\u00edos sectarios, mientras lo importante se lo pasan por el trasero: por ejemplo que la ciudad y nuestro barrio en concreto Valdebebas est\u00e9 limpio, con una provisi\u00f3n m\u00ednima de servicios sociales b\u00e1sicos como transporte de autob\u00fas m\u00ednimamente razonable, centro de salud, colegios, centro cultural, etc. , etc. \u00a1C\u00f3mo se deben re\u00edr de nosotros ahora que tienen el sart\u00e9n por el mango! Pero d\u00e1remos la batalla. \u00a1Con nuestro barrio no se juega! Que hemos tenido que hacer much\u00edsimos sacrificios para vivir en \u00e9l.",
      "short_text": "Pero esta gente del Ayuntamiento \u00bfqu\u00e9 es lo que se cree, que somos simplemente palurdos al servicio de su fines politiqueros? Es que nos ven simplemente como ganado vacuno que s\u00f3lo servimos para ser v..."
    },
    {
      "name": "115924",
      "children": [
        {
          "name": "116106",
          "value": 100,
          "text": "Para hacer una reclamaci\u00f3n al Ayuntamiento, hay que visitar el sitio web: y escribir la reclamaci\u00f3n como uno quiera. Animo a todos los vecinos a hacerlo cuanto antes y en masa.",
          "short_text": "Para hacer una reclamaci\u00f3n al Ayuntamiento, hay que visitar el sitio web: y escribir la reclamaci\u00f3n como uno quiera. Animo a todos los vecinos a hacerlo cuanto antes y en masa."
        }
      ],
      "text": "Propongo un env\u00edo masivo de reclamaciones, exponiendo nuestro desacuerdo total con este desvar\u00edo y abuso sectario, para que rectifiquen lo antes posible. De lo contrario, habr\u00eda que tomar medidas m\u00e1s radicales, de las que tanto disfruta y monopoliza esta clase de gente. A ver si, cuando son ellos los que ejercen la autoridad, son comprensivos con la protesta y el malestar ciudadano. O bien deciden tirar la caballer\u00eda encima a los ciudadanos que no est\u00e1n dispuestos a plegarse sumisamente a sus caprichos ideol\u00f3gicos y que con determinaci\u00f3n optan libremente a oponerse activamente a la arbitrariedad y falta de tino y consideraci\u00f3n. No se puede consentir ni asumir una actitud pasiva ante semejante abuso, injusticia y falta de respeto al ciudadano de a pie, porque nos negamos a ser simplemente pagadores de IBI y queremos ser escuchados cuando se trata del lugar donde vivimos y de c\u00f3mo queremos que sea nuestro barrio.",
      "short_text": "Propongo un env\u00edo masivo de reclamaciones, exponiendo nuestro desacuerdo total con este desvar\u00edo y abuso sectario, para que rectifiquen lo antes posible. De lo contrario, habr\u00eda que tomar medidas m\u00e1s..."
    },
    {
      "name": "115948",
      "value": 100,
      "text": "Se\u00f1ora Carmena, usted que tanto alardea de que su \u00fanico cometido como alcaldesa del ayuntamiento de Madrid es ayudar al ciudadano, yo le pregunto. \u00bfCree usted que los vecinos de Valdebebas, despu\u00e9s de tantos a\u00f1os luchando por tener una vivienda digna, la cual pagamos cada mes con nuestro esfuerzo, nos merecemos que destine millones de euros p\u00fablicos a uno de sus inoportunos experimentos? \u00bfNo es m\u00e1s razonable y l\u00f3gico que con ese dinero dote al barrio de centros de salud, colegios, limpieza, transporte p\u00fablico y otros servicios para vivir dignamente como ciudadanos? \u00bfO se le ha olvidado a usted el IBI desmesurado que pagamos los vecinos de Valdebebas, al igual que el resto de impuestos para poder tener derechos esenciales para vivir en nuestro barrio? Por favor dejen sus actos de campa\u00f1as pol\u00edticas y la radicalidad de da\u00f1ar a Valdebebas por ser un barrio propuesto entonces por el partido popular, piensen en los vecinos, ciudadanos de a pie que de negamos su propuesta carente de sentido.",
      "short_text": "Se\u00f1ora Carmena, usted que tanto alardea de que su \u00fanico cometido como alcaldesa del ayuntamiento de Madrid es ayudar al ciudadano, yo le pregunto. \u00bfCree usted que los vecinos de Valdebebas, despu\u00e9s de..."
    },
    {
      "name": "115972",
      "value": 100,
      "text": "Lo que el barrio necesita es colegios, ambulatorios, bibliotecas. Como van a ir a vivir gente sin recursos a un barrio que no hay ni ambulatorio? Que se necesita el coche para todo? Es una incoherencia! Aparte de que si ese terreno se comercializar\u00e1 el ayuntamiento podr\u00eda obtener mucho m\u00e1s dinero para ayudar muchas m\u00e1s familias!.",
      "short_text": "Lo que el barrio necesita es colegios, ambulatorios, bibliotecas. Como van a ir a vivir gente sin recursos a un barrio que no hay ni ambulatorio? Que se necesita el coche para todo? Es una incoherenci..."
    },
    {
      "name": "115974",
      "value": 100,
      "text": "Hay que dar prioridades a las necesidades del centro: colegio, instituto, ambulatorio.",
      "short_text": "Hay que dar prioridades a las necesidades del centro: colegio, instituto, ambulatorio."
    },
    {
      "name": "115983",
      "value": 100,
      "text": "Mientras retrasais las licencias y bloqueais el tema de la pastilla comercial, dejais en la ruina a los vecinos de Valdecam y otras parcelas, mientras paralizais el parque urbano que no os cuesta un duro mientras bloqueasteis el ambito por prudencia para luego tener una sentencia fue favorable al desarrollo y aun mantener la paralizaci\u00f3n, mientras paralizais el polideportivo concertado sin argumentaci\u00f3n legal. Mientras ocurre todo eso vais y recalificais estos terrenos destinados a vivienda libre sin pudor ni verg\u00fcenza, mientras todas las parcelas dotacionales est\u00e1n muertas de risa.",
      "short_text": "Mientras retrasais las licencias y bloqueais el tema de la pastilla comercial, dejais en la ruina a los vecinos de Valdecam y otras parcelas, mientras paralizais el parque urbano que no os cuesta un d..."
    },
    {
      "name": "115985",
      "value": 100,
      "text": "El desarrollo de Valdebebas ya contempla viviendas sociales, las cuales deben ser desarrolladas en base al plan alquila. Esto no es vivienda social, es meter a 31 privilegiados en una parcela de vivienda clasificada como vivienda libre, en un terreno con un valor superior a 40 millones de euros.",
      "short_text": "El desarrollo de Valdebebas ya contempla viviendas sociales, las cuales deben ser desarrolladas en base al plan alquila. Esto no es vivienda social, es meter a 31 privilegiados en una parcela de vivie..."
    },
    {
      "name": "115990",
      "children": [
        {
          "name": "116024",
          "children": [
            {
              "name": "118603",
              "children": [
                {
                  "name": "118605",
                  "value": 100,
                  "text": "Y hay otras que viven en Valdebabas, como la babosa y proletaria cerebral Reichel.",
                  "short_text": "Y hay otras que viven en Valdebabas, como la babosa y proletaria cerebral Reichel."
                }
              ],
              "text": "Hay gente que vive en Valdebebas, como logos1987 y otros que viven en Valdebobos, como Aurelio Vidriera.",
              "short_text": "Hay gente que vive en Valdebebas, como logos1987 y otros que viven en Valdebobos, como Aurelio Vidriera."
            }
          ],
          "text": "Se ve que eres un bobo solemne dado a hablar por hablar, sin tener la m\u00e1s remota idea de lo que dices. Si conocieras el barrio, creo que te evitar\u00edas hacer el rid\u00edculo ventoseando semejantes sandeces y de paso nos ahorrar\u00edas a nosotros tener que aguantar tus efluvios malolientes, producto seguramente de una deficiente digesti\u00f3n de la informaci\u00f3n, con muy mala uva y haciendo alarde una ignorancia pr\u00f3xima a la insolencia.",
          "short_text": "Se ve que eres un bobo solemne dado a hablar por hablar, sin tener la m\u00e1s remota idea de lo que dices. Si conocieras el barrio, creo que te evitar\u00edas hacer el rid\u00edculo ventoseando semejantes sandeces..."
        },
        {
          "name": "133279",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo contigo, viendo los acontecimientos desde los proyectos ilegales firmados a priori, donde est\u00e1n metidos muchos vecinos de Valdebebas en su preciosa cooperativa que quiso unirse a ese pelotazo y que el TSJ ech\u00f3 para atr\u00e1s, pasando por los comentarios de los detractores, y finalizando con que a los pocos que dan datos ver\u00eddicos y cuestiones en base a esos datos, no hay ning\u00fan detractor aqu\u00ed presente que rebata con argumentos s\u00f3lidos.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo contigo, viendo los acontecimientos desde los proyectos ilegales firmados a priori, donde est\u00e1n metidos muchos vecinos de Valdebebas en su preciosa cooperativa que quiso unirse a..."
        }
      ],
      "text": "El problema que yo le veo a esta iniciativa, es primero pensar que la vivienda de car\u00e1cter social no es integradora que rompe un barrio, esta premisa es falaz y falsaria respondiendo a una visi\u00f3n muy clasista de la sociedad. Yo lo que creo que algunos buscaban era pegar un pelotazo y convertir Valdebebas en una segunda Moraleja con apoyo p\u00fablico, y el cambio en el ayuntamiento ha frustrado sus planes.",
      "short_text": "El problema que yo le veo a esta iniciativa, es primero pensar que la vivienda de car\u00e1cter social no es integradora que rompe un barrio, esta premisa es falaz y falsaria respondiendo a una visi\u00f3n muy..."
    },
    {
      "name": "115996",
      "children": [
        {
          "name": "116038",
          "value": 100,
          "text": "Carmena no se entera, ni est\u00e1 ni se la espera. Esto es cosa de todos los amiguetes que tiene en su Administraci\u00f3n. Gente sin oficio ni beneficio conocido. Algunos no habr\u00e1n pagado impuestos en su vida y no saben lo duro que es trabajar todos los d\u00edas, dej\u00e1ndote la piel par que te esquilmen a impuestos mientras se r\u00eden de ti y se dedican a repartirlo entre los suyos.",
          "short_text": "Carmena no se entera, ni est\u00e1 ni se la espera. Esto es cosa de todos los amiguetes que tiene en su Administraci\u00f3n. Gente sin oficio ni beneficio conocido. Algunos no habr\u00e1n pagado impuestos en su vida..."
        }
      ],
      "text": "El \u00faltimo desvar\u00edo de Manuela Carmena. Una comuna okupa en el mejor de los casos, realojo en el peor de los casos. Sufragada por todos los madrile\u00f1os. En una parcela de Vivienda Libre cuya venta podr\u00eda suponer 40 millones de euros para invertir en el barrio. Un barrio que carece de los equipamientos m\u00ednimos. Aparentemente adjudicada sin concurso a la empresa amiga GEA 21 \u00bfse puede gestionar peor?.",
      "short_text": "El \u00faltimo desvar\u00edo de Manuela Carmena. Una comuna okupa en el mejor de los casos, realojo en el peor de los casos. Sufragada por todos los madrile\u00f1os. En una parcela de Vivienda Libre cuya venta podr\u00ed..."
    },
    {
      "name": "116002",
      "value": 100,
      "text": "Por qu\u00e9 siempre se hacen las cosas sin preguntar a los vecinos?.",
      "short_text": "Por qu\u00e9 siempre se hacen las cosas sin preguntar a los vecinos?."
    },
    {
      "name": "116004",
      "value": 100,
      "text": "Est\u00e1 muy claro, no le deis m\u00e1s vueltas: solo buscan la pobreza de la gente. Cuanta m\u00e1s gente pobre haya m\u00e1s votantes.",
      "short_text": "Est\u00e1 muy claro, no le deis m\u00e1s vueltas: solo buscan la pobreza de la gente. Cuanta m\u00e1s gente pobre haya m\u00e1s votantes."
    },
    {
      "name": "116007",
      "children": [
        {
          "name": "116107",
          "value": 100,
          "text": "Para hacer una reclamaci\u00f3n al Ayuntamiento, hay que visitar el sitio web: y escribir la reclamaci\u00f3n como uno quiera. Animo a todos los vecinos a hacerlo cuanto antes y en masa.",
          "short_text": "Para hacer una reclamaci\u00f3n al Ayuntamiento, hay que visitar el sitio web: y escribir la reclamaci\u00f3n como uno quiera. Animo a todos los vecinos a hacerlo cuanto antes y en masa."
        }
      ],
      "text": "Pues hay que tomar cartas en asunto. Por la raz\u00f3n o la fuerza. Gente de esta cala\u00f1a y con semejantes tics totalitarios no atiende a razones. No tenemos por qu\u00e9 tolerar que conviertan nuestro barrio en un estercolero. Que la anciana y su s\u00e9quito de in\u00fatiles pongan esos burdos experimentos sociales justo al lado de su casa, pero en la nuestra.",
      "short_text": "Pues hay que tomar cartas en asunto. Por la raz\u00f3n o la fuerza. Gente de esta cala\u00f1a y con semejantes tics totalitarios no atiende a razones. No tenemos por qu\u00e9 tolerar que conviertan nuestro barrio en..."
    },
    {
      "name": "116013",
      "value": 100,
      "text": "Con los 40 millones de euros que vale esa parcela privilegiada podr\u00edan hacer f\u00e1cilmente 6 edificios de acogida en otra ubicaci\u00f3n. Pero no, prefieren hacer uno a seis. Grandes gestores.",
      "short_text": "Con los 40 millones de euros que vale esa parcela privilegiada podr\u00edan hacer f\u00e1cilmente 6 edificios de acogida en otra ubicaci\u00f3n. Pero no, prefieren hacer uno a seis. Grandes gestores."
    },
    {
      "name": "116023",
      "value": 100,
      "text": "En serio que no se les ocurre otra cosa en la que invertir dinero en Valdebebas cuando las paradas de autob\u00fas no tienen marquesinas, el centro de salud que nos corresponde esta a una hora en transporte p\u00fablico maravilloso esperar al autob\u00fas cuando estas enfermo no hay colegios, ni servicios de limpieza no hay polic\u00eda cerca, ni bomberos ni biblioteca, ni centro cultural. Pero pagamos el ivi como si los disfrut\u00e1ramos.",
      "short_text": "En serio que no se les ocurre otra cosa en la que invertir dinero en Valdebebas cuando las paradas de autob\u00fas no tienen marquesinas, el centro de salud que nos corresponde esta a una hora en transport..."
    },
    {
      "name": "116025",
      "value": 100,
      "text": "Pretenden dilapidar los 45m\u20ac que vale esta parcela cuando podr\u00edan venderla para el fin que figura en el plan urban\u00edstico vivienda libre y construir en las m\u00faltiples parcelas de vivienda social de que ya dispone el barrio, las cuales se encuentran todas vac\u00edas.",
      "short_text": "Pretenden dilapidar los 45m\u20ac que vale esta parcela cuando podr\u00edan venderla para el fin que figura en el plan urban\u00edstico vivienda libre y construir en las m\u00faltiples parcelas de vivienda social de que..."
    },
    {
      "name": "116028",
      "value": 100,
      "text": "Que se dejen de ideas innovadoras con las que no se contaba cuando los vecinos nos vinimos a vivir aqu\u00ed y que agilicen las verdaderas necesidades del barrio colegios, centro de salud, comercios, mejora de transporte p\u00fablico. Stop ideas locas!.",
      "short_text": "Que se dejen de ideas innovadoras con las que no se contaba cuando los vecinos nos vinimos a vivir aqu\u00ed y que agilicen las verdaderas necesidades del barrio colegios, centro de salud, comercios, mejor..."
    },
    {
      "name": "116032",
      "children": [
        {
          "name": "116100",
          "value": 100,
          "text": "Exacto, hay que movilizarse y hacer ruido, aunque esta gente cree que es patrimonio exclusivo suyo. Hay que hacer reclamaciones en masa, escribir a la oposici\u00f3n en el Ayuntamiento de Madrid, a peri\u00f3dicos y medios de comunicaci\u00f3n, etc. \u00c9tera, etc. \u00c9tera.",
          "short_text": "Exacto, hay que movilizarse y hacer ruido, aunque esta gente cree que es patrimonio exclusivo suyo. Hay que hacer reclamaciones en masa, escribir a la oposici\u00f3n en el Ayuntamiento de Madrid, a peri\u00f3di..."
        }
      ],
      "text": "Con el IBI que pagamos y que os dediqu\u00e9is a realizar esta tonter\u00eda de proyectos en vez de realizar lo verdaderamente importantes. Que ganas que lleguen las pr\u00f3ximas elecciones. Los vecinos nos vamos a movilizar todo lo que haga falta para impedir estas obras.",
      "short_text": "Con el IBI que pagamos y que os dediqu\u00e9is a realizar esta tonter\u00eda de proyectos en vez de realizar lo verdaderamente importantes. Que ganas que lleguen las pr\u00f3ximas elecciones. Los vecinos nos vamos a..."
    },
    {
      "name": "116034",
      "value": 100,
      "text": "Si se confirma, es un perjuicio a las arcas municipales muy grave. Hablamos de una parcela de vl que el Ayuntamiento puede y debe enajenar para captar recursos muy necesarios para dotar al barrio de todo lo que necesita. No nos oponemos a la creaci\u00f3n de dotacionales y viviendas sociales en aquellas parcelas que el PGOU ya define. Y por supuesto es una estafa a todos los madrile\u00f1os y no solo a los vecinos de Valdebebas.",
      "short_text": "Si se confirma, es un perjuicio a las arcas municipales muy grave. Hablamos de una parcela de vl que el Ayuntamiento puede y debe enajenar para captar recursos muy necesarios para dotar al barrio de t..."
    },
    {
      "name": "116096",
      "value": 100,
      "text": "Se\u00f1ores del Ayuntamiento por favor, visiten el barrio, paseen por nuestras calles y vean que nos hacen falta muchas cosas antes que un proyecto as\u00ed. Por favor, haced caso a los vecinos. Gracias.",
      "short_text": "Se\u00f1ores del Ayuntamiento por favor, visiten el barrio, paseen por nuestras calles y vean que nos hacen falta muchas cosas antes que un proyecto as\u00ed. Por favor, haced caso a los vecinos. Gracias."
    },
    {
      "name": "116097",
      "value": 100,
      "text": "Empecemos por las prioridades de sanidad y educaci\u00f3n.",
      "short_text": "Empecemos por las prioridades de sanidad y educaci\u00f3n."
    },
    {
      "name": "116101",
      "children": [
        {
          "name": "116103",
          "children": [
            {
              "name": "116283",
              "value": 100,
              "text": "Invito tambi\u00e9n a apoyar la siguiente propuesta: Bajada general del IBI Ahora tiene poco apoyo.",
              "short_text": "Invito tambi\u00e9n a apoyar la siguiente propuesta: Bajada general del IBI Ahora tiene poco apoyo."
            }
          ],
          "text": "Se trata de apoyar la siguiente propuesta: Reducir a 2500 apoyos el l\u00edmite para las propuestas de Distrito. Ahora tiene poco apoyo.",
          "short_text": "Se trata de apoyar la siguiente propuesta: Reducir a 2500 apoyos el l\u00edmite para las propuestas de Distrito. Ahora tiene poco apoyo."
        },
        {
          "name": "116105",
          "value": 100,
          "text": "Para hacer una reclamaci\u00f3n al Ayuntamiento, hay que visitar el sitio web: y escribir la reclamaci\u00f3n como uno quiera. Animo a todos los vecinos a hacerlo cuanto antes y en masa.",
          "short_text": "Para hacer una reclamaci\u00f3n al Ayuntamiento, hay que visitar el sitio web: y escribir la reclamaci\u00f3n como uno quiera. Animo a todos los vecinos a hacerlo cuanto antes y en masa."
        }
      ],
      "text": "Propongo avisar a todos los vecinos de Valdebebas y barrios aleda\u00f1os, a familiares, amigos y conocidos para que apoyen esta propuesta, porque, como sab\u00e9is, se requieren m\u00e1s de 27000 apoyos para que prospere. Un abuso, desde luego, trat\u00e1ndose de un propuesta que afecta a un barrio o un distrito, como se\u00f1ala una comentarista. De hecho, hay que apoyar en masa tambi\u00e9n esa propuesta para reducir a unas 2500 votos el m\u00ednimo para que se considere una propuesta que afecta solamente a un distrito o barrio.",
      "short_text": "Propongo avisar a todos los vecinos de Valdebebas y barrios aleda\u00f1os, a familiares, amigos y conocidos para que apoyen esta propuesta, porque, como sab\u00e9is, se requieren m\u00e1s de 27000 apoyos para que pr..."
    },
    {
      "name": "116132",
      "value": 100,
      "text": "Se\u00f1ores del ayuntamiento: dejen de vivir en el mundo de yupi y p\u00e1sense por el barrio: No hay centro de salud, no hay colegios, escuelas infantiles, biblioteca, centro cultural, polideportivo, los jardines p\u00fablicos parecen selvas abandonadas, el cart\u00f3n y vidrio casi no se recoge, no se ha construido el metro ligero, las l\u00edneas de autobuses son insuficientes y p\u00e9simamente conectadas con el centro de la ciudad, no hay marquesinas, no hay sem\u00e1foros, el parque urbano est\u00e1 sin construir, no ha ni siquiera planes para la construcci\u00f3n del centro comercial, los robos en garajes y trasteros aumentan cada semana. Eso s\u00ed, nos cobran un IBI astron\u00f3mico como si esto fuera un bario de viviendas lujo en lugar de un barrio de cooperativas. Lo que necesitamos del ayuntamiento es que provea los servicios que estamos pagando y no recibimos, y que act\u00fae para promover el desarrollo econ\u00f3mico del barrio de modo que cuanto antes dispongamos de comercios, restaurantes, colegios, y todo tipo de servicios.",
      "short_text": "Se\u00f1ores del ayuntamiento: dejen de vivir en el mundo de yupi y p\u00e1sense por el barrio: No hay centro de salud, no hay colegios, escuelas infantiles, biblioteca, centro cultural, polideportivo, los jard..."
    },
    {
      "name": "116141",
      "value": 100,
      "text": "Para ser claro dir\u00e9 simplemente que este proyecto significa estafar a todas las personas que han comprado viviendas y locales en Valdebebas. Cuando compras una vivienda haces una inversi\u00f3n brutal, arriesgas mucho ya que son los ahorros de toda tu vida, por esta raz\u00f3n miras muy bien donde vas a comprar un piso y que vas a tener a tu alrededor. Este proyecto es una estafa porque todas las personas que han comprado y estamos comprando vivienda en Valdebebas no sab\u00edamos ni por asomo que se fueran a realizar proyectos de este tipo cerca de nuestras viviendas. No ten\u00edamos esta informaci\u00f3n y se nos ha enga\u00f1ado, no se nos ha dejado elegir libremente con todas las cartas en la mesa. Ya est\u00e1 bien de hablar tonter\u00edas, Ahora Madrid habla mucho de representar al pueblo y ser gobierno del pueblo y lo que est\u00e1n haciendo es estafar a los vecinos, enga\u00f1arles y actuar a sus espaldas.",
      "short_text": "Para ser claro dir\u00e9 simplemente que este proyecto significa estafar a todas las personas que han comprado viviendas y locales en Valdebebas. Cuando compras una vivienda haces una inversi\u00f3n brutal, arr..."
    },
    {
      "name": "116150",
      "value": 100,
      "text": "Siempre somos los mismos los perjudicados: la clase media, la gente que tiene que trabajar d\u00eda a d\u00eda para ganar un sueldo medio y as\u00ed tratar de salir adelante. Los ricos y los pol\u00edticos son intocables y se encargan de seguir si\u00e9ndolo. Mientras los pobres sufren y unos cuantos subsisten gracias a las subvenciones que se nutren de los impuestos que pagamos los de siempre. Pero el ganado de orde\u00f1a siempre a disposici\u00f3n del pol\u00edtico somos las clases medias. Con nuestro sudor se financian las ocurrencias y los desfalcos de los politicastros de turno. As\u00ed, Carmena y sus secuaces se han encargado de incrementar el expolio v\u00eda IBI con el agravante de que se llenan la boca con palabras como pueblo y democracia cuando ni son del pueblo y ni creen en la democracia o la interpretan de manera muy particular. Pretenden implantar sus nefastos experimentos de ingenier\u00eda social sangrando a la clase media y as\u00ed imponer su visi\u00f3n de la sociedad a los dem\u00e1s.",
      "short_text": "Siempre somos los mismos los perjudicados: la clase media, la gente que tiene que trabajar d\u00eda a d\u00eda para ganar un sueldo medio y as\u00ed tratar de salir adelante. Los ricos y los pol\u00edticos son intocables..."
    },
    {
      "name": "116170",
      "value": 100,
      "text": "Primero los servicios polic\u00eda, colegios, transportes, centros m\u00e9dicos, etc. El IBI acorde a los servicios que tenemos, el desbloqueo de la situaci\u00f3n de valdecam, que hay familias ahogadas econ\u00f3micamente por el pasotismo, la luz verde a un parque central que ayude a reducir la contaminaci\u00f3n no solo de Valdebebas sino de todo Madrid, y despu\u00e9s, cuando tengamos todo lo necesario para ser considerado un barrio, nos planteamos como se invierte una parcela de 45m\u20ac en unas decenas de familias. De verdad. No entiendo nada. #STOPArtefactoenvaldebebas.",
      "short_text": "Primero los servicios polic\u00eda, colegios, transportes, centros m\u00e9dicos, etc. El IBI acorde a los servicios que tenemos, el desbloqueo de la situaci\u00f3n de valdecam, que hay familias ahogadas econ\u00f3micamen..."
    },
    {
      "name": "116226",
      "value": 100,
      "text": "Antes de emprender proyectos de este tipo, deber\u00edan cubrirse necesidades b\u00e1sicas que nos afectan a todos. Y mucho m\u00e1s a quienes ir\u00eda destinadas est\u00e1s viviendas. Guarder\u00eda, colegio, instituto, transporte p\u00fablico continuo, centro m\u00e9dico, etc.",
      "short_text": "Antes de emprender proyectos de este tipo, deber\u00edan cubrirse necesidades b\u00e1sicas que nos afectan a todos. Y mucho m\u00e1s a quienes ir\u00eda destinadas est\u00e1s viviendas. Guarder\u00eda, colegio, instituto, transpor..."
    },
    {
      "name": "116229",
      "value": 100,
      "text": "Gran iniciativa, todo el apoyo.",
      "short_text": "Gran iniciativa, todo el apoyo."
    },
    {
      "name": "116316",
      "value": 100,
      "text": "Se quieren gastar m\u00e1s de 40m en una sola actuaci\u00f3n del Proyecto Artefacto. Su Fondo de Equilibrio Territorial en 2016 tuvo una dotaci\u00f3n de unos 30m si es que esta gente no es ser\u00eda, son de chiste.",
      "short_text": "Se quieren gastar m\u00e1s de 40m en una sola actuaci\u00f3n del Proyecto Artefacto. Su Fondo de Equilibrio Territorial en 2016 tuvo una dotaci\u00f3n de unos 30m si es que esta gente no es ser\u00eda, son de chiste."
    },
    {
      "name": "116365",
      "value": 100,
      "text": "Es mucho m\u00e1s necesario primero crear las infraestructuras necesarias, antes de tratar de realizar proyectos, que no tendr\u00edan ni siquiera posibilidades de salir adelante por falta de servicios.",
      "short_text": "Es mucho m\u00e1s necesario primero crear las infraestructuras necesarias, antes de tratar de realizar proyectos, que no tendr\u00edan ni siquiera posibilidades de salir adelante por falta de servicios."
    },
    {
      "name": "116436",
      "value": 100,
      "text": "Que se invierta en las areas verdes como el Parque Central, mantenimiento de las areas verdes en general que son una verguenza para el IBI que se paga en el barrio.",
      "short_text": "Que se invierta en las areas verdes como el Parque Central, mantenimiento de las areas verdes en general que son una verguenza para el IBI que se paga en el barrio."
    },
    {
      "name": "116438",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas: En Valdebebas queremos en un parcela municipal dotacional, que las hay llena de cardos en el barrio, una biblioteca p\u00fablica de pr\u00e9stamo de libros, con sala de estudio, y salas polivalentes para talleres de animaci\u00f3n a la lectura, de cuentacuentos, de teatro. No experimentos raros en parcelas destinadas a vivienda libre destianr una parcela de vl de titularidad municipal, e s decir, p\u00fablica, es decir, de todos los madrile\u00f1os, a un h\u00edbrido raro que va a devaluar su precio no es prevaricar tengo esa duda que encima va a gestionar una empresa privada. Queremos gesti\u00f3n municipal, y si se alquila alguna sala a alguna organizaci\u00f3n o asociaci\u00f3n para alg\u00fan acto concreto, que paguen un canon al ayuntamiento que se reinvierta en compra de libros, contrataci\u00f3n de personal para la biblioteca. Eso ser\u00eda transparencia.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas: En Valdebebas queremos en un parcela municipal dotacional, que las hay llena de cardos en el barrio, una biblioteca p\u00fablica de pr\u00e9stamo de libros, con sala de estudio, y salas polivalente..."
    },
    {
      "name": "116469",
      "value": 100,
      "text": "1 para subirlo.",
      "short_text": "1 para subirlo."
    },
    {
      "name": "116706",
      "value": 100,
      "text": "Ni colegio, ni guarder\u00eda p\u00fablica en un barrio lleno de ni\u00f1os, ni centro de salud, ni instituto, ni marquesinas. #stopArtefacto.",
      "short_text": "Ni colegio, ni guarder\u00eda p\u00fablica en un barrio lleno de ni\u00f1os, ni centro de salud, ni instituto, ni marquesinas. #stopArtefacto."
    },
    {
      "name": "116712",
      "value": 100,
      "text": "Proyecto adjudicado de forma corrupta!.",
      "short_text": "Proyecto adjudicado de forma corrupta!."
    },
    {
      "name": "116715",
      "value": 100,
      "text": "Por que quitan mi comentario donde hago referencia a la noticia de El Pais dondd denuncian la adjudicaci\u00f3n a dedo de este disparate?.",
      "short_text": "Por que quitan mi comentario donde hago referencia a la noticia de El Pais dondd denuncian la adjudicaci\u00f3n a dedo de este disparate?."
    },
    {
      "name": "116717",
      "children": [
        {
          "name": "116718",
          "value": 100,
          "text": "No eliminen la noticia.",
          "short_text": "No eliminen la noticia."
        }
      ],
      "text": "",
      "short_text": ""
    },
    {
      "name": "116719",
      "value": 100,
      "text": "Viva la Libertad de expresi\u00f3n en podemos, no paran de borrar comentarios, y luego somos fachas los dem\u00e1s!.",
      "short_text": "Viva la Libertad de expresi\u00f3n en podemos, no paran de borrar comentarios, y luego somos fachas los dem\u00e1s!."
    },
    {
      "name": "116728",
      "children": [
        {
          "name": "116729",
          "value": 100,
          "text": "Comentario que suscribo al 100 @ireglez hoy en el p\u00e1is. Gobernar es escuchar @manuelacarmena dixit.",
          "short_text": "Comentario que suscribo al 100 @ireglez hoy en el p\u00e1is. Gobernar es escuchar @manuelacarmena dixit."
        }
      ],
      "text": "Soy vecina de Valdebebas, y suscribo pr\u00e1cticamente lo dicho. Solo unas puntualizaciones: - En las parcelas dotacionales queremos dotaciones no que se mueva el proyecto a una de \u00e9stas. - Existen parcelas para viviendas sociales en el barrio, asignadas al Plan Alquila. Y eso s\u00ed lo apoyamos los vecinos. - Habr\u00eda que haber hecho menci\u00f3n al doble rasero del Ayto: se est\u00e1 saltando el plan de ordenaci\u00f3n en esa parcela y en cambio en la zona comercial donde hay un plan de ordenaci\u00f3n aprobado que ellos consideran ilegal tienen bloqueadas la construcci\u00f3n. Haciendo que 60 familias de la cooperativa #Valdecam se arruinen tienen el pr\u00e9stamo promotor desde hace meses pero no les dejan construir - El ayuntamiento a parte de no haber dado dotaciones, no limpia ni cuida las zonas ajardinadas y no permite construir el Parque Central a pesar de ser una iniciativa con dinero privado. Gracias a El Pa\u00eds por reflejar nuestro problema con la nueva politica que no escucha #stopArtefacto.",
      "short_text": "Soy vecina de Valdebebas, y suscribo pr\u00e1cticamente lo dicho. Solo unas puntualizaciones: - En las parcelas dotacionales queremos dotaciones no que se mueva el proyecto a una de \u00e9stas. - Existen parcel..."
    },
    {
      "name": "116764",
      "children": [],
      "text": "Viva la Libertad de expresi\u00f3n en podemos, no paran de borrar comentarios, y luego somos fachas los dem\u00e1s!.",
      "short_text": "Viva la Libertad de expresi\u00f3n en podemos, no paran de borrar comentarios, y luego somos fachas los dem\u00e1s!."
    },
    {
      "name": "116771",
      "value": 100,
      "text": "Que empiecen por poner colegios, por facilitar el comercio, y basta de estupideces. La parcela estaba planificada para otro uso, y punto.",
      "short_text": "Que empiecen por poner colegios, por facilitar el comercio, y basta de estupideces. La parcela estaba planificada para otro uso, y punto."
    },
    {
      "name": "116772",
      "value": 100,
      "text": "Enviado y formado! Esto no puede ser cierto! Un IBI de lujo y ahora deciden esto cuando no tenemos ayudas de ning\u00fan tipo en El Barrio.",
      "short_text": "Enviado y formado! Esto no puede ser cierto! Un IBI de lujo y ahora deciden esto cuando no tenemos ayudas de ning\u00fan tipo en El Barrio."
    },
    {
      "name": "116777",
      "children": [
        {
          "name": "116823",
          "children": [
            {
              "name": "120171",
              "value": 100,
              "text": "Por suerte, hay otros partidos pol\u00edticos que si est\u00e1n dando apoyo y escuchando a los vecinos de Valdebebas, cosa que este gobierno desde luego que no tiene ni nombre lo que est\u00e1n haciendo con el barrio. Pele\u00e1remos lo que haga falta!.",
              "short_text": "Por suerte, hay otros partidos pol\u00edticos que si est\u00e1n dando apoyo y escuchando a los vecinos de Valdebebas, cosa que este gobierno desde luego que no tiene ni nombre lo que est\u00e1n haciendo con el barri..."
            }
          ],
          "text": "Efectivamente! Yo me voy de San Blas a Valdebebas! Por algo ser\u00e1! Nuestro esfuerzo y trabajo nos ha costado a todos tener un piso en Valdebebas, confiando en tener una vida nueva en un barrio nuevo, para que ahora nos arruinen todo por lo que hemos estado peleando! Si no va a preguntar, que lo ponga en la puerta de su casa, no en la mia. Y por ptro lado, si esta decisi\u00f3n se lleva a cabo y el d\u00eda de ma\u00f1ana mi vivienda se deval\u00faa por ello, que me devuelvan lo que he perdido!.",
          "short_text": "Efectivamente! Yo me voy de San Blas a Valdebebas! Por algo ser\u00e1! Nuestro esfuerzo y trabajo nos ha costado a todos tener un piso en Valdebebas, confiando en tener una vida nueva en un barrio nuevo, p..."
        }
      ],
      "text": "Llevais a\u00f1os bloqueando el barrio, arruinando a las familias de las cooperativas y no paraos de dar palos a #valdebebas. Ahora lo quereos convertir en un San Blas, estamos locos? Se\u00f1ora Carmena, los vecinos no acept\u00e1remos esta locura de proyecto y moveremos cielo y tierra. Deje ya en paz el barrio y haga sus experimentos en otro, que hay muchos barrios en Madrid, total, para 31 viviendas.",
      "short_text": "Llevais a\u00f1os bloqueando el barrio, arruinando a las familias de las cooperativas y no paraos de dar palos a #valdebebas. Ahora lo quereos convertir en un San Blas, estamos locos? Se\u00f1ora Carmena, los v..."
    },
    {
      "name": "116791",
      "value": 100,
      "text": "Se\u00f1ores del Ayuntamiento, sean del partido que sean, est\u00e1n gestionando un Ayuntamiento y eso implica aprovechar todos los recursos para el bien de los ciudadanos, no se dan cuenta que con el dinero que ustedes sacar\u00edan por vender esa parcela, podr\u00edan favorecer al triple de familias necesitadas realizando las viviendas en cualquier parcela destinado a vivienda social del Valdebebas, o es que en el Ayuntamiento actual s\u00f3lo se rigen por sus ideales y no hay nadie que aplique el sentido com\u00fan.",
      "short_text": "Se\u00f1ores del Ayuntamiento, sean del partido que sean, est\u00e1n gestionando un Ayuntamiento y eso implica aprovechar todos los recursos para el bien de los ciudadanos, no se dan cuenta que con el dinero qu..."
    },
    {
      "name": "116801",
      "children": [
        {
          "name": "116802",
          "children": [
            {
              "name": "117918",
              "value": 100,
              "text": "Sigues tratando de confundir y manipular la opini\u00f3n de la gente al calcular el precio sobre los metros cuadrados de la parcela, y no sobre los metros cuadrados edificables. No se vende al mismo precio una parcela de 100m2 donde puedo constuir 1 altura, que una de 100m2 donde puendo construir una torre de 50 alturas \u00bfno lo entiendes? \u00bftan complicado es? El precio por metro cuadrado se multiplica por los metros cuadrados edificables no por la superficie de la parcela.",
              "short_text": "Sigues tratando de confundir y manipular la opini\u00f3n de la gente al calcular el precio sobre los metros cuadrados de la parcela, y no sobre los metros cuadrados edificables. No se vende al mismo precio..."
            }
          ],
          "text": "Haciendo c\u00e1lculos, si el suelo en 2013 se vendi\u00f3 por 1400 euros el metro cuadrado, y si suponemos que ahora en 2017 se vende por 2000 euros. Nos dan como mucho 16 millones de euros. Adem\u00e1s, si hay viviendas en Valdebebas que se venden en plano por 25003000 euros el metro cuadrado, es d\u00edficil que el suelo se venda por 5000 euros el metro cuadrado. 45 millones de euros = 8000 metros cuadrados por 5625 euros por metro Eso compar\u00e1ndolo con zonas como el Eixample de Barcelona que s\u00ed est\u00e1n en el centro de la ciudad que en febrero de 2016 ten\u00eda un precio de 3000 euros el metro cuadrado.",
          "short_text": "Haciendo c\u00e1lculos, si el suelo en 2013 se vendi\u00f3 por 1400 euros el metro cuadrado, y si suponemos que ahora en 2017 se vende por 2000 euros. Nos dan como mucho 16 millones de euros. Adem\u00e1s, si hay viv..."
        },
        {
          "name": "116816",
          "children": [
            {
              "name": "116856",
              "children": [
                {
                  "name": "116858",
                  "children": [
                    {
                      "name": "116867",
                      "children": [
                        {
                          "name": "116922",
                          "children": [
                            {
                              "name": "116923",
                              "value": 100,
                              "text": "Ah\u00ed.",
                              "short_text": "Ah\u00ed."
                            },
                            {
                              "name": "116935",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "116940",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "117022",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "117198",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "117251",
                                              "children": [
                                                {
                                                  "name": "117283",
                                                  "children": [
                                                    {
                                                      "name": "120293",
                                                      "value": 100,
                                                      "text": "Pues ni con el m\u00e1ximo de 1100\u20ac que se planta en la noticia se alcanza los 40 millones tan cacareados.",
                                                      "short_text": "Pues ni con el m\u00e1ximo de 1100\u20ac que se planta en la noticia se alcanza los 40 millones tan cacareados."
                                                    }
                                                  ],
                                                  "text": "Datos reales de transacciones en Valdebebas los \u00faltimos a\u00f1os.",
                                                  "short_text": "Datos reales de transacciones en Valdebebas los \u00faltimos a\u00f1os."
                                                }
                                              ],
                                              "text": "El precio medio del metro cuadrado de suelo urbano en municipios de m\u00e1s de 50000 habitantes en la Comunidad de Madrid fue en el tercer trimestre de 2016 de 4496\u20ac Un 319 m\u00e1s barato que el mismo trimestre de 2015 cuando el dicho valor era de 6604\u20ac Datos oficiales del Ministerio de Fomento del Gobierno de Espa\u00f1a.",
                                              "short_text": "El precio medio del metro cuadrado de suelo urbano en municipios de m\u00e1s de 50000 habitantes en la Comunidad de Madrid fue en el tercer trimestre de 2016 de 4496\u20ac Un 319 m\u00e1s barato que el mismo trimest..."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "No se vende por tama\u00f1o de parcela sino por la superficie edificable. No es como t\u00fa dices por mucho que insistas.",
                                          "short_text": "No se vende por tama\u00f1o de parcela sino por la superficie edificable. No es como t\u00fa dices por mucho que insistas."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "\u00a1Ah! Que no, que no. : p Eso es imposible por lo siguiente. Si se pagan 40 millones al Ayuntamiento, y la parcela tiene 8000 metros cuadrados, se estar\u00eda vendiendo cada metro cuadrado a 5000 euros. Y ese no es su precio de mercado comparado con parcelas que vendi\u00f3 el Ayuntamiento en Valdebebas en 2015 El Ayuntamiento vendi\u00f3 en 2015 una parcela de 3637 metros cuadrados de superficie y 10329 de edificabilidad en Valdebebas por 634 millones de euros. Es decir, se vendi\u00f3 el metro cuadrado de parcela a unos 1800 euros. O sea, que esta que tiene el doble de superficie y digamos que tiene la misma edificabilidad que la otra: 3 metros m2/m2 se vender\u00e1 por unos 12 millones; pero nunca por 40 millones.",
                                      "short_text": "\u00a1Ah! Que no, que no. : p Eso es imposible por lo siguiente. Si se pagan 40 millones al Ayuntamiento, y la parcela tiene 8000 metros cuadrados, se estar\u00eda vendiendo cada metro cuadrado a 5000 euros. Y..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Que no que no, el ayuntamiento si vende esa parcela obtiene 40 millones. Ese es el precio de la edificabilidad de la parcela y s\u00f3lo de eso y eso se paga, la construcci\u00f3n en s\u00ed es otra cosa.",
                                  "short_text": "Que no que no, el ayuntamiento si vende esa parcela obtiene 40 millones. Ese es el precio de la edificabilidad de la parcela y s\u00f3lo de eso y eso se paga, la construcci\u00f3n en s\u00ed es otra cosa."
                                }
                              ],
                              "text": "\u00a1Ah! Me he explicado mal. Lo que quer\u00eda decir es que esos 40 millones el Ayuntamiento no los tiene l\u00edquidos. O sea, el Ayuntamiento no puede conseguir esos 40 millones para invertirlos en otras cosas. Esos 40 millones son el valor del suelo si se construye vivienda libre. Entonces hay varias opciones: o vender la parcela y que alguien construya El Ayuntamiento se llevar\u00eda unos 12 millones. O construir vivienda p\u00fablica apurando al m\u00e1ximo la edificabilidad Ser\u00eda vivienda protegida de la EMVS aunque ahora mismo no est\u00e1 programada Como es vivienda regulada tampoco consigue esos 40 millones de euros. Construir dotaciones en la parcela, ya sea de gesti\u00f3n p\u00fablica/p\u00fablicoprivada/privada Como servicio tampoco conseguir\u00eda esos 40 millones. O muy a largo plazo con su explotaci\u00f3n No s\u00e9 si me he explicado. Saludos.",
                              "short_text": "\u00a1Ah! Me he explicado mal. Lo que quer\u00eda decir es que esos 40 millones el Ayuntamiento no los tiene l\u00edquidos. O sea, el Ayuntamiento no puede conseguir esos 40 millones para invertirlos en otras cosas...."
                            }
                          ],
                          "text": "No entiendo lo \u00faltimo que dices, la superficie edificable de esa parcela son unos 30000 m por 1200 euros/m2 o algo m\u00e1s hay est\u00e1n los 40 millones. Y no es nada exagerado.",
                          "short_text": "No entiendo lo \u00faltimo que dices, la superficie edificable de esa parcela son unos 30000 m por 1200 euros/m2 o algo m\u00e1s hay est\u00e1n los 40 millones. Y no es nada exagerado."
                        }
                      ],
                      "text": "\u00a1Ok! Gracias. Tomando como valor de mercado del metro cuadrado 3000 \u20ac me sale un valor del suelo de 364 millones de euros. Est\u00e1 un poco m\u00e1s arriba El valor del suelo es diferente al dinero que recibir\u00eda el Ayuntamiento por la venta de la parcela. Saludos.",
                      "short_text": "\u00a1Ok! Gracias. Tomando como valor de mercado del metro cuadrado 3000 \u20ac me sale un valor del suelo de 364 millones de euros. Est\u00e1 un poco m\u00e1s arriba El valor del suelo es diferente al dinero que recibir..."
                    }
                  ],
                  "text": "No no, ese suelo vale esos 40 millones as\u00ed como est\u00e1, el valor de mercado del metro cuadrado ya construido estar\u00eda en algo m\u00e1s del doble, unos 2500 euros o 3000 euros o incluso m\u00e1s. Saludos.",
                  "short_text": "No no, ese suelo vale esos 40 millones as\u00ed como est\u00e1, el valor de mercado del metro cuadrado ya construido estar\u00eda en algo m\u00e1s del doble, unos 2500 euros o 3000 euros o incluso m\u00e1s. Saludos."
                }
              ],
              "text": "Hola. Gracias por responder. Una aclaraci\u00f3n sobre la enajenaci\u00f3n.",
              "short_text": "Hola. Gracias por responder. Una aclaraci\u00f3n sobre la enajenaci\u00f3n."
            }
          ],
          "text": "Son 8200 metros de parcela, pero se habla de superficie edificable que ser\u00edan m\u00e1s de 20000 metros en torno a 30000 si no recuerdo mal La superficie edificable en esa zona est\u00e1 entre 1000 y 1500 euros el metro. Saludos.",
          "short_text": "Son 8200 metros de parcela, pero se habla de superficie edificable que ser\u00edan m\u00e1s de 20000 metros en torno a 30000 si no recuerdo mal La superficie edificable en esa zona est\u00e1 entre 1000 y 1500 euros..."
        }
      ],
      "text": "Una pregunta: No creo que el Ayuntamiento deba vender suelo propio especialmente cuando tiene super\u00e1vit, pero \u00bfpor qu\u00e9 se dice que la venta de la parcela de 8000 metros cuadrados conseguir\u00eda 45 millones de euros para el Ayuntamiento cuando Ana Botella vendi\u00f3 en 2013 13200 metros cuadrados de suelo municipal en Valdebebas por 185 millones de euros?.",
      "short_text": "Una pregunta: No creo que el Ayuntamiento deba vender suelo propio especialmente cuando tiene super\u00e1vit, pero \u00bfpor qu\u00e9 se dice que la venta de la parcela de 8000 metros cuadrados conseguir\u00eda 45 millon..."
    },
    {
      "name": "116814",
      "value": 100,
      "text": "Apoyemos tambi\u00e9n esta propuesta para distrito \u00fanico, quiz\u00e1s si no dependemos m\u00e1s que de nosotros nos vayan mejor las cosas.",
      "short_text": "Apoyemos tambi\u00e9n esta propuesta para distrito \u00fanico, quiz\u00e1s si no dependemos m\u00e1s que de nosotros nos vayan mejor las cosas."
    },
    {
      "name": "116822",
      "children": [
        {
          "name": "116879",
          "children": [
            {
              "name": "123325",
              "value": 100,
              "text": "No son 30 familias sino ahora 281 En un futuro a saber En mi caso y en el de la mayor\u00eda de personas que hemos comprado en Valdebebas se trata de la inversi\u00f3n de nuestra vida. En el plan de ordenaci\u00f3n est\u00e1n marcadas el destino de las parcelas, vl VPPB VPPL vivienda p\u00fablica plan alquila etc. Si esta parcela hubiese tenido otro destino diferente a lo marcado a lo mejor no hubiese comprado donde lo he hecho, o si pero decido yo en funci\u00f3n de datos objetivos. Si cambi\u00e1is el uso a placer pod\u00e9is estar afectando a la inversi\u00f3n de muchas familias no me parece jugar limpio ni mucho menos.",
              "short_text": "No son 30 familias sino ahora 281 En un futuro a saber En mi caso y en el de la mayor\u00eda de personas que hemos comprado en Valdebebas se trata de la inversi\u00f3n de nuestra vida. En el plan de ordenaci\u00f3n..."
            }
          ],
          "text": "Ser pobre no tiene nada que ver con ser delincuente. Tu comentario me parece muy clasista. El barrio no va a dejar de ser seguro porque 30 familias con pocos recursos vengan a vivir a \u00e9l. Son personas como tu y como yo, tambi\u00e9n tienen hijos que querr\u00e1n jugar en el parque. Pero seg\u00fan tu no pueden porque este es un barrio solo para gente bien, no?.",
          "short_text": "Ser pobre no tiene nada que ver con ser delincuente. Tu comentario me parece muy clasista. El barrio no va a dejar de ser seguro porque 30 familias con pocos recursos vengan a vivir a \u00e9l. Son personas..."
        }
      ],
      "text": "Me parece alucinante que quieran hacer esto en un barrio nuevo en el que muchos hemos invertido y estamos a la espera de recibir nuestras viviendas con la ilusi\u00f3n puesta en empezar una nueva vida, en un barrio nuevo con zonas verdes, con la idea de que ser\u00e1 un sitio seguro y agradable la mayor\u00eda parejas jovenes con ni\u00f1os que compran su primera vivienda y ahora nos plantan esto? Encima en zona privilegiada frente al parque a la cual muchos de nosotros no hemos podido acceder por precio. A mi en particular, me dan el piso este mes de febrero, despu\u00e9s de esperar 3 a\u00f1os a que se construya el edificio y a las puertas de ver cumplido mi proyecto de vida me plantan esto? Sin preguntar a nadie. Eso si, me mandan una cartita para que diga como quiero que pongan la plaza de espa\u00f1a, que ahora me importa bien poco, la verdad! Preguntenme como quiero que este la puerta de mi casa! como quiero las calles por donde van a jugar mis hijos, los servicios que necesitamos y por lo que pago!.",
      "short_text": "Me parece alucinante que quieran hacer esto en un barrio nuevo en el que muchos hemos invertido y estamos a la espera de recibir nuestras viviendas con la ilusi\u00f3n puesta en empezar una nueva vida, en..."
    },
    {
      "name": "116832",
      "value": 100,
      "text": "Es importante que todos nos movamos para impedir este desprop\u00f3sito. Habr\u00eda que escribir a la oposici\u00f3n del Ayuntamiento para empujarlos a realizar acciones efectivas para detener este sin sentido que en nada nos beneficia, habiendo tantas cosas por hacer en Valdebebas. Adem\u00e1s de sangrarnos con el IBI y de no proporcionar los servicios municipales acordes con dicha tributaci\u00f3n, el Ayuntamiento de Madrid, como si ya no fuera suficiente la suciedad y el descuido que muestra nuestro barrio, quiere convertir ahora a Valdebebas y a sus vecinos en aut\u00e9nticas cobayas, siendo objeto de experimentos disparatados y con un marcado tinte ideol\u00f3gico. Animo a todos los vecinos a difundir la noticia y a tomar cartas en el asunto. Es nuestro barrio y estamos supuestamente en una democracia. Por tanto, tenemos que participar y hacernos escuchar. \u00a1Entre todos podemos conseguir que detengan este disparate!.",
      "short_text": "Es importante que todos nos movamos para impedir este desprop\u00f3sito. Habr\u00eda que escribir a la oposici\u00f3n del Ayuntamiento para empujarlos a realizar acciones efectivas para detener este sin sentido que..."
    },
    {
      "name": "116860",
      "value": 100,
      "text": "Una aclaraci\u00f3n, que se habla de n\u00fameros y son inexactos. Si el Ayuntamiento vende la parcela para que se construya vivienda libre, no recibir\u00eda 45 millones de euros; sino unos 12 millones. El Ayuntamiento recibe ese dinero por enajenar la parcela, no por el valor del suelo si se construyera all\u00ed vivienda.",
      "short_text": "Una aclaraci\u00f3n, que se habla de n\u00fameros y son inexactos. Si el Ayuntamiento vende la parcela para que se construya vivienda libre, no recibir\u00eda 45 millones de euros; sino unos 12 millones. El Ayuntami..."
    },
    {
      "name": "116862",
      "value": 100,
      "text": "Quienes se creen estos de Ahora Madrid para hacer y deshacer a su antojo, sin tener en cuenta lo que piensa la gente a la que est\u00e1n afectando con sus decisiones. Igualitos que los gobiernos comunistas a los que tanto idolatran. Por favor se\u00f1ores dejen de adjudicar a dedo a su antojo para hacer cosas que no son necesarias en el barrio, y dediquense a trabajar para solucionar los verdaderos problemas del barrio, que de sobra les son conocidos, otra cosa es que esten por la labor.",
      "short_text": "Quienes se creen estos de Ahora Madrid para hacer y deshacer a su antojo, sin tener en cuenta lo que piensa la gente a la que est\u00e1n afectando con sus decisiones. Igualitos que los gobiernos comunistas..."
    },
    {
      "name": "116864",
      "children": [
        {
          "name": "116937",
          "value": 100,
          "text": "\u00a1Hola! Creo que hay una confusi\u00f3n aqu\u00ed. El Ayuntamiento no tiene esos 40 millones de euros l\u00edquidos que pueda gastar en otros proyectos. 40 millones es el valor del suelo si se construye en \u00e9l vivienda libre no protegida por las Administraciones Esos 40 millones incluir\u00edan los gastos de construcci\u00f3n, lo que cada propietario pagar\u00eda por su vivienda, los beneficios que quiera sacar el promotor. Todo ese dinero no llegar\u00eda al Ayuntamiento. Lo que tiene el Ayuntamiento es una parcela que si vende puede conseguir unos 12 millones de euros.",
          "short_text": "\u00a1Hola! Creo que hay una confusi\u00f3n aqu\u00ed. El Ayuntamiento no tiene esos 40 millones de euros l\u00edquidos que pueda gastar en otros proyectos. 40 millones es el valor del suelo si se construye en \u00e9l viviend..."
        }
      ],
      "text": "No entiendo de verdad como pudiendo destinar esos 40 millones a mejorar la vida de muchos madrile\u00f1os el Ayuntamiento decida destinarlos a apenas 30 viviendas. Por favor no experimenten con nosotros! Inviertan de manera sensata los recursos y todos saldremos beneficiados.",
      "short_text": "No entiendo de verdad como pudiendo destinar esos 40 millones a mejorar la vida de muchos madrile\u00f1os el Ayuntamiento decida destinarlos a apenas 30 viviendas. Por favor no experimenten con nosotros! I..."
    },
    {
      "name": "116869",
      "value": 100,
      "text": "Para valorar mi opini\u00f3n o no a este proyecto, necesito leer, de alguna fuente oficial y objetiva cual es el proyecto y que incluye. Alguien sabe d\u00f3nde lo puedo encontrar?.",
      "short_text": "Para valorar mi opini\u00f3n o no a este proyecto, necesito leer, de alguna fuente oficial y objetiva cual es el proyecto y que incluye. Alguien sabe d\u00f3nde lo puedo encontrar?."
    },
    {
      "name": "116870",
      "value": 100,
      "text": "Quer\u00eda decir: para valorar mi apoyo o no.",
      "short_text": "Quer\u00eda decir: para valorar mi apoyo o no."
    },
    {
      "name": "116963",
      "value": 100,
      "text": "Esto es un desprop\u00f3sito. Esta gente utiliza el dinero de todos los madrile\u00f1os para desarrollar sus ideas trasnochadas y sectarias. No creo que lo m\u00e1s importante ahora mismo sea este proyecto cuando se necesitan muchas otras dotaciones importantes para los vecinos que s\u00ed contribuimos con nuestros impuestos a mantener el barrio.",
      "short_text": "Esto es un desprop\u00f3sito. Esta gente utiliza el dinero de todos los madrile\u00f1os para desarrollar sus ideas trasnochadas y sectarias. No creo que lo m\u00e1s importante ahora mismo sea este proyecto cuando se..."
    },
    {
      "name": "116974",
      "value": 100,
      "text": "Que decepci\u00f3n de gobierno. Un ayuntamiento es un espacio pol\u00edtico para lucirse y se est\u00e1n luciendo pero bien.",
      "short_text": "Que decepci\u00f3n de gobierno. Un ayuntamiento es un espacio pol\u00edtico para lucirse y se est\u00e1n luciendo pero bien."
    },
    {
      "name": "116994",
      "value": 100,
      "text": "El proyecto ARTE-facto en Valdebebas Casa Verde es un desprop\u00f3sito como acci\u00f3n social y rompe cualquier l\u00f3gica de la gesti\u00f3n p\u00fablica: \u00bfPor qu\u00e9 se malgastan recursos destinando uno de los suelos m\u00e1s caros de todo el barrio para vivienda social? \u00bfPor qu\u00e9 vivienda social en un barrio sin los servicios m\u00e1s b\u00e1sicos? \u00bfPor qu\u00e9 Valdebebas necesita este tipo de proyecto cuando ya dispone de VPPB y VPPL \u00bfPor qu\u00e9 sumar m\u00e1s problemas a un barrio en fase de consolidaci\u00f3n que tiene muchos otros pendientes de soluci\u00f3n? Seg\u00fan descripci\u00f3n del proyecto, su fin es la regeneraci\u00f3n de los barrios \u00bfQu\u00e9 regeneraci\u00f3n necesita Valdebeas?.",
      "short_text": "El proyecto ARTE-facto en Valdebebas Casa Verde es un desprop\u00f3sito como acci\u00f3n social y rompe cualquier l\u00f3gica de la gesti\u00f3n p\u00fablica: \u00bfPor qu\u00e9 se malgastan recursos destinando uno de los suelos m\u00e1s ca..."
    },
    {
      "name": "117006",
      "children": [
        {
          "name": "117023",
          "value": 100,
          "text": "Perd\u00f3n por la insistencia, pero la venta de la parcela no dar\u00eda al Ayuntamiento 40 millones de euros. Dar\u00eda unos 12 millones, que ser\u00eda el coste del suelo a quien lo compre. Porque en 2015 el Ayuntamiento vendi\u00f3 una parcela en Valdebebas de 3637 metros cuadrados de superficie y 10329 de edificabilidad por 634 millones de euros. Es decir, vendi\u00f3 el metro cuadrado de parcela por unos 1800 euros. Si la parcela de la que se habla ahora 8000 metros cuadrados se vendiese por 40 millones de euros, se estar\u00eda vendiendo el metro cuadrado a 5000 euros. Y ese no es su precio en el mercado hoy, sino que estar\u00eda muy, muy por encima 40 millones es el valor del suelo, es decir, si se construyera vivienda libre en \u00e9l. Valor del suelo no va al Ayuntamiento ? Coste del suelo s\u00ed va al Ayuntamiento.",
          "short_text": "Perd\u00f3n por la insistencia, pero la venta de la parcela no dar\u00eda al Ayuntamiento 40 millones de euros. Dar\u00eda unos 12 millones, que ser\u00eda el coste del suelo a quien lo compre. Porque en 2015 el Ayuntami..."
        }
      ],
      "text": "Sra Manuela Carmena, por favor deje de hacer sin sentidos, 30 viviendas sociales en la mejor parcela de Valdebebas valorada en m\u00e1s de 40 Millones de Euros, vendala y reduzca deuda, empiece a gestionar ya que se le acaba el tiempo de alcaldesa, Por que no creera que haciendo estas cosas va a volver a salir? Tiene tiempo de rectificar, y lo de menos son 18k euros que ha adjudicado a dedo para el desarrollo del proyecto. Por favor, medite.",
      "short_text": "Sra Manuela Carmena, por favor deje de hacer sin sentidos, 30 viviendas sociales en la mejor parcela de Valdebebas valorada en m\u00e1s de 40 Millones de Euros, vendala y reduzca deuda, empiece a gestionar..."
    },
    {
      "name": "117158",
      "value": 100,
      "text": "Esta se\u00f1ora deber\u00eda vivir en nuestro barrio, tener hijos peque\u00f1os, intentar apuntarlos a un colegio p\u00fablico y conciliar su vida familiar haciendo una burrada de kil\u00f3metros diarios \u00fanicamente para este fin. Ya vemos como se han preocupado en mejorar nuestra vida, por ejemplo con apertura de calle Saenz de Oriza ej: tu hijo estudia en el mejor de los casos en Sanchinarro y vives en valdebebas. Ida y vuelta=20km al d\u00eda por 10 meses. Unos 4000 km al a\u00f1o solo para llevarle al colegio y su correspondiente gasto econ\u00f3mico y de tiempo En vez de hacer experimentos con el barrio, se tendr\u00edan que centrar en dotarlo de instalaciones, transportes y mejoras para nuestro d\u00eda a d\u00eda. Se\u00f1ora m\u00eda, termine la zona del parque que corresponde al ayuntamiento, construya un centro de salud, haga instalaciones deportivas deje tambi\u00e9n de bloquear propuestas privadas y un sin fin de temas prioritarios para los vecinos. Por dios se\u00f1ora carmena dese un paseo por el barrio a las 0630 de la ma\u00f1ana en enero.",
      "short_text": "Esta se\u00f1ora deber\u00eda vivir en nuestro barrio, tener hijos peque\u00f1os, intentar apuntarlos a un colegio p\u00fablico y conciliar su vida familiar haciendo una burrada de kil\u00f3metros diarios \u00fanicamente para este..."
    },
    {
      "name": "117161",
      "value": 100,
      "text": "A -4 grados lloviznando y con las 4 paradas de autob\u00fas que tenemos sin marquesinasindigna que nos impongan este tipo de proyectos y sin embargo no cumplan las necesidades b\u00e1sicas de las familias que vivimos all\u00ed que pagamos rigurosamente nuestros impuestos cada d\u00eda.",
      "short_text": "A -4 grados lloviznando y con las 4 paradas de autob\u00fas que tenemos sin marquesinasindigna que nos impongan este tipo de proyectos y sin embargo no cumplan las necesidades b\u00e1sicas de las familias que v..."
    },
    {
      "name": "117336",
      "value": 100,
      "text": "H\u00e1bito en Valdebebas y estoy muy de acuerdo con los planteamentos, no sab\u00eda de este Proyecto hasta el 03 de Febrero donde estuve con vecinos en la peque\u00f1a concentraci\u00f3n realizada frente a la Parcela donde van a Construir el tal Artefacto seguir\u00e9 acompa\u00f1ando esta Barbaridad de Proyecto.",
      "short_text": "H\u00e1bito en Valdebebas y estoy muy de acuerdo con los planteamentos, no sab\u00eda de este Proyecto hasta el 03 de Febrero donde estuve con vecinos en la peque\u00f1a concentraci\u00f3n realizada frente a la Parcela d..."
    },
    {
      "name": "117341",
      "value": 100,
      "text": "Hagan algo \u00fatil por los barrios, en vez de despilfarrar el dinero de todos los madrile\u00f1os con experimentos para alimentar solo su ego. No tienen ni idea de lo que la gente necesita de verdad.",
      "short_text": "Hagan algo \u00fatil por los barrios, en vez de despilfarrar el dinero de todos los madrile\u00f1os con experimentos para alimentar solo su ego. No tienen ni idea de lo que la gente necesita de verdad."
    },
    {
      "name": "117343",
      "value": 100,
      "text": "Ahora Madrid y Socialistas, qu\u00e9 pena, cada vez os pareceis m\u00e1s a los que tanto detestais. Empezad por cubrir las necesidades de los que pagan impuestos, se levantan a trabajar todos los d\u00edas bien temprano y no dan problemas. Llevamos a\u00f1os esperando las dotaciones! Yo cre\u00ed que ibais a cambiar algo, sois una porquer\u00eda.",
      "short_text": "Ahora Madrid y Socialistas, qu\u00e9 pena, cada vez os pareceis m\u00e1s a los que tanto detestais. Empezad por cubrir las necesidades de los que pagan impuestos, se levantan a trabajar todos los d\u00edas bien temp..."
    },
    {
      "name": "117359",
      "value": 100,
      "text": "Indudablemente hay otras necesidades m\u00e1s importantes para esta zona pues carece de todo tipo de servicio p\u00fablico: colegios p\u00fablicos, centro de salud, transporte, Centro C\u00edvico. Las personas sin recursos o con escasos recursos \u00bfC\u00f3mo van a acceder a ellos si en esa zona no existen? C\u00f3mo se van a desplazar si no tienen coche o dinero para pagar la gasolina? No se convertir\u00e1 el Artefacto en un sitio de botell\u00f3n, con su cantina incorporada? No ser\u00eda mejor invertir ese dinero en centros deportivos, culturales, mejor transporte. Hay tantas necesidades que no se entiende. Adem\u00e1s, de que esta parcela estaba ya aprobado su uso para vivienda libre y encima parece ser que la adjudicaci\u00f3n del proyecto ha sido a dedo.",
      "short_text": "Indudablemente hay otras necesidades m\u00e1s importantes para esta zona pues carece de todo tipo de servicio p\u00fablico: colegios p\u00fablicos, centro de salud, transporte, Centro C\u00edvico. Las personas sin recurs..."
    },
    {
      "name": "117372",
      "value": 100,
      "text": "Vergonzosa la rueda de prensa. No sab\u00edan c\u00f3mo justificar el Artefacto de Valdebebas. Han repetido varias veces que hay 14000 solicitantes de vivienda p\u00fablica y pretenden ubicar a 31 familias en una parcela valorada en 40 millones? Bochornoso. Cre\u00eda que hab\u00edan venido a regenerar la vida pol\u00edtica pero gobiernan con la misma soberbia y cinismo que sus antecesores. Gestionar bien los recursos de que dispon\u00e9is por favor!.",
      "short_text": "Vergonzosa la rueda de prensa. No sab\u00edan c\u00f3mo justificar el Artefacto de Valdebebas. Han repetido varias veces que hay 14000 solicitantes de vivienda p\u00fablica y pretenden ubicar a 31 familias en una pa..."
    },
    {
      "name": "117378",
      "value": 100,
      "text": "Vergonzoso.",
      "short_text": "Vergonzoso."
    },
    {
      "name": "117413",
      "value": 100,
      "text": "La mayor\u00eda de vecinos nos hemos endeudado durante 2030 \u00f3 40 a\u00f1os para tener una vivienda digna en un buen barrio y ahora el ayuntamiento nos ning\u00fanea regalando una parcela valorada en 42 millones de euros a 31 familiar pobres, que pagar\u00e1n un alquiler simb\u00f3lico por una vivienda en primera l\u00ednea de parque. \u00bfEs eso lo que ustedes consideran justo y razonable? \u00a1Est\u00e1n ustedes completamente locos si creen que va a funcionar!.",
      "short_text": "La mayor\u00eda de vecinos nos hemos endeudado durante 2030 \u00f3 40 a\u00f1os para tener una vivienda digna en un buen barrio y ahora el ayuntamiento nos ning\u00fanea regalando una parcela valorada en 42 millones de e..."
    },
    {
      "name": "117426",
      "value": 100,
      "text": "Aqu\u00ed hay un art\u00edculo que recoge el descontento de los vecinos de Valdebebas y de otros barrios ante semejante aberraci\u00f3n, fraguada entre cuatro paredes y de espaldas a la ciudadan\u00eda directamente afectada. Y despu\u00e9s se dedican a hacer g\u00e1rgaras con sus palabras fetiche como democracia y participaci\u00f3n. Ojal\u00e1 que a estas alturas ya s\u00f3lo consigan embaucar a los incautos y a los que no atienden a razones por sus prejuicios ideol\u00f3gicos. El enlace en cuesti\u00f3n es el siguiente: .",
      "short_text": "Aqu\u00ed hay un art\u00edculo que recoge el descontento de los vecinos de Valdebebas y de otros barrios ante semejante aberraci\u00f3n, fraguada entre cuatro paredes y de espaldas a la ciudadan\u00eda directamente afect..."
    },
    {
      "name": "117439",
      "value": 100,
      "text": "Ya pod\u00edan invertir ese dinero en un colegio que es lo que de verdad hace falta al barrio. Pod\u00eda construirlo en frente de su casa.",
      "short_text": "Ya pod\u00edan invertir ese dinero en un colegio que es lo que de verdad hace falta al barrio. Pod\u00eda construirlo en frente de su casa."
    },
    {
      "name": "117599",
      "children": [
        {
          "name": "117600",
          "children": [
            {
              "name": "117601",
              "value": 100,
              "text": "Y otra cosa fundamental: todo depende del tipo de personas que se quiera poner en estos Artefactos. No se trata simplemente de una construcci\u00f3n decorativa ni conmemorativa: es un lugar donde van a residir permanentemente ciertas personas, sin importar si el edificio es muy bonito o ecol\u00f3gico. Es que, como todo el mundo entiende, si posee algo de buen sentido com\u00fan, se pueden tener las mejores instalaciones del mundo, las m\u00e1s hermosas, lujosas, sostenibles y mejor equipadas, pero si en ellas se ponen a vivir narcotraficantes y traficantes de armas, o gente de malvivir, creo que la paz del barrio y de sus vecinos tiene los d\u00edas contados con toda seguridad. Y este es un punto esencial de este proyecto de ingenier\u00eda social podremita, que adem\u00e1s est\u00e1 rodeado por un espesa niebla, haci\u00e9ndolo especialmente oscuro e incluso turbio.",
              "short_text": "Y otra cosa fundamental: todo depende del tipo de personas que se quiera poner en estos Artefactos. No se trata simplemente de una construcci\u00f3n decorativa ni conmemorativa: es un lugar donde van a res..."
            }
          ],
          "text": "Porque, despu\u00e9s de todo, no se entiende que ciertas personas se llenen todos los d\u00edas la boca con palabras como democracia y participaci\u00f3n y, cuando las tiene que poner en pr\u00e1ctica, act\u00faen de manera autoritaria y anden con cosas opacas o abiertamente oscuras y a escondidas. O s\u00f3lo usan esas palabras como munici\u00f3n en la guerrilla politiquera y en realidad no hablan en serio? o s\u00f3lo ponen en pr\u00e1ctica la participaci\u00f3n cuando les conviene? o tal vez comprenden de manera exc\u00e9ntrica y extra\u00f1a la palabra democracia? \u00bfNo ser\u00eda mejor, si es tan bueno como lo pintan, que empezar\u00e1n por implementar estas experiencias en el barrio de Carmena o en el Maestre y si todo sale tan bien y es tan maravilloso, pues que se extienda a otros barrios de la capital, si es que sus vecinos est\u00e1n de acuerdo, por supuesto?.",
          "short_text": "Porque, despu\u00e9s de todo, no se entiende que ciertas personas se llenen todos los d\u00edas la boca con palabras como democracia y participaci\u00f3n y, cuando las tiene que poner en pr\u00e1ctica, act\u00faen de manera a..."
        }
      ],
      "text": "Es indispensable que los vecinos tengamos la posibilidad de pronunciarnos si queremos o no uno de esos experimentos en nuestro barrio. \u00bfEs que acaso no estamos en una democracia? \u00bfNo tenemos algo que decir tambi\u00e9n los vecinos al respecto? \u00bfPor qu\u00e9 entonces se hace todo de espaldas a los vecinos, entre cuatro paredes, entre gallos y medianoche? Si todo es tan maravilloso, \u00bfpor qu\u00e9 no se hace todo a la luz del d\u00eda, de manera abierta, transparente, avisando e informando bien, incluso con lujo de detalles a los vecinos directamente afectados? \u00bfPor qu\u00e9 hasta ahora no se ha actuado as\u00ed? Es que en todo esto hay algo extra\u00f1o si todo es tan lindo y fant\u00e1stico como lo pintan algunos. No es l\u00f3gico proceder de forma tan oscura si el experimento del que seremos objeto es tan maravilloso.",
      "short_text": "Es indispensable que los vecinos tengamos la posibilidad de pronunciarnos si queremos o no uno de esos experimentos en nuestro barrio. \u00bfEs que acaso no estamos en una democracia? \u00bfNo tenemos algo que..."
    },
    {
      "name": "117697",
      "value": 100,
      "text": "Una nueva locura del grupo Ahora Madrid Pero yo pienso igual, que pens\u00e1is muchos madrile\u00f1os y vecinos de valdebebas que no se trata de una locura se trata de imponer sus ideas sin respetar a nadie Es una barbaridad pero yo pienso que no les interesa la opini\u00f3n de ning\u00fan Madrile\u00f1o, solo quieren beneficiarse y destrozar un barrio nuevo de planificaci\u00f3n familiar. Pero entre todos podemos paralizar este proyecto que a sido presentado a las espaldas de los madrile\u00f1os y que ning\u00fan vecino de valdebebas quiere tener cerca. Animo a todos a seguir votando este proyecto de stop artefacto.",
      "short_text": "Una nueva locura del grupo Ahora Madrid Pero yo pienso igual, que pens\u00e1is muchos madrile\u00f1os y vecinos de valdebebas que no se trata de una locura se trata de imponer sus ideas sin respetar a nadie Es..."
    },
    {
      "name": "117704",
      "value": 100,
      "text": "Pero que locura 1 Necesitamos Colegios Hospitales, supermercados o polideportivos para que un barrio con mucha gente joven como el de vsldebebas tenga un futuro sano y saludable.",
      "short_text": "Pero que locura 1 Necesitamos Colegios Hospitales, supermercados o polideportivos para que un barrio con mucha gente joven como el de vsldebebas tenga un futuro sano y saludable."
    },
    {
      "name": "117730",
      "value": 100,
      "text": "En un barrio que no tiene ning\u00fan servicio no creo que sea el lugar m\u00e1s adecuado para estos experimentos. Creo que el Ayuntamiento debe estar para escuchar y facilitar la vida a los vecinos y no para hacer lo que quieren sin pedir opini\u00f3n a nadie. No creo que esto sea el mejor ejemplo de democracia.",
      "short_text": "En un barrio que no tiene ning\u00fan servicio no creo que sea el lugar m\u00e1s adecuado para estos experimentos. Creo que el Ayuntamiento debe estar para escuchar y facilitar la vida a los vecinos y no para h..."
    },
    {
      "name": "117735",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfQui\u00e9n ha determinado que son necesarios 27064 apoyos? \u00a1Se han aprobado propuestas de otros colectivos con menos del 10 de esa cantidad! Los ayuntamientos se eligen para gestionar los intereses comunes de los ciudadanos, no para hacer experimentos apoyados en ideolog\u00edas particulares o partidistas. El ayuntamiento tiene que rebajar esas cifras y escuchar a los vecinos, no hacerse propaganda en los medios.",
      "short_text": "\u00bfQui\u00e9n ha determinado que son necesarios 27064 apoyos? \u00a1Se han aprobado propuestas de otros colectivos con menos del 10 de esa cantidad! Los ayuntamientos se eligen para gestionar los intereses comune..."
    },
    {
      "name": "117814",
      "value": 100,
      "text": "No tenemos ning\u00fan servicio p\u00fablico. Es vergonzoso que se limite a construir viviendas que generar\u00e1n a\u00fan m\u00e1s presi\u00f3n a un barrio si servicios sanitarios, transporte etc.",
      "short_text": "No tenemos ning\u00fan servicio p\u00fablico. Es vergonzoso que se limite a construir viviendas que generar\u00e1n a\u00fan m\u00e1s presi\u00f3n a un barrio si servicios sanitarios, transporte etc."
    },
    {
      "name": "117825",
      "value": 100,
      "text": "Es indignante que en vez de dotar al barrio con colegios, centro c\u00edvico, biblioteca, centro de salud. Se invierta el dinero en hacer corralas. No es clasismo, es tan solo que el barrio de valdebebas sea un barrio de verdad.",
      "short_text": "Es indignante que en vez de dotar al barrio con colegios, centro c\u00edvico, biblioteca, centro de salud. Se invierta el dinero en hacer corralas. No es clasismo, es tan solo que el barrio de valdebebas s..."
    },
    {
      "name": "117919",
      "children": [
        {
          "name": "123333",
          "value": 100,
          "text": "Buen enlace, pienso que refleja bastante bien el pensamiento de la mayor\u00eda de los vecinos de valdebebas respecto a este tema.",
          "short_text": "Buen enlace, pienso que refleja bastante bien el pensamiento de la mayor\u00eda de los vecinos de valdebebas respecto a este tema."
        }
      ],
      "text": "",
      "short_text": ""
    },
    {
      "name": "118351",
      "value": 100,
      "text": "Vergonzoso que una parcela con ese valor en lugar de venderla para el beneficio de todos los madrile\u00f1os se use para un experimento que solo beneficia a 31 familias que dudo mucho quieran vivir en una comuna y en un barrio sin servicios basicos. Casi 2000 personas en contra de este artefacto es para tenerlo en cuenta.",
      "short_text": "Vergonzoso que una parcela con ese valor en lugar de venderla para el beneficio de todos los madrile\u00f1os se use para un experimento que solo beneficia a 31 familias que dudo mucho quieran vivir en una..."
    },
    {
      "name": "118402",
      "value": 100,
      "text": "Valdebebas est\u00e1 desatendido totalmente por la Administraci\u00f3n. Carece de todo tipo de servicios necesarios, como Centro de Salud, Colegio, Biblioteca, etc. , etc. Y Ahora Madrid-Podemos, con el apoyo del PSOE pretende malversar 40000000 de euros que podr\u00eda obtener con la venta de la parcela 106-a patrimonio p\u00fablico, para dotar al barrio de los servicios necesarios que disfrutan los vecinos de cualquier otro barrio de Madrid, excepto Valdebebas.",
      "short_text": "Valdebebas est\u00e1 desatendido totalmente por la Administraci\u00f3n. Carece de todo tipo de servicios necesarios, como Centro de Salud, Colegio, Biblioteca, etc. , etc. Y Ahora Madrid-Podemos, con el apoyo d..."
    },
    {
      "name": "118495",
      "value": 100,
      "text": "En un pa\u00eds, donde hay tant\u00edsima vivienda en manos de los bancos, muchos de ellos con ayudas p\u00fablicas, que no pueden vender, lo l\u00f3gico y normal es dedicar esa vivienda a vivienda social. Esto adem\u00e1s facilitar\u00eda la concentraci\u00f3n de este tipo de vivienda en determinadas \u00e1reas. Valdebebas no tiene pr\u00e1cticamente servicios de limpieza, jardineria, transporte p\u00fablico, colegios, centro de salud, polideportivo. Y ahora la prioridad del ayuntamiento es la vivienda social. Se\u00f1ores, ya llevamos casi 60000 millones y subiendo pagando a los bancos para su rescate, ya hemos pagado vivienda social con creces, pidales algo a cambio. Utilicen nuestros impuestos con un poco de sentido com\u00fan.",
      "short_text": "En un pa\u00eds, donde hay tant\u00edsima vivienda en manos de los bancos, muchos de ellos con ayudas p\u00fablicas, que no pueden vender, lo l\u00f3gico y normal es dedicar esa vivienda a vivienda social. Esto adem\u00e1s fa..."
    },
    {
      "name": "118502",
      "value": 100,
      "text": "Vota aqu\u00ed tambi\u00e9n.",
      "short_text": "Vota aqu\u00ed tambi\u00e9n."
    },
    {
      "name": "118736",
      "value": 100,
      "text": "No es ni medio normal que la prioridad del ayuntamiento en un barrio carente de todo tipo de servicios sea experimentar con este tipo de propuestas. Se ha dicho en multitud de foros que carece de sentido otorgar una parcela ubicada en un lugar privilegiado y de la que se podr\u00eda sacar un rendimiento econ\u00f3mico importante a este proyecto. El barrio tiene muchas parcelas de uso p\u00fablico que ya se asignan a viviendas de protecci\u00f3n y carecemos de todo tipo de servicios b\u00e1sicos.",
      "short_text": "No es ni medio normal que la prioridad del ayuntamiento en un barrio carente de todo tipo de servicios sea experimentar con este tipo de propuestas. Se ha dicho en multitud de foros que carece de sent..."
    },
    {
      "name": "118897",
      "value": 100,
      "text": "Fant\u00e1stico, y d\u00f3nde est\u00e1 el bot\u00f3n para votar en contra? Qu\u00e9 validez tiene que est\u00e9is haciendo campa\u00f1a para que vote gente que no vive en el barrio, y cambiando cromos con los de Las Rejas, que piden un colegio e instituto que no son competencia municipal? Estais politizando algo que, encima, rechazais por insolidarios, no quer\u00e9is viviendas sociales en vuestro barrio y punto.",
      "short_text": "Fant\u00e1stico, y d\u00f3nde est\u00e1 el bot\u00f3n para votar en contra? Qu\u00e9 validez tiene que est\u00e9is haciendo campa\u00f1a para que vote gente que no vive en el barrio, y cambiando cromos con los de Las Rejas, que piden u..."
    },
    {
      "name": "119109",
      "value": 100,
      "text": "El ayuntamiento puede vender esa parcela, obtener fondos, y construir el artefacto en un barrio donde sea bienvenido o mejor, podr\u00eda vender la parcela y reinvertir parte de los fondos en arreglar el destrozo que hemos sufrido en los jardines de valdebebas por su absoluta dejadez en el control de la contrata. M\u00e1s gesti\u00f3n y menos artefactos.",
      "short_text": "El ayuntamiento puede vender esa parcela, obtener fondos, y construir el artefacto en un barrio donde sea bienvenido o mejor, podr\u00eda vender la parcela y reinvertir parte de los fondos en arreglar el d..."
    },
    {
      "name": "119847",
      "value": 100,
      "text": "El Ayuntamiento cre\u00f3 esta plataforma para que todos pudi\u00e9ramos decidir, as\u00ed que confio en que escuche. Tiene que entender que Valdebebas no necesita ning\u00fan ARTEfacto, sino m\u00e1s atenci\u00f3n b\u00e1sica que nos ayude a sentirnos menos apartados y, como bien dice el creador de este foro, a seguir desarrollandonos como barrio.",
      "short_text": "El Ayuntamiento cre\u00f3 esta plataforma para que todos pudi\u00e9ramos decidir, as\u00ed que confio en que escuche. Tiene que entender que Valdebebas no necesita ning\u00fan ARTEfacto, sino m\u00e1s atenci\u00f3n b\u00e1sica que nos..."
    },
    {
      "name": "120005",
      "value": 100,
      "text": "Me sumo al comentario a ver si se enteran ya: .",
      "short_text": "Me sumo al comentario a ver si se enteran ya: ."
    },
    {
      "name": "120165",
      "value": 100,
      "text": "Otro vecino de las Rejas que os apoya, deber\u00edan centrarse en equipar el barrio con lo que de verdad se necesita. Aqu\u00ed ten\u00e9is para votar la de nuestro barrio.",
      "short_text": "Otro vecino de las Rejas que os apoya, deber\u00edan centrarse en equipar el barrio con lo que de verdad se necesita. Aqu\u00ed ten\u00e9is para votar la de nuestro barrio."
    },
    {
      "name": "120376",
      "value": 100,
      "text": "Esto es la politica del cambio? Devolvamos Madrid a los madrile\u00f1os deciais, tu decides decias. Todo mentira, el ayuntamiento sigue en manos de una solampersona como antes o peor porque esta es aun m\u00e1s dictatorial en sus decisiones.",
      "short_text": "Esto es la politica del cambio? Devolvamos Madrid a los madrile\u00f1os deciais, tu decides decias. Todo mentira, el ayuntamiento sigue en manos de una solampersona como antes o peor porque esta es aun m\u00e1s..."
    },
    {
      "name": "120666",
      "value": 100,
      "text": "Pues se ha hecho p\u00fablico el d\u00eda 7 de febrero. Digo yo que una vez que el proyecto en s\u00ed estaba delimitado y no era una idea en el aire. Que no quita para que la gente de las zonas, se enteraran de la pretensi\u00f3n del futuro proyecto. Si quer\u00e9is tambi\u00e9n os puedo comentar qu\u00e9 ideas en el aire rondan para mi barrio pero a\u00fan no hay proyectos como tal. Despu\u00e9s de dicha fecha, comienzan las consultas a lxs vecinxs. O es que yo ahora no s\u00e9 leer. Que tambi\u00e9n puede ser.",
      "short_text": "Pues se ha hecho p\u00fablico el d\u00eda 7 de febrero. Digo yo que una vez que el proyecto en s\u00ed estaba delimitado y no era una idea en el aire. Que no quita para que la gente de las zonas, se enteraran de la..."
    },
    {
      "name": "120671",
      "value": 100,
      "text": "JMadrid, Ni lo intentes. Prefieren que vuelva Fernando VII y les deje sin comer, a que se quede el Bonaparte y les abra escuelas y universidades p\u00fablicas. La historia se repite. Y gracias a posibles proyectos como este, intentar\u00e1n que eso cambie Es un proyecto excelente que con un buen an\u00e1lisis lograr\u00e1 un avance a nivel social en esas zonas impresionante. Por no hablar del desarrollo que obtendr\u00e1n dichas zonas, la presi\u00f3n a la Comunidad de Madrid para que les d\u00e9 esos servicios b\u00e1sicos que no quieren darles y necesitan, etc. No, no lo ven. Ni siquiera diferencian entre anteproyecto, consulta a partir de que se haga p\u00fablico el marco del pre-proyecto y proyecto definitivo. Ni siquiera saben c\u00f3mo funcionan las partidas presupuestarias.",
      "short_text": "JMadrid, Ni lo intentes. Prefieren que vuelva Fernando VII y les deje sin comer, a que se quede el Bonaparte y les abra escuelas y universidades p\u00fablicas. La historia se repite. Y gracias a posibles p..."
    },
    {
      "name": "120892",
      "value": 100,
      "text": "El bario no tiene cubiertas sus necesidades b\u00e1sicas. Si se enajenar\u00e1 esa parcela a un precio real de mercado, se podr\u00edan obtener muchos recursos que permitir\u00edan a los vecinos de valdebebas, contar son servicios municipales que son b\u00e1sicos. Valdebebas necesita que se invierta en el barrio, pero con otras prioridades, como un colegio para todos los niveles de ni\u00f1os, instalaciones deportivas, centro de salud, m\u00e1s paradas de autobuses, entre otras necesidades b\u00e1sicas. Espero que esta propuesta salga adelante, os invito a apoyarla.",
      "short_text": "El bario no tiene cubiertas sus necesidades b\u00e1sicas. Si se enajenar\u00e1 esa parcela a un precio real de mercado, se podr\u00edan obtener muchos recursos que permitir\u00edan a los vecinos de valdebebas, contar son..."
    },
    {
      "name": "120964",
      "value": 100,
      "text": "Aunque a d\u00eda de hoy 17 de febrero de 2017 ya hay m\u00e1s de 2300 apoyos a la presente propuesta, no es ni de cerca suficiente para conseguir que sea realmente tenida en cuenta, ya que se requieren m\u00e1s de 27000 apoyos para ello. Por tanto, es crucial movilizarse para que todos los vecinos de Valdebebas, as\u00ed como sus familiares y amigos que est\u00e9n empadronados en Madrid, la apoyen a la brevedad. De lo contrario, no conseguiremos detener por este medio esta disparatada ocurrencia del Ayuntamiento, que contraviene la voluntad de los vecinos y contraria al inter\u00e9s general de nuestro barrio. De no lograrse por esta v\u00eda, habr\u00e1 que recurrir a otros medios.",
      "short_text": "Aunque a d\u00eda de hoy 17 de febrero de 2017 ya hay m\u00e1s de 2300 apoyos a la presente propuesta, no es ni de cerca suficiente para conseguir que sea realmente tenida en cuenta, ya que se requieren m\u00e1s de..."
    },
    {
      "name": "121496",
      "value": 100,
      "text": "Es curioso que nuestra propuesta no est\u00e9 en la primera p\u00e1gina de las m\u00e1s relevantes, no? Cu\u00e1l es el criterio de relevancia, que por ende es el de por defecto, el que le apetece al ayuntamiento?.",
      "short_text": "Es curioso que nuestra propuesta no est\u00e9 en la primera p\u00e1gina de las m\u00e1s relevantes, no? Cu\u00e1l es el criterio de relevancia, que por ende es el de por defecto, el que le apetece al ayuntamiento?."
    },
    {
      "name": "121988",
      "value": 100,
      "text": "Solo con lo que cuesta la parcela en Valdebebas 40 millones Carmena y su pandilla podr\u00eda comprar un edificio listo para vivir con bastante m\u00e1s viviendas en otra zona de Madrid y le sobrar\u00eda dinero. Un c\u00e1lculo r\u00e1pido: comprando viviendas de 200 mil euros podr\u00eda dar casa a 200 familias y no las 31 personas porque ser\u00e1n viviendas de un dormitorio tengo entendido y eso sin contar el coste de la construcci\u00f3n. Si es que la verdad que o hac\u00e9is los n\u00fameros muy mal o muy bien, porque tal vez le convenga a alg\u00fan bolsillo ese despilfarro.",
      "short_text": "Solo con lo que cuesta la parcela en Valdebebas 40 millones Carmena y su pandilla podr\u00eda comprar un edificio listo para vivir con bastante m\u00e1s viviendas en otra zona de Madrid y le sobrar\u00eda dinero. Un..."
    },
    {
      "name": "122199",
      "value": 100,
      "text": "Frente a todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con mala voluntad. Esta gente es sectaria y los vecinos les importan un bledo. S\u00f3lo son peones imponer experimentos sociales a toda costa, incluso contra la voluntad de los ciudadanos. Si todo un barrio tiene que fastidiarse, pues que se fastidie. Basta echar un vistazo al \u00faltimo recibo del IBI y pod\u00e9is estar completamente seguros de que este a\u00f1o nos volver\u00e1n a sangrar con m\u00e1s sa\u00f1a si cabe. Ya notareis el punz\u00f3n cuando os rejoneen con el IBI incrementado nuevamente en un 10 y el barrio igual de sucio y abandonado, sin centro de salud, sin escuela, sin centro cultural, con escasas l\u00edneas de autobuses, con poca frecuencia y con escu\u00e1lidas paradas sin techar para mojarse en el invierno y torrarse en el verano el parque urbano igual, sin terminar, etc. , etc.",
      "short_text": "Frente a todas carencias que tiene el barrio y que se les ocurra llevar adelante semejante dislate, pese a la oposici\u00f3n de los vecinos, s\u00f3lo tiene una explicaci\u00f3n: lo hacen a sabiendas y con mala volu..."
    },
    {
      "name": "122241",
      "value": 100,
      "text": "Centro de salud, centro cultural, supermercado, comisar\u00eda. Le parecen pocas cosas que hacer Sra Carmena antes de artefacto?.",
      "short_text": "Centro de salud, centro cultural, supermercado, comisar\u00eda. Le parecen pocas cosas que hacer Sra Carmena antes de artefacto?."
    },
    {
      "name": "122893",
      "value": 100,
      "text": "Un barrio sin hacer y ya se lo est\u00e1n cargando. Y los del PSOE a que juegan apoyando esto?.",
      "short_text": "Un barrio sin hacer y ya se lo est\u00e1n cargando. Y los del PSOE a que juegan apoyando esto?."
    },
    {
      "name": "123075",
      "value": 100,
      "text": "#Valdebebas es un barrio en crecimiento, con todas las carencias en cuanto a dotaciones municipales, auton\u00f3micas y provadas. Y todos los que hemos puesto nuestras ilusiones y nuestro dinero aqu\u00ed, lo sab\u00edamos.",
      "short_text": "#Valdebebas es un barrio en crecimiento, con todas las carencias en cuanto a dotaciones municipales, auton\u00f3micas y provadas. Y todos los que hemos puesto nuestras ilusiones y nuestro dinero aqu\u00ed, lo s..."
    },
    {
      "name": "123245",
      "value": 100,
      "text": "Apoyado desde rejas!.",
      "short_text": "Apoyado desde rejas!."
    },
    {
      "name": "123297",
      "children": [
        {
          "name": "123334",
          "children": [
            {
              "name": "123503",
              "value": 100,
              "text": "Si eres inteligente, viaja un poco y vete a pa\u00edses donde ha triunfado el Comunismo m\u00e1s radical, como la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, China, Venezuela, ahora mismo Ecuador, por suerte o por desgracia he tenido que viajar bastante y vivir largas temporadas en estos pa\u00edses y te digo que ni loco quiero eso para mi pa\u00eds, y te habla un nivel 30 de la administraci\u00f3n, no se si sabes lo que es eso. Pero estar\u00eda bien que te enteraras. Si nos quejamos de ZP estos de Podemos si entran en el poder, le van a hacer bueno. Adem\u00e1s esta gente si entra no les sacas ni con agua caliente y lo peor que est\u00e1s con ellos o contra ellos, no hay t\u00e9rmino medio. Por cierto lee un poco la historia de esta se\u00f1ora y de su marido qui\u00e9n es, donde trabajo hace 30 a\u00f1os, quien le contrato despu\u00e9s etc. Etc.",
              "short_text": "Si eres inteligente, viaja un poco y vete a pa\u00edses donde ha triunfado el Comunismo m\u00e1s radical, como la antigua Uni\u00f3n Sovi\u00e9tica, China, Venezuela, ahora mismo Ecuador, por suerte o por desgracia he te..."
            }
          ],
          "text": "Es, Conde de Orgaz, no Conde de Horgaz. Antes de hablar de analfabetos. Cuida tu ignorancia. La alcaldesa no vive en Conde de Orgaz, sino en otro barrio cercano. Pista: tiene nombre de municipio vasco.",
          "short_text": "Es, Conde de Orgaz, no Conde de Horgaz. Antes de hablar de analfabetos. Cuida tu ignorancia. La alcaldesa no vive en Conde de Orgaz, sino en otro barrio cercano. Pista: tiene nombre de municipio vasco..."
        }
      ],
      "text": "Yo hago una propuesta, porque no van las viviendas sociales al lado de la casa de la se\u00f1ora Carmena, en conde de horgaz casa valorada en m\u00e1s de 15 millones de euros. Me encantar\u00eda ver su cara si le plantan all\u00ed una vivienda social, estos se\u00f1ores de podemos o est\u00e1s con ellos o estas contra ellos, como es posible que despu\u00e9s de casi 30 a\u00f1os de la ca\u00edda del comunismo en Uni\u00f3 Sovi\u00e9tica, viendo el desastre que fue, tengamos en Espa\u00f1a 45 millones de personas que voten eso, y que sea la primera fuerza entre los menores de 45 a\u00f1os. Y yo soy de esa generaci\u00f3n, pero madre m\u00eda que cantidad de analfabetos paniaguados tenemos en este pa\u00eds.",
      "short_text": "Yo hago una propuesta, porque no van las viviendas sociales al lado de la casa de la se\u00f1ora Carmena, en conde de horgaz casa valorada en m\u00e1s de 15 millones de euros. Me encantar\u00eda ver su cara si le pl..."
    },
    {
      "name": "123421",
      "value": 100,
      "text": "Se nos vendi\u00f3 el barrio como como un pulm\u00f3n residencial lleno de parques y \u00e1rboles, pero no con jeringuillas y drogatas.",
      "short_text": "Se nos vendi\u00f3 el barrio como como un pulm\u00f3n residencial lleno de parques y \u00e1rboles, pero no con jeringuillas y drogatas."
    },
    {
      "name": "123564",
      "value": 100,
      "text": "Necesitamos vuestro apoyo en stop ARTEfacto San Blas. Por favor, apoyar C\u00f3digo de la propuesta: mad-2017-02-15996.",
      "short_text": "Necesitamos vuestro apoyo en stop ARTEfacto San Blas. Por favor, apoyar C\u00f3digo de la propuesta: mad-2017-02-15996."
    },
    {
      "name": "123648",
      "value": 100,
      "text": "Se les deber\u00eda caer la cara de verg\u00fcenza por aprobar el cambio de nombre al parque con 3000 votos y decir que los votos contra artefacto no son significativos. Creo que en este barrio desde luego ha perdido muchos muchos votos en sus pr\u00f3ximas elecciones se\u00f1ora alcaldesa. Le recuerdo el problema que tienen en otros barrios con sus experimentos que se les van de las manos. Si quieren hacer politica social haganla bien.",
      "short_text": "Se les deber\u00eda caer la cara de verg\u00fcenza por aprobar el cambio de nombre al parque con 3000 votos y decir que los votos contra artefacto no son significativos. Creo que en este barrio desde luego ha p..."
    },
    {
      "name": "124114",
      "value": 100,
      "text": "#StopArtefacto.",
      "short_text": "#StopArtefacto."
    },
    {
      "name": "124314",
      "children": [
        {
          "name": "124319",
          "children": [
            {
              "name": "124320",
              "children": [
                {
                  "name": "124321",
                  "children": [
                    {
                      "name": "124622",
                      "children": [
                        {
                          "name": "124660",
                          "value": 100,
                          "text": "Uf, es que los tuyos son para lanzar cohetes, todos dignos de una lumbrera que se hace llamar valientemente MarySlim y que ni siquiera saber escribir.",
                          "short_text": "Uf, es que los tuyos son para lanzar cohetes, todos dignos de una lumbrera que se hace llamar valientemente MarySlim y que ni siquiera saber escribir."
                        }
                      ],
                      "text": "Grandes argumentos los tuyos.",
                      "short_text": "Grandes argumentos los tuyos."
                    }
                  ],
                  "text": "Y por \u00faltimo, \u00bfqu\u00e9 es eso k, x, etc. ? Poca credibilidad puede inspirar alguien que se expresa as\u00ed, sin dar el nombre ni la cara, que intenta hacer creer a los dem\u00e1s que no es de Podemos, cuando manifiestamente lo es y que comulga a pies juntillas con todas y cada una de sus ideas y proyectos iluminados, que buscan imponer a los dem\u00e1s c\u00f3mo deben vivir, porque ellos y ellas s\u00ed saben lo que es bueno para los vecinos, no los vecinos mismos, los cuales son todos clasistas y est\u00e1n contra el pueblo el cual es \u00fanicamente representado por los iluminados de Podemos s\u00f3lo porque no comulgan ni se pliegan sumisamente a sus excentricidades sectarias.",
                  "short_text": "Y por \u00faltimo, \u00bfqu\u00e9 es eso k, x, etc. ? Poca credibilidad puede inspirar alguien que se expresa as\u00ed, sin dar el nombre ni la cara, que intenta hacer creer a los dem\u00e1s que no es de Podemos, cuando manif..."
                }
              ],
              "text": "Cuarto, es evidente que no eres vecina de Valdebebas y que jam\u00e1s has puesto un pie en el barrio. De hecho, seguramente el barrio te importa un bledo. Lo \u00fanico que te interesa es que se haga en \u00e9l lo que dictamine Carmena y sus ac\u00f3litos podemitas, sin importar el bienestar ni la voluntad de los vecinos. Por si no sab\u00edas, el barrio est\u00e1 lleno de vivienda de protecci\u00f3n oficial. Aqu\u00ed no hay ricos ni nada de eso. Es simplemente un barrio de gente de clase media, trabajadora, que ha tenido que esforzarse para poder adquirir su vivienda. No se la han dado a dedo ni pol\u00edticos movidos por intereses partidistas y sectarios.",
              "short_text": "Cuarto, es evidente que no eres vecina de Valdebebas y que jam\u00e1s has puesto un pie en el barrio. De hecho, seguramente el barrio te importa un bledo. Lo \u00fanico que te interesa es que se haga en \u00e9l lo q..."
            }
          ],
          "text": "Primero, \u00bfc\u00f3mo te llamas realmente? \u00bfMar\u00eda? \u00bfSlim, o sea, eres pariente del magnate mexicano Carlos Slim, el sexto hombre m\u00e1s rico del mundo? No ser\u00eda la primera podemita que, forrada y ni\u00f1a bien, dice representar a los pobres. Es que una persona que es deshonesta desde el principio, que se parapeta detr\u00e1s de un nombre ficticio, escasa credibilidad puede inspirar. Segundo, por la misma raz\u00f3n \u00bfde d\u00f3nde eres? Porque si ni siquiera das tu nombre verdadero, qui\u00e9n sabe d\u00f3nde vives. Claramente no de Valdebebas. Tercero, dado tu escasa honestidad y credibilidad dif\u00edcilmente algo puede creerse que no eres de Podemos o filopodemita o filocarmenita. \u00bfQu\u00e9 es eso de que le votas al cambio? Al menos s\u00e9 honesta sobre este punto: le votas y le seguir\u00e1s votando siempre a Podemos, admiras a Pablo Iglesias y su proyecto de sociedad. Venga, si es un pa\u00eds libre aun puedes decirlo: idolatras a Carmena, de modo que todo lo que haga o deje de hacer est\u00e1 perfecto para ti, porque s\u00ed y ya est\u00e1.",
          "short_text": "Primero, \u00bfc\u00f3mo te llamas realmente? \u00bfMar\u00eda? \u00bfSlim, o sea, eres pariente del magnate mexicano Carlos Slim, el sexto hombre m\u00e1s rico del mundo? No ser\u00eda la primera podemita que, forrada y ni\u00f1a bien, dic..."
        }
      ],
      "text": "Le\u00eddo este hilo y alucinado con algunos comentarios, ceo que en resumen hay una gente que no quiere que le hagan vivienda social al lado de casa para que no se le llene el barrio de mala gente que roba bicicletas y esas cosas. A pesar de ser un problema totalmente local pretenden que vote todo el mundo, no s\u00e9 si apelando a aquello de cuando las barbas de tu vecino veas pelar. O a la tropa de odiadores anti Carmena que no deja escapar una oportunidad para criticar a saco. Plantearos otra cosa: cuando vuestros hijos quieran independizarse qu\u00e9 os parecer\u00e1 que en esta ciudad no haya vivienda en alquiler social que puedan pagar, o que la existente est\u00e9 en un barrio marginado en la otra punta de Madrid? No estar\u00eda bien empezar a tomar medidas que abaraten el precio de la vivienda y fomentar el alquiler en lugar de hinchar otra vez la burbuja inmobiliaria? Hay que tener un poquito m\u00e1s de amplitud de miras. Y por cierto, no soy de Podemos ni de ning\u00fan partido, s\u00f3lo una ciudadana que vot\u00f3 por el cambio.",
      "short_text": "Le\u00eddo este hilo y alucinado con algunos comentarios, ceo que en resumen hay una gente que no quiere que le hagan vivienda social al lado de casa para que no se le llene el barrio de mala gente que rob..."
    },
    {
      "name": "124318",
      "value": 100,
      "text": "Llevamos ya vas 3000votos. M\u00e1s que los 2500 en los a se han apoyado para cambiar el nombre del parque de valdebebas animoo a votar y parar esta locura de los PODEMOS.",
      "short_text": "Llevamos ya vas 3000votos. M\u00e1s que los 2500 en los a se han apoyado para cambiar el nombre del parque de valdebebas animoo a votar y parar esta locura de los PODEMOS."
    },
    {
      "name": "124327",
      "value": 100,
      "text": "Teniendo que recoger 27000 apoyos dif\u00edcil veo que esto siga adelante tan f\u00e1cilmente. Por ello, creo que ser\u00eda positivo el apoyar tambi\u00e9n una reducci\u00f3n del n\u00famero de apoyos a 2500 seg\u00fan la propuesta baierta.",
      "short_text": "Teniendo que recoger 27000 apoyos dif\u00edcil veo que esto siga adelante tan f\u00e1cilmente. Por ello, creo que ser\u00eda positivo el apoyar tambi\u00e9n una reducci\u00f3n del n\u00famero de apoyos a 2500 seg\u00fan la propuesta ba..."
    },
    {
      "name": "124601",
      "value": 100,
      "text": "En el plan de urbanismo la parcela figura como de vivienda libre Los que compramos en el barrio lo hemos hecho estudiando previamente el citado Plan. Por tanto, hemos analizado cuestiones como las parcelas pr\u00f3ximas destinadas a usos dotacionales, para ver el uso y altura del inmueble a construir, por ejemplo. Hemos visto tambi\u00e9n, los edificios destinados a viviendas en los que no habr\u00eda o si, bajos comerciales. Es decir, hemos hecho un estudio detallado porque comprar vivienda es una decisi\u00f3n importante y el precio no est\u00e1 precisamente para hacer experimentos a la hora de adquirirla. Hemos visto tambi\u00e9n las distintas parcelas destinadas a viviendas de protecci\u00f3n, tanto VPPL como VPPB as\u00ed como las destinadas a alquiler o venta a personas con especiales dificultades para ello. Y ning\u00fano de nosotros se ha opuesto a lo que nos oponemos es a que se cambie el Plan.",
      "short_text": "En el plan de urbanismo la parcela figura como de vivienda libre Los que compramos en el barrio lo hemos hecho estudiando previamente el citado Plan. Por tanto, hemos analizado cuestiones como las par..."
    },
    {
      "name": "124603",
      "children": [
        {
          "name": "124921",
          "value": 100,
          "text": "Que da 4000 viviendas proyectadas vayan 31 en el Edificio Verde de Valdebebas es decir el 077 y haya personas protestando precisamente en d\u00f3nde menos hay proyectadas es de una insolidaridad vergonzosa. Los barrios que van a tener 500 600 700 \u00bfQu\u00e9 tendr\u00edan que hacer un dram\u00f3n? \u00bfsuicidadarse? Es insolidario esto. Adem\u00e1s que en Valdebebas va un buen ritmo de inversiones municipales, es verdad que seguimos necesitando muchas equipaciones que faltan, y hay que insistir con ello al Ayuntamiento, claro que s\u00ed, pero son sobre todo las inversiones que son competencia de la Comunidad las que no se hacen. Como sabemos la Comunidad la gobierna otro partido el PP no puede echarsele la culpa al Ayuntamiento de lo que la Comunidad no hace.",
          "short_text": "Que da 4000 viviendas proyectadas vayan 31 en el Edificio Verde de Valdebebas es decir el 077 y haya personas protestando precisamente en d\u00f3nde menos hay proyectadas es de una insolidaridad vergonzosa..."
        }
      ],
      "text": "Y nos oponemos tambi\u00e9n porque la parcela destinada a este f\u00edn estaba ubicada en el barrio de las C\u00e1rcavas. Sin embargo, este barrio ha conseguido que no le hagan las viviendas de integraci\u00f3n social en \u00e9l. C\u00f3mo lo ha conseguido?. Por qu\u00e9?. Tendr\u00e1 algo que ver el resultado electoral en el mismo?. Solidaridad?. Nos hablan de solidaridad quien van de solidarios pero evitan que las viviendas se construyan donde estaba previsto?. En Valdebebas tenemos parcelas destinadas a esos fines y nadie ha hecho ning\u00fan comentario oponi\u00e9ndose a ello. Por tanto, ahorraros el discurso f\u00e1cil y populista. Queremos viviendas sociales en Valdebebas, pero las que estaban previstas en el Plan y donde lo estaban. Ni m\u00e1s ni menos y por supuesto, la seriedad que se supone a un equipo de gobierno para cumplir un Plan de Urbanismo vigente en los mismos t\u00e9rminos que estaba aprobado. Reflexionen por favor.",
      "short_text": "Y nos oponemos tambi\u00e9n porque la parcela destinada a este f\u00edn estaba ubicada en el barrio de las C\u00e1rcavas. Sin embargo, este barrio ha conseguido que no le hagan las viviendas de integraci\u00f3n social en..."
    },
    {
      "name": "124914",
      "value": 100,
      "text": "Soy de Rejas, San Blas, y nos quieren hacer lo mismi. Teneis mi apoyo.",
      "short_text": "Soy de Rejas, San Blas, y nos quieren hacer lo mismi. Teneis mi apoyo."
    },
    {
      "name": "124920",
      "value": 100,
      "text": "Es cierto que la Comunidad de Madrid Cifuentes - PP pasa del barrio de Valdebebas y no construye, como es su obligaci\u00f3n el Colegio, Instituto, dotaci\u00f3n de salud adecuada, etc. \u00c9tera. Pero eso no tiene nada que ver con esto. El Ayuntamiento s\u00ed est\u00e1 cumpliendo y est\u00e1 responsabilizandose. No todos son iguales.",
      "short_text": "Es cierto que la Comunidad de Madrid Cifuentes - PP pasa del barrio de Valdebebas y no construye, como es su obligaci\u00f3n el Colegio, Instituto, dotaci\u00f3n de salud adecuada, etc. \u00c9tera. Pero eso no tiene..."
    },
    {
      "name": "125092",
      "children": [
        {
          "name": "125116",
          "value": 100,
          "text": "Perd\u00f3n el corrector. Cancha.",
          "short_text": "Perd\u00f3n el corrector. Cancha."
        }
      ],
      "text": "Ya lo he dicho en otros foros. La chacha de baloncesto y las dotaciones de Artefacto son tiritas para un brazo roto.",
      "short_text": "Ya lo he dicho en otros foros. La chacha de baloncesto y las dotaciones de Artefacto son tiritas para un brazo roto."
    },
    {
      "name": "125126",
      "value": 100,
      "text": "Pero calla, Maricarmen! Si hablan de distrito y barrio de Valdebebas, y no son ni una cosa ni la otra. Es una zona que se ha seguido llamando as\u00ed, y que pertenece a dos barrios diferentes, de dos distritos diferentes. Aqu\u00ed huele a independentismo. Cosa que contrastando la poblaci\u00f3n del resto de barrios de Madrid, les deber\u00edan dejar y meterles directamente al barrio de Tim\u00f3n 10592 hab distrito de Barajas 46264 hab y que salgan del barrio de Valdefuentes 48722 hab distrito de Hortaleza 177738 hab. Valdefuentes que es un barrio tiene la misma poblaci\u00f3n que todo el distrito de Barajas entero. Quiz\u00e1s no suene tan bien decir que vives en Barajas como en Hortaleza, pero esto ayudar\u00eda a los mismos vecinos a saber a qu\u00e9 zona pertenecen porque ni ellos lo saben, al parecer. Entonces claro, no entienden que el tema de colegios, centros culturales y dem\u00e1s, va supeditado a barrios o distritos, no a zonas.",
      "short_text": "Pero calla, Maricarmen! Si hablan de distrito y barrio de Valdebebas, y no son ni una cosa ni la otra. Es una zona que se ha seguido llamando as\u00ed, y que pertenece a dos barrios diferentes, de dos dist..."
    },
    {
      "name": "125129",
      "value": 100,
      "text": "Me recuerda a la zona de Saconia, que es una zona del barrio de Valdezarza Moncloa-Aravaca pero muchos no han querido nunca aceptar que forman parte del barrio de Valdezarza porque era de pobretones xD \u00a1Me parto! Saconia, llamada a as\u00ed por la empresa que construy\u00f3 los bloques, que result\u00f3 ser adem\u00e1s un pufo en toda regla en la \u00e9poca. Un orgullo de nombre, adem\u00e1s.",
      "short_text": "Me recuerda a la zona de Saconia, que es una zona del barrio de Valdezarza Moncloa-Aravaca pero muchos no han querido nunca aceptar que forman parte del barrio de Valdezarza porque era de pobretones x..."
    },
    {
      "name": "125181",
      "value": 100,
      "text": "Me gustar\u00eda saber si los que hablan de que este proyecto es bueno viven en valdebebas, o simplemente son los palmeros del ayuntamiento. Los que est\u00e9n a favor de que se construya ese edificio que lo solicite al lado de su casa. Los que vivimos a vayamos a vivir all\u00ed, no lo queremos. Gracias.",
      "short_text": "Me gustar\u00eda saber si los que hablan de que este proyecto es bueno viven en valdebebas, o simplemente son los palmeros del ayuntamiento. Los que est\u00e9n a favor de que se construya ese edificio que lo so..."
    },
    {
      "name": "125310",
      "value": 100,
      "text": "Los detractores no ser\u00e1n cooperativistas y familiares o amigos de cooperativistas que est\u00e1n metidos en el ajo, no? Uhmmmm. Que me podr\u00edan estar cuadrando muchas cosas si fuera as\u00ed.",
      "short_text": "Los detractores no ser\u00e1n cooperativistas y familiares o amigos de cooperativistas que est\u00e1n metidos en el ajo, no? Uhmmmm. Que me podr\u00edan estar cuadrando muchas cosas si fuera as\u00ed."
    },
    {
      "name": "125543",
      "children": [
        {
          "name": "125627",
          "value": 100,
          "text": "Sale m\u00e1s rentable no dar un palo al agua, que trabajar 10 horas diarias, pagar tus impuestos y encima llegar justo a fin de m\u00e1s por la hipoteca y porque no te dan una miserable ayuda ni para la casa, ni para la guarderia, ni para el ibi que nos sacan.",
          "short_text": "Sale m\u00e1s rentable no dar un palo al agua, que trabajar 10 horas diarias, pagar tus impuestos y encima llegar justo a fin de m\u00e1s por la hipoteca y porque no te dan una miserable ayuda ni para la casa,..."
        }
      ],
      "text": "Soy futura vecina de la parcela 106 destinada a vivienda libre. No es justo que unos privilegiados puedan acceder a una parcela libre a precio de protegida Todos los vecinos de las parcelas colindantes nos hemos tenido que hipotecar de por vida por no poder acceder a una vivienda protegida. Respeten la ley. Las leyes deben ser por igual para todos.",
      "short_text": "Soy futura vecina de la parcela 106 destinada a vivienda libre. No es justo que unos privilegiados puedan acceder a una parcela libre a precio de protegida Todos los vecinos de las parcelas colindante..."
    },
    {
      "name": "125758",
      "value": 100,
      "text": "Noticia sobre Valdebebas. La cr\u00f3nica subraya que casi 200 procedimientos administrativos, mercantiles, civiles y penales abiertos y archivados y un coste cercano a los 200 millones de euros. Este es el balance, a grandes rasgos, de la pesadilla judicial que ha marcado los \u00faltimos 15 a\u00f1os de existencia de Valdebebas, el mayor desarrollo urban\u00edstico de Madrid. Dejo aqu\u00ed el enlace por si pueda interesarle a alg\u00fan vecino: .",
      "short_text": "Noticia sobre Valdebebas. La cr\u00f3nica subraya que casi 200 procedimientos administrativos, mercantiles, civiles y penales abiertos y archivados y un coste cercano a los 200 millones de euros. Este es e..."
    },
    {
      "name": "125763",
      "children": [
        {
          "name": "128006",
          "value": 100,
          "text": "Cuantas propuestas alcanzan los 27000 apoyos? Ning\u00fana de las que han llevado a cabo ha alcanzado ese n\u00famero.",
          "short_text": "Cuantas propuestas alcanzan los 27000 apoyos? Ning\u00fana de las que han llevado a cabo ha alcanzado ese n\u00famero."
        }
      ],
      "text": "Aunque a d\u00eda de hoy 11 de marzo de 2017 contamos ya con m\u00e1s de 2900 apoyos, a\u00fan no alcanzamos los 3000 Adem\u00e1s, no es ni de cerca suficiente para conseguir que se la tenga realmente en cuenta, ya que se requieren m\u00e1s de 27000 apoyos para ello. Por tanto, es crucial que todos los que vivimos en Valdebebas nos movilicemos para que otros vecinos apoyen la propuesta, as\u00ed como nuestros familiares y amigos empadronados en Madrid De lo contrario, no conseguiremos influir por este medio que el Ayuntamiento detenga y deje definitivamente de lado este disparate sin pies ni cabeza que tanto perjudica a todos los vecinos del barrio. Es m\u00e1s, el engendro en cuesti\u00f3n se opone abiertamente a la voluntad mayoritaria de los vecinos y es manifiestamente contraria al inter\u00e9s general del barrio. \u00a1\u00c1nimo a todos los vecinos de Valdebebas, que con voluntad, esfuerzo y perseverancia conseguiremos detener, finalmente, este absoluto desprop\u00f3sito!.",
      "short_text": "Aunque a d\u00eda de hoy 11 de marzo de 2017 contamos ya con m\u00e1s de 2900 apoyos, a\u00fan no alcanzamos los 3000 Adem\u00e1s, no es ni de cerca suficiente para conseguir que se la tenga realmente en cuenta, ya que s..."
    },
    {
      "name": "128872",
      "value": 100,
      "text": "Todo nuestro apoyo de los vecinos de Rejas - San Blas, voto compartido! Estamos en barrios sin la m\u00e1s minima dotaci\u00f3n municipal, son graves problemas de accesos, y en nuestro barrio, adem\u00e1s, plantean eliminar 100 \u00e1rboles para crear este artefacto.",
      "short_text": "Todo nuestro apoyo de los vecinos de Rejas - San Blas, voto compartido! Estamos en barrios sin la m\u00e1s minima dotaci\u00f3n municipal, son graves problemas de accesos, y en nuestro barrio, adem\u00e1s, plantean..."
    },
    {
      "name": "129532",
      "value": 100,
      "text": "Me ha costado votar lo indecible, reuniendo todos los requisitos y varias llamadas al 010 e incluso habiendo recibido el c\u00f3digo de verificaci\u00f3n para votar lo de la plaza de Espa\u00f1a, no pod\u00eda votar en Stop Artefacto. Y por qu\u00e9 27000 apoyos si actualmente no vivimos ni 6000 vecinos, de los cuales se habr\u00e1n enterado la mitad. Est\u00e1s son las desventajas de las pseudodemocracias. Conseguir la verdadera democracia o libertad nunca ha sido, ni ser\u00e1, tarea f\u00e1cil.",
      "short_text": "Me ha costado votar lo indecible, reuniendo todos los requisitos y varias llamadas al 010 e incluso habiendo recibido el c\u00f3digo de verificaci\u00f3n para votar lo de la plaza de Espa\u00f1a, no pod\u00eda votar en S..."
    },
    {
      "name": "130677",
      "value": 100,
      "text": "Otra vecina de San Blas que os apoya. Apoyadnos =.",
      "short_text": "Otra vecina de San Blas que os apoya. Apoyadnos =."
    },
    {
      "name": "131724",
      "children": [
        {
          "name": "142904",
          "value": 100,
          "text": "Todo mi apoyo a San Blas, yo ya he votado. \u00a1Espero que se tenga en cuenta!.",
          "short_text": "Todo mi apoyo a San Blas, yo ya he votado. \u00a1Espero que se tenga en cuenta!."
        }
      ],
      "text": "Hola. Desde San Blas -Canillejas y con semejante proposito os pifo que nos apoyeis. Lo mismo que aqu\u00ed hago yo. Um saludo.",
      "short_text": "Hola. Desde San Blas -Canillejas y con semejante proposito os pifo que nos apoyeis. Lo mismo que aqu\u00ed hago yo. Um saludo."
    },
    {
      "name": "132462",
      "children": [
        {
          "name": "132463",
          "value": 100,
          "text": "Por lo dem\u00e1s todo mi apoyo a los vecinos de Valdebebas.",
          "short_text": "Por lo dem\u00e1s todo mi apoyo a los vecinos de Valdebebas."
        }
      ],
      "text": "Propongo que en lugar del ArteFacto se le haga una rotonda a Don Aurelio y con lo que sobre hacemos una ciudad de la justicia en condiciones.",
      "short_text": "Propongo que en lugar del ArteFacto se le haga una rotonda a Don Aurelio y con lo que sobre hacemos una ciudad de la justicia en condiciones."
    },
    {
      "name": "133376",
      "value": 100,
      "text": "Vecino de San Blas que os apoya.",
      "short_text": "Vecino de San Blas que os apoya."
    },
    {
      "name": "133395",
      "value": 100,
      "text": "En vez de construir viviendas para realojados entiendo c\u00f3mo m\u00e1s positivo construir colegios, hospitales. M\u00e1s necesarios para la poblaci\u00f3n de dicho distrito.",
      "short_text": "En vez de construir viviendas para realojados entiendo c\u00f3mo m\u00e1s positivo construir colegios, hospitales. M\u00e1s necesarios para la poblaci\u00f3n de dicho distrito."
    },
    {
      "name": "133398",
      "value": 100,
      "text": "En un barrio nuevo es m\u00e1s necesario equipamiento que viviendas. Adem\u00e1s la gente no comprar\u00e1 m\u00e1s viviendas si el proyecto se lleva a cabo.",
      "short_text": "En un barrio nuevo es m\u00e1s necesario equipamiento que viviendas. Adem\u00e1s la gente no comprar\u00e1 m\u00e1s viviendas si el proyecto se lleva a cabo."
    },
    {
      "name": "133473",
      "value": 100,
      "text": "En mi opini\u00f3n, creo que el barrio necesita antes muchas otras cosas como colegios, bancos, supermercados con todos mis respetos y por supuesto que todo el mundo deber\u00eda poder optar a una vivienda pero no creo que sea apropiado. Hablamos de una zona donde todo aquel que se ha comprado viviendo le ha supuesto un esfuerzo y estar\u00e1 hipotecado de por vida, la gente que ha invertido all\u00ed quiere un tipo de barrio y desde luego si este proyecto se lleva a cabo valdebebas sufrir\u00e1 grandes p\u00e9rdidas pues la gente no querr\u00e1 seguir comprando all\u00ed.",
      "short_text": "En mi opini\u00f3n, creo que el barrio necesita antes muchas otras cosas como colegios, bancos, supermercados con todos mis respetos y por supuesto que todo el mundo deber\u00eda poder optar a una vivienda pero..."
    },
    {
      "name": "133588",
      "value": 100,
      "text": "La integraci\u00f3n de colectivos desfavorecidos no se consigue creando un edificio-gueto, si no justamente lo contrario: comprando n-viviendas lo m\u00e1s repartidas por Madrid para que esta gente no se integre exclusivamente con otros desfavorecidos, si no con el resto de la sociedad.",
      "short_text": "La integraci\u00f3n de colectivos desfavorecidos no se consigue creando un edificio-gueto, si no justamente lo contrario: comprando n-viviendas lo m\u00e1s repartidas por Madrid para que esta gente no se integr..."
    },
    {
      "name": "133827",
      "value": 100,
      "text": "Acabo de apoyar vuestra propuesta, soy vecina de Plenilunio, por favor apoyad tambi\u00e9n la propuesta de Stop Atefacto San Blas. Gracias.",
      "short_text": "Acabo de apoyar vuestra propuesta, soy vecina de Plenilunio, por favor apoyad tambi\u00e9n la propuesta de Stop Atefacto San Blas. Gracias."
    },
    {
      "name": "134768",
      "value": 100,
      "text": "Es de broma necesitamos algo \u00fatil no esta tonter\u00eda podemita.",
      "short_text": "Es de broma necesitamos algo \u00fatil no esta tonter\u00eda podemita."
    },
    {
      "name": "138088",
      "children": [
        {
          "name": "142905",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo contigo, no se trata de ideales pol\u00edticos, sino de prioridades y de hacer las cosas bien, invirtiendo el dinero de forma eficiente y para que beneficie al mayor n\u00famero de personas posible y no s\u00f3lo a unos pocos. El barrio a\u00fan tiene muchas carencias y este proyecto no es una prioridad en este momento. Menos pol\u00edtica y m\u00e1s pensar en el inter\u00e9s com\u00fan. Al menos esa es mi opini\u00f3n.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo contigo, no se trata de ideales pol\u00edticos, sino de prioridades y de hacer las cosas bien, invirtiendo el dinero de forma eficiente y para que beneficie al mayor n\u00famero de persona..."
        }
      ],
      "text": "Dejando a un lado los posicionamientos pol\u00edticos, creo sinceramente que este proyecto no es apto para este barrio. Probablemente para ning\u00fano, pero para este menos. Hay cosas m\u00e1s prioritarias que usar eldinero p\u00fablico para eso. Edm\u00e1s no soy jurista, pero probablemente se trate de un caso de prevaricaci\u00f3n de fondos p\u00fablicos y de un uso totalmente politico de unos recursos de los cuales se podr\u00eda sacar mucho m\u00e1s. Reubicaci\u00f3n? no perdona. No me interesa ese tipo de gente como vecinos. No shay m\u00e1s que ver otras zonas donde se han reubicado familias. Han destrozado el barrio y la convivencia. Eso se convertir\u00e1 en un lugar de delincuencia, tr\u00e1fico de drogas, malos usos de las dotaciones, . Y vendr\u00e1 gente que no me interesa como vecino: gitanos, rumanos, gente sin educaci\u00f3n, etc. Etc. Ya estoy esperando a los que me llame facha o cosas as\u00ed: se perfectamente lo que digo porque ya lo he vivido. Hay que acabar con ese proyecto como sea.",
      "short_text": "Dejando a un lado los posicionamientos pol\u00edticos, creo sinceramente que este proyecto no es apto para este barrio. Probablemente para ning\u00fano, pero para este menos. Hay cosas m\u00e1s prioritarias que usar..."
    },
    {
      "name": "149169",
      "value": 100,
      "text": "Propuesta de una nueva linea de metro. Muy interesante.",
      "short_text": "Propuesta de una nueva linea de metro. Muy interesante."
    },
    {
      "name": "150889",
      "value": 100,
      "text": "Esto de dejarte una pasta inmensa en un barrio pintado como de vivienda social, pero de hecho m\u00e1s caro que Hortaleza y no tener ni guarder\u00eda a mi tambi\u00e9n me cabrear\u00eda.",
      "short_text": "Esto de dejarte una pasta inmensa en un barrio pintado como de vivienda social, pero de hecho m\u00e1s caro que Hortaleza y no tener ni guarder\u00eda a mi tambi\u00e9n me cabrear\u00eda."
    },
    {
      "name": "151755",
      "value": 100,
      "text": "Por favor, demos prioridades a otros asuntos m\u00e1s importantes para el barrio.",
      "short_text": "Por favor, demos prioridades a otros asuntos m\u00e1s importantes para el barrio."
    }
  ],
  "text": "Stop ARTEfacto Valdebebas. Los vecinos de Valdebebas creemos que no es el momento ni el lugar de este proyecto, pues la zona no necesita ning\u00fan tipo de regeneraci\u00f3n urbana, s\u00f3lo desarrollarse como barrio.",
  "short_text": "Stop ARTEfacto Valdebebas. Los vecinos de Valdebebas creemos que no es el momento ni el lugar de este proyecto, pues la zona no necesita ning\u00fan tipo de regeneraci\u00f3n urbana, s\u00f3lo desarrollarse como bar..."
}