{
  "name": "15970",
  "children": [
    {
      "name": "117757",
      "children": [
        {
          "name": "117830",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo contigo, pero muchas veces no es por mala educaci\u00f3n, hay casos en los que puedes estar leyendo y no te das cuenta. Yo con esta propuesta quiero evitar ese momento violento que puede sufrir una embarazada a la hora de reclamar su preferencia sobre un sitio. Tambi\u00e9n servir\u00eda, para aquellas mujeres embarazas que se encuentran en los primeros meses de gestaci\u00f3n y aun no es tan f\u00e1cil identificarlas como embarazadas. Yo simplemente hablo por propia experiencia con mi mujer. Esta propuesta, como he dicho, existe en Londres y he visto que funciona bastante bien.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo contigo, pero muchas veces no es por mala educaci\u00f3n, hay casos en los que puedes estar leyendo y no te das cuenta. Yo con esta propuesta quiero evitar ese momento violento que puede s..."
        }
      ],
      "text": "Ceder el sitio a una embarazada, un anciano o cualquier persona con problemas de movilidad es un tema de educaci\u00f3n. Estoy de acuerdo en que deber\u00edamos ser m\u00e1s c\u00edvicos y levantarnos del asiento, cuando alguien lo necesita m\u00e1s que nosotros. Pero me temo, que una chapa identificativa no va a cambiar el hecho de que algunas personas son sencillamente maleducadas o insensibles a las necesidades de otros.",
      "short_text": "Ceder el sitio a una embarazada, un anciano o cualquier persona con problemas de movilidad es un tema de educaci\u00f3n. Estoy de acuerdo en que deber\u00edamos ser m\u00e1s c\u00edvicos y levantarnos del asiento, cuando..."
    },
    {
      "name": "118039",
      "children": [
        {
          "name": "118482",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo. Eso me lo ense\u00f1aron casa antes de atarme los cordones! qu\u00e9 pasa ahora?.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo. Eso me lo ense\u00f1aron casa antes de atarme los cordones! qu\u00e9 pasa ahora?."
        },
        {
          "name": "118621",
          "children": [
            {
              "name": "119050",
              "value": 100,
              "text": "Yo creo que si le dices a alguien perdona, \u00bfte importa que me siente, que estoy embarazada? y te responde que no. No creo que su respuesta cambie mucho por llevar una placa. Afortunadamente, en esos casos en que no quedan sitios libres y tienes que pedir que te dejen sentarte, si el/la maleducado de turno te dice que no, suele haber gente educada alrededor y normalmente alguien cede su asiento. De todos modos. Nadie impide a quien quiera llevarlo que se cuelgue un cartel diciendo mujer embarazada.",
              "short_text": "Yo creo que si le dices a alguien perdona, \u00bfte importa que me siente, que estoy embarazada? y te responde que no. No creo que su respuesta cambie mucho por llevar una placa. Afortunadamente, en esos c..."
            }
          ],
          "text": "No es ning\u00fana broma. Mi mujer esta embarazada de 4 meses de nuestro segundo hijo, y te puedo asegurar que tanto en el primero embarazo como en este, muchas veces he tenido que ser yo el que recuerde a otros ciudadanos, la preferencia que tienen las embarazadas en los asientos del metro. Y con respecto a la confrontaci\u00f3n, te puedo hablar de alg\u00fan caso, en el que al pedir el asiento a mi mujer, obviamente con mucha educaci\u00f3n, se lo han negado. A mi me encantar\u00eda que no tuvi\u00e9ramos que recurrir a medidas como esta, pero desgraciadamente, todav\u00eda no estamos tan educados como creemos. Sobre tu ultima frase, poco tengo que decir, ya que en ning\u00fan momento veo la relaci\u00f3n que pueda tener esta propuesta con hacer a la gente m\u00e1s ego\u00edsta.",
          "short_text": "No es ning\u00fana broma. Mi mujer esta embarazada de 4 meses de nuestro segundo hijo, y te puedo asegurar que tanto en el primero embarazo como en este, muchas veces he tenido que ser yo el que recuerde a..."
        }
      ],
      "text": "Esto es una broma, \u00bfverdad? Preferir\u00eda una campa\u00f1a permanente de Rehumanizando al Ser Humano. La confrontaci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n y el no creer que lo que te rodean son entes transparentes, sino personas. En mi caso, cuando entra gente en el veh\u00edculo, siempre procuro alzar la mirada por si alguien necesita sentarse. Dimensiones paralelas. Este tipo de medidas funcionan, s\u00ed. Y funcionan tambi\u00e9n para hacer m\u00e1s ego\u00edsta a la gente y que solo se penalice una conducta si hay ley de por medio y sanci\u00f3n. No por ley y sanci\u00f3n sociales.",
      "short_text": "Esto es una broma, \u00bfverdad? Preferir\u00eda una campa\u00f1a permanente de Rehumanizando al Ser Humano. La confrontaci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n y el no creer que lo que te rodean son entes transparentes, sino pe..."
    },
    {
      "name": "118174",
      "value": 100,
      "text": "Apoyado. Dejo una propuesta por si la quer\u00e9is apoyar.",
      "short_text": "Apoyado. Dejo una propuesta por si la quer\u00e9is apoyar."
    },
    {
      "name": "125639",
      "value": 100,
      "text": "No creo necesario poner con m\u00e1s normas ya est\u00e1n lo que hay que hacer es cumplirlas es bien visible un anciano persona con bast\u00f3n embarazada y que nadie se mueva de su asiento ni siquiera de los que les est\u00e1n reservados siguen con el m\u00f3vil o mirando para otro lado en m\u00e1s de una ocasi\u00f3n he tenido que pedir a alguine que se levantara para que la persona anciana, embarazada, etc. Pudiera sentarse creo que ESO es lo que debemos hacer los ciudadadanos ante la falta de respeto y civismo o es que una chapa va a cambiar las cosas, cuando se ignoran las normas que claramente hay establecidas?.",
      "short_text": "No creo necesario poner con m\u00e1s normas ya est\u00e1n lo que hay que hacer es cumplirlas es bien visible un anciano persona con bast\u00f3n embarazada y que nadie se mueva de su asiento ni siquiera de los que le..."
    }
  ],
  "text": "Chapas identificativas para embarazadas para cederles asiento. Chapas identificativas para que las embarazadas sean reconocidas como tal por los dem\u00e1s usuarios y hacer m\u00e1s f\u00e1cil el cederles el asiento en el transporte p\u00fablico.",
  "short_text": "Chapas identificativas para embarazadas para cederles asiento. Chapas identificativas para que las embarazadas sean reconocidas como tal por los dem\u00e1s usuarios y hacer m\u00e1s f\u00e1cil el cederles el asiento..."
}