{
  "name": "15996",
  "children": [
    {
      "name": "117894",
      "value": 100,
      "text": "Es lo \u00faltimo que necesita El Barrio.",
      "short_text": "Es lo \u00faltimo que necesita El Barrio."
    },
    {
      "name": "117936",
      "children": [
        {
          "name": "131723",
          "children": [
            {
              "name": "132934",
              "value": 100,
              "text": "Con todo el respeto Salvador, el Ayuntamiento, como entidad local, participa y establece convenios de colaboraci\u00f3n conjuntamente con la Comunidad Aut\u00f3noma y en su caso el Estado Central. Los autobuses de la EMT los gestiona y por eso coparticipa en el Consorcio regional de Transportes. Por \u00faltimo, la concepci\u00f3n de Artefacto San Blas para usuarios en situaci\u00f3n desfavorable, \u00bfno deber\u00eda considerar la existencia de los medios carril bicicleta, asistencia a los usuarios, transporte que no fomente el veh\u00edculo privado para lograr su completo desarrollo?.",
              "short_text": "Con todo el respeto Salvador, el Ayuntamiento, como entidad local, participa y establece convenios de colaboraci\u00f3n conjuntamente con la Comunidad Aut\u00f3noma y en su caso el Estado Central. Los autobuses..."
            },
            {
              "name": "133565",
              "value": 100,
              "text": "Menos mal, porque si hubiera tenido m\u00e1s de las que tiene habr\u00eda puesto un metro desde la Ca\u00f1ada real a Pozuelo.",
              "short_text": "Menos mal, porque si hubiera tenido m\u00e1s de las que tiene habr\u00eda puesto un metro desde la Ca\u00f1ada real a Pozuelo."
            }
          ],
          "text": "Las competencias est\u00e1n en la Comunidad y no en el Ayuntamiento en ese tema.",
          "short_text": "Las competencias est\u00e1n en la Comunidad y no en el Ayuntamiento en ese tema."
        }
      ],
      "text": "Lo que realmente queremos es un instituto, un autob\u00fas que nos lleve al hospital o por lo menos que nos acerque a la estaci\u00f3n de Vicalvaro, espacios deportivos por no hablar de la estaci\u00f3n de Odonell. Van a talar 100 \u00e1rboles para poner un edificio \u00bfc\u00f3mo me pueden hablar de reciclaje y reutilizaci\u00f3n de residuos?.",
      "short_text": "Lo que realmente queremos es un instituto, un autob\u00fas que nos lleve al hospital o por lo menos que nos acerque a la estaci\u00f3n de Vicalvaro, espacios deportivos por no hablar de la estaci\u00f3n de Odonell...."
    },
    {
      "name": "117938",
      "value": 100,
      "text": "Sobran viviendas y faltan infraestructuras en el barrio, es de locos seguir edificando y haciendo que entre m\u00e1s gente al barrio cuando los accesos en transporte privado son insuficientes para todo el tr\u00e1fico y el transporte p\u00fablico es inexistente.",
      "short_text": "Sobran viviendas y faltan infraestructuras en el barrio, es de locos seguir edificando y haciendo que entre m\u00e1s gente al barrio cuando los accesos en transporte privado son insuficientes para todo el..."
    },
    {
      "name": "117955",
      "children": [
        {
          "name": "118108",
          "value": 100,
          "text": "Estamos hablando del barrio de las Rejas. Donde est\u00e1 el centro comercial Plenilunio. No hay metro y solo tenemos la l\u00ednea 77 de autob\u00fas.",
          "short_text": "Estamos hablando del barrio de las Rejas. Donde est\u00e1 el centro comercial Plenilunio. No hay metro y solo tenemos la l\u00ednea 77 de autob\u00fas."
        },
        {
          "name": "118677",
          "children": [
            {
              "name": "128874",
              "value": 100,
              "text": "S\u00ed, la mejor idea que ha tenido el ayuntamiento es hacer l\u00ednea continua en el acceso desde la v\u00eda de servicio, y poner un coche de polic\u00eda municipal vigilando quien se la salta para poner la multa. Nada ha mejorado el acceso al barrio, nada ha mejorado la movilidad. S\u00f3lo los ingresos por multas de este ayuntamiento. Para recaudar s\u00ed se acuerda del barrio. Para escucharnos, nada!.",
              "short_text": "S\u00ed, la mejor idea que ha tenido el ayuntamiento es hacer l\u00ednea continua en el acceso desde la v\u00eda de servicio, y poner un coche de polic\u00eda municipal vigilando quien se la salta para poner la multa. Na..."
            }
          ],
          "text": "Exacto Rafa, hablamos de Las Mercedes. Estamos peor que incomunicados con solo un autob\u00fas y encima con tanta gran superficie como Plenilunio, Bauhaus, Leroy Merlin, etc. Cada d\u00eda es peor el acceso al barrio. Necesitamos m\u00e1s transporte p\u00fablico para tener una mejor comunicaci\u00f3n con el resto de Madrid.",
          "short_text": "Exacto Rafa, hablamos de Las Mercedes. Estamos peor que incomunicados con solo un autob\u00fas y encima con tanta gran superficie como Plenilunio, Bauhaus, Leroy Merlin, etc. Cada d\u00eda es peor el acceso al..."
        }
      ],
      "text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 zona del barrio viv\u00eds pero en san blas existe el 4 que te deja directamente en Puerta de Arganda Vic\u00e1lvaro Si vives por la zona de Avenida Guadalajra tienes el e2 que te lleva a Goya y que pasa por Odonnell. Si vives por la zona de Simancas o por la boca de metro San Blas y quieres ir a Odonnell tardas 30 minutos en el metro cogiendo la l\u00ednea 7 y la l\u00ednea 6 As\u00ed que yo no veo que est\u00e9 tan mal comunicado la verdad. Respecto a lo de que faltan institutos en eso estamos totalmente de acuerdo.",
      "short_text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 zona del barrio viv\u00eds pero en san blas existe el 4 que te deja directamente en Puerta de Arganda Vic\u00e1lvaro Si vives por la zona de Avenida Guadalajra tienes el e2 que te lleva a Goya y q..."
    },
    {
      "name": "117967",
      "children": [
        {
          "name": "132933",
          "value": 100,
          "text": "Hay un plan de eje transversal de cercan\u00edas que quedo paralizado por la crisis. Quedo en la redacci\u00f3n del estudio informativo. Si hipot\u00e9ticamente se desbloquease, es aconsejable no dejar pasar el per\u00edodo de informaci\u00f3n p\u00fablica para que la Estaci\u00f3n de ODonell es el nombre de la que esta pr\u00f3xima a Plenilunio quedase incorporada.",
          "short_text": "Hay un plan de eje transversal de cercan\u00edas que quedo paralizado por la crisis. Quedo en la redacci\u00f3n del estudio informativo. Si hipot\u00e9ticamente se desbloquease, es aconsejable no dejar pasar el per\u00ed..."
        }
      ],
      "text": "Necesitamos m\u00e1s accesos puesto que el barrio de las Mercedes con el nuevo estadio Wanda Metropolitano, leroy merlin, Bauhaus, y empresas nuevas, se esta empezando a colapsar de manera continua todos los accesos. Tampoco entiendo como teniendo un apeadero del tren pegado al Centro Comercial Plenilunio, no lo habilitan puesto que actualmente pasan bastantes trenes y alguno podr\u00eda parar, no creo que habilitar de nuevo el apeadero tenga muchos gastos y ser\u00eda un gran beneficio para los vecinos de la zona y como no para todo el comercio.",
      "short_text": "Necesitamos m\u00e1s accesos puesto que el barrio de las Mercedes con el nuevo estadio Wanda Metropolitano, leroy merlin, Bauhaus, y empresas nuevas, se esta empezando a colapsar de manera continua todos l..."
    },
    {
      "name": "117975",
      "children": [
        {
          "name": "118359",
          "children": [
            {
              "name": "133563",
              "value": 100,
              "text": "Por supuesto! Juntos somos m\u00e1s y mejores. Lo conseguiremos!.",
              "short_text": "Por supuesto! Juntos somos m\u00e1s y mejores. Lo conseguiremos!."
            }
          ],
          "text": "Otra vecina de Valdebebas que os apoya. Apoyad igualmente nuestra propuesta y h\u00e1remos m\u00e1s fuerza. Los vecinos de los barrios afectados tenemos otras necesidades reclamadas antes de estos proyectos experimentales.",
          "short_text": "Otra vecina de Valdebebas que os apoya. Apoyad igualmente nuestra propuesta y h\u00e1remos m\u00e1s fuerza. Los vecinos de los barrios afectados tenemos otras necesidades reclamadas antes de estos proyectos exp..."
        },
        {
          "name": "118809",
          "value": 100,
          "text": "Soy tambi\u00e9n de Valdebebas, creo que nuestros barrios no est\u00e1n para experimentos, primero generar las infraestructuras necesarios para los barrios, transportes, centros deportivos, centros culturales.",
          "short_text": "Soy tambi\u00e9n de Valdebebas, creo que nuestros barrios no est\u00e1n para experimentos, primero generar las infraestructuras necesarios para los barrios, transportes, centros deportivos, centros culturales."
        },
        {
          "name": "130860",
          "children": [
            {
              "name": "133564",
              "value": 100,
              "text": "P\u00e1sate si puedes por el debate y alucina con el comentario del troll -.",
              "short_text": "P\u00e1sate si puedes por el debate y alucina con el comentario del troll -."
            }
          ],
          "text": "Estoy de acuerdo y os apoyo desde Las rejas.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo y os apoyo desde Las rejas."
        }
      ],
      "text": "Soy de Valdebebas y no pod\u00edamos entenderos mejor al respecto, ten\u00e9is mi voto y comentare entre los vecinos de valdebebas vuestra situaci\u00f3n, que es igual que la nuestra, con suerte hacemos uni\u00f3n y conseguimos que el ayuntamiento nos escuche con m\u00e1s fuerza. Si os sent\u00eds identificados con nosotros tambi\u00e9n, aqu\u00ed ten\u00e9is para votar la de nuestro barrio: .",
      "short_text": "Soy de Valdebebas y no pod\u00edamos entenderos mejor al respecto, ten\u00e9is mi voto y comentare entre los vecinos de valdebebas vuestra situaci\u00f3n, que es igual que la nuestra, con suerte hacemos uni\u00f3n y cons..."
    },
    {
      "name": "117978",
      "children": [
        {
          "name": "134028",
          "children": [
            {
              "name": "134633",
              "value": 100,
              "text": "Y que infraestructuras son esas? por que la junta de distrito no sabe ni lo que va a poner, trabaja con supuestos, \u00bfQu\u00e9 infraestructuras coherentes y necesarias para un barrio entran en peque\u00f1os locales?. Esa parcela era una zona verde y fue una donaci\u00f3n de un particular al barrio hay que exigir que vuelva a ser zona verde y que la repueblen con arbolado, ya que lo cortaron, eso si es una necesidad, dada la cantidad de poluci\u00f3n que tenemos al estar rodeados de carreteras.",
              "short_text": "Y que infraestructuras son esas? por que la junta de distrito no sabe ni lo que va a poner, trabaja con supuestos, \u00bfQu\u00e9 infraestructuras coherentes y necesarias para un barrio entran en peque\u00f1os local..."
            },
            {
              "name": "137368",
              "value": 100,
              "text": "El ARTEfacto es un experimento, los experimentos pueden salir bien o mal, con la tendencia individualista de la sociedad actual tiene m\u00e1s posibilidades de salir mal que de lo contrario. Puestos a experimentar, porque no experimentan con abrirnos la estaci\u00f3n de Odonnell apuesto a que esto saldr\u00eda muy bien, llevo 33 a\u00f1os en el barrio viendo como se autodestruye y mientras el Ayuntamiento cacarea que quiere quitar coches del centro ahora van y venden o alquilan a una autoescuela parte de la estaci\u00f3n, no es un contrasentido.",
              "short_text": "El ARTEfacto es un experimento, los experimentos pueden salir bien o mal, con la tendencia individualista de la sociedad actual tiene m\u00e1s posibilidades de salir mal que de lo contrario. Puestos a expe..."
            }
          ],
          "text": "El artefacto es bueno ya que traer\u00e1 las infraestructuras tan necesarias para el barrio.",
          "short_text": "El artefacto es bueno ya que traer\u00e1 las infraestructuras tan necesarias para el barrio."
        }
      ],
      "text": "Y como podr\u00e1n comprobar en el Barrio actualmente tenemos cosas mucho m\u00e1s prioritarias que el proyecto ARTEfacto. -El Centro de Salud Rejas solo esta abierto hasta las 2100, no tiene urgencias y los fines de semana Cerrado. -Estaci\u00f3n de ODonnell es construida y en desuso -Solo existe una linea de autob\u00fas por dentro del barrio. -Institutos cercanos p\u00fablicos ning\u00fano. -Accesos colapsados por la demanda comercial de la zona. -Parques municipales sin mantenimiento de jardineros. -Aparcamiento escaso etc.",
      "short_text": "Y como podr\u00e1n comprobar en el Barrio actualmente tenemos cosas mucho m\u00e1s prioritarias que el proyecto ARTEfacto. -El Centro de Salud Rejas solo esta abierto hasta las 2100, no tiene urgencias y los fi..."
    },
    {
      "name": "117983",
      "children": [
        {
          "name": "118001",
          "value": 100,
          "text": "Otro vecino de Valdebebas que os apoya. Apoyadnos =.",
          "short_text": "Otro vecino de Valdebebas que os apoya. Apoyadnos =."
        },
        {
          "name": "132386",
          "value": 100,
          "text": "Apoyo total a Valdebebas desde Rejas! Incluso ma\u00f1ana me pasar\u00e9 por la reuni\u00f3n en la parcela 106.",
          "short_text": "Apoyo total a Valdebebas desde Rejas! Incluso ma\u00f1ana me pasar\u00e9 por la reuni\u00f3n en la parcela 106."
        }
      ],
      "text": "Apoyado. Somos de Valdebebas y estamos en la misma situaci\u00f3n. Apoyadnos =.",
      "short_text": "Apoyado. Somos de Valdebebas y estamos en la misma situaci\u00f3n. Apoyadnos =."
    },
    {
      "name": "117996",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo total desde Hortaleza a esta propuesta. Ocurre lo mismo que en San Blas, faltando dotaciones se sacan este invento de la manga sin hacer caso a las demandas vecinales de verdad. ! Gobiernen para todas las personas! : .",
      "short_text": "Apoyo total desde Hortaleza a esta propuesta. Ocurre lo mismo que en San Blas, faltando dotaciones se sacan este invento de la manga sin hacer caso a las demandas vecinales de verdad. ! Gobiernen para..."
    },
    {
      "name": "118002",
      "children": [
        {
          "name": "133566",
          "value": 100,
          "text": "Cuenta con ello!.",
          "short_text": "Cuenta con ello!."
        }
      ],
      "text": "Otro vecino de Valdebebas que os apoya. Apoyadnos =.",
      "short_text": "Otro vecino de Valdebebas que os apoya. Apoyadnos =."
    },
    {
      "name": "118007",
      "value": 100,
      "text": "El Ayuntamiento tiene recursos para facilitar la vida de todos, y se descuelga con este invento, para cohesionarnos Desde Valdebebas pensamos que no es el camino Dejo mi apoyo. Y confio en el vuestro para Valdebebas 91 82 68.",
      "short_text": "El Ayuntamiento tiene recursos para facilitar la vida de todos, y se descuelga con este invento, para cohesionarnos Desde Valdebebas pensamos que no es el camino Dejo mi apoyo. Y confio en el vuestro..."
    },
    {
      "name": "118018",
      "value": 100,
      "text": "Otro vecino de valdebebas que os da su apoyo.",
      "short_text": "Otro vecino de valdebebas que os da su apoyo."
    },
    {
      "name": "118026",
      "value": 100,
      "text": "Todo mi \u00e1nimo desde Valdebebas. Sumemos apoyos a las dos propuestas y lleguemos al top del portal!.",
      "short_text": "Todo mi \u00e1nimo desde Valdebebas. Sumemos apoyos a las dos propuestas y lleguemos al top del portal!."
    },
    {
      "name": "118031",
      "value": 100,
      "text": "Otro voto, veo que no somos las \u00fanicas victimas.",
      "short_text": "Otro voto, veo que no somos las \u00fanicas victimas."
    },
    {
      "name": "118046",
      "value": 100,
      "text": "Soy de Valdebebas y ten\u00e9is mi voto os entendemos perfectamente. Os dejo enlace de la propuesta de nuestro barrio: .",
      "short_text": "Soy de Valdebebas y ten\u00e9is mi voto os entendemos perfectamente. Os dejo enlace de la propuesta de nuestro barrio: ."
    },
    {
      "name": "118084",
      "children": [
        {
          "name": "132384",
          "value": 100,
          "text": "Nosotros tambi\u00e9n a Valdebebas! Gracias!.",
          "short_text": "Nosotros tambi\u00e9n a Valdebebas! Gracias!."
        }
      ],
      "text": "Vivo en Valdebebas y conozco vuestra zona, tengo gente all\u00ed que sufre la incomunicaci\u00f3n y falta de servicios b\u00e1sicos. Os doy mi apoyo!.",
      "short_text": "Vivo en Valdebebas y conozco vuestra zona, tengo gente all\u00ed que sufre la incomunicaci\u00f3n y falta de servicios b\u00e1sicos. Os doy mi apoyo!."
    },
    {
      "name": "118088",
      "value": 100,
      "text": "Chicos seguis adelante que esto se para si o si. En Valdebebas estamos en pie y os apoyamos en todo. Ya est\u00e1 bien de imposiciones si contar con nuestra voluntad.",
      "short_text": "Chicos seguis adelante que esto se para si o si. En Valdebebas estamos en pie y os apoyamos en todo. Ya est\u00e1 bien de imposiciones si contar con nuestra voluntad."
    },
    {
      "name": "118091",
      "value": 100,
      "text": "Mi voto para vosotros. En Valdebebas en la misma situaci\u00f3n. Solamente les interesa para colocar sus criaderos ideol\u00f3gicos. Https: //decide. Madrid. Es/proposals/15711-stop-artefacto-valdebebas.",
      "short_text": "Mi voto para vosotros. En Valdebebas en la misma situaci\u00f3n. Solamente les interesa para colocar sus criaderos ideol\u00f3gicos. Https: //decide. Madrid. Es/proposals/15711-stop-artefacto-valdebebas."
    },
    {
      "name": "118104",
      "value": 100,
      "text": "Otro de Valdebebas que os apoya. Apoyadnos tambi\u00e9n y p\u00e1remos esto. Gracias.",
      "short_text": "Otro de Valdebebas que os apoya. Apoyadnos tambi\u00e9n y p\u00e1remos esto. Gracias."
    },
    {
      "name": "118139",
      "value": 100,
      "text": "Otra vecina de Valdebebas que os apoya. Que se dejen de experimentos de artefactos y se preocupen por lo que realmente necesitan los vecinos.",
      "short_text": "Otra vecina de Valdebebas que os apoya. Que se dejen de experimentos de artefactos y se preocupen por lo que realmente necesitan los vecinos."
    },
    {
      "name": "118399",
      "value": 100,
      "text": "M\u00e1s apoyo desde Valdebebas: .",
      "short_text": "M\u00e1s apoyo desde Valdebebas: ."
    },
    {
      "name": "118464",
      "value": 100,
      "text": "En pocos meses empezare a vivir en Valdebebas, y si lo de mi barrio es una aberraci\u00f3n y no hay por donde cojerlo, lo de San Blas es otra barbaridad que solo un Ayuntamiento como este de coalici\u00f3n es capaz de intentar construir. Tenemos que intentar que no salga ning\u00fano de los dos.",
      "short_text": "En pocos meses empezare a vivir en Valdebebas, y si lo de mi barrio es una aberraci\u00f3n y no hay por donde cojerlo, lo de San Blas es otra barbaridad que solo un Ayuntamiento como este de coalici\u00f3n es c..."
    },
    {
      "name": "118477",
      "value": 100,
      "text": "Parece que otro barrio m\u00e1s tiene otras prioridades antes que los ARTEfacto. San blas tambi\u00e9n es zona norte y sectarios Se\u00f1ora Carmera? a mi me da que son trabajadores como el resto.",
      "short_text": "Parece que otro barrio m\u00e1s tiene otras prioridades antes que los ARTEfacto. San blas tambi\u00e9n es zona norte y sectarios Se\u00f1ora Carmera? a mi me da que son trabajadores como el resto."
    },
    {
      "name": "118618",
      "value": 100,
      "text": "Apoyado desde Valdebebas!.",
      "short_text": "Apoyado desde Valdebebas!."
    },
    {
      "name": "118683",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo como vecino de Las Mercedes que es donde quieren construir ARTEfacto. Tenemos otras prioridades en el Barrio que son: - Mejora del transporte p\u00fablico con m\u00e1s l\u00edneas de autob\u00fas, nueva estaci\u00f3n de metro y apertura del apeadero de la Estaci\u00f3n de ODonnel - Mejora de los accesos a la zona comercial ya que cada d\u00eda es peor poder acceder con la nueva apertura de grandes superficies como Bauhaus y Leroy Merlin, as\u00ed como mejores accesos desde la A2 direcci\u00f3n Madrid. - Mejora de la iluminaci\u00f3n del barrio que todav\u00eda tenemos farolas altas como de carretera y los \u00e1rboles las tapan con lo cual vivimos a oscuras - Dotaci\u00f3n de Instalaciones deportivas, Colegio e Instituto - Que el Centro de Salud se ampl\u00ede como Ambulatorio para que podamos tener Urgencias 24 horas y fines de semana abierto - M\u00e1s inversi\u00f3n en limpieza, sobretodo en \u00e9poca de ca\u00edda de hojas, etc. Que tenemos un barrio sucio sucio y con peligro de ca\u00eddas - M\u00e1s seguridad.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo como vecino de Las Mercedes que es donde quieren construir ARTEfacto. Tenemos otras prioridades en el Barrio que son: - Mejora del transporte p\u00fablico con m\u00e1s l\u00edneas de autob\u00fas, n..."
    },
    {
      "name": "118684",
      "value": 100,
      "text": "Stop ARTEfacto san blas y stop ARTEfacto valdedebas los dos tenemos otras prioridades.",
      "short_text": "Stop ARTEfacto san blas y stop ARTEfacto valdedebas los dos tenemos otras prioridades."
    },
    {
      "name": "118971",
      "value": 100,
      "text": "Alguien sabe qui\u00e9n impulsa al ayuntamiento para estas desfachateces? Habr\u00eda que ver ese tema.",
      "short_text": "Alguien sabe qui\u00e9n impulsa al ayuntamiento para estas desfachateces? Habr\u00eda que ver ese tema."
    },
    {
      "name": "119102",
      "value": 100,
      "text": "Es hiriente la desconexi\u00f3n del Ayuntamiento con las verdaderas necesidades de los vecinos. Ahora resulta que son estos artefactos lo que necesitamos, y no zonas verdes, instituto, transporte o aceras en condiciones. Mi apoyo a los vecinos de Valdebebas.",
      "short_text": "Es hiriente la desconexi\u00f3n del Ayuntamiento con las verdaderas necesidades de los vecinos. Ahora resulta que son estos artefactos lo que necesitamos, y no zonas verdes, instituto, transporte o aceras..."
    },
    {
      "name": "119142",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfEn qu\u00e9 parcela est\u00e1 planificado construirlo?.",
      "short_text": "\u00bfEn qu\u00e9 parcela est\u00e1 planificado construirlo?."
    },
    {
      "name": "119254",
      "value": 100,
      "text": "Necesitamos m\u00e1s transporte e institutos y menos experimentos.",
      "short_text": "Necesitamos m\u00e1s transporte e institutos y menos experimentos."
    },
    {
      "name": "119507",
      "value": 100,
      "text": "Los terceros mi\u00e9rcoles del mes a las 6 son los plenos de la Junta Municipal de San Blas, el acceso es libre. Puede ser interesante acudir.",
      "short_text": "Los terceros mi\u00e9rcoles del mes a las 6 son los plenos de la Junta Municipal de San Blas, el acceso es libre. Puede ser interesante acudir."
    },
    {
      "name": "119593",
      "children": [
        {
          "name": "132937",
          "value": 100,
          "text": "En vuestro caso, si miras el plano de la p\u00e1gina 22 en el dossier del ayuntamiento, lo que queda justo junto a vuestra urbanizaci\u00f3n son los contenedores para Compostaje y reciclaje. Es la concepci\u00f3n de utilizaci\u00f3n del espacio de Gea21, redactores de la propuesta de Anteproyecto.",
          "short_text": "En vuestro caso, si miras el plano de la p\u00e1gina 22 en el dossier del ayuntamiento, lo que queda justo junto a vuestra urbanizaci\u00f3n son los contenedores para Compostaje y reciclaje. Es la concepci\u00f3n de..."
        }
      ],
      "text": "Hay que conseguir pararlo! Parece que d\u00f3nde quieren construir es justo en las parcelas de detr\u00e1s de la urbanizaci\u00f3n Pinar de las Mercedes la de Ferrovial Un horror. Y para cu\u00e1ndo colegios o institutos?.",
      "short_text": "Hay que conseguir pararlo! Parece que d\u00f3nde quieren construir es justo en las parcelas de detr\u00e1s de la urbanizaci\u00f3n Pinar de las Mercedes la de Ferrovial Un horror. Y para cu\u00e1ndo colegios o institutos..."
    },
    {
      "name": "120288",
      "value": 100,
      "text": "Buenas noches! Se ha iniciado tambi\u00e9n una petici\u00f3n en contra de ARTEfacto San Blas en Change. Org aqu\u00ed ten\u00e9is el link para votar! Gracias.",
      "short_text": "Buenas noches! Se ha iniciado tambi\u00e9n una petici\u00f3n en contra de ARTEfacto San Blas en Change. Org aqu\u00ed ten\u00e9is el link para votar! Gracias."
    },
    {
      "name": "120505",
      "value": 100,
      "text": "Inviertan el dinero en infraestructuras como colegios, institutos y transporte p\u00fablico en condiciones. La zona est\u00e1 saturada de coches y viviendas y en fin de semana coger el veh\u00edculo es pr\u00e1ctricamente un suicidio, por no hablar de la falta de aparcamientos en la zona. Este proyecto carece de sentido en una zona residencial en la cual no hay medios suficientes. Por favor, hagamos fuerza para evitar que nos hagan esta chapuza.",
      "short_text": "Inviertan el dinero en infraestructuras como colegios, institutos y transporte p\u00fablico en condiciones. La zona est\u00e1 saturada de coches y viviendas y en fin de semana coger el veh\u00edculo es pr\u00e1ctricament..."
    },
    {
      "name": "120757",
      "children": [
        {
          "name": "132383",
          "value": 100,
          "text": "Gracias! Es muy sospechoso que quieran correr tanto y que los proyectos se los hayan adjudicado a dedo a GEA21 que tiene ediles de AhoraMadrid en el accionariado argumentando que son de menos de 18000\u20ac l\u00edmite legal para hacerlo as\u00ed y ya van unos cuantos! Es curioso que un proyecto que ning\u00fan vecino quiere salga adelante dici\u00e9ndonos que soluciona los problemas del barrio. Un insulto a la inteligencia y otras cosas que se me ocurren. Qu\u00e9 verg\u00fcenza! Eso s\u00ed, consiguen confundir a sus votantes para hacerles creer que no queremos el proyecto porque no queremos viviendas sociales. Viva la manipulaci\u00f3n m\u00e1s burda.",
          "short_text": "Gracias! Es muy sospechoso que quieran correr tanto y que los proyectos se los hayan adjudicado a dedo a GEA21 que tiene ediles de AhoraMadrid en el accionariado argumentando que son de menos de 18000..."
        }
      ],
      "text": "Vecina de Valdebebas que os apoya tambi\u00e9n.",
      "short_text": "Vecina de Valdebebas que os apoya tambi\u00e9n."
    },
    {
      "name": "121963",
      "children": [
        {
          "name": "121964",
          "children": [
            {
              "name": "133263",
              "children": [
                {
                  "name": "133326",
                  "children": [
                    {
                      "name": "134631",
                      "value": 100,
                      "text": "Lo que es ilegal es recalificar una parcela que era zona verde que vuelva a ser zona verde.",
                      "short_text": "Lo que es ilegal es recalificar una parcela que era zona verde que vuelva a ser zona verde."
                    }
                  ],
                  "text": "No se pueden hacer dotaciones en una parcela residencial. Es ilegal.",
                  "short_text": "No se pueden hacer dotaciones en una parcela residencial. Es ilegal."
                }
              ],
              "text": "La mayor\u00eda no nos oponemos a la vivienda social, sino al uso indebido de esa parcela, es de las pocas con un tama\u00f1o razonable para poner dotaciones en el barrio. En la Colonia Fin de Semana, el ayuntamiento tiene una gran variedad de solares, que son peque\u00f1as escombreras y basureros, lo razonable y sostenible es hacer en ellos dichas viviendas, d\u00faplex, apartamentos e incluso algunas casitas. Se podr\u00edan construir incluso m\u00e1s viviendas que en el edificio ARTEfacto, donde lo importante no es la vivienda si no el dise\u00f1o.",
              "short_text": "La mayor\u00eda no nos oponemos a la vivienda social, sino al uso indebido de esa parcela, es de las pocas con un tama\u00f1o razonable para poner dotaciones en el barrio. En la Colonia Fin de Semana, el ayunta..."
            }
          ],
          "text": "",
          "short_text": ""
        }
      ],
      "text": "\u00a1Adelante con la vivienda social!.",
      "short_text": "\u00a1Adelante con la vivienda social!."
    },
    {
      "name": "123254",
      "value": 100,
      "text": "Soy vecino del barrio de rejas, llevo m\u00e1s de 10 a\u00f1os viviendo en esta zona y no he visto por parte de ning\u00fan grupo municipal que se haya molestado en escuchar las reivindicaciones de los vecinos que se llevan haciendo desde ni se sabe. En tiempos que gobernaba el PP pagamos por nuestros pisos como si fuera zona premium y ahora con los precios desplomados y el binomio Ahora Madrid y PSOE se pretende hacer pol\u00edtica no resolviendo las necesidades m\u00e1s inminentes de los vecinos que englobamos Col. Fin de Semana, Rejas y las Mercedes. Si queremos sostenibilidad en la zona, proy\u00e9ctese un carril bicicleta que enganche con los ya entregados, pongan una zona deportiva como es debido, extiendan una l\u00ednea de autob\u00fas que funcionen con gas natural que vaya al Distrito de Barajas, abran de una vez el apeadero de Cercan\u00edas y desplieguen una generosa red de operarios de Parques y Jardines que solo hay cinco. Un complejo de viviendas para beneficiarse unos pocos no es solucionar nada de lo demandado.",
      "short_text": "Soy vecino del barrio de rejas, llevo m\u00e1s de 10 a\u00f1os viviendo en esta zona y no he visto por parte de ning\u00fan grupo municipal que se haya molestado en escuchar las reivindicaciones de los vecinos que s..."
    },
    {
      "name": "123552",
      "value": 100,
      "text": "Soy de Valdebebas y teneis mi voto.",
      "short_text": "Soy de Valdebebas y teneis mi voto."
    },
    {
      "name": "123584",
      "children": [
        {
          "name": "132936",
          "value": 100,
          "text": "Desgraciadamente Av. De Machupichu queda fuera de San Blas, pero junto a la Junta de Distrito existen espacios edificables disponibles, pr\u00f3ximos al Metro, junto al anillo ciclista que es coherente con el espacio lanzadera de uso de la bicicleta que se propone en el dossier contando l\u00edneas de transporte p\u00fablico metro y autob\u00fas de la EMT fomentando las funciones de uso comedor comunitario y cerca de la polic\u00eda municipal factor de gran importancia en caso de personas beneficiarias de las viviendas pertenecientes a grupos especialmente vulnerables como es el caso de la violencia de genero.",
          "short_text": "Desgraciadamente Av. De Machupichu queda fuera de San Blas, pero junto a la Junta de Distrito existen espacios edificables disponibles, pr\u00f3ximos al Metro, junto al anillo ciclista que es coherente con..."
        }
      ],
      "text": "Yo creo que deber\u00edan poner las viviendas sociales en la Avenida de Machupichu que tiene muchos solares libres por la zona y existe una muy buena comunicaci\u00f3n, tienen muchos colegios y zonas deportivas para poner a disposici\u00f3n de esas viviendas sociales. En San Blas se deber\u00edan preocupar primero de dotar de todas la infraestructuras deportivas, educativas y de transporte con el centro de la ciudad antes de incrementar la poblaci\u00f3n de estas zonas que carecen de infraestructuras m\u00ednimas de comunicaci\u00f3n deportivas y educativas.",
      "short_text": "Yo creo que deber\u00edan poner las viviendas sociales en la Avenida de Machupichu que tiene muchos solares libres por la zona y existe una muy buena comunicaci\u00f3n, tienen muchos colegios y zonas deportivas..."
    },
    {
      "name": "123654",
      "value": 100,
      "text": "Desde Valdebebas, todo nuestro apoyo. \u00a1Votado! Solicitamos tambi\u00e9n nuestro apoyo en: .",
      "short_text": "Desde Valdebebas, todo nuestro apoyo. \u00a1Votado! Solicitamos tambi\u00e9n nuestro apoyo en: ."
    },
    {
      "name": "123860",
      "value": 100,
      "text": "Todo el apoyo desde Valdebebas.",
      "short_text": "Todo el apoyo desde Valdebebas."
    },
    {
      "name": "124153",
      "value": 100,
      "text": "Llevo 10 a\u00f1os viviendo en Rejas y puedo asegurar que el primer problema es la movilidad, no contamos con ning\u00fana parada de metro, la estaci\u00f3n de renfe est\u00e1 en desuso porque el tren no para aqu\u00ed, tan s\u00f3lo hay una l\u00ednea de autob\u00fas y el acceso de la salida 11 de la A2 se colapsa por la gran afluencia de coches que van al Plenilunio. Se han producido muchos robos en coches, y los pisos tur\u00edsticos son otro factor a tener en cuenta cuando se trata de la falta de seguridad en el barrio. Creo que si la prioridad fuera el bienestar de los vecinos de la zona, un proyecto como este no se llevar\u00eda a cabo.",
      "short_text": "Llevo 10 a\u00f1os viviendo en Rejas y puedo asegurar que el primer problema es la movilidad, no contamos con ning\u00fana parada de metro, la estaci\u00f3n de renfe est\u00e1 en desuso porque el tren no para aqu\u00ed, tan s..."
    },
    {
      "name": "124164",
      "value": 100,
      "text": "No tenemos ning\u00fan tipo de infraestructuras b\u00e1sicas: transporte escaso, un solo autob\u00fas, apeadero de tren cerrado, sin metro con acceso limitado, sin limpieza, instituto. . y van a construir este artefacto destruyendo zonas verdes? Esto no se consulta. Mi apoyo total en contra del proyecto. Y apoyo igualmente el de Valdebebas.",
      "short_text": "No tenemos ning\u00fan tipo de infraestructuras b\u00e1sicas: transporte escaso, un solo autob\u00fas, apeadero de tren cerrado, sin metro con acceso limitado, sin limpieza, instituto. . y van a construir este artef..."
    },
    {
      "name": "124407",
      "value": 100,
      "text": "Lo cierto y verdad es que deber\u00edan dedicar ese espacio p\u00fablico a centro deportivo, piscina p\u00fablica, gimnasio, polideportivo, es un barrio de gente joven que lo agradecer\u00eda infinitamente m\u00e1s que la propuesta de ese artefacto; adem\u00e1s, con el debido respeto acaso puede ubicarse un edificio de esas caracter\u00edsticas y con ese objeto en plena zona residencial con las carencias que existen en la zona con el transporte p\u00fablico de Madrid. Adem\u00e1s es una propuesta ideol\u00f3gica en absoluto convergente con las necesidades de los ciudadanos de la zona y que no se ha consultado ni a vecinos ni a Asociaciones vecinales. , algo sorprendente habiendo sido el actual Segundo Teniente Alcalde de Madrid Presidente de la Federaci\u00f3n Regional de Asociaciones Vecinales de Madrid. - stop artefacto de las rejas.",
      "short_text": "Lo cierto y verdad es que deber\u00edan dedicar ese espacio p\u00fablico a centro deportivo, piscina p\u00fablica, gimnasio, polideportivo, es un barrio de gente joven que lo agradecer\u00eda infinitamente m\u00e1s que la pro..."
    },
    {
      "name": "124664",
      "value": 100,
      "text": "Como votante e inscrito en Podemos desde el primer d\u00eda me empieza a preocupar la querencia del ayuntamiento por ayudar a los barrios privilegiados y penalizar a los barrios de la periferia. En Las Mercedes no tenemos acceso a un transporte p\u00fablico de calidad. No tenemos instituto. No tenemos Metro. No tenemos polic\u00eda. Supongo que en el c\u00edrculo de Podemos del Barrio de Salamanca, al que pertenecen los padres de Rita Maestre, han decidido que ellos no piensan acoger el proyecto artefacto que ya si eso mejor en los barrios perif\u00e9ricos de Madrid, que ellos est\u00e1n bien como est\u00e1n. Algunos les votamos porque quer\u00edamos un Madrid para todos y no s\u00f3lo para los privilegiados. Empiezo a pensar que nos equivocamos.",
      "short_text": "Como votante e inscrito en Podemos desde el primer d\u00eda me empieza a preocupar la querencia del ayuntamiento por ayudar a los barrios privilegiados y penalizar a los barrios de la periferia. En Las Mer..."
    },
    {
      "name": "124824",
      "value": 100,
      "text": "Es impresionante las ideas de bombero del ayuntamiento de Madrid, cuento los d\u00edas para que haya de nuevo elecciones, espero que no les de tiempo a ni tan siquiera iniciar este tipo de iniciativas.",
      "short_text": "Es impresionante las ideas de bombero del ayuntamiento de Madrid, cuento los d\u00edas para que haya de nuevo elecciones, espero que no les de tiempo a ni tan siquiera iniciar este tipo de iniciativas."
    },
    {
      "name": "124865",
      "value": 100,
      "text": "Insisto en el mismo punto que mis convecinos. El barrio carece de infraestructuras y de transporte p\u00fablico. Tan s\u00f3lo una l\u00ednea de autob\u00fas 77 que tarda, en hora punta, 20-25 minutos en llegar hasta la parada de metro m\u00e1s cercana. Creo que hay temas m\u00e1s prioritarios, competencia del Ayuntamiento, que este experimento.",
      "short_text": "Insisto en el mismo punto que mis convecinos. El barrio carece de infraestructuras y de transporte p\u00fablico. Tan s\u00f3lo una l\u00ednea de autob\u00fas 77 que tarda, en hora punta, 20-25 minutos en llegar hasta la..."
    },
    {
      "name": "124906",
      "value": 100,
      "text": "No puedo entender esta propuesta. Nuestro barrio est\u00e1 en pa\u00f1ales, no hay nada m\u00e1s que una linea de autob\u00fas. Sra. Carmena, dote a nuestro barrio de las infraestructuras necesarias y luego piense en otras cosas.",
      "short_text": "No puedo entender esta propuesta. Nuestro barrio est\u00e1 en pa\u00f1ales, no hay nada m\u00e1s que una linea de autob\u00fas. Sra. Carmena, dote a nuestro barrio de las infraestructuras necesarias y luego piense en otr..."
    },
    {
      "name": "124919",
      "value": 100,
      "text": "Es cierto que la Comunidad de Madrid Cifuentes - PP pasa del barrio de Rejas y no construye, como es su obligaci\u00f3n el Colegio, Instituto, dotaci\u00f3n de salud adecuada, etc. \u00c9tera. Pero eso no tiene nada que ver con esto. El Ayuntamiento s\u00ed est\u00e1 cumpliendo y est\u00e1 responsabilizandose. No todos son iguales.",
      "short_text": "Es cierto que la Comunidad de Madrid Cifuentes - PP pasa del barrio de Rejas y no construye, como es su obligaci\u00f3n el Colegio, Instituto, dotaci\u00f3n de salud adecuada, etc. \u00c9tera. Pero eso no tiene nada..."
    },
    {
      "name": "124935",
      "value": 100,
      "text": "Entre todos podremos con estos subterfugios de este ayuntamiento. Votado valdebebas y rejas.",
      "short_text": "Entre todos podremos con estos subterfugios de este ayuntamiento. Votado valdebebas y rejas."
    },
    {
      "name": "124959",
      "value": 100,
      "text": "Necesitamos l\u00edneas de autobuses a Av. Am\u00e9rica, al Ram\u00f3n y Cajal metro, cercan\u00edas, accesos por carretera que son aut\u00e9nticas ratoneras, instituto, polideportivo, carril bicicleta, a\u00fan con contenedores de basura en las calles, parques sin mantenimiento. En este barrio, cada vez que queremos ejercer nuestro derecho a votar, tenemos que desplazarnos por coche o autob\u00fas porque no tenemos ni colegio electoral en el barrio. Dependiendo de la zona en que se viva, desplazarse al colegio electoral supone de 30 a 45 minutos andando imag\u00ednense lo que representa para una persona anciana o discapacitada y ojo, que estamos hablando de la ciudad de Madrid. D\u00e9jense de experimentos sociales, crear corralas que exist\u00edan en el s. XIX en pleno s. XXI. Lo que pedimos que si escasean los recursos, por favor prioricen seg\u00fan necesidad. Estamos hablando de tan s\u00f3lo 31 viviendas cuando Madrid est\u00e1 plagado de pisos acabados y vac\u00edos y con ese dinero por ejemplo se podr\u00eda construir el edificio para el IES.",
      "short_text": "Necesitamos l\u00edneas de autobuses a Av. Am\u00e9rica, al Ram\u00f3n y Cajal metro, cercan\u00edas, accesos por carretera que son aut\u00e9nticas ratoneras, instituto, polideportivo, carril bicicleta, a\u00fan con contenedores d..."
    },
    {
      "name": "125249",
      "children": [
        {
          "name": "133267",
          "value": 100,
          "text": "Clasismo es hacer un edificio de dise\u00f1o para entrar en los concursos internacionales a la excelencia en arquitectura sostenible, como el Royal Institute of British Architects, donde participan diferentes ciudades presentando las viviendas p\u00fablicas. Un claro ejemplo, es el Edificio Bamb\u00fa, en el PAU de Carabanchel, que gano dicho premio en el 2007 Primo el dise\u00f1o y nos las necesidades reales de vivienda p\u00fablica. El edificio ha tenido que rehabilitarse en reiteradas ocasiones desde el 2007 Clasismo es que primen estos concursos y sus innovaciones.",
          "short_text": "Clasismo es hacer un edificio de dise\u00f1o para entrar en los concursos internacionales a la excelencia en arquitectura sostenible, como el Royal Institute of British Architects, donde participan diferen..."
        }
      ],
      "text": "Stop clasistas Iros a Valdebebas y como os va el estilo Donald Trump, podemos levantar un muro y os qued\u00e1is all\u00ed la mar de pichis. Fuera clasistas del distrito.",
      "short_text": "Stop clasistas Iros a Valdebebas y como os va el estilo Donald Trump, podemos levantar un muro y os qued\u00e1is all\u00ed la mar de pichis. Fuera clasistas del distrito."
    },
    {
      "name": "125255",
      "children": [
        {
          "name": "132388",
          "value": 100,
          "text": "Un\u00e1monos contra esta sinraz\u00f3n!.",
          "short_text": "Un\u00e1monos contra esta sinraz\u00f3n!."
        }
      ],
      "text": "Buenos d\u00edas Cuando le\u00ed la propuesta no daba cr\u00e9dito a lo que estaba leyendo Actualmente tenemos en El Barrio de Rejas un colapso en los accesos de entrada y salida que est\u00e1 haciendo que se convierta en una ratonera La viabilidad de este proyecto destruir\u00eda el \u00fanico pulm\u00f3n natural de la zona. Hay que recordar que es prioritario aumentar la frecuencia de EMT y habilitar la estaci\u00f3n de tren de Odonell previo a este tipo de proyectos Creo que deber\u00edamos intentar comunicarnos con los diferentes concejales de distrito y en su caso con la oposici\u00f3n para que nos ayude a frenar esta barbarie. Nuestro barrio est\u00e1 creciendo de forma desmesurada y esto s\u00f3lo va a ayudar a que las viviendas que con tanto esfuerzo a\u00f1os de hipoteca e ilusi\u00f3n adquirimos se conviertan del d\u00eda a la noche en viviendas Gueto No s\u00e9 c\u00f3mo lo podemos hacer pero hay que hacer algo Un saludo.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas Cuando le\u00ed la propuesta no daba cr\u00e9dito a lo que estaba leyendo Actualmente tenemos en El Barrio de Rejas un colapso en los accesos de entrada y salida que est\u00e1 haciendo que se convierta e..."
    },
    {
      "name": "125379",
      "value": 100,
      "text": "Mi apoyo para San Blas desde Valdebebas.",
      "short_text": "Mi apoyo para San Blas desde Valdebebas."
    },
    {
      "name": "130026",
      "children": [
        {
          "name": "132941",
          "value": 100,
          "text": "Isa\u00edas, te expongo mis razones para que las valores no es necesario que las compartas En el dossier p\u00e1gina 12 expone 8 interacciones locales que yo entiendo que es una exposici\u00f3n de objetivos. Las interacciones 1 peque\u00f1o comercio y restauraci\u00f3n 3 uso por los vecinos del barrio ve muy mermada su viabilidad por al quedar la parcela en un espacio semi-vac\u00edo entre la Colonia Fin de Semana y la parte residencial de Pol\u00edgono de las Mercedes como ejemplo se puede analizar la situaci\u00f3n de los locales comerciales en la c/ Aramayona La interacci\u00f3n 2 uso bicicleta y car-sharing esta condicionada por al inexistencia de conexi\u00f3n con las v\u00edas ciclistas y la saturaci\u00f3n experimentada por el viario pr\u00f3ximo conexi\u00f3n a M-40 en ambos sentidos y acceso al Pol\u00edgono de las Mercedes, Canillejas y Vicalvaro en horario comercial la interacci\u00f3n 4 recuperar arquitectura tradicional dada la ausencia de referencias a que casos se refiere dentro del propio barrio me resulta incongruente.",
          "short_text": "Isa\u00edas, te expongo mis razones para que las valores no es necesario que las compartas En el dossier p\u00e1gina 12 expone 8 interacciones locales que yo entiendo que es una exposici\u00f3n de objetivos. Las int..."
        },
        {
          "name": "132943",
          "value": 100,
          "text": "La interacci\u00f3n 5 regulador bioclim\u00e1tico me parece que es de reducido efecto frente a las zonas de pinar existente que son mejor regulador que cualquier elemento edificado con funci\u00f3n de tiro de chimenea o la reflexi\u00f3n de radiaci\u00f3n por parte de potenciales invernaderos en la azotea ni siquiera me convencen como supuesto refuerzo. La interacci\u00f3n 8 apoyo a huertos urbanos personalmente el desarrollo de hurtos urbanos colinda.",
          "short_text": "La interacci\u00f3n 5 regulador bioclim\u00e1tico me parece que es de reducido efecto frente a las zonas de pinar existente que son mejor regulador que cualquier elemento edificado con funci\u00f3n de tiro de chimen..."
        },
        {
          "name": "132944",
          "value": 100,
          "text": ". Colindantes a carreteras, no me parece una buena concepci\u00f3n dada la deposici\u00f3n de metales en el suelo existen diferentes investigadores dentro de la \u00fae que est\u00e1n dedicando su esfuerzo a estos fen\u00f3menos y potencial paso a los alimentos cultivados, y si consideramos que el lema de la actuaci\u00f3n es piensa saludable Finalmente las interacciones 7 y 8 son gen\u00e9ricas, validas para cualquier ubicaci\u00f3n en el Distrito. Por si solas no me convencen para considerar la Actuaci\u00f3n adecuada. Disculpa la extensi\u00f3n de la respuesta en tres partes ha sido excesiva.",
          "short_text": ". Colindantes a carreteras, no me parece una buena concepci\u00f3n dada la deposici\u00f3n de metales en el suelo existen diferentes investigadores dentro de la \u00fae que est\u00e1n dedicando su esfuerzo a estos fen\u00f3me..."
        }
      ],
      "text": "Me gustar\u00eda que el autor de esta propuesta hiciese referencias a las propuestas para todos esos servicios que propone para Rejas, para que as\u00ed las podamos votar todos.",
      "short_text": "Me gustar\u00eda que el autor de esta propuesta hiciese referencias a las propuestas para todos esos servicios que propone para Rejas, para que as\u00ed las podamos votar todos."
    },
    {
      "name": "130410",
      "value": 100,
      "text": "Desde Vallecas, otro vecino que os apoya. Tengo familia y amigos por la zona y estoy totalmente de acuerdo con vuestras peticiones.",
      "short_text": "Desde Vallecas, otro vecino que os apoya. Tengo familia y amigos por la zona y estoy totalmente de acuerdo con vuestras peticiones."
    },
    {
      "name": "130859",
      "value": 100,
      "text": "Creo que el ayuntamiento de Madrid tiene cosas m\u00e1s importantes que hacer, no derrochar el dinero como quiere hacer en Valdebebas y aqu\u00ed en San Blas en Las Rejas. Para su realizaci\u00f3n deben talar muchos \u00e1rboles, no me parece ni justo ni necesario.",
      "short_text": "Creo que el ayuntamiento de Madrid tiene cosas m\u00e1s importantes que hacer, no derrochar el dinero como quiere hacer en Valdebebas y aqu\u00ed en San Blas en Las Rejas. Para su realizaci\u00f3n deben talar muchos..."
    },
    {
      "name": "130969",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfColocar a gente con problemas econ\u00f3micos en zonas de la periferia les beneficia en algo? \u00bfGente mayor sin accesos sanitarios cercanos? \u00bfPersonas sin trabajo alejadas de aquellas zonas que podr\u00edan ofrecer un trabajo? Estas familias, a qu\u00e9 colegio/instituto p\u00fablico llevar\u00edan a sus hijos? Porque no hay \u00bfLas Rejas? Un barrio con una \u00fanica l\u00ednea de autob\u00fas que ni si quiera llega al centro. Sin servicios p\u00fablicos cercanos que les apoyen, el ayuntamiento de Madrid no lo pone m\u00e1s lejos porque no puede, se meter\u00eda en otra localidad. Me da la sensaci\u00f3n de que quieren ponerlos lejos para que no tengan igualdad de oportunidades y no molesten. No imaginaba que esta fuese la pol\u00edtica social del ayuntamiento.",
      "short_text": "\u00bfColocar a gente con problemas econ\u00f3micos en zonas de la periferia les beneficia en algo? \u00bfGente mayor sin accesos sanitarios cercanos? \u00bfPersonas sin trabajo alejadas de aquellas zonas que podr\u00edan ofr..."
    },
    {
      "name": "131054",
      "value": 100,
      "text": "Parece mentira que viendo el nivel de nuevos establecimientos que se est\u00e1n incorporando al barrio y los que est\u00e1n por venir se siga saturando la zona con nuevas iniciativas, en este caso el anteproyecto de viviendas sociales. Invito, a quien corresponda, que se de una vuelta por la zona a la horas puntas de ma\u00f1ana y tarde y contemplen si eso es lo que quieren para las zonas en las que viven ellos. El barrio es un embudo o ratonera y la falta de servicio ya es totalmente insuficiente. La comunicaci\u00f3n p\u00e9sima, la limpieza deplorable, las zonas verdes un desastre, etc. Queremos ir a mejor y vamos a peor. La zona ser\u00e1 preocupante no tardando mucho y ya no habr\u00e1 muchas soluciones posibles.",
      "short_text": "Parece mentira que viendo el nivel de nuevos establecimientos que se est\u00e1n incorporando al barrio y los que est\u00e1n por venir se siga saturando la zona con nuevas iniciativas, en este caso el anteproyec..."
    },
    {
      "name": "131138",
      "children": [
        {
          "name": "131139",
          "value": 100,
          "text": "Este comentario lo he dejado yo Martin su marido no mi mujer Patricia y si alguno tiene alguna objeci\u00f3n que me lo haga saber y lo discutimos cara a cara nada de redes internet o mierdas similares como antes cara a cara, ok.",
          "short_text": "Este comentario lo he dejado yo Martin su marido no mi mujer Patricia y si alguno tiene alguna objeci\u00f3n que me lo haga saber y lo discutimos cara a cara nada de redes internet o mierdas similares como..."
        }
      ],
      "text": "Porque no la decrepita progre-pija no se los lleva al pinar del parque de conde orgaz donde vive la rojilla esta, estas casas ser\u00e1n para sus amiguetes los okupas seguro.",
      "short_text": "Porque no la decrepita progre-pija no se los lleva al pinar del parque de conde orgaz donde vive la rojilla esta, estas casas ser\u00e1n para sus amiguetes los okupas seguro."
    },
    {
      "name": "131144",
      "value": 100,
      "text": "Bueno ya sabemos que va esto, es una manera de dar vivienda a sus amiguetes en buenos barrios porque claro son comunistas pero con gustos burgueses, se\u00f1ora Camele hay un pinar en al parque de Conde Orgaz por que no se los lleva all\u00ed, se lleva a los sirios y a los amiguetes que nos quiere meter en nuestros barrios, es otra opci\u00f3n para sus artefactos o lo que sea.",
      "short_text": "Bueno ya sabemos que va esto, es una manera de dar vivienda a sus amiguetes en buenos barrios porque claro son comunistas pero con gustos burgueses, se\u00f1ora Camele hay un pinar en al parque de Conde Or..."
    },
    {
      "name": "131498",
      "value": 100,
      "text": "Lo que necesitamos son dotaciones No tenemos coles ni institutos ni zonas deportivas. Los parques son descampados que no se cuidan No hay medios de transporte Eso s\u00ed, pagar pagamos como todos.",
      "short_text": "Lo que necesitamos son dotaciones No tenemos coles ni institutos ni zonas deportivas. Los parques son descampados que no se cuidan No hay medios de transporte Eso s\u00ed, pagar pagamos como todos."
    },
    {
      "name": "131583",
      "value": 100,
      "text": "Hacen falta m\u00e1s transportes hay demasiada infraestructura comercial y de empresas y un \u00fanico autob\u00fas M\u00e1s construcciones deportivas gratuitas, ense\u00f1anza y cultura y menos fomentar el consumismo.",
      "short_text": "Hacen falta m\u00e1s transportes hay demasiada infraestructura comercial y de empresas y un \u00fanico autob\u00fas M\u00e1s construcciones deportivas gratuitas, ense\u00f1anza y cultura y menos fomentar el consumismo."
    },
    {
      "name": "131682",
      "children": [
        {
          "name": "132385",
          "value": 100,
          "text": "Los que acudimos a esa reuni\u00f3n nos quedamos de piedra. Yo dud\u00e9 si estaba en Madrid en el s. XXI o en Cuba en el XX.",
          "short_text": "Los que acudimos a esa reuni\u00f3n nos quedamos de piedra. Yo dud\u00e9 si estaba en Madrid en el s. XXI o en Cuba en el XX."
        },
        {
          "name": "133957",
          "children": [
            {
              "name": "134629",
              "value": 100,
              "text": "Vergonzoso, ese el adjetivo. Nunca han venido por aqu\u00ed, por que no les hemos interesado y cuando por fin lo hacen es porque quieren imponer un proyecto innecesario, \u00bfQu\u00e9 pretend\u00edan? flores y trompetas.",
              "short_text": "Vergonzoso, ese el adjetivo. Nunca han venido por aqu\u00ed, por que no les hemos interesado y cuando por fin lo hacen es porque quieren imponer un proyecto innecesario, \u00bfQu\u00e9 pretend\u00edan? flores y trompetas..."
            }
          ],
          "text": "Pues yo tambi\u00e9n estuve en esa reuni\u00f3n y me dio verg\u00fcenza el espect\u00e1culo que dio la gente. Parec\u00edamos un barrio S\u00e1lvame de Luxe Nada, que la pr\u00f3xima vez que queramos que la concejal venga a explicarnos algo, seguro que ni viene, porque para que la tratemos con esa falta de respeto. Yo por mi parte, llevo 11 a\u00f1os viviendo en el barrio y ni un solo concejal de San Blas se ha dignado a venir al barrio a explicar nada, y para una vez que lo hacen, montamos un pollo que hasta tiene que venir la polic\u00eda municipal. Vergonzoso.",
          "short_text": "Pues yo tambi\u00e9n estuve en esa reuni\u00f3n y me dio verg\u00fcenza el espect\u00e1culo que dio la gente. Parec\u00edamos un barrio S\u00e1lvame de Luxe Nada, que la pr\u00f3xima vez que queramos que la concejal venga a explicarnos..."
        }
      ],
      "text": "Me parece incre\u00edble el abandono de dotaciones que tenemos en nuestro barrio de Las Mercedes, sin transporte adecuado, accesos colapsados con centros comerciales que bloquean la entrada a nuestro barrio, como el Plenilunio, Leroy Merlyn, etc. , . No se activa la estaci\u00f3n de metro de Odonell, y para colmo quieren imponernos su invento del bien llamado artefacto que conseguir\u00e1 una merma importante en el vivir diario de este barrio. La Se\u00f1ora Concejala de distrito acudi\u00f3 el otro d\u00eda y como no le gusto las opiniones de la gente de nuestro barrio, lo \u00fanico que nos llamo fue insolidarios y mal educados. Esta es la respuesta que da a un colectivo cuando no le gusta que se critique a su proyecto, es una forma muy autoritaria de intentar imponer su criterio. Una pena, nos quieren destrozar el barrio con sus inventos. Ayudanos a para esta aberraci\u00f3n, , .",
      "short_text": "Me parece incre\u00edble el abandono de dotaciones que tenemos en nuestro barrio de Las Mercedes, sin transporte adecuado, accesos colapsados con centros comerciales que bloquean la entrada a nuestro barri..."
    },
    {
      "name": "131880",
      "children": [
        {
          "name": "133968",
          "value": 100,
          "text": "Pues ya estas tardando en irte del barrio.",
          "short_text": "Pues ya estas tardando en irte del barrio."
        }
      ],
      "text": "No queremos gentuza en nuestro barrio.",
      "short_text": "No queremos gentuza en nuestro barrio."
    },
    {
      "name": "133228",
      "children": [
        {
          "name": "133231",
          "value": 100,
          "text": "Lo que sustenta esta protesta no es m\u00e1s que el miedo al diferente, al ghetto. En este barrio la gente no quiere instituto ni colegio p\u00fablico sino privado o concertado. No quiere instalaciones municipales deportivas sino un O2 wellness. La delincuencia, salvo algunos robos en coches, es nula y creo que la presencia policial est\u00e1 mucho m\u00e1s justificada en Villaverde o Carabanchel que aqu\u00ed. Culpar directamente al ayuntamiento de los atascos que han generado mamotretos comerciales y exculpar a quien hizo el POU y a Fomento es ideol\u00f3gico. Las familias que ocupen su plaza en esas 21 viviendas sociales merecen m\u00e1s respeto en una ciudad que s\u00f3lo dispone de 1200 viviendas sociales cuando ciudades europeas de nuestro entorno pasan de 40000 Es una cuesti\u00f3n de tolerancia y educaci\u00f3n. Nada os van a arrebatar ni en nada sufrir\u00e1 vuestro patrimonio. Los impuestos est\u00e1n para paliar desigualdades, son solidarios y las administraciones p\u00fablicas no est\u00e1n para favorecer a los que m\u00e1s pagan sino al que menos tiene.",
          "short_text": "Lo que sustenta esta protesta no es m\u00e1s que el miedo al diferente, al ghetto. En este barrio la gente no quiere instituto ni colegio p\u00fablico sino privado o concertado. No quiere instalaciones municipa..."
        }
      ],
      "text": "Me parece una reivindicaci\u00f3n ideol\u00f3gica y de gente clasista e insolidaria. ARTEfacto reubicar\u00e1 a familias monoparentales mujeres maltratadas en su mayor\u00eda y ancianos que sobreviven en soledad. Las infraestructuras que se necesitan corresponden en su mayor\u00eda al gobierno de la Comunidad y ya est\u00e1n las APA y las AAVV luchando por un instituto p\u00fablico desde hace mucho tiempo, cuyos terrenos, por cierto han sido donados por el ayuntamiento Y rechazados por la CAM en un acto de clara prevaricaci\u00f3n en mi opini\u00f3n. Hemos pasado de 4 pediatras a 1 y medio, hemos pasado de tener metro ligero a no tener nada y lo peor es la aprobaci\u00f3n de un POU por el anterior consistorio que permit\u00eda construir en aut\u00e9nticos secarrales sin infraestructuras. Un POU decente no permitir\u00eda construir las superficies comerciales que se han hecho aqu\u00ed al no existir nada de nada que lo sustente y entiendo que hay otras zonas de Madrid que llevan m\u00e1s tiempo esperando y tienen m\u00e1s necesidad que la clase media acomodada de aqu\u00ed.",
      "short_text": "Me parece una reivindicaci\u00f3n ideol\u00f3gica y de gente clasista e insolidaria. ARTEfacto reubicar\u00e1 a familias monoparentales mujeres maltratadas en su mayor\u00eda y ancianos que sobreviven en soledad. Las inf..."
    },
    {
      "name": "133322",
      "value": 100,
      "text": "Apoyada, soy vecina de Valdebebas. No tenemos dotaciones y quieren tirar el dinero en Artefactos. Por favor, votad nuestra propuesta: .",
      "short_text": "Apoyada, soy vecina de Valdebebas. No tenemos dotaciones y quieren tirar el dinero en Artefactos. Por favor, votad nuestra propuesta: ."
    },
    {
      "name": "133375",
      "value": 100,
      "text": "Lamentable. Parar esta tonter\u00eda ya y nuestros ni\u00f1os sin saber en d\u00f3nde jugar con una pelota y van para montar chorradas as\u00ed que a saber los trapicheos que habr\u00e1 detr\u00e1s de esto.",
      "short_text": "Lamentable. Parar esta tonter\u00eda ya y nuestros ni\u00f1os sin saber en d\u00f3nde jugar con una pelota y van para montar chorradas as\u00ed que a saber los trapicheos que habr\u00e1 detr\u00e1s de esto."
    },
    {
      "name": "133452",
      "value": 100,
      "text": "Espero que logremos paralizar el Artefacto. Necesitamos muchas otras cosas antes. Mas autobuses, m\u00e1s aparcamiento y m\u00e1s seguridad. Cuando se sabr\u00e1 si lo construyen o se paraliza?. Apoyo tambi\u00e9n a la gente de Valdebebas!.",
      "short_text": "Espero que logremos paralizar el Artefacto. Necesitamos muchas otras cosas antes. Mas autobuses, m\u00e1s aparcamiento y m\u00e1s seguridad. Cuando se sabr\u00e1 si lo construyen o se paraliza?. Apoyo tambi\u00e9n a la g..."
    },
    {
      "name": "133560",
      "value": 100,
      "text": "A m\u00ed parecer lo que veo es que el Ayuntamiento quiere expulsar de la almendra central a personas sin recursos y personas okupas sea como sea, y si hace falta les regala una vivienda para alojarlos en el extrarradio donde no molesten a la nueva casta. Todos nos damos cuenta que en esa almendra tan s\u00f3lo los m\u00e1s ricos pueden adquirir una vivienda y circular con un veh\u00edculo el\u00e9ctrico. Viviendas. Si pero para todos los ciudadanos. Experimentos. No y menos jugando con el bienestar de una parte de ellos. Los dos barrios afectados debemos estar unidos. Esa es nuestra fuerza. Y por cierto necesitamos muchas otras cosas prioritarias en este barrio como una parada de Metro, eso es lo que hay que poner aqu\u00ed, para poder ir a trabajar todos los d\u00edas a esa almendra, eso lo convierte en una necesidad no un capricho.",
      "short_text": "A m\u00ed parecer lo que veo es que el Ayuntamiento quiere expulsar de la almendra central a personas sin recursos y personas okupas sea como sea, y si hace falta les regala una vivienda para alojarlos en..."
    },
    {
      "name": "133649",
      "value": 100,
      "text": "P\u00e1remos los artefactos. Que no queremos casas regaladas y super caras para que vivan los okupas estos. No.",
      "short_text": "P\u00e1remos los artefactos. Que no queremos casas regaladas y super caras para que vivan los okupas estos. No."
    },
    {
      "name": "133721",
      "value": 100,
      "text": "Soy vecino de Rejas y el barrio no necesita un proyecto tan absurdo como ArteFacto, se necesita mejor transporte, m\u00e1s movilidad en la zona colapsada por las grandes superficies a las que se permite instalarse sin contribuir a la mejora de accesos que padecemos los vecinos diariamente. Reabrir al transporte la estaci\u00f3n de o donnell seguro que es m\u00e1s barato que ArteFacto. Donde est\u00e1n las zonas deportivas? Cuantas l\u00edneas de autobuses tenemos en la zona? Si el Ayuntamiento escucha a los vecinos como dice ver\u00e1 que esas son las necesidades y no otras inventadas.",
      "short_text": "Soy vecino de Rejas y el barrio no necesita un proyecto tan absurdo como ArteFacto, se necesita mejor transporte, m\u00e1s movilidad en la zona colapsada por las grandes superficies a las que se permite in..."
    },
    {
      "name": "133821",
      "children": [
        {
          "name": "134630",
          "value": 100,
          "text": "Esta claro que no sabe lo que dice, la parcela no es de la EMV es del Ayuntamiento. Esa parcela fue una donaci\u00f3n de un particular al Ayuntamiento y al barrio para que fuese zona ver, por eso estaba llena de \u00e1rboles, el Ayuntamiento la vendi\u00f3 a una empresa, le dio licencia para cortar el arbolado y construir, pero finamente la empresa no llego a un acurdo dada la normativa de la Colonia Fin de Semana en edificaci\u00f3n por lo que el Ayuntamiento realizo una permuta de parcelas con dicha empresa, volviendo la parcela al Ayuntamiento. Con el proceso, el terreno perdi\u00f3 su calificaci\u00f3n de zona verde y los vecinos perdimos una parcela que fue donada al barrio y que supone oxigeno para una isleta que esta entre carreteras. La mayor\u00eda de las parcelas del barrio fueron una donaci\u00f3n de ese particular, para que el Ayuntamiento las conservase como zonas verdes y las vendi\u00f3, no podemos recuperar las parcelas construidas pero esa s\u00ed que nos devuelvan la parcela y el arbolado.",
          "short_text": "Esta claro que no sabe lo que dice, la parcela no es de la EMV es del Ayuntamiento. Esa parcela fue una donaci\u00f3n de un particular al Ayuntamiento y al barrio para que fuese zona ver, por eso estaba ll..."
        }
      ],
      "text": "Buenos d\u00edas, soy vecina de Rejas y estoy de acuerdo con el proyecto Arte Facto. Los terrenos en los que se va a construir son propiedad de la emv y nos guste o no, ah\u00ed solo se pueden construir viviendas de protecci\u00f3n oficial. Ahora, con el proyecto Arte Facto, tenemos la posibilidad de que sean 38 viviendas, y lo m\u00e1s importante, con locales que vamos a poder utilizar todos, para tener, por ejemplo, una biblioteca. As\u00ed lo explico Marta, la concejal de distrito cuando vino al barrio. Si par\u00e1is la construcci\u00f3n del arte facto, igual dentro de unos a\u00f1os, nos encontramos con una construcci\u00f3n de 60 viviendas en vez de 38 y encima sin espacio p\u00fablicos que podamos utilizar. Por tanto, os pido que reflexionemos un poco y que no metamos miedo a la gente, porque en esos terrenos solo se puede y solo se construir\u00e1 vivienda p\u00fablica, as\u00ed lo dice la normativa del suelo, y eso es lo que se construir\u00e1 gobierne el que gobierne.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas, soy vecina de Rejas y estoy de acuerdo con el proyecto Arte Facto. Los terrenos en los que se va a construir son propiedad de la emv y nos guste o no, ah\u00ed solo se pueden construir viviend..."
    },
    {
      "name": "134029",
      "children": [
        {
          "name": "134632",
          "value": 100,
          "text": "Y quien le ha contado a usted esa mentira? \u00bfDesde cuando una biblioteca entra en un local? , si usted se ha cre\u00eddo esa patra\u00f1a es que no ha ido nunca a una biblioteca municipal, incluyen, por normativa, salas de consulta y lectura, zona de publicaciones peri\u00f3dica, zona de internet, sala infantil y juvenil, sala polivalente. Se necesitar\u00eda un edificio entero, no un local. Le recuerdo que en el mes de marzo, el ayuntamiento nos quito la parada del bibliobus, que es de lo pocas dotaciones que ten\u00edamos. Se est\u00e1n riendo de un barrio entero con tantas mentiras. Esa parcela era una zona verde y nos la han quitado.",
          "short_text": "Y quien le ha contado a usted esa mentira? \u00bfDesde cuando una biblioteca entra en un local? , si usted se ha cre\u00eddo esa patra\u00f1a es que no ha ido nunca a una biblioteca municipal, incluyen, por normativ..."
        }
      ],
      "text": "El artefacto es bueno ya que esta infraestructura nos traer\u00e1 una biblioteca y las mejoras en los accesos y en el transporte p\u00fablico o es que alguien cree que las personas y familias que van a venir tienen todos su propio veh\u00edculo privado.",
      "short_text": "El artefacto es bueno ya que esta infraestructura nos traer\u00e1 una biblioteca y las mejoras en los accesos y en el transporte p\u00fablico o es que alguien cree que las personas y familias que van a venir ti..."
    },
    {
      "name": "144437",
      "value": 100,
      "text": "Y qu\u00e9 problema existe en esto? \u00bf? : ARTEfacto de San Blas piensa saludable El anteproyecto de San Blas contempla 38 viviendas de 1 2 y 3 dormitorios, de las que 3 son viviendas adaptadas a personas con alguna discapacidad. El proyecto pretende generar una comunidad implicada con su entorno m\u00e1s cercano, fomentando el uso de la bicicleta, el coche compartido, reciclaje y reutilizaci\u00f3n de residuos.",
      "short_text": "Y qu\u00e9 problema existe en esto? \u00bf? : ARTEfacto de San Blas piensa saludable El anteproyecto de San Blas contempla 38 viviendas de 1 2 y 3 dormitorios, de las que 3 son viviendas adaptadas a personas co..."
    },
    {
      "name": "156043",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas, te escribo del Foro Local la herramienta de participaci\u00f3n ciudadana del ayuntamiento de Madrid Queria informarte y animarte a participar en el Foro Local a traves de las mesas tematicas movilidad y urbanismo, educaci\u00f3n, derechos sociales, presupuestos participativos, salud, etc. Que tenemos en el distrito de San Blas-Canillejas, suelen reunirse una vez al mes y est\u00e1n formadas por vecinos y vecinas del distrito. Te invitamos a participar en el foro, puedes venir el 27 de febrero a las 1800 a la junta municipal del distrito y escribirnos para cualquier duda a sanblascanillejas. Foroslocales@gmail. Com. Gracias!.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas, te escribo del Foro Local la herramienta de participaci\u00f3n ciudadana del ayuntamiento de Madrid Queria informarte y animarte a participar en el Foro Local a traves de las mesas tematicas m..."
    }
  ],
  "text": "Stop ARTEfacto San Blas. Los vecinos de la zona San Blas donde est\u00e1 pensado desarrollarse el proyecto ARTEfacto creemos que no es el proyecto m\u00e1s necesario ya que en la zona no hay colegios, ni institutos, ni zonas deportivas.",
  "short_text": "Stop ARTEfacto San Blas. Los vecinos de la zona San Blas donde est\u00e1 pensado desarrollarse el proyecto ARTEfacto creemos que no es el proyecto m\u00e1s necesario ya que en la zona no hay colegios, ni instit..."
}