{
  "name": "1863",
  "children": [
    {
      "name": "24270",
      "value": 100,
      "text": "El retiro es para descansar del ruido y estr\u00e9s de la ciudad. Me molesta sobremanera ir a El Retiro a descansar el esp\u00edritu, y que un rumano me ponga el acorde\u00f3n en la oreja. No digo nada de la moda de los tambores. Imagina lo que opino. Y ojo, de tradici\u00f3n Nada de nada. Esto no es \u00c1frica. En Madrid, nunca hubo tambores.",
      "short_text": "El retiro es para descansar del ruido y estr\u00e9s de la ciudad. Me molesta sobremanera ir a El Retiro a descansar el esp\u00edritu, y que un rumano me ponga el acorde\u00f3n en la oreja. No digo nada de la moda de..."
    },
    {
      "name": "24356",
      "children": [
        {
          "name": "44095",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo, . El Retiro es un refugio para la poblaci\u00f3n de Madrid harta del stress de la ciudad. Fuera tambores!.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo, . El Retiro es un refugio para la poblaci\u00f3n de Madrid harta del stress de la ciudad. Fuera tambores!."
        }
      ],
      "text": "Creo que el parque del Retiro debe ser un refugio ante el ruido que nos rodea y acompa\u00f1a todos los d\u00edas. Creo que no se deb\u00eda permitir ni tambores ni otros instrumentos. Tampoco entiendo por qu\u00e9 en cuando hay alg\u00fan evento en el Retiro, ponen la m\u00fasica muy alta, probablemente muy por encima de los niveles permitidos.",
      "short_text": "Creo que el parque del Retiro debe ser un refugio ante el ruido que nos rodea y acompa\u00f1a todos los d\u00edas. Creo que no se deb\u00eda permitir ni tambores ni otros instrumentos. Tampoco entiendo por qu\u00e9 en cu..."
    },
    {
      "name": "24388",
      "children": [
        {
          "name": "24699",
          "children": [
            {
              "name": "65135",
              "value": 100,
              "text": "La m\u00fasica para bien o para mal, es psicoactiva. Y no debe resultar una imposici\u00f3n. Limitarla es una buena pol\u00edtica.",
              "short_text": "[ATTACK - Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n] La m\u00fasica para bien o para mal, es psicoactiva. Y no debe resultar una imposici\u00f3n. Limitarla es una buena pol\u00edtica."
            }
          ],
          "text": "Nada de restingir. Lo mejor es que surja expont\u00e1neo sea el d\u00eda que sea. Y si es los domingos por la tarde u otro d\u00eda que as\u00ed sea. La m\u00fasica, las canciones no solo amasan las fieras como se dice popularmente sino que es una expresi\u00f3n universal que todos entendemos aunque no hablemos el mismo idioma. Y adem\u00e1s une culturas, sentimientos positivos. Todo lo bueno.",
          "short_text": "Nada de restingir. Lo mejor es que surja expont\u00e1neo sea el d\u00eda que sea. Y si es los domingos por la tarde u otro d\u00eda que as\u00ed sea. La m\u00fasica, las canciones no solo amasan las fieras como se dice popula..."
        }
      ],
      "text": "Yo estoy de acuerdo en que se haga un domingo al mes y no todos, porque tiene que haber para todo el mundo. No se puede pretender usar el espacio para esa actividad todo el rato, al igual que est\u00e1 mal qie el gobierno del Partido Popular lo prohubiera siempre. Una propuesta equilibrada es que sea un domingo al mes.",
      "short_text": "Yo estoy de acuerdo en que se haga un domingo al mes y no todos, porque tiene que haber para todo el mundo. No se puede pretender usar el espacio para esa actividad todo el rato, al igual que est\u00e1 mal..."
    },
    {
      "name": "24654",
      "value": 100,
      "text": "Sin animo de racismo, que no lo soy para nada, debo decir que a mi personalmente me molestaban muchisimo y me siguen molestando los tamtames africanos en el parque de Retiro o donde los escuche. Si somos una sociedad occidental y civilizada no tenemos porque soportar eso. As\u00ed de sencillo y sin animo de ofender a nadie.",
      "short_text": "Sin animo de racismo, que no lo soy para nada, debo decir que a mi personalmente me molestaban muchisimo y me siguen molestando los tamtames africanos en el parque de Retiro o donde los escuche. Si so..."
    },
    {
      "name": "25048",
      "value": 100,
      "text": "Fuera tambores del Retiro, ruido molesto, y ego\u00edsta. Maltrata a los vecinos, perjudica a la fauna del parque y estropea el silencio del parque. A un parque no se va a escuchar ruido y tambores. Los vecinos est\u00e1bamos artos. YPsana es un pesado poniendo varias veces esta propuesta molesta.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto en los vecinos y medio ambiente] Fuera tambores del Retiro, ruido molesto, y ego\u00edsta. Maltrata a los vecinos, perjudica a la fauna del parque y estropea el silencio del parque. A un parque no se va a escuchar ruido y tambores. Los ve..."
    },
    {
      "name": "25223",
      "value": 100,
      "text": "A m\u00ed no me gustan los tambores, \u00bfPor qu\u00e9 los tengo que escuchar si quiero pasear por el retiro? \u00bfAcaso te impongo yo el tipo de musica que me gusta a mi? \u00bfNo sabes que hay gente con gustos diferentes a los tuyos y que no tienes que imponer tus gustos a nadie? Vete a tocar donde no molestes a nadie y quien quiera escucharte que vaya all\u00ed. En el retiro hay mucha gente paseando y tus tambores molestan.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto en los vecinos y medio ambiente] A m\u00ed no me gustan los tambores, \u00bfPor qu\u00e9 los tengo que escuchar si quiero pasear por el retiro? \u00bfAcaso te impongo yo el tipo de musica que me gusta a mi? \u00bfNo sabes que hay gente con gustos diferentes..."
    },
    {
      "name": "25397",
      "value": 100,
      "text": "M\u00fasica en la calle que a unos gusta y a otros molesta. Toca el tambor en tu casa y no molestes al resto.",
      "short_text": "M\u00fasica en la calle que a unos gusta y a otros molesta. Toca el tambor en tu casa y no molestes al resto."
    },
    {
      "name": "25563",
      "children": [
        {
          "name": "31316",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed, claro, y en Irak hab\u00eda muchas armas qu\u00edmicas, y por eso hubo que atacar. Firmado: jm Aznar.",
          "short_text": "S\u00ed, claro, y en Irak hab\u00eda muchas armas qu\u00edmicas, y por eso hubo que atacar. Firmado: jm Aznar."
        }
      ],
      "text": "Bien! Que vuelva la percusi\u00f3n. Era el mejor sitio de Madrid para pillar costo, y encima te avisaban si ven\u00edan los maderos con los cambios de ritmo! Siiii, que vuelva. Fdo: percusionista.",
      "short_text": "Bien! Que vuelva la percusi\u00f3n. Era el mejor sitio de Madrid para pillar costo, y encima te avisaban si ven\u00edan los maderos con los cambios de ritmo! Siiii, que vuelva. Fdo: percusionista."
    },
    {
      "name": "25568",
      "value": 100,
      "text": "He apoyado por inercia, es una pena. Honestamente, las batucadas y tamborradas a todo trapo no las meto en el caj\u00f3n de m\u00fasica, s\u00f3lo es ritmo. Le falta absolutamente todo, y sinceramente estropea una buena parte del Retiro. Si tuvi\u00e9seis el resto de la banda, podr\u00edamos hablar de m\u00fasica. Pero no lo es. Estuve un par de veces en aquello, pas\u00e9 cerca unas cuantas, y me pareci\u00f3 un evento totalmente prescindible.",
      "short_text": "He apoyado por inercia, es una pena. Honestamente, las batucadas y tamborradas a todo trapo no las meto en el caj\u00f3n de m\u00fasica, s\u00f3lo es ritmo. Le falta absolutamente todo, y sinceramente estropea una b..."
    },
    {
      "name": "27046",
      "value": 100,
      "text": "HOla! veo que por aqu\u00ed se aprecia la m\u00fasica, por favor votad tambi\u00e9n esto! gracias!.",
      "short_text": "HOla! veo que por aqu\u00ed se aprecia la m\u00fasica, por favor votad tambi\u00e9n esto! gracias!."
    },
    {
      "name": "28618",
      "value": 100,
      "text": "Ya se puede votar nuestra propuesta en la web del ayuntamiento. Por favor, entra, vota y comparte cuanto puedas el enlace para sumar apoyos. Muchas gracias.",
      "short_text": "Ya se puede votar nuestra propuesta en la web del ayuntamiento. Por favor, entra, vota y comparte cuanto puedas el enlace para sumar apoyos. Muchas gracias."
    },
    {
      "name": "31314",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una propuesta muy oportuna y coherente con la ciudad de los abrazos que la nueva alcaldesa quiere que sea Madrid. Era una expresi\u00f3n de cultura de calle viva y no comercial, y eso no solo no tendr\u00eda que no ser perseguido, sino cuidado y respetado all\u00ed donde se produzca.",
      "short_text": "Me parece una propuesta muy oportuna y coherente con la ciudad de los abrazos que la nueva alcaldesa quiere que sea Madrid. Era una expresi\u00f3n de cultura de calle viva y no comercial, y eso no solo no..."
    },
    {
      "name": "33398",
      "children": [
        {
          "name": "33468",
          "value": 100,
          "text": "No podemos dar por conciliaci\u00f3n de derechos lo que fue una prohibici\u00f3n arbitraria. El parque es muy grande y lo que se est\u00e1 proponiendo afecta a la zona m\u00e1s concurrida del parque y a las tardes de los domingos, cuando dicha zona recibe una afluencia m\u00e1s masiva de personas. Mientras los tambores sonaban era posible encontrar lugares donde no se escuchaban.",
          "short_text": "No podemos dar por conciliaci\u00f3n de derechos lo que fue una prohibici\u00f3n arbitraria. El parque es muy grande y lo que se est\u00e1 proponiendo afecta a la zona m\u00e1s concurrida del parque y a las tardes de los..."
        }
      ],
      "text": "Buff, yo veo dif\u00edcil la conciliaci\u00f3n del derecho a la expresi\u00f3n musical en el Retiro con el derecho al silencio y la escucha de la naturaleza.",
      "short_text": "Buff, yo veo dif\u00edcil la conciliaci\u00f3n del derecho a la expresi\u00f3n musical en el Retiro con el derecho al silencio y la escucha de la naturaleza."
    },
    {
      "name": "33489",
      "value": 100,
      "text": "Son muy escasos, por no decir inexistentes, los espacios donde pueda darse una participaci\u00f3n espont\u00e1nea de la ciudadan\u00eda en lo que ocurre en el espacio p\u00fablico. Todo est\u00e1 mediado por alg\u00fan tipo de transaci\u00f3n comercial o por el requerimiento de alguna autorizaci\u00f3n administrativa. Esta prohibici\u00f3n ha puesto, arbitrariamente, bajo sospecha lo que era un ejercicio de la libertad de expresi\u00f3n y de reuni\u00f3n. Un precedente de la ley mordaza ensayado sobre el indefenso colectivo de quienes, sin ning\u00fan tipo de organizaci\u00f3n, estructura, asociaci\u00f3n. Nos encontr\u00e1bamos all\u00ed cada domingo. Todav\u00eda no hab\u00edan empezado los recortes en la econom\u00eda, y ya le dieron este hachazo a nuestra alegr\u00eda.",
      "short_text": "[SUPPORT - Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n] Son muy escasos, por no decir inexistentes, los espacios donde pueda darse una participaci\u00f3n espont\u00e1nea de la ciudadan\u00eda en lo que ocurre en el espacio p\u00fablico. Todo est\u00e1 mediado por alg\u00fan tipo de tra..."
    },
    {
      "name": "34914",
      "children": [
        {
          "name": "35055",
          "children": [
            {
              "name": "42308",
              "children": [
                {
                  "name": "42366",
                  "value": 100,
                  "text": "Quiz\u00e1 no has leido bien el comentario anterior.",
                  "short_text": "Quiz\u00e1 no has leido bien el comentario anterior."
                }
              ],
              "text": "Pues nada, nos vamos all\u00ed a tocar Metal tambi\u00e9n tenemos derecho y al que le moleste se vaya a otro sitio, incluyendo p\u00e1jaros y dem\u00e1s fauna del parque.",
              "short_text": "Pues nada, nos vamos all\u00ed a tocar Metal tambi\u00e9n tenemos derecho y al que le moleste se vaya a otro sitio, incluyendo p\u00e1jaros y dem\u00e1s fauna del parque."
            }
          ],
          "text": "Este espont\u00e1neo encuentro de ciudadan@s no solo era disfrutado por quienes tocaban el tambor. La prueba est\u00e1 en los v\u00eddeos que cualquiera puede encontrar en youtube. Y a todos los asistentes estoy tambi\u00e9n seguro que gustan del silencio y la naturaleza. Esto no es una cuesti\u00f3n de bandos partidarios del silencio y el disfrute de la naturaleza y otros que no lo son. Un conflicto inventado para justificar una prohibici\u00f3n arbitraria. El parque es muy grande y nos puede acoger a tod@s en armon\u00eda.",
          "short_text": "[SUPPORT - Convivencia y uso del espacio p\u00fablico] Este espont\u00e1neo encuentro de ciudadan@s no solo era disfrutado por quienes tocaban el tambor. La prueba est\u00e1 en los v\u00eddeos que cualquiera puede encontrar en youtube. Y a todos los asistentes estoy tam..."
        }
      ],
      "text": "Para el que toca el tambor puede ser divertid\u00edsimo pero es un tormento para los que nos gusta el silencio y la naturaleza.",
      "short_text": "[ATTACK - Convivencia y uso del espacio p\u00fablico] Para el que toca el tambor puede ser divertid\u00edsimo pero es un tormento para los que nos gusta el silencio y la naturaleza."
    },
    {
      "name": "35756",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una propuesta muy oportuna y coherente con la ciudad de los abrazos que la nueva alcaldesa quiere que sea Madrid. Era una expresi\u00f3n de cultura de calle viva y no comercial, y eso no solo no tendr\u00eda que no ser perseguido, sino cuidado y respetado all\u00ed donde se produzca.",
      "short_text": "Me parece una propuesta muy oportuna y coherente con la ciudad de los abrazos que la nueva alcaldesa quiere que sea Madrid. Era una expresi\u00f3n de cultura de calle viva y no comercial, y eso no solo no..."
    },
    {
      "name": "42306",
      "children": [
        {
          "name": "42367",
          "children": [
            {
              "name": "44096",
              "children": [
                {
                  "name": "44097",
                  "value": 100,
                  "text": "Y yo no s\u00e9 si los tambores los usan los camellos para avisarse pero en la zona pr\u00f3xima a Menendez Pelayo, junto a los parques infantiles, hemos visto muchas veces trapichear con droga tranquilamente. M\u00e1s guardas forestales necesita el parque.",
                  "short_text": "Y yo no s\u00e9 si los tambores los usan los camellos para avisarse pero en la zona pr\u00f3xima a Menendez Pelayo, junto a los parques infantiles, hemos visto muchas veces trapichear con droga tranquilamente...."
                },
                {
                  "name": "45501",
                  "value": 100,
                  "text": "M Luisa, yo recuerdo la presencia de grupos musicales de otras culturas incluidos los tambores, que no molestaban, el problema es que se masific\u00f3, y por eso pas\u00f3 a ser molesto. No es falta de respeto a las costumbres de aqu\u00ed. La m\u00fasica es arte, es cultura, y es muy rico abrirse a otras mentalidades.",
                  "short_text": "M Luisa, yo recuerdo la presencia de grupos musicales de otras culturas incluidos los tambores, que no molestaban, el problema es que se masific\u00f3, y por eso pas\u00f3 a ser molesto. No es falta de respeto..."
                }
              ],
              "text": "Pero de qu\u00e9 hablas! S\u00f3lo queremos que el parque del Retiro sea un lugar tranquilo. Aceptamos compartirlo con otras culturas pero ellos tienen que respetar tambi\u00e9n nuestras costumbres entre las que no entran los tambores junto al estanque.",
              "short_text": "Pero de qu\u00e9 hablas! S\u00f3lo queremos que el parque del Retiro sea un lugar tranquilo. Aceptamos compartirlo con otras culturas pero ellos tienen que respetar tambi\u00e9n nuestras costumbres entre las que no..."
            }
          ],
          "text": "S\u00ed, y los camellos se avisaban al son de tambores, y en Irak hab\u00eda armas qu\u00edmicas. La difamaci\u00f3n como arma de exterminio. Ya no cuela.",
          "short_text": "S\u00ed, y los camellos se avisaban al son de tambores, y en Irak hab\u00eda armas qu\u00edmicas. La difamaci\u00f3n como arma de exterminio. Ya no cuela."
        }
      ],
      "text": "Y qu\u00e9 tal alquilar un local de ensayo, como cualquier grupo, preparado e insonorizado y no molestar al resto de ciudadanos que no tienen porque aguantar esa m\u00fasica? Si se prohibi\u00f3 no s\u00f3lo fue por el ruido, sino por el ambiente que se creaba alrededor, ya sabes, consumo de drogas, alcohol, gente orinando en cualquier lado.",
      "short_text": "Y qu\u00e9 tal alquilar un local de ensayo, como cualquier grupo, preparado e insonorizado y no molestar al resto de ciudadanos que no tienen porque aguantar esa m\u00fasica? Si se prohibi\u00f3 no s\u00f3lo fue por el r..."
    },
    {
      "name": "44817",
      "children": [
        {
          "name": "45196",
          "children": [
            {
              "name": "45452",
              "children": [
                {
                  "name": "45471",
                  "children": [
                    {
                      "name": "45487",
                      "value": 100,
                      "text": "Yo vivo en la vecindad y los o\u00eda, debe ser que mi o\u00eddo capta m\u00e1s frecuencias. Por m\u00e1s que diga que no es cierto se equivoca.",
                      "short_text": "Yo vivo en la vecindad y los o\u00eda, debe ser que mi o\u00eddo capta m\u00e1s frecuencias. Por m\u00e1s que diga que no es cierto se equivoca."
                    }
                  ],
                  "text": "Tengo amigos que viven en vecindad al parque y no es cierto que los tambores se escuchasen desde sus domicilios. Por lo dem\u00e1s estamos de acuerdo.",
                  "short_text": "Tengo amigos que viven en vecindad al parque y no es cierto que los tambores se escuchasen desde sus domicilios. Por lo dem\u00e1s estamos de acuerdo."
                }
              ],
              "text": "Saludos psana, afirma que no es cierto que la vecindad del parque se vea afectada, est\u00e1 en un error, al ruido de la calle se sumaba el de los tambores. Como se\u00f1al\u00e9 antes era un problema la duraci\u00f3n ininterrumpida durante horas, recalco, ininterrumpida, sobre todo los fines de semana. En el Retiro hay m\u00fasicos de todo tipo unos muy buenos otros no tanto, que ensayan o deleitan con variedad de piezas, hay t\u00edteres, grupos de baile, magos, etc. , no molestan, por qu\u00e9 ser\u00e1? Hay muchas maneras de disfrutar el parque y de compartir ese espacio s\u00ed, hay que regular su uso. \u00bfQu\u00e9 le parece a usted que mientras hay una funci\u00f3n de t\u00edteres en el teatro de t\u00edteres est\u00e9n un grupo de veinte deportistas colg\u00e1ndose de las barandillas del teatro, mientras est\u00e1n las familias con sus hijos en las gradas y la compa\u00f1\u00eda de teatro en plena representaci\u00f3n? \u00bfEso es compartir, o es invadir? He entendido el sentido de la propuesta pero no estoy de acuerdo en como se ven\u00edan realizando los encuentros.",
              "short_text": "Saludos psana, afirma que no es cierto que la vecindad del parque se vea afectada, est\u00e1 en un error, al ruido de la calle se sumaba el de los tambores. Como se\u00f1al\u00e9 antes era un problema la duraci\u00f3n in..."
            }
          ],
          "text": "Por lo que expresa en su comentario, queda claro que usted ya ha pensado que el lugar adecuado para realizarlo es una sala insonorizada. Y al proponer esta soluci\u00f3n tambi\u00e9n queda claro que no ha entendido el sentido de la propuesta. El diagn\u00f3stico general de que Madrid es una ciudad donde sobra ruido es correcto. Pero no es cierto que la vecindad del parque fuera afectada en sus domicilios, y menos teniendo en cuenta que el parque est\u00e1 rodeado de un cintur\u00f3n de ruido por la especial intensidad del tr\u00e1fico, un ruido que por cierto afecta tanto a los que usan el coche como a los que no lo usamos. Tampoco es cierto que sea incompatible este encuentro con otros usos y otras maneras de ocupar un espacio, que al fin y al cabo, no se olvide usted, en tanto p\u00fablico debe estar regulado, s\u00ed, pero tambi\u00e9n exento de prohibiciones arbitrarias que supongan recortes tan significativos como este de la libertad de reuni\u00f3n y de expresi\u00f3n.",
          "short_text": "Por lo que expresa en su comentario, queda claro que usted ya ha pensado que el lugar adecuado para realizarlo es una sala insonorizada. Y al proponer esta soluci\u00f3n tambi\u00e9n queda claro que no ha enten..."
        },
        {
          "name": "45197",
          "children": [
            {
              "name": "45456",
              "children": [
                {
                  "name": "45473",
                  "children": [
                    {
                      "name": "45491",
                      "value": 100,
                      "text": "Que invite o no al baile depende de lo animada que sea la m\u00fasica y de si a pieza es bailable, que de todo hay en el parque. Preg\u00fantese por qu\u00e9 esa m\u00fasica no molesta y la de percusi\u00f3n, como se hac\u00eda en el monumento a Alfonso XII s\u00ed. Antes de que se reunieran all\u00ed tantas personas y tantas horas seguidas hab\u00eda grupos en el paseo del estanque que tocaban y bailaban para alegr\u00eda de los paseantes, el problema vino cuando se masific\u00f3; es eso lo que hay que evitar porque molesta y mucho. Si encuentra la f\u00f3rmula estar\u00e9 all\u00ed con mis bongos.",
                      "short_text": "Que invite o no al baile depende de lo animada que sea la m\u00fasica y de si a pieza es bailable, que de todo hay en el parque. Preg\u00fantese por qu\u00e9 esa m\u00fasica no molesta y la de percusi\u00f3n, como se hac\u00eda en..."
                    }
                  ],
                  "text": "Mi propuesta dice claramente en la tarde del domingo. Y convendr\u00e1 conmigo en que la m\u00fasica hecha con los instumentos que mencionan genera una situaci\u00f3n de escucha diferente, m\u00e1s pasiva por parte del p\u00fablico, mientras que la percusi\u00f3n invita al baile, a acercarse a los m\u00fasicos, a comprarse un djemb\u00e9 y animarse a aprender. Y por supuesto, a bailar.",
                  "short_text": "Mi propuesta dice claramente en la tarde del domingo. Y convendr\u00e1 conmigo en que la m\u00fasica hecha con los instumentos que mencionan genera una situaci\u00f3n de escucha diferente, m\u00e1s pasiva por parte del p..."
                }
              ],
              "text": "Lo afirmo y lo reitero, no he pedido que sean excluidas las manifestaciones espont\u00e1neas del espacio p\u00fablico, disfruto de ellas, eso lo pone usted yo no lo he expresado ni es lo que quiero expresar. He o\u00eddo y disfrutado a m\u00fasicos con hang drum, arpas, violines, guitarras, digeridoo, clarinetes, saxofones, etc. , ning\u00fan problema con ellos. Tampoco es molesto el ritmo de los yemb\u00e9s, me encantan los ritmos, a no ser que est\u00e9n horas y horas que es lo que se estaba haciendo. Es mi experiencia y mi opini\u00f3n. Que le parezca consistente o que no he entendido su propuesta es cosa suya.",
              "short_text": "[ATTACK - Impacto en los vecinos y medio ambiente] Lo afirmo y lo reitero, no he pedido que sean excluidas las manifestaciones espont\u00e1neas del espacio p\u00fablico, disfruto de ellas, eso lo pone usted yo no lo he expresado ni es lo que quiero expresar. He..."
            }
          ],
          "text": "Afirmar de entrada su gusto por la multiculturalidad y la diversidad, puede resultar muy pol\u00edticamente correcto, pero tendr\u00e1 que reconocer que no resulta nada consistente con, a la vez, pedir que sean excluidas sus manifestaciones espont\u00e1neas del espacio p\u00fablico.",
          "short_text": "Afirmar de entrada su gusto por la multiculturalidad y la diversidad, puede resultar muy pol\u00edticamente correcto, pero tendr\u00e1 que reconocer que no resulta nada consistente con, a la vez, pedir que sean..."
        }
      ],
      "text": "Buenas tardes, me encanta la multiculturalidad, la diversidad, el compartir, la m\u00fasica pero el parque no es el lugar adecuado, estar seis, ocho, diez horas ininterrumpidas de percusi\u00f3n se hace insoportable para la fauna, para los paseantes y para los vecinos del barrio, se puede hacer en salas insonorizadas, que las hay baratitas. El parque es grande y acoge a todos pero el sonido se expande, viaja, llegando m\u00e1s all\u00e1 de los l\u00edmites del propio parque. Hay mucho ruido en nuestras vidas y pocos espacios de esparcimiento sereno, si los llenamos de m\u00fasicas con altavoces, estridentes, repetitivas, etc. , estar\u00edamos perjudic\u00e1ndonos, necesitamos esos espacios. Comprendo su planteamiento, y no me importar\u00eda que hubiera un tiempo para esos encuentros, un poco est\u00e1 bien, pero la realidad es que no ponen l\u00edmite y por eso es molesto. Me parece bien que existiera un espacio dedicado a esas alternativa de ocio espont\u00e1neo, pero no en el parque. Pensemos d\u00f3nde.",
      "short_text": "Buenas tardes, me encanta la multiculturalidad, la diversidad, el compartir, la m\u00fasica pero el parque no es el lugar adecuado, estar seis, ocho, diez horas ininterrumpidas de percusi\u00f3n se hace insopor..."
    },
    {
      "name": "51447",
      "value": 100,
      "text": "En estos d\u00edas en que se est\u00e1 juzgando a los responsables de la cat\u00e1strofe de la fiesta de Halloween en el Madrid-Arena, es el momento de recordar que dicha cat\u00e1strofe fue el resultado de una combinaci\u00f3n de negligencia administrativa del gobierno Botella con un modelo de ocio-negocio que solo ve beneficios econ\u00f3micos en la pulsi\u00f3n humana a la danza y que medra al amparo de dicha complicidad con la negligencia administrativa. Un modelo de ocio en las ant\u00edpodas de aquel que fue antes reprimido, por el mismo gobierno municipal en el parque del Retiro: nuestra fiesta espont\u00e1nea, gratuita, abierta, oxigenada. De tod@s y para tod@s.",
      "short_text": "En estos d\u00edas en que se est\u00e1 juzgando a los responsables de la cat\u00e1strofe de la fiesta de Halloween en el Madrid-Arena, es el momento de recordar que dicha cat\u00e1strofe fue el resultado de una combinaci..."
    },
    {
      "name": "53632",
      "children": [
        {
          "name": "65140",
          "value": 100,
          "text": "Esto suena a excusa policial, para tratar de ponerse medallas donde no las hubo. Y lo comento porque muy dif\u00edcilmente aquellos percusionistas eran capaces de ponerse de acuerdo tocando, no ya de cambiar el ritmo a voluntad. La m\u00fasica es la combinaci\u00f3n de la melod\u00eda y el ritmo, por definici\u00f3n. A falta de melod\u00eda no hay m\u00fasica.",
          "short_text": "Esto suena a excusa policial, para tratar de ponerse medallas donde no las hubo. Y lo comento porque muy dif\u00edcilmente aquellos percusionistas eran capaces de ponerse de acuerdo tocando, no ya de cambi..."
        }
      ],
      "text": "Tengo entendido que lo prohibieron porque avisaban cambiando el ritmo y la m\u00fasica a los camellos, cuando la polic\u00eda se acercaba al punto en el que se encontraban.",
      "short_text": "Tengo entendido que lo prohibieron porque avisaban cambiando el ritmo y la m\u00fasica a los camellos, cuando la polic\u00eda se acercaba al punto en el que se encontraban."
    },
    {
      "name": "65134",
      "value": 100,
      "text": "Acabo de ver el enlace alta en la web ahora mismo y compruebo que el autor de la propuesta me atribuye comentarios que figuran como borrados, por lo cual desconozco cual habr\u00eda sido el contenido, salvo por que no le han debido gustar al interfecto. Se refiere a mi groseramente, como as\u00ed habr\u00e1 sido educado, como JPernias. Este individuo, de apodo psana, presuntamente se llama Francisco con p de paco Sanabria Fern\u00e1ndez. Ser\u00e1 denunciado. Para quien no conozca mi participaci\u00f3n en el asunto, explico que soy Presidente de una Asociaci\u00f3n, registrada debidamente, denominada Agrupaci\u00f3n de Artistas Retiro. A los efectos de la percusi\u00f3n en el Retiro, la entoonces Junta Directiva tom\u00f3 la decisi\u00f3n de defender la no aplicaci\u00f3n arbitraria de una ordenanza que entendemos discriminatoria e ilegal. Al menos no aplicarla como as\u00ed lo hac\u00eda la Sra. Botella, violentamente y sin alternativa para los compa\u00f1eros percusionisas. Pero ahora estoy en contra de psana, pues no es percusionista.",
      "short_text": "Acabo de ver el enlace alta en la web ahora mismo y compruebo que el autor de la propuesta me atribuye comentarios que figuran como borrados, por lo cual desconozco cual habr\u00eda sido el contenido, salv..."
    },
    {
      "name": "65138",
      "value": 100,
      "text": "Acabo de ver el enlace alta en la web ahora mismo y compruebo que el autor de la propuesta me atribuye comentarios que figuran como borrados, por lo cual desconozco cual habr\u00eda sido el contenido, salvo por que no le han debido gustar al interfecto. Se refiere a mi groseramente, como as\u00ed habr\u00e1 sido educado, como JPernias. Este individuo, de apodo psana, presuntamente se llama Francisco con p de paco Sanabria Fern\u00e1ndez. Ser\u00e1 denunciado. Para quien no conozca mi participaci\u00f3n en el asunto, explico que soy Presidente de una Asociaci\u00f3n, registrada debidamente, denominada Agrupaci\u00f3n de Artistas Retiro. A los efectos de la percusi\u00f3n en el Retiro, la entonces Junta Directiva tom\u00f3 la decisi\u00f3n de defender la no aplicaci\u00f3n arbitraria de una ordenanza que entendemos discriminatoria e ilegal. Al menos no aplicarla como as\u00ed lo hac\u00eda la Sra. Botella, violentamente y sin alternativa para los compa\u00f1eros percusionisas. Pero ahora estoy en contra de psana, pues no es percusionista.",
      "short_text": "Acabo de ver el enlace alta en la web ahora mismo y compruebo que el autor de la propuesta me atribuye comentarios que figuran como borrados, por lo cual desconozco cual habr\u00eda sido el contenido, salv..."
    },
    {
      "name": "76173",
      "value": 100,
      "text": "En contra de esta propuesta: Podemos ser tolerantes con la practica de casi todas las actividades culturales o deportivas que a cualquiera se le puedan ocurrir, pero eso s\u00ed en cada lugar se podr\u00e1n llevar a cabo aquellas que sean adecuadas a ese entorno. El Parque del Retiro no parece el lugar m\u00e1s indicado para ponerse a tocar unos tambores, como tampoco lo es la pr\u00e1ctica del motocross o las carreras de caballos, por ejemplo.",
      "short_text": "[ATTACK - Convivencia y uso del espacio p\u00fablico] En contra de esta propuesta: Podemos ser tolerantes con la practica de casi todas las actividades culturales o deportivas que a cualquiera se le puedan ocurrir, pero eso s\u00ed en cada lugar se podr\u00e1n lle..."
    },
    {
      "name": "89828",
      "value": 100,
      "text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa.",
      "short_text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa."
    },
    {
      "name": "108067",
      "value": 100,
      "text": "Hola alguien que toque el tambor o la caja que nos pudiera ayudar a una pe\u00f1a de mostoles a tocar la caja o tambor ensayamos los sabados por la tarde 1930 jueves y domingos al mismo horario es para cantar el 18 de febrero gracias. Mi correo patry1988timon@ gmail. Com.",
      "short_text": "Hola alguien que toque el tambor o la caja que nos pudiera ayudar a una pe\u00f1a de mostoles a tocar la caja o tambor ensayamos los sabados por la tarde 1930 jueves y domingos al mismo horario es para can..."
    }
  ],
  "text": "Tambores en el Parque del Retiro en la tarde del domingo. Lo que nos jugamos en esto, es apostar o no por una ciudad tolerante con la diversidad y con la manifestaci\u00f3n espont\u00e1nea de la creatividad y la sociabilidad ciudadana. Pedimos el levantamiento de esta prohibici\u00f3n y\u00a0 la puesta en valor de lo que all\u00ed se producia como espacio tiempo de participaci\u00f3n ciudadana en una actividad que enriquece el clima convivencial y amplia las opciones de ocio gratuito en nuestra ciudad. Esta actividad, constitu\u00eda una suerte de joven tradici\u00f3n, emblem\u00e1tica del talante abierto, multicultural y cosmopolita de Madrid y aportaba al clima convivencial de esta ciudad un espacio-tiempo de encuentro y distensi\u00f3n, que quienes lo frecuent\u00e1bamos apreci\u00e1bamos como una estupenda manera de disfrutar de las tardes de los domingos. Muchas personas han crecido acudiendo con regularidad a ese espont\u00e1neo encuentro, a disfrutar de la atm\u00f3sfera que all\u00ed se creaba. Muchas tambi\u00e9n acompa\u00f1ando a sus hij@s y niet@s. No se trata de algo fr\u00edvolo. La buena diversi\u00f3n de l@s ciudadan@s la que les sirve para regenerarse en medio de las dificultades de la vida cotidiana es un asunto de salud p\u00fablica y clima convivencial La actividad musical facilita, a nivel colectivo, que se produzcan din\u00e1micas de socializaci\u00f3n m\u00e1s fluidas, pues convence a nuestros afectos de que la armon\u00eda con otros es un gozo posible. Org\u00e1nicamente estimula la producci\u00f3n de serotonina, agente esencial en nuestro equilibrio psico-org\u00e1nico. Nadie lo convocaba. Unas personas acud\u00edamos con m\u00e1s regularidad, otras con menos, unas en grupo, otras en solitario. Y la pluralidad humana que componen la ciudadan\u00eda madrile\u00f1a y sus visitantes estaba all\u00ed congregada, para disfrutar de la m\u00fasica y el baile, en una proximidad y unas combinaciones de perfiles humanos y biogr\u00e1ficos que no se produc\u00edan en ning\u00fan otro contexto de la vida urbana. Una vida urbana que tiende a articularse exclusivamente sobre el eje del trabajo y el consumo, porque el tiempo libre ha quedado reducido a consumo: Una vida urbana en la que la expresi\u00f3n musical y la pulsi\u00f3n a la danza permanecen enclaustradas, restringidas a circuitos comerciales, explotadas por la industria de las macrofiestas, por los excluyentes circuitos de after- hours. O los eventos promocionales de marcas realizados en la v\u00eda p\u00fablica. Solo las verbenas populares representan un modo semejante de darse la m\u00fasica en la calle no troquelado o encapsulado en lo comercial. Y nosotr@s sin pretenderlo, hab\u00edamos inventado nuestra verbena semanal. Una verbena de fin de siglo en el coraz\u00f3n verde de Madrid. Una verbena en la que no sonaba el chotis pero que era tan madrile\u00f1a como lo son sus multicolores habitantes.",
  "short_text": "Tambores en el Parque del Retiro en la tarde del domingo. Lo que nos jugamos en esto, es apostar o no por una ciudad tolerante con la diversidad y con la manifestaci\u00f3n espont\u00e1nea de la creatividad y l..."
}