{
  "name": "19024",
  "children": [
    {
      "name": "140678",
      "children": [
        {
          "name": "140826",
          "value": 100,
          "text": "Yo la he hecho ac\u00e1 tambi\u00e9n a ver si algo ayuda.",
          "short_text": "Yo la he hecho ac\u00e1 tambi\u00e9n a ver si algo ayuda."
        }
      ],
      "text": "No dejes de hacer tu reclamaci\u00f3n directa.",
      "short_text": "No dejes de hacer tu reclamaci\u00f3n directa."
    },
    {
      "name": "140728",
      "value": 100,
      "text": "Insalubre, antiest\u00e9tico, inadmisible en el entorno de un parque forestal, es una claro ataque a Vbb, un barrio que odian, excepto para instalar sus artefactos.",
      "short_text": "Insalubre, antiest\u00e9tico, inadmisible en el entorno de un parque forestal, es una claro ataque a Vbb, un barrio que odian, excepto para instalar sus artefactos."
    },
    {
      "name": "140782",
      "children": [
        {
          "name": "175687",
          "value": 100,
          "text": "Esos cubos no ensucian nada. Quien ensucia es quien los usa mal.",
          "short_text": "Esos cubos no ensucian nada. Quien ensucia es quien los usa mal."
        }
      ],
      "text": "Es una guarrada. Ensucia la ciudad llena de olores. Por amor de dios vamos para atras.",
      "short_text": "Es una guarrada. Ensucia la ciudad llena de olores. Por amor de dios vamos para atras."
    },
    {
      "name": "140822",
      "children": [
        {
          "name": "141127",
          "value": 100,
          "text": "Sabes que Gallard\u00f3n ide\u00f3 para Vallecas una recogida neum\u00e1tica de basuras, sabes que se lleg\u00f3 a construir y sabes que nunca se ha puesto en servicio habiendo costado 20 m\u20ac y sabes por qu\u00e9. Porque IU junto con las asociaciones de vecinos y 13tv se opusieron frontalmente y paralizar\u00f3n la obra. Estos son los que nos gobiernan ahora con la marca AhoraMadrid. Es el Ecobarrio de Vallecas totalmente abandonado. Van de progres y no tienen NPI.",
          "short_text": "Sabes que Gallard\u00f3n ide\u00f3 para Vallecas una recogida neum\u00e1tica de basuras, sabes que se lleg\u00f3 a construir y sabes que nunca se ha puesto en servicio habiendo costado 20 m\u20ac y sabes por qu\u00e9. Porque IU ju..."
        }
      ],
      "text": "Podr\u00eda haberse aprovechado para estudiar la viabilidad de un sistema neum\u00e1tico de recogida de basuras, o bien contenedores soterrados.",
      "short_text": "Podr\u00eda haberse aprovechado para estudiar la viabilidad de un sistema neum\u00e1tico de recogida de basuras, o bien contenedores soterrados."
    },
    {
      "name": "140838",
      "value": 100,
      "text": "In\u00e9s Saban\u00e9s est\u00e1 agilipollada, No se que hace esta tipa decidiendo nada, Entiendo que como estos pulgosos les gusta vivir como unos guarros, quieren que todos vivamos como ellos, no? o es una cuesti\u00f3n de que actualmente en un cami\u00f3n de basuras van 3 operarios y a partir de ahora va a ir s\u00f3lo 1 Estos comunistas eliminado empleo para la gente y apoyando la rentabilidad de las contratas, Aiinnssss, que penita dan, .",
      "short_text": "In\u00e9s Saban\u00e9s est\u00e1 agilipollada, No se que hace esta tipa decidiendo nada, Entiendo que como estos pulgosos les gusta vivir como unos guarros, quieren que todos vivamos como ellos, no? o es una cuesti\u00f3..."
    },
    {
      "name": "140870",
      "value": 100,
      "text": "Es vergonzoso. Es Sanchinarro tenemos cuartos de basura que evitan olores. En mi comunidad hay por lo menos 15 de los de dos ruedas. C\u00f3mo va a caber toda nuestra basura en ese contenedor, m\u00e1s la de los edificios de al lado? Terrible!.",
      "short_text": "Es vergonzoso. Es Sanchinarro tenemos cuartos de basura que evitan olores. En mi comunidad hay por lo menos 15 de los de dos ruedas. C\u00f3mo va a caber toda nuestra basura en ese contenedor, m\u00e1s la de lo..."
    },
    {
      "name": "140879",
      "children": [
        {
          "name": "140969",
          "value": 100,
          "text": "Te parece coherente comparar el urbanismo del siglo 21 con la configuraci\u00f3n de tu barrio? no tienes ni idea evidentemente. Pero queda claro el te jodes porque yo tambi\u00e9n tengo los cubos en la calle. Gracias por una opini\u00f3n tan constructiva.",
          "short_text": "Te parece coherente comparar el urbanismo del siglo 21 con la configuraci\u00f3n de tu barrio? no tienes ni idea evidentemente. Pero queda claro el te jodes porque yo tambi\u00e9n tengo los cubos en la calle. G..."
        },
        {
          "name": "141070",
          "children": [
            {
              "name": "141147",
              "value": 100,
              "text": "Las fotos est\u00e1n trucadas?.",
              "short_text": "Las fotos est\u00e1n trucadas?."
            }
          ],
          "text": "Las fotos que ponen tampoco son objetivas no?.",
          "short_text": "Las fotos que ponen tampoco son objetivas no?."
        }
      ],
      "text": "Eso no es una noticia, es un enlace de OKdiario, muy alejado de cualquier objetividad. El cambio se hace para optimizar la labor de recogida, pese a que eso suponga un esfuerzo extra para los vecinos. En cuanto a los olores, bichos, etc. , he vivido 30 a\u00f1os en un barrio con contenedores en la calle y nunca he tenido problemas de ese tipo.",
      "short_text": "Eso no es una noticia, es un enlace de OKdiario, muy alejado de cualquier objetividad. El cambio se hace para optimizar la labor de recogida, pese a que eso suponga un esfuerzo extra para los vecinos...."
    },
    {
      "name": "140940",
      "children": [
        {
          "name": "142523",
          "children": [
            {
              "name": "152147",
              "value": 100,
              "text": "Nos toman el pelo, como dice hacen consultas de lo que les interesa y para el resto hacen lo que les parece. Me pregunto, esta es la nueva gesti\u00f3n para favorecer a los madrile\u00f1os? Creo que no-.",
              "short_text": "Nos toman el pelo, como dice hacen consultas de lo que les interesa y para el resto hacen lo que les parece. Me pregunto, esta es la nueva gesti\u00f3n para favorecer a los madrile\u00f1os? Creo que no-."
            }
          ],
          "text": "Esta medida se ha anunciado tras haber hecho la compra de cubos y camiones adaptados para dichos cubos. Osea, que es ajo y agua, como ya hemos hecho la compra, os los com\u00e9is con patatas. Este oscurantismo de tramar todo antes de anunciarlo en vez de escuchar al pueblo como tanto le gusta al Ayuntamiento, s\u00f3lo hace pensar que hay quienes sacan tajada. Porque para otras cosas m\u00e1s banales s\u00ed preguntan y hacen varias consultas ciudadanas, pero para esto que es algo que nos afecta diariamente ni preguntan ni nada. Piensa mal y acertar\u00e1s dice el refr\u00e1n, pero no puedo pensar otra cosa de quienes no van de cara.",
          "short_text": "Esta medida se ha anunciado tras haber hecho la compra de cubos y camiones adaptados para dichos cubos. Osea, que es ajo y agua, como ya hemos hecho la compra, os los com\u00e9is con patatas. Este oscurant..."
        },
        {
          "name": "152146",
          "children": [
            {
              "name": "162730",
              "value": 100,
              "text": "Ah\u00ed le has dado. Toda la raz\u00f3n. Puestos encima de plazas verdes o azules todav\u00eda se ve la pintura debajo Pero es que como digo los ponen sin pensar: ya me quej\u00e9 en su d\u00eda de que pudiendo poner 2 contenedores en una sola plaza de aparcamiento en l\u00ednea, los hab\u00edan puesto en 2 plazas de bater\u00eda, por lo que se perd\u00eda plaza.",
              "short_text": "Ah\u00ed le has dado. Toda la raz\u00f3n. Puestos encima de plazas verdes o azules todav\u00eda se ve la pintura debajo Pero es que como digo los ponen sin pensar: ya me quej\u00e9 en su d\u00eda de que pudiendo poner 2 conte..."
            }
          ],
          "text": "Hay otra finalidad oculta, reducir las plazas de aparcamiento en la calle.",
          "short_text": "Hay otra finalidad oculta, reducir las plazas de aparcamiento en la calle."
        }
      ],
      "text": "\u00bfPero por qu\u00e9 se empe\u00f1an en cambiar las cosas que funcionan? \u00bfQu\u00e9 h\u00e1remos a partir de ahora con los cuartos de basuras de nuestras comunidades de vecinos Me gustar\u00eda saber qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de esta concesi\u00f3n.",
      "short_text": "\u00bfPero por qu\u00e9 se empe\u00f1an en cambiar las cosas que funcionan? \u00bfQu\u00e9 h\u00e1remos a partir de ahora con los cuartos de basuras de nuestras comunidades de vecinos Me gustar\u00eda saber qui\u00e9n est\u00e1 detr\u00e1s de esta co..."
    },
    {
      "name": "140962",
      "value": 100,
      "text": "Menuda basura, nunca mejor dicho, de acci\u00f3n. Este ayuntamiento ha perdido el norte hace ya tiempo. En vez de solucionar los problemas de Madrid, se dedican a eliminar lo que funciona. Manuela e In\u00e9s, por favor, dejen la alcald\u00eda y v\u00e1yanse al bingo.",
      "short_text": "Menuda basura, nunca mejor dicho, de acci\u00f3n. Este ayuntamiento ha perdido el norte hace ya tiempo. En vez de solucionar los problemas de Madrid, se dedican a eliminar lo que funciona. Manuela e In\u00e9s,..."
    },
    {
      "name": "140970",
      "value": 100,
      "text": "Los que adquirimos con mucho esfuerzo una vivienda en estos nuevos barrios, pagamos por las exigencias del Plan General y de todos los Planes Parciales que el ayuntamiento obligo a cumplir. Entre ellas, los cuartos de basuras, con la idea de mantener la salubridad de la ciudad y tambi\u00e9n contribuir al ornato de las calles, parques y jardines que son de todos los Madrile\u00f1os. Parece una broma absurda, que pagados los impuestos de construcciones y obras, la parte proporcional del IBI con el que cargan nuestras viviendas por esos metros cuadrados constru\u00eddos por exigencia, ahora una brillante concejal de Ahora Madrid, decida cambiar con la recogida de basuras. Es absurdo, es un retroceso al urbanismo pasado y fracasado. \u00bfQu\u00e9 ser\u00e1 lo siguiente? \u00bfdejar de reciclar? porque hace 30 a\u00f1os no se hac\u00eda. \u00bfpara qu\u00e9 seguir separando basuras?.",
      "short_text": "Los que adquirimos con mucho esfuerzo una vivienda en estos nuevos barrios, pagamos por las exigencias del Plan General y de todos los Planes Parciales que el ayuntamiento obligo a cumplir. Entre ella..."
    },
    {
      "name": "140974",
      "value": 100,
      "text": "Cuanto dinero hay por medio? Estaba todo bien y ahora por qu\u00e9 quieren cambiar? Quien se lleva dinerito fresco con este cambio? Quiz\u00e1s la empresa de los contenedores? Los camiones No se. Cuando se cambia algo que funciona por basura en los barrios y debajo de nuestras ventanas. , alguien se lo lleva fresco. Por que no se prueba en las calles de quien lo propone?.",
      "short_text": "Cuanto dinero hay por medio? Estaba todo bien y ahora por qu\u00e9 quieren cambiar? Quien se lleva dinerito fresco con este cambio? Quiz\u00e1s la empresa de los contenedores? Los camiones No se. Cuando se camb..."
    },
    {
      "name": "140987",
      "children": [
        {
          "name": "141248",
          "value": 100,
          "text": "Yo he puesto una reclamaci\u00f3n por esto que comentas, mi contenedor esta a 400 m de mi domicilio. En los barrios donde los contenedores est\u00e1n en la calle, cada 100m hay alguno. No entiendo porque nosotros no tenemos ese derecho.",
          "short_text": "Yo he puesto una reclamaci\u00f3n por esto que comentas, mi contenedor esta a 400 m de mi domicilio. En los barrios donde los contenedores est\u00e1n en la calle, cada 100m hay alguno. No entiendo porque nosotr..."
        }
      ],
      "text": "Cuando me enter\u00e9 de la medida me xxxx bastante, pero no le d\u00ed tanta importancia al pensar que simplemente tendr\u00eda que salir a la calle a tirar la basura, me gusta m\u00e1s el sistema actual pero lo acept\u00e9. Hace unos d\u00edas recib\u00ed la carta comunic\u00e1ndome que el cubo de basura m\u00e1s cercano lo tengo a 8 min andando ida 8 vuelta. Y eso a diario. Ese perjuicio a m\u00ed, de forma ego\u00edsta me parece enorme, y me hace tambi\u00e9n pensar que el n\u00famero de cubos que se van a instalar van a ser insuficientes, porque si tengo el cubo m\u00e1s cercano a 4 manzanas. Por no hablar de toda la gente que va a ir a tirar la basura en coche, perjuicio para el medio ambiente y para los vecinos que tengan el cubo al lado de su casa. Sinceramente si quieren ahorrar dinero en la limpieza, que es uno de los mayores problemas del ayuntamiento, veo que nos gobiernan aut\u00e9nticos genios.",
      "short_text": "Cuando me enter\u00e9 de la medida me xxxx bastante, pero no le d\u00ed tanta importancia al pensar que simplemente tendr\u00eda que salir a la calle a tirar la basura, me gusta m\u00e1s el sistema actual pero lo acept\u00e9...."
    },
    {
      "name": "140989",
      "value": 100,
      "text": "Tenemos el barrio tan, tan sucio, tan abandonado, que creo que esta nueva medida s\u00f3lo va a servir para que nos vayamos enterrando en suciedad. \u00bfPor qu\u00e9 no piensan en nosotros?. Parec\u00eda imposible hacerlo peor.",
      "short_text": "Tenemos el barrio tan, tan sucio, tan abandonado, que creo que esta nueva medida s\u00f3lo va a servir para que nos vayamos enterrando en suciedad. \u00bfPor qu\u00e9 no piensan en nosotros?. Parec\u00eda imposible hacer..."
    },
    {
      "name": "141001",
      "value": 100,
      "text": "Es el peor sistema de recogida de basura, sistema nada recomendable, por muchas razones. Penoso todo este sistema politico.",
      "short_text": "Es el peor sistema de recogida de basura, sistema nada recomendable, por muchas razones. Penoso todo este sistema politico."
    },
    {
      "name": "141003",
      "children": [
        {
          "name": "141263",
          "value": 100,
          "text": "Pues en Villaverde ni nos han notificado pusieron vallas para no aparcar y a las 4 ma\u00f1ana cambiaron ubicaci\u00f3n y contenedores.",
          "short_text": "Pues en Villaverde ni nos han notificado pusieron vallas para no aparcar y a las 4 ma\u00f1ana cambiaron ubicaci\u00f3n y contenedores."
        }
      ],
      "text": "Para aquellos que se\u00e1is de Sanchinarro. A m\u00ed me han enviado carta de que empiezan el 26 No cre\u00e1is que es solo Valdebebas. Movilic\u00e9monos!.",
      "short_text": "Para aquellos que se\u00e1is de Sanchinarro. A m\u00ed me han enviado carta de que empiezan el 26 No cre\u00e1is que es solo Valdebebas. Movilic\u00e9monos!."
    },
    {
      "name": "141017",
      "value": 100,
      "text": "Vtglez El nuevo sistema de recogida de basuras con contenedores a la calle propuesto por el Ayuntamiento para Sanchinarro y otros PAUS supone retroceder en el tiempo hacia un sistema de basuras obsoleto, insalubre y de ocupaci\u00f3n indebida del espacio urbano.",
      "short_text": "Vtglez El nuevo sistema de recogida de basuras con contenedores a la calle propuesto por el Ayuntamiento para Sanchinarro y otros PAUS supone retroceder en el tiempo hacia un sistema de basuras obsole..."
    },
    {
      "name": "141046",
      "value": 100,
      "text": "Otra jilipollez que se supuestamente se han inventado. Esto yo ya lo vivi en mis tiempos j\u00f3venes. Calles sucias, basura y bolsas rotas en las calles, inconvenientes para los inquilinos, etc. Dejen de tocar lo que funciona medianamente bien e inventen otras cosas. Me huele a nuevo negociete de alguien.",
      "short_text": "Otra jilipollez que se supuestamente se han inventado. Esto yo ya lo vivi en mis tiempos j\u00f3venes. Calles sucias, basura y bolsas rotas en las calles, inconvenientes para los inquilinos, etc. Dejen de..."
    },
    {
      "name": "141050",
      "value": 100,
      "text": "No En cualquier parte donde est\u00e1n estos u otros parecidos lo \u00fanico que dejan son: Basura por los suelos, Contenedores abarrotados de escombros y muebles, Ruidos al arrastrarlos, Los camiones los dejaran donde les d\u00e9 la gana, Eliminaran aparcaramientos, Ser\u00e1n objeto de v\u00e1ndalos, Anidaran las ratas y otros, No limpiaran como en nuestras Comunidades etc. , Sin olvidar la p\u00e9rdida de puestos de trabajo tanto en empresa de recogida de basuras, En empresas de limpieza o remuneraci\u00f3n a conserjes por este trabajo. Yo no quiero basureros en las calles esto retrocede el tiempo acondicionen parques realicen y mantenga las podas en las calles y jardines que est\u00e1n secos Qu\u00e9 pena nuestras grandes y espaciosas Calles y Avenidas, ahora adornadas con contenedores de basura putrefactos que devaluaran nuestra vida cotidiana al igual que la de la imagen de nuestro fant\u00e1stico barrio y de nuestras viviendas. \u00bfPor qu\u00e9 cambiar algo cuando esto medianamente funciona por que quer\u00e9is jodernos la vida.",
      "short_text": "No En cualquier parte donde est\u00e1n estos u otros parecidos lo \u00fanico que dejan son: Basura por los suelos, Contenedores abarrotados de escombros y muebles, Ruidos al arrastrarlos, Los camiones los dejar..."
    },
    {
      "name": "141059",
      "value": 100,
      "text": "Me parece un paso atras en lo que a la gesti\u00f3n de las basuras se refiere. Actualmente esta bastante bien tratado el tema porque los contenedores se sacan un rato antes de que pase el cami\u00f3n y despu\u00e9s se recogen con lo que la basura esta muy poco tiempo en la calle. Tanto los contenedores como los cuartos de basura se limpian con frecuencia con lo que la condiciones sanitarias son bastante buenas Con el nuevo sistema esto va a cambiar radicalmente teniendo las calles mucho m\u00e1s sucias y teniendo focos de infecci\u00f3n accesibles a todos.",
      "short_text": "Me parece un paso atras en lo que a la gesti\u00f3n de las basuras se refiere. Actualmente esta bastante bien tratado el tema porque los contenedores se sacan un rato antes de que pase el cami\u00f3n y despu\u00e9s..."
    },
    {
      "name": "141062",
      "value": 100,
      "text": "El barrio se va a convertir en un basurero. No han tenido en cuenta el grave perjuicio de poner en la puerta de los jardines y los bajos semejante basurero con olores, bichos y suciedad. No han tenido en cuenta a personas mayores, enfermos, etc. Es un agravio a los vecinos que ya tenemos cuartos de basura y mantenemos la limpieza de nuestras calles en Sanchinarro y Valdebebas. Hay que parar esta sinraz\u00f3n. Que se gasten nuestro dinero en perjudicarnos es lo m\u00e1s lamentable.",
      "short_text": "El barrio se va a convertir en un basurero. No han tenido en cuenta el grave perjuicio de poner en la puerta de los jardines y los bajos semejante basurero con olores, bichos y suciedad. No han tenido..."
    },
    {
      "name": "141105",
      "value": 100,
      "text": "In\u00e9s Sabanes dimite porque eres una decepci\u00f3n, no cierras Valdemingomez ni vac\u00edas papeleras y ahora nos vas a llenar el barrio de cubos. Vete ya!.",
      "short_text": "In\u00e9s Sabanes dimite porque eres una decepci\u00f3n, no cierras Valdemingomez ni vac\u00edas papeleras y ahora nos vas a llenar el barrio de cubos. Vete ya!."
    },
    {
      "name": "141107",
      "children": [
        {
          "name": "141262",
          "value": 100,
          "text": "A m\u00ed me pasa algo similar han quitado 3 ptos con m\u00e1s de 15 contenedores y han puesto 3 a la entrada de mi portal siempre rebosan mis padres son minusval\u00eddos. Yo he pedido Reubicaci\u00f3n y sino lo consigo me planteo denunciarlo te lo digo por si te animas y somos muchos podemos ganarlo.",
          "short_text": "A m\u00ed me pasa algo similar han quitado 3 ptos con m\u00e1s de 15 contenedores y han puesto 3 a la entrada de mi portal siempre rebosan mis padres son minusval\u00eddos. Yo he pedido Reubicaci\u00f3n y sino lo consigo..."
        },
        {
          "name": "152375",
          "value": 100,
          "text": "Yo tambi\u00e9n estoy en una posici\u00f3n parecida, vivo en un primero y me han colocado los cubos justo debajo de las ventanas de la cocina y el tendedero, el cual va abierto por lo que no puedo cerrar ventanas y me trago los olores, avispas y dem\u00e1s bichos. Antes tirar la basura era una acto c\u00f3modo, bajaba incluso en pijama ya que ten\u00eda el cuarto de basuras justo debajo de mi casa. Ahora tengo que vestirme estoy pensado en salir en pijama cuando acompa\u00f1e el tiempo salir deL portal. Llegar hasta la puerta de salida de la urbanizaci\u00f3n. Dar toda la vuelta a la misma. Y por fin llegar al pu\u00f1etero cubo que tiene roto el pedal y tirar la basura. Adem\u00e1s, colocaron los cubos debajo de un \u00e1rbol cuyas ramas impiden que se pudan usar. Peroooo no hay problema Se procede y se rompen las ramas que hagan falta con el mismo cubo hasta que no quede ning\u00fana que moleste. Con dos cojones.",
          "short_text": "Yo tambi\u00e9n estoy en una posici\u00f3n parecida, vivo en un primero y me han colocado los cubos justo debajo de las ventanas de la cocina y el tendedero, el cual va abierto por lo que no puedo cerrar ventan..."
        }
      ],
      "text": "Me gustar\u00eda que In\u00e9s Sabanes, Manuela Carmena y Yolanda Rodr\u00edguez explicaran que estudio han hecho para ubicar los cubos y con qu\u00e9 criterio. Vivo en un bajo con jard\u00edn en Sanchinarro y me ponen los cubos en la misma puerta de mi cocina y mi dormitorio con el consiguiente enorme perjuicio de olores, ruidos, bichos, trasiego etc. , etc. Me siento agredida por el Ayuntamiento de Madrid y la concejala de Medio Ambiente. Es una medida dictatorial y sin ning\u00fana conciencia ciudadana. SOS.",
      "short_text": "Me gustar\u00eda que In\u00e9s Sabanes, Manuela Carmena y Yolanda Rodr\u00edguez explicaran que estudio han hecho para ubicar los cubos y con qu\u00e9 criterio. Vivo en un bajo con jard\u00edn en Sanchinarro y me ponen los cu..."
    },
    {
      "name": "141125",
      "value": 100,
      "text": "Y nadie ha pensado en la de puestos de trabajo que se perder\u00e1n o en la bajada de sueldo de los porteros o responsables de limpieza? No, desde luego el genio no vive en estas zonas. Se generar\u00e1 m\u00e1s paro y m\u00e1s mierda, por si ya ten\u00edamos poca. Algunos barrios est\u00e1n olvidados y lo que iban a ser parques son eras, como las de los pueblos. Vergonzoso.",
      "short_text": "Y nadie ha pensado en la de puestos de trabajo que se perder\u00e1n o en la bajada de sueldo de los porteros o responsables de limpieza? No, desde luego el genio no vive en estas zonas. Se generar\u00e1 m\u00e1s par..."
    },
    {
      "name": "141128",
      "children": [
        {
          "name": "141132",
          "children": [
            {
              "name": "141133",
              "children": [
                {
                  "name": "141522",
                  "value": 100,
                  "text": "Pregunta en leganes como funciona el sistema neum\u00e1tico. Esto no entiendo como no se vota, igual aqu\u00ed no queremos ahorrar.",
                  "short_text": "Pregunta en leganes como funciona el sistema neum\u00e1tico. Esto no entiendo como no se vota, igual aqu\u00ed no queremos ahorrar."
                }
              ],
              "text": "La medida del Ayuntamiento obedece a cuestiones de ahorro de costes en el sistema de recogida de basuras: se quitan muchos cubos y se sustituye por uno m\u00e1s grande, con lo que se ahorra en tiempo de recogida. El Ayuntamiento no ha pensado ni en salubridad ni en est\u00e9tica, les importa el ahorro econ\u00f3mico. Un ejemplo de ello es, que en Vallecas est\u00e1 dise\u00f1ado un sistema de succi\u00f3n neum\u00e1tica de basuras que cost\u00f3 20 m\u20ac y est\u00e1 totalmente abandonado. Es el mejor sistema posible; limpio r\u00e1pido y barato, pero IU lo boicote\u00f3 en 2011 y actualmente que gobiernan no lo quieren poner en marcha, \u00bfpor qu\u00e9? porque lo dise\u00f1o la derecha. Lo de las plazas de aparcamiento para minusv\u00e1lidos aparecen como setas, no solo el propietario de un piso, sino el inquilino de alquiler, un familiar, etc. Lo malo es que hay que adaptar la finca prepara la cartera para que luego se vayan del piso ya me ha pasado Tienes raz\u00f3n, es mejor no ver los cubos y es m\u00e1s salubre, pero In\u00e9s Saban\u00e9s mira el Euro.",
              "short_text": "La medida del Ayuntamiento obedece a cuestiones de ahorro de costes en el sistema de recogida de basuras: se quitan muchos cubos y se sustituye por uno m\u00e1s grande, con lo que se ahorra en tiempo de re..."
            }
          ],
          "text": "Respecto a las plazas de aparcamiento, no entiendo la comparativa de esta medida, a la que muchos seguimos sin ver la utilidad social, con otras que efectivamente s\u00ed la promueven, como la integraci\u00f3n de todos los vecinos y el promover medios de transporte alternativos al coche. La cr\u00edtica es a la utilizaci\u00f3n del espacio p\u00fablico por el hecho de haber cambiado los contedores, cuando el sistema actual de cuartos de basura funciona perfectamente. Y los vecinos minusv\u00e1lidos, resulta que ya existen y que tienen sus derechos como cualquier otro, no que ya saldr\u00e1n como por generaci\u00f3n espont\u00e1nea a quitarnos plazas de aparcamiento. Por \u00faltimo, yo siempre he vivido en barrios cuidados, tanto con contenedores en la calle como con cuartos de basuras, y definitivamente veo m\u00e1s salubre, est\u00e9tico y de mejor aprovechamiento del espacio p\u00fablico el sistema de cuartos de basuras. Pero para gustos los colores.",
          "short_text": "Respecto a las plazas de aparcamiento, no entiendo la comparativa de esta medida, a la que muchos seguimos sin ver la utilidad social, con otras que efectivamente s\u00ed la promueven, como la integraci\u00f3n..."
        }
      ],
      "text": "Aunque estoy de acuerdo contigo, los puntos que comentas no son del todo correctos: - Problemas de salubridad: si se entierran los cubos, es todav\u00eda peor, ya que el cubeto lo que hace es retener la porquer\u00eda y atraer a las ratas. Es mejor tener un cubo en superficie que enterrado. - Los cuartos de basuras son de obligado cumplimiento a nivel nacional por el cte-db-hs2 y est\u00e1n recogidos por la LPH como zona com\u00fan del edificio y por tanto participa de un coeficiente a distribuir por todos los vecinos. Aqu\u00ed el Ayuntamiento de Madrid no tiene nada que ver. - Plazas de aparcamiento: S\u00ed, las elimina, pero da igual, ya te saldr\u00e1 un vecino minusv\u00e1lido o varios y ya veras como van desapareciendo las plazas. No obstante el Ayuntamiento tiene previsto realizar carriles bicicleta por toda la ciudad y eso va a ser a costa de eliminar plazas de aparcamiento en la calle. Decirte que yo siempre he tenido cubos de basura en la calle, y la suciedad depende de la educaci\u00f3n de la vecindad.",
      "short_text": "Aunque estoy de acuerdo contigo, los puntos que comentas no son del todo correctos: - Problemas de salubridad: si se entierran los cubos, es todav\u00eda peor, ya que el cubeto lo que hace es retener la po..."
    },
    {
      "name": "141131",
      "value": 100,
      "text": "Ya no es que el ayuntamiento no cumpla con su promesa de municipalizar el servicio. Si no que con este sistema de recogida se lo pone m\u00e1s f\u00e1cil a las empresas para eliminar puestos de trabajo ya que esos camiones suprimen a los dos operarios que echan los cubos. Por no hablar de la merma en la calidad del servicio.",
      "short_text": "Ya no es que el ayuntamiento no cumpla con su promesa de municipalizar el servicio. Si no que con este sistema de recogida se lo pone m\u00e1s f\u00e1cil a las empresas para eliminar puestos de trabajo ya que e..."
    },
    {
      "name": "141141",
      "children": [
        {
          "name": "141264",
          "value": 100,
          "text": "Te equivocas en Villaverde ten\u00edamos los antiguos y ahora sin avisar cambian en sitios m\u00e1s molestando a vecinos los nuevos y adem\u00e1s muchos menos vaya suerte me toco el gordo a la puerta del portal ni dormir puedo.",
          "short_text": "Te equivocas en Villaverde ten\u00edamos los antiguos y ahora sin avisar cambian en sitios m\u00e1s molestando a vecinos los nuevos y adem\u00e1s muchos menos vaya suerte me toco el gordo a la puerta del portal ni d..."
        }
      ],
      "text": "Este cambio es bueno para los barrios que ya tienen los cubos en la calle Nefasto para todos aquellos que los tenemos en cuartos de basura ventilados, por normativa, y conserjes para sacarlos y meterlos a diario Barrios distintos, respuestas distintas! Muchas comunidades se replantearan la necesidad de tanto conserje o de tantas horas.",
      "short_text": "Este cambio es bueno para los barrios que ya tienen los cubos en la calle Nefasto para todos aquellos que los tenemos en cuartos de basura ventilados, por normativa, y conserjes para sacarlos y meterl..."
    },
    {
      "name": "141144",
      "value": 100,
      "text": "En el ensanche de Vallecas ya tenemos suficientes problemas con la basura y los olores para agravarlo a\u00fan m\u00e1s con contenedores en las calles. Hay zonas en el barrio que son aut\u00e9nticos estercoleros, ya que el servicio de limpieza brilla por su ausencia. A esto le sumamos los olores de Valdemingomez. Y ahora recogida de basura con cubos comunitarios! Cubos cada dos manzanas para compartir entre hasta 700 vecinos! Se\u00f1ores nos hemos vuelto locos! Esto solo traer\u00e1 m\u00e1s olores, plagas y suciedad al barrio. Es un completo retroceso.",
      "short_text": "En el ensanche de Vallecas ya tenemos suficientes problemas con la basura y los olores para agravarlo a\u00fan m\u00e1s con contenedores en las calles. Hay zonas en el barrio que son aut\u00e9nticos estercoleros, ya..."
    },
    {
      "name": "141161",
      "value": 100,
      "text": "Buenas tardes a todos, yo como conserje de Princesa de Eboli 58 tambi\u00e9n apoyo esta propuesta, aunque me quite el trabajo de sacar meter cubos y la limpieza y desinfecci\u00f3n entiendo perfectamente que estos contenedores en la calle s\u00f3lo traer\u00e1 problemas de olores, l\u00edquidos, insectos y roedores. Tambi\u00e9n por lo que yo se, se dejara de contratar a personal de recogida de residuos, un saludo a tod@s.",
      "short_text": "Buenas tardes a todos, yo como conserje de Princesa de Eboli 58 tambi\u00e9n apoyo esta propuesta, aunque me quite el trabajo de sacar meter cubos y la limpieza y desinfecci\u00f3n entiendo perfectamente que es..."
    },
    {
      "name": "141256",
      "value": 100,
      "text": "Es una vuelta atr\u00e1s, esta medida har\u00e1 que las calles est\u00e9n m\u00e1s sucias, que haya menos sitio para aparcar, incentivar\u00e1 a los v\u00e1ndalos a destrozar m\u00e1s contenedores, y proliferar\u00e1n los insectos. Mucho mejor dejarla en el cuarto de basuras de cada comunidad de vecinos, as\u00ed no destruimos puestos de trabajo!.",
      "short_text": "Es una vuelta atr\u00e1s, esta medida har\u00e1 que las calles est\u00e9n m\u00e1s sucias, que haya menos sitio para aparcar, incentivar\u00e1 a los v\u00e1ndalos a destrozar m\u00e1s contenedores, y proliferar\u00e1n los insectos. Mucho me..."
    },
    {
      "name": "141261",
      "value": 100,
      "text": "400 m hasta el cubo asignado? No tengo tanto tiempo libre como para perderlo en ese desplazamiento para tirar la basura, teniendo mi cuarto de basuras. Es una l\u00e1stima que cualquier esquina sea susceptible de llenarse literalmente de basura.",
      "short_text": "400 m hasta el cubo asignado? No tengo tanto tiempo libre como para perderlo en ese desplazamiento para tirar la basura, teniendo mi cuarto de basuras. Es una l\u00e1stima que cualquier esquina sea suscept..."
    },
    {
      "name": "141280",
      "value": 100,
      "text": "Ustedes me est\u00e1n recortando un servicio. Yo siempre he bajado la basura a los contenedores de la calle cuando viv\u00eda con mis padres. No me molesta, lo he hecho siempre. Pero me vine a vivir a un barrio con unos determinados servicios. Lo que ustedes pretenden hacer, no es reducir costes, es un recorte en toda regla, un recorte de un servicio que el ayuntamiento de Madrid nos estaba prestando. La tasa de basura no se elimin\u00f3 para esto. Busquen otras soluciones de ahorro.",
      "short_text": "Ustedes me est\u00e1n recortando un servicio. Yo siempre he bajado la basura a los contenedores de la calle cuando viv\u00eda con mis padres. No me molesta, lo he hecho siempre. Pero me vine a vivir a un barrio..."
    },
    {
      "name": "141293",
      "value": 100,
      "text": "Pero bueno Ines Sabanes y Carmena no se si os hab\u00e9is enterado por los apoyos que hay que no queremos los contenedores nuevos ni siquiera que hag\u00e1is una prueba. Por favor dejar a Sanchinarro como est\u00e1.",
      "short_text": "Pero bueno Ines Sabanes y Carmena no se si os hab\u00e9is enterado por los apoyos que hay que no queremos los contenedores nuevos ni siquiera que hag\u00e1is una prueba. Por favor dejar a Sanchinarro como est\u00e1."
    },
    {
      "name": "141314",
      "value": 100,
      "text": "Hola Dejo esta propuesta sobre discapacidad para que si les parece bien la apoyen Gracias.",
      "short_text": "Hola Dejo esta propuesta sobre discapacidad para que si les parece bien la apoyen Gracias."
    },
    {
      "name": "141559",
      "value": 100,
      "text": "Yo tambi\u00e9n estoy en contra de esta medida del Ayuntamiento. Muchas veces uno baja mismamente en pijama y zapatillas a tirar la basura, aprovechando que los cubos est\u00e1n dentro del recinto de la comunidad de vecinos. Ahora bien, si me ponen los cubos a 500 mts, o a 8 minutos andando, \u00bfvoy a ir en pijama igualmente por la calle? Pues evidentemente no. Afortunadamente les queda poco al frente del Ayuntamiento.",
      "short_text": "Yo tambi\u00e9n estoy en contra de esta medida del Ayuntamiento. Muchas veces uno baja mismamente en pijama y zapatillas a tirar la basura, aprovechando que los cubos est\u00e1n dentro del recinto de la comunid..."
    },
    {
      "name": "142290",
      "value": 100,
      "text": "Y qu\u00e9 problema hay con el m\u00e9todo actual? Si los cubos los sacan los conserjes que al fin y al cabo los paga la comunidad.",
      "short_text": "Y qu\u00e9 problema hay con el m\u00e9todo actual? Si los cubos los sacan los conserjes que al fin y al cabo los paga la comunidad."
    },
    {
      "name": "142356",
      "value": 100,
      "text": "No queremos que nos pongan los contenederes permanentes, esa medida es un paso atr\u00e1s. Ahora mismo tenemos los pisos adapatados para guardar los cubos de los portales y cada portal tiene sus cubos. \u00bfHay que gastar m\u00e1s? \u00bfQu\u00e9 aporta esta medida adem\u00e1s de incomodidades, calles llenas de basura, olores, . ? Avancemos! No retr\u00e1semos las cosas!.",
      "short_text": "No queremos que nos pongan los contenederes permanentes, esa medida es un paso atr\u00e1s. Ahora mismo tenemos los pisos adapatados para guardar los cubos de los portales y cada portal tiene sus cubos. \u00bfHa..."
    },
    {
      "name": "143053",
      "children": [
        {
          "name": "143054",
          "value": 100,
          "text": "Se me olvidaba. Si los vecinos hicieren una correcta separaci\u00f3n de residuos en sus domicilios, y por tanto, no tirasen en el contenedor de resto de residuos ning\u00fan envase, vidrio, cart\u00f3n, etc. Estos cubos no se colmatar\u00edan y no habr\u00eda residuos alrededor de los mismos. Saludos.",
          "short_text": "Se me olvidaba. Si los vecinos hicieren una correcta separaci\u00f3n de residuos en sus domicilios, y por tanto, no tirasen en el contenedor de resto de residuos ning\u00fan envase, vidrio, cart\u00f3n, etc. Estos c..."
        }
      ],
      "text": "La recogida de residuos org\u00e1nicos y/o de resto de residuos mediante la instalaci\u00f3n de grandes contenedores en la v\u00eda p\u00fablica resulta mucho m\u00e1s r\u00e1pida y econ\u00f3mica que con peque\u00f1os contenedores. Aquellos vecinos, comunidades de propietarios o locales que deseen mantener esos peque\u00f1os cubos deber\u00edan pagar el sobrecoste de esta forma de recogida. Un saludo.",
      "short_text": "La recogida de residuos org\u00e1nicos y/o de resto de residuos mediante la instalaci\u00f3n de grandes contenedores en la v\u00eda p\u00fablica resulta mucho m\u00e1s r\u00e1pida y econ\u00f3mica que con peque\u00f1os contenedores. Aquello..."
    },
    {
      "name": "145779",
      "value": 100,
      "text": "Horrible este sistema. Punto final.",
      "short_text": "Horrible este sistema. Punto final."
    },
    {
      "name": "148907",
      "children": [
        {
          "name": "152376",
          "value": 100,
          "text": "\u00bfQu\u00e9 parte no entiendes? y porque ocurre en muchos sitios est\u00e1 bien hecho? Manda huevos.",
          "short_text": "\u00bfQu\u00e9 parte no entiendes? y porque ocurre en muchos sitios est\u00e1 bien hecho? Manda huevos."
        }
      ],
      "text": "No entiendo tantas cr\u00edticas. Es lo que ocurre en la mayor parte de las ciudades.",
      "short_text": "No entiendo tantas cr\u00edticas. Es lo que ocurre en la mayor parte de las ciudades."
    },
    {
      "name": "151107",
      "value": 100,
      "text": "Yo he trabajado recogiendo basura en el cami\u00f3n. A lo mejor en su bloque si limpian los cubos, pero tendr\u00edan que ver la cantidad de gente que le da igual la basura, porque alguien la va a recoger. Como no se puede obligar a la gente a hacer las cosas bien, por lo menos se dan facilidades para ello. Poner cubos fijos agiliza muchisimo la recogida de basura de 5 millones de personas, que se dice pronto Que luego, vienen las quejas por que no se recoge. Solucioned: limpieza de los contenedores fijos para evitar insalubridad dos aparcamientos m\u00e1s por cada contenedor fijo instalado.",
      "short_text": "Yo he trabajado recogiendo basura en el cami\u00f3n. A lo mejor en su bloque si limpian los cubos, pero tendr\u00edan que ver la cantidad de gente que le da igual la basura, porque alguien la va a recoger. Como..."
    },
    {
      "name": "151993",
      "value": 100,
      "text": "Tampoco han tenido en cuenta que los nuevos contenedores no son accesibles para ning\u00fana persona con problemas de movilidad o visuales.",
      "short_text": "Tampoco han tenido en cuenta que los nuevos contenedores no son accesibles para ning\u00fana persona con problemas de movilidad o visuales."
    },
    {
      "name": "152017",
      "value": 100,
      "text": "Menos estudios de impacto de g\u00e9nero para el soterramiento de la M30 y m\u00e1s sentido com\u00fan. Las constructoras pagan el parque forestal con el sobreprecio pagado por los compradores = vecinos del barrio antiguo vertedero, y el Ayuntamiento, devuelve las basuras a las calles. Los IBI siguen subiendo en la zona y, a cambio, se cargan lo \u00fanico que funcionaba. Transporte p\u00fablico deficiente, nada de papeleras, recorrer km para dar la vuelta en Las Fuerzas Armadas, nada de colegios p\u00fablicos, nada de comercio, \u00e1rboles secos y arbustos por todos lados, pavimentos y aceras destrozadas.",
      "short_text": "Menos estudios de impacto de g\u00e9nero para el soterramiento de la M30 y m\u00e1s sentido com\u00fan. Las constructoras pagan el parque forestal con el sobreprecio pagado por los compradores = vecinos del barrio a..."
    },
    {
      "name": "168055",
      "value": 100,
      "text": "No a los vertederos en la v\u00eda p\u00fablica y menos a la entrada de edificios de viviendas.",
      "short_text": "No a los vertederos en la v\u00eda p\u00fablica y menos a la entrada de edificios de viviendas."
    },
    {
      "name": "171001",
      "value": 100,
      "text": "No entiendo. \u00bfOs quej\u00e1is de que ten\u00e9is un cuarto de basuras en vuestras comunidades que ahora v\u00e1is a poder utilizar para cualquier otra cosa? Para guardar bicicletas, para los carritos de beb\u00e9 sin tener que subirlos y bajarlos del piso, para guardar cosas de la Comunidad. \u00bfOs quej\u00e1is de tener que andar 400 metros hasta el cubo de basura. No hay nada m\u00e1s f\u00e1cil que pedir que pongan m\u00e1s en la calle. Es m\u00e1s, pod\u00e9is prescindir de conserjes o encargados de sacar los cubos todos los d\u00edas a la calle y ahorraros un dinero. El caso es protestar por protestar.",
      "short_text": "No entiendo. \u00bfOs quej\u00e1is de que ten\u00e9is un cuarto de basuras en vuestras comunidades que ahora v\u00e1is a poder utilizar para cualquier otra cosa? Para guardar bicicletas, para los carritos de beb\u00e9 sin ten..."
    },
    {
      "name": "172300",
      "value": 100,
      "text": "Es imposible alcanzar los 27662 apoyos necesarios. No creo que los que nos conectemos habitualmente a decide Madrid lleguemos a 27662.",
      "short_text": "Es imposible alcanzar los 27662 apoyos necesarios. No creo que los que nos conectemos habitualmente a decide Madrid lleguemos a 27662."
    },
    {
      "name": "174286",
      "children": [
        {
          "name": "174287",
          "value": 100,
          "text": "Adem\u00e1s, ir por la calle y ver un contenedor individual cada 2 metros es un poco antiest\u00e9tico y da imagen de poca salubridad en las calles.",
          "short_text": "Adem\u00e1s, ir por la calle y ver un contenedor individual cada 2 metros es un poco antiest\u00e9tico y da imagen de poca salubridad en las calles."
        }
      ],
      "text": "Entiendo que puede ser algo molesto si hab\u00e9is tenido que habilitar una sala para el cubo de la basura o una plaza de garaje. A\u00fan as\u00ed me parece un avance importante el uso de contenedores colectivos en vez de los individuales por edificio. Creo que va a suceder como con las leyes antitabaco. Al principio mucha gente no estaba de acuerdo pero con el tiempo se ha visto que hemos ganado todos. Fue un avance y esto va a ser similar: Es m\u00e1s higi\u00e9nico y permite un mejor control de plagas por parte del ayuntamiento. Y si alguien los estropea se encarga el ayuntamiento de reponerlos.",
      "short_text": "Entiendo que puede ser algo molesto si hab\u00e9is tenido que habilitar una sala para el cubo de la basura o una plaza de garaje. A\u00fan as\u00ed me parece un avance importante el uso de contenedores colectivos en..."
    },
    {
      "name": "174479",
      "value": 100,
      "text": "Ya lo quisiera para el barrio de quintana, son edificios antiguos, muchos no disponen de espacio suficiente para tantos contenedores, adem\u00e1s de ser comunidades humildes, y con peque\u00f1o n\u00famero de viviendas, con lo cual encarece el coste de empresa en sacar y meter los contenedores. Adem\u00e1s muchas comunidades se olvidan tarde en retirarlos y en muchas ocasiones son un impedimento para andar por aceras ya de por si estrechas. Ser\u00eda una fantastica idea que trajeran esos contenedores de Paus como sanchinarro las tablas montecarmelo ensanche de Barajas arroyo del fresno la dehesa ca\u00f1aberal vallecas atalayuela Carabanchel que no los quieren, que este barrio ser\u00e1 bien recibido por todo lo anterior.",
      "short_text": "Ya lo quisiera para el barrio de quintana, son edificios antiguos, muchos no disponen de espacio suficiente para tantos contenedores, adem\u00e1s de ser comunidades humildes, y con peque\u00f1o n\u00famero de vivien..."
    }
  ],
  "text": "No cambio contenedores individuales comunidades por permanentes en las calles. No al cambio de contenedores individuales de las comunidades de vecinos a contenedores a pie de calle permanentes dado que generar\u00e1n olores, bichos y otros inconvenientes. El Ayuntamiento de Madrid sin previo aviso ni raz\u00f3n aparente ha comunicado que a partir del 24 de Julio de 2017 en Valdebebas se va a modificar el sistema de recogida de residuos s\u00f3lidos y envases, \u00a0de contenedores individuales de dos ruedas que se ubican en las comunidades de Vecinos y que sacan a la calle los conserjes, a cubos de basura instalados permanentemente en la V\u00eda P\u00fablica. La medida se adopta, dicen, \u00a0porque la estructura y amplitud de la calle es compatible con este sistema, que alegan m\u00e1s eficiente. Por ello no es de extra\u00f1ar que esta medida sea adoptada proximamente en otros Paus como\u00a0SANCHINARRO, las tablas montecarmelo ensanche de Barajas arroyo del fresno la dehesa ca\u00f1aberal\u00a0vallecas atalayuela Carabanchel y otras zonas de Madrid con estructura y amplitud de calle. La medida que parece que \u00fanicamente busca reducci\u00f3n de costes no ha tenido en cuentas muchas otras cosas, como: - Los problemas de\u00a0Salubridad. Est\u00e1 claro, porque muchos lo hemos vivido, que los cubos permanentes en la calle generan olores, bichos y otros inconvenientes. En otro caso se se habr\u00edan impulsado medidas de soterramientos en algunos lugares. - Los costes que se ha hecho incurrir a los Vecinos de las comunidades que sin apenas haber nacido se les ha obligado a crear cuartos de basura que ahora quedar\u00e1n en desuso. - Reduce y elimina plazas de aparcamiento en la calle\u00a0 Adjunto enlace a una noticia donde se ve los probelamas que est\u00e1n causando los nuevos contenedores. Son muy gr\u00e1ficas las fotografias de lo que muy probablemente suceda en nuestros barrios. Si est\u00e1s de acuerdo con que no se debe cambiar el sistema y se ha de mantener el sistema actual, vota est\u00e1 propuesta y haz que la conozcan otros vecinos de Madrid para que opinen. Muchas gracias. \u00a0.",
  "short_text": "No cambio contenedores individuales comunidades por permanentes en las calles. No al cambio de contenedores individuales de las comunidades de vecinos a contenedores a pie de calle permanentes dado qu..."
}