{
  "name": "1918",
  "children": [
    {
      "name": "24576",
      "children": [
        {
          "name": "25521",
          "children": [
            {
              "name": "25523",
              "value": 100,
              "text": "No hay que subir el impuesto del IBI sino hacer que todos lo paguemos. As\u00ed con las dificultades que se ponen a los herederos no me extra\u00f1a que muchos tengan que dejar el piso al Estado o a quien coresponda de la Administraci\u00f3n por no pagar lo que le piden. O como se cuenta en una respuesta puesta aqu\u00ed por otro usuario tener que dejar de estudiar para ponerse a trabajar actualmente si se llega a conseguir un puesto de trabajo para poder tener lo que ya es suyo por ley y que sus padres o familiar ya en su momento les cost\u00f3 tener legalmente para ellos y sus herederos.",
              "short_text": "No hay que subir el impuesto del IBI sino hacer que todos lo paguemos. As\u00ed con las dificultades que se ponen a los herederos no me extra\u00f1a que muchos tengan que dejar el piso al Estado o a quien cores..."
            }
          ],
          "text": "\u00a1Pero Ram\u00f3n Maynou Ferreres qu\u00e9 dices! Se nota que no tienes problemas, dificultades para pagar impuestos que por si ya son algunos abusivos por lo que recibimos despu\u00e9s en servicios. \u00bfNo es suficiente que el que recibe por herencia y dem\u00e1s un inmueble para su uso como la vivienda pagar el IBI Yo creo que si.",
          "short_text": "[ATTACK - Equidad fiscal] \u00a1Pero Ram\u00f3n Maynou Ferreres qu\u00e9 dices! Se nota que no tienes problemas, dificultades para pagar impuestos que por si ya son algunos abusivos por lo que recibimos despu\u00e9s en servicios. \u00bfNo es suficient..."
        },
        {
          "name": "33554",
          "value": 100,
          "text": "\u00bfSubir m\u00e1s el IBI \u00bfPero has pensado lo que dices?.",
          "short_text": "\u00bfSubir m\u00e1s el IBI \u00bfPero has pensado lo que dices?."
        },
        {
          "name": "33555",
          "value": 100,
          "text": "Que pague el IBI la Iglesia y todo el mundo, incluidos organismos p\u00fablicos.",
          "short_text": "Que pague el IBI la Iglesia y todo el mundo, incluidos organismos p\u00fablicos."
        }
      ],
      "text": "Yo quitar\u00eda los impuestos de: 1- Plusval\u00eda por injusto por no contemplar las minusv\u00e1lidas 2- Donaci\u00f3n 3- Transmisi\u00f3n y para compensar subir\u00eda el Impuesto IBI para compensar la bajada en recaudaci\u00f3n.",
      "short_text": "[ATTACK - Justicia social] Yo quitar\u00eda los impuestos de: 1- Plusval\u00eda por injusto por no contemplar las minusv\u00e1lidas 2- Donaci\u00f3n 3- Transmisi\u00f3n y para compensar subir\u00eda el Impuesto IBI para compensar la bajada en recaudaci\u00f3n."
    },
    {
      "name": "25115",
      "children": [
        {
          "name": "25528",
          "children": [
            {
              "name": "25533",
              "value": 100,
              "text": "Nadie aqu\u00ed est\u00e1 hablando de hacer negocio con lo que recibe \u00bfEntendideo?.",
              "short_text": "Nadie aqu\u00ed est\u00e1 hablando de hacer negocio con lo que recibe \u00bfEntendideo?."
            }
          ],
          "text": "\u00a1Pero Victor m t qu\u00e9 dices! Ni proporcinal ni leches: Estamos hablando de algo que es de alguien y deja a sus hijos o familiar un inmueble vivienda, etc. Para que disfrute de \u00e9l no para ganar dinero por \u00e9l por 0 \u20ac al fallecer y que en su momento compr\u00f3 para que vivieran en el piso o vivienda toda la familia hijos, matrimonio, e incluso en muchos casos abuelos, tios.",
          "short_text": "[SUPPORT - Justicia social] \u00a1Pero Victor m t qu\u00e9 dices! Ni proporcinal ni leches: Estamos hablando de algo que es de alguien y deja a sus hijos o familiar un inmueble vivienda, etc. Para que disfrute de \u00e9l no para ganar dinero p..."
        }
      ],
      "text": "Entiendo que debe ser proporcional al valor de la herencia recibida relicto hereditario, no solo hay que tener en cuenta los inmuebles sino el total recibido. Se deber\u00eda establecer una tabla de la suma de los valores, en el que superando una cantidad ejemplo 1 mill\u00f3n Si se debe abonar impuesto de plus val\u00eda.",
      "short_text": "[ATTACK - Equidad fiscal] Entiendo que debe ser proporcional al valor de la herencia recibida relicto hereditario, no solo hay que tener en cuenta los inmuebles sino el total recibido. Se deber\u00eda establecer una tabla de la sum..."
    },
    {
      "name": "25213",
      "children": [
        {
          "name": "25516",
          "value": 100,
          "text": "Muy de acuerdo contigo Toruzz. Nada de impuestos en estos casos que solo es cambio de titular y adem\u00e1s porque te lo dejan tus padres o familiar por fallecimiento. Ellos en su momento ya pagaron lo suyo como hipotecas, impuestos. Solo el que recibe el inmueble por herencia nada m\u00e1s deber\u00eda a partir de que el inmueble est\u00e1 a su nombre es pagar el IBI que corresponda al tener ya a su nombre la vivienda. Esto si que es l\u00f3gico, el resto no.",
          "short_text": "Muy de acuerdo contigo Toruzz. Nada de impuestos en estos casos que solo es cambio de titular y adem\u00e1s porque te lo dejan tus padres o familiar por fallecimiento. Ellos en su momento ya pagaron lo suy..."
        },
        {
          "name": "33552",
          "value": 100,
          "text": "Mis padres se pasaron una vida trabajando como animales para dejar a sus cuatro hijos en una situaci\u00f3n que no les faltara el pan no somos ricos Consiguieron tras toda una vida de ahorros y privaciones, comprar un piso que ahora vale unos 200000 euros. Pues bien, al fallecer mi madre, por la mitad de la herencia nos atrac\u00f3 el ayuntamiento de Botella con ocho mil euros que no ten\u00edamos para pagar. O sea, que unas personas se tiran trabajando toda una vida para comprar un inmueble, y te lo quitan o casi con un impuesto revolucionario de derechas. Yo lo calificar\u00eda de expolio a los ciudadanos para pagar los desaguisados del se\u00f1or ese que se fue por la puerta giratoria y nos dej\u00f3 una deuda para 30 a\u00f1os en \u00e9poca de crisis: el se\u00f1or Gallard\u00f3n, y su t\u00edtere imitador: la inepta Botella.",
          "short_text": "Mis padres se pasaron una vida trabajando como animales para dejar a sus cuatro hijos en una situaci\u00f3n que no les faltara el pan no somos ricos Consiguieron tras toda una vida de ahorros y privaciones..."
        }
      ],
      "text": "En mi caso aunque se trataba de otra comunidad tras fallecer mi padre y para poder heredar las dos propiedades de escaso valor que con tanto esfuerzo me dej\u00f3, me vi obligado con 18 a\u00f1os a aparcar los estudios y ponerme a trabajar para pagar la burrada de dinero que me exig\u00eda la comunidad. Al menos tuvieron la decencia de fraccionarme el pago. A mi juicio deber\u00eda ser suficiente con el pago del IBI pero si tiene sentido tributar por algo as\u00ed al menos deber\u00eda existir un mecanismo para que ning\u00fan chaval tenga que pasar por una situaci\u00f3n tan injusta como la que pas\u00e9 yo.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto social] En mi caso aunque se trataba de otra comunidad tras fallecer mi padre y para poder heredar las dos propiedades de escaso valor que con tanto esfuerzo me dej\u00f3, me vi obligado con 18 a\u00f1os a aparcar los..."
    },
    {
      "name": "25530",
      "value": 100,
      "text": "\u00a1No a tener que pagar impuestos al recibir un inmueble a 0 \u20ac por herencia o donaci\u00f3n! \u00a1Si a pagar el impuesto del IBI cuando ya esta realizada la transmisi\u00f3n a nombre del heredero del fallecido! \u00a1Pero a partir de tenerlo a su nombre legalmente, no antes de esto!.",
      "short_text": "[SUPPORT - Impacto econ\u00f3mico] \u00a1No a tener que pagar impuestos al recibir un inmueble a 0 \u20ac por herencia o donaci\u00f3n! \u00a1Si a pagar el impuesto del IBI cuando ya esta realizada la transmisi\u00f3n a nombre del heredero del fallecido! \u00a1Pero..."
    },
    {
      "name": "25539",
      "value": 100,
      "text": "Ya me llegar\u00e1 a m\u00ed esto, y espero que sea dentro de muchos a\u00f1os, de una vivienda que llevo viviendo desde que nac\u00ed y que son de mis padres. \u00bfMe quieren dejar en la calle sin poder ir a donde vivir? Con la edad que tengo nunca he podido comprarme un piso o alquilarlo porque nunca he ganado un sueldo decente para poder hacerlo. Espero que no me vea en la calle por no poder pagar donde vivo con mis padres actualmente dentro de 15 o 20 a\u00f1os.",
      "short_text": "Ya me llegar\u00e1 a m\u00ed esto, y espero que sea dentro de muchos a\u00f1os, de una vivienda que llevo viviendo desde que nac\u00ed y que son de mis padres. \u00bfMe quieren dejar en la calle sin poder ir a donde vivir? Co..."
    },
    {
      "name": "33547",
      "children": [
        {
          "name": "105347",
          "value": 100,
          "text": "No es un impuesto de derechas. Lo formulo el gobierno socialista en el a\u00f1o 1988 Lo formul\u00f3 de forma que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de tener la posesi\u00f3n no se produce el hecho imponible.",
          "short_text": "[SUPPORT - Legalidad y regulaci\u00f3n] No es un impuesto de derechas. Lo formulo el gobierno socialista en el a\u00f1o 1988 Lo formul\u00f3 de forma que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de tener la posesi\u00f3n no se produce el hecho imponible."
        }
      ],
      "text": "Totalmente apoyada. He sufrido en mis carnes el doloroso impuesto, que es un atraco, m\u00e1s que un impuesto. Mis hermanos y yo, hemos tenido que pagar nada menos que 8000 euros que no ten\u00edamos por la mitad de la herencia del piso de mi madre fallecida. Ocho mil euros Por un piso que debe estar tasado en unos 200000 euros. Y cuando fallezca mi padre, si no cambian esto, tendremos que pagar la otra mitad, o sea otros ocho mil euros As\u00ed ha habido tantas renuncias a herencias en Espa\u00f1a, que son expropiaciones forzosas por no poder pagar el impuesto revolucionario de gobiernos de derechas.",
      "short_text": "[ATTACK - Carga econ\u00f3mica] Totalmente apoyada. He sufrido en mis carnes el doloroso impuesto, que es un atraco, m\u00e1s que un impuesto. Mis hermanos y yo, hemos tenido que pagar nada menos que 8000 euros que no ten\u00edamos por la mit..."
    },
    {
      "name": "33570",
      "value": 100,
      "text": "Quiz\u00e1s habr\u00eda que explicar esto con m\u00e1s detalle para las personas que todav\u00eda no han pasado por esta situaci\u00f3n pero pasar\u00e1n Cuando alguien fallece, los herederos tienen que pagar dos veces: 1 Por un lado el impuesto de sucesiones Comunidad de Madrid 2 por otro lado la plusval\u00eda municipal ayuntamiento Pues bien, el ayuntamiento de Botella, para recaudar, ha multiplicado por varias veces las tablas del c\u00e1lculo de plusval\u00eda por transmisi\u00f3n por herencias. De forma que si heredas un bien inmueble, del que no has recibido ni un euro en efectivo, tienes que pagar una cantidad exorbitante al ayuntamiento. Ojo que eso os puede pasar a cualquier familia de clase media.",
      "short_text": "[ATTACK - Justicia social] Quiz\u00e1s habr\u00eda que explicar esto con m\u00e1s detalle para las personas que todav\u00eda no han pasado por esta situaci\u00f3n pero pasar\u00e1n Cuando alguien fallece, los herederos tienen que pagar dos veces: 1 Por un l..."
    },
    {
      "name": "37810",
      "value": 100,
      "text": "La subida de este impuesto es abusiva tantos en transmisiones intervivos como mortis causa. Los propios funcionarios del ayuntamiento te preguntan si conoces m\u00e1s o menos la cantidad que tienes que pagar, para que te sientes si no lo sabes, no sea que te vaya a dar un infarto. He tenido que pagar 9000 euros por la venta de un piso de 145000 euros. \u00a1Es una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza!.",
      "short_text": "[ATTACK - Legalidad y regulaci\u00f3n] La subida de este impuesto es abusiva tantos en transmisiones intervivos como mortis causa. Los propios funcionarios del ayuntamiento te preguntan si conoces m\u00e1s o menos la cantidad que tienes que pag..."
    },
    {
      "name": "105334",
      "value": 100,
      "text": "Creo que esta es una p\u00e1gina oficial del Ayuntamiento de Madrid o por lo menos de su equipo de Gobierno por la rese\u00f1a que aparece al final de la p\u00e1gina. Ayuntamiento de Madrid 2016.",
      "short_text": "Creo que esta es una p\u00e1gina oficial del Ayuntamiento de Madrid o por lo menos de su equipo de Gobierno por la rese\u00f1a que aparece al final de la p\u00e1gina. Ayuntamiento de Madrid 2016."
    },
    {
      "name": "105337",
      "children": [
        {
          "name": "105872",
          "value": 100,
          "text": "Mi familia tuvo que pagar este impuesto hace un a\u00f1o, por la herencia de un inmueble con m\u00e1s de 20 a\u00f1os desde la ultima transmisi\u00f3n y en el ayuntamiento de Madrid no me dijeron nada sobre esto. Muchas gracias por la informaci\u00f3n y te agradecer\u00eda me indicases como se puede reclamar este pago indebido y si la devoluci\u00f3n debieran hacerla de oficio.",
          "short_text": "Mi familia tuvo que pagar este impuesto hace un a\u00f1o, por la herencia de un inmueble con m\u00e1s de 20 a\u00f1os desde la ultima transmisi\u00f3n y en el ayuntamiento de Madrid no me dijeron nada sobre esto. Muchas..."
        },
        {
          "name": "105935",
          "value": 100,
          "text": "No te dijeron nada porque incluso las instrucciones que tienen no est\u00e1n de acuerdo a la ordenanza, ya que a\u00f1aden la expresi\u00f3n o m\u00e1s para casos de m\u00e1s de 20 a\u00f1os. La LRHL para per\u00edodos mayores de 20 a\u00f1os no indica porcentaje anual que puedan designar los ayuntamientos. Por lo que la palabra o m\u00e1s sobra. Puedes proceder enviando una solicitud y no a lo mejor no te hacen caso. Pero ya hay m\u00e1s personas que en estos momentos le est\u00e1n diciendo al Ayuntamiento de Madrid que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os no se produce el hecho imponible. Si no te hacen caso puedes acudir al Defensor del Pueblo. Otras personas tambi\u00e9n pueden acudir.",
          "short_text": "No te dijeron nada porque incluso las instrucciones que tienen no est\u00e1n de acuerdo a la ordenanza, ya que a\u00f1aden la expresi\u00f3n o m\u00e1s para casos de m\u00e1s de 20 a\u00f1os. La LRHL para per\u00edodos mayores de 20 a\u00f1..."
        }
      ],
      "text": "El hecho imponible del IIVTNU es de naturaleza instant\u00e1nea y para el caso de herencias no se manifiesta el incremento despu\u00e9s de 20 a\u00f1os. Lo dice a ordenanza del Ayuntamiento de Madrid. Art. 21 El per\u00edodo de imposici\u00f3n comprende el n\u00famero de a\u00f1os a lo largo de los cuales se pone de manifiesto el incremento del valor de los terrenos y se computar\u00e1 desde el devengo inmediato anterior del impuesto, con el l\u00edmite m\u00e1ximo de veinte a\u00f1os. Por lo tanto en el a\u00f1o 21 no se pone de manifiesto y no se produce el hecho imponible del IIVTNU Nadie puede calcular la plusval\u00eda pasados 20 a\u00f1os porque como dice dicho art\u00edculo se computar\u00e1 que solamente se manifiesta durante 20 a\u00f1os. Despu\u00e9s de 20 no hay manifiesto del incremento y por lo tanto no se cumple la formulaci\u00f3n del hecho imponible el incremento de ponga de manifiesto a consecuencia de su transmisi\u00f3n.",
      "short_text": "[ATTACK - Legalidad y regulaci\u00f3n] El hecho imponible del IIVTNU es de naturaleza instant\u00e1nea y para el caso de herencias no se manifiesta el incremento despu\u00e9s de 20 a\u00f1os. Lo dice a ordenanza del Ayuntamiento de Madrid. Art. 21 El per..."
    },
    {
      "name": "107144",
      "children": [
        {
          "name": "107478",
          "children": [
            {
              "name": "107491",
              "children": [
                {
                  "name": "107497",
                  "children": [
                    {
                      "name": "107498",
                      "children": [
                        {
                          "name": "107500",
                          "children": [
                            {
                              "name": "107503",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "107504",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "107510",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Para terminar he de decir que no quiero abrumar a nadie. Tuve un tiempo de incertidumbre hasta que consegu\u00ed encontrar el fundamento de ts rj 1995 7426 para lo cual tuve que ir a la Bliblioteca Nacional a consultar el Aranzadi. Adem\u00e1s, ped\u00ed las actas de discusi\u00f3n de la LRHL al Congreso de los Diputados. La enmienda 77 del Senado, que pretend\u00eda que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os fueran 20 a\u00f1os fue rechazada. El Senador Jos\u00e9 Mar\u00eda Garc\u00eda Royo ya dudaba de que seg\u00fan la redacci\u00f3n del proyecto de ley las transmisiones de m\u00e1s de 20 a\u00f1os quedaban sujetas. Le enmienda fue rechazada. Luego la aplicaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo de la LRHL est\u00e1 rechazada por Las Cortes. La respuesta del sr Fajardo no ofrece dudas. Pero es que ese extremo se lo consulte a trav\u00e9s de un familiar muy allegado suyo. La repuesta fue que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os no hay plusval\u00eda. Cada ponente en la defensa un proyecto de ley lleva un tema que se lo estudia profundamente. No hay ning\u00fana duda despu\u00e9s de 20 es cero.",
                                      "short_text": "Para terminar he de decir que no quiero abrumar a nadie. Tuve un tiempo de incertidumbre hasta que consegu\u00ed encontrar el fundamento de ts rj 1995 7426 para lo cual tuve que ir a la Bliblioteca Naciona..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Perm\u00edteme que haga uso de tu apodo. Pero lo que El Legislador ha hecho al no poner o m\u00e1s es un silencio atronador de que no hay hecho imponible despu\u00e9s de 20 a\u00f1os.",
                                  "short_text": "Perm\u00edteme que haga uso de tu apodo. Pero lo que El Legislador ha hecho al no poner o m\u00e1s es un silencio atronador de que no hay hecho imponible despu\u00e9s de 20 a\u00f1os."
                                }
                              ],
                              "text": "La gente, los ayuntamientos, los abogados etc. Pueden pensar que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os son veinte y no se cobra m\u00e1s. Pero lo cient\u00edficamente se transmite en la LRHL es que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os no hay plusval\u00eda que valga. Esto es cient\u00edfico, forma parte de los fundamentos. Los fundamentos no se ponen en duda, ya que si no es as\u00ed no nos podemos entender. Por lo tanto, para que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os se pudiera cobrar 20 El legislador deber\u00eda haber a\u00f1adido o m\u00e1s. Cosa f\u00e1cil, pero que no ha hecho. Si El Legislador no lo ha hecho, nadie puede a\u00f1ad\u00edrselo. Para comparaci\u00f3n puedes ver una tabla de IRPF que siempre terminan con esos vocablo o en adelante en la \u00faltima l\u00ednea de la tabla. Lo puedes comprobar en la p\u00e1g 106 y 107 en las numerosas tablas. Por lo tanto para 201 d\u00eda no se materializa el hecho imponible. No se manifiesta el incremento de valor.",
                              "short_text": "La gente, los ayuntamientos, los abogados etc. Pueden pensar que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os son veinte y no se cobra m\u00e1s. Pero lo cient\u00edficamente se transmite en la LRHL es que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os no hay plusv..."
                            }
                          ],
                          "text": "Te a\u00f1ado una p\u00e1gina donde en el libro de C\u00e1lculo Infinitesimal, en la p\u00e1gina 60 puedes leer lo que es el dominio de una funci\u00f3n. Aqu\u00ed lo tienes: Si f es una funci\u00f3n, el dominio de f es el conjunto de todos los pares para los que existe alg\u00fan b talque a, b est\u00e1 en f. Si a est\u00e1 en el dominio de f, se sigue entonces de la definici\u00f3n de funci\u00f3n que existe, en efecto, un n\u00famero b \u00fanico tal que a, b est\u00e1 en f. Este b es \u00fanico se designa por f a.",
                          "short_text": "Te a\u00f1ado una p\u00e1gina donde en el libro de C\u00e1lculo Infinitesimal, en la p\u00e1gina 60 puedes leer lo que es el dominio de una funci\u00f3n. Aqu\u00ed lo tienes: Si f es una funci\u00f3n, el dominio de f es el conjunto de..."
                        }
                      ],
                      "text": "Dominio de una funci\u00f3n es el conjunto de valores para los cuales existe la funci\u00f3n. Es decir, para la base imponible 201 d\u00eda no existe. Art. 1074 a Per\u00edodo de uno hasta cinco a\u00f1os: 37 b Per\u00edodo de hasta 10 a\u00f1os: 35 c Per\u00edodo de hasta 15 a\u00f1os: 32 de Per\u00edodo de hasta 20 a\u00f1os: 3 Est\u00e1 dicho reiteradamente que se tiene que poner de manifiesto en el momento de la transmisi\u00f3n o devengo. Pero si no se manifiesta no hay hecho imponible. No se manifiesta despu\u00e9s de 20 a\u00f1os, ya que no existe incremento anual que puedan poner los ayuntamientos porque se salen fuera de la tabla. Se salen fuera de la LRHL Esto no me deja ponerte el fundamento del ts sobre lo que es el per\u00edodo impositivo pero lo puedes ver en el enlace siguiente: As\u00ed mismo puedes leer la respuesta del ponente de la LRHL Sr Fajardo Sp\u00ednola. No siempre hay incremento de valor.",
                      "short_text": "Dominio de una funci\u00f3n es el conjunto de valores para los cuales existe la funci\u00f3n. Es decir, para la base imponible 201 d\u00eda no existe. Art. 1074 a Per\u00edodo de uno hasta cinco a\u00f1os: 37 b Per\u00edodo de has..."
                    },
                    {
                      "name": "107505",
                      "children": [
                        {
                          "name": "107512",
                          "value": 100,
                          "text": "Durante 20 a\u00f1os se produce el hecho imponible y por lo tanto dentro de los 20 a\u00f1os se tributa los a\u00f1os que hayas tenido el inmueble, salvo en la ventas a p\u00e9rdidas que nunca hay hecho imponible. Si la transmisi\u00f3n sucede despu\u00e9s de 20 a\u00f1os no hay hecho imponible y no se tributa. No se puede aplicar 20 a\u00f1os porque es ilegal aplicarlo pasados 20 a\u00f1os. Creo que esto aclara todas las dudas.",
                          "short_text": "Durante 20 a\u00f1os se produce el hecho imponible y por lo tanto dentro de los 20 a\u00f1os se tributa los a\u00f1os que hayas tenido el inmueble, salvo en la ventas a p\u00e9rdidas que nunca hay hecho imponible. Si la..."
                        }
                      ],
                      "text": "Perdona, pero me pierdo con tu lenguaje t\u00e9cnico. Al final no s\u00e9 si est\u00e1s de acuerdo en que hay que tributar 20 a\u00f1os solamente o que ni siquiera esos 20 a\u00f1os.",
                      "short_text": "Perdona, pero me pierdo con tu lenguaje t\u00e9cnico. Al final no s\u00e9 si est\u00e1s de acuerdo en que hay que tributar 20 a\u00f1os solamente o que ni siquiera esos 20 a\u00f1os."
                    }
                  ],
                  "text": "La Ley Reguladora de Haciendas Locales tiene la completa seguridad que hasta 20 a\u00f1os se cobran veinte. Pero a la vez tiene la completa seguridad jur\u00eddica que despu\u00e9s de 20 no hay plusval\u00eda. El per\u00edodo impositivo se inicia con la transmisi\u00f3n anterior. Eso est\u00e1 reconocido en varias sentencias del ts Al ts tambi\u00e9n se le ha colado, pero no ha tratado el tema expresamente; as\u00ed que, por Obiter dictum de pasada no tiene validez. Est\u00e1 el Art. 1071 de la LRHL establece claramente cual es la base imponible y en el hay una dicotom\u00eda: Art.107. Art\u00edculo 107 Base imponible. 1 La base imponible de este impuesto est\u00e1 constituida por el incremento del valor de los terrenos, puesto de manifiesto en el momento del devengo y experimentado a lo largo de un per\u00edodo m\u00e1ximo de 20 a\u00f1os. Es claro, solo grava los incrementos que se experimenten en un per\u00edodo m\u00e1ximo de 20 a\u00f1os. Si tu lo tienes 201 d\u00eda ese per\u00edodo no formarte del dominio de la base imponible.",
                  "short_text": "La Ley Reguladora de Haciendas Locales tiene la completa seguridad que hasta 20 a\u00f1os se cobran veinte. Pero a la vez tiene la completa seguridad jur\u00eddica que despu\u00e9s de 20 no hay plusval\u00eda. El per\u00edodo..."
                },
                {
                  "name": "107508",
                  "value": 100,
                  "text": "Las bonificaciones del art. 18 de la Ordenanza Reguladora del IIVTNU del Ayuntamiento de Madrid son consecuencia de una intervenci\u00f3n de un caso familiar ante el Defensor del Pueblo, que promovi\u00f3 la modificaci\u00f3n de la LRHL El Ayuntamiento de Madrid los ha puesto, pero otros muchos ayuntamientos no. Solo generalmente lo han puesto para la vivienda familiar, aunque en la LRHL no indican el tipo de inmuebles. Supongo que cuando pagaste el IIVTNU se aplicaron. Pero si fue m\u00e1s de 20 a\u00f1os no tendr\u00edas que haber pagado nada. En s\u00edntesis es que aqu\u00ed se promueve que quiten la plusval\u00eda municipal. Lo que yo digo es que la aplicaci\u00f3n que est\u00e1n haciendo no responde a la LRHL por que que las personas se quejan. Ni hay impuesto cuando hay p\u00e9rdidas, y tampoco cuando se tiene la posesi\u00f3n m\u00e1s de 20 a\u00f1os. No hemos de pensar que El Legislador act\u00faa de forma inconsciente gravando sistem\u00e1ticamente las defunciones.",
                  "short_text": "Las bonificaciones del art. 18 de la Ordenanza Reguladora del IIVTNU del Ayuntamiento de Madrid son consecuencia de una intervenci\u00f3n de un caso familiar ante el Defensor del Pueblo, que promovi\u00f3 la mo..."
                }
              ],
              "text": "Pues he consultado a un abogado sobre el tema y me ha dicho lo siguiente: .",
              "short_text": "Pues he consultado a un abogado sobre el tema y me ha dicho lo siguiente: ."
            }
          ],
          "text": "Creo que has entendido completamente el asunto. Pero si necesitas cualquier aclaraci\u00f3n no dudes en pregunt\u00e1rmela. Si se trata del Ayuntamiento de Madrid, ya tiene que resolver este caso de m\u00e1s de 20 a\u00f1os, pues tiene ahora casos. No ser\u00edas el primero que apareciese por all\u00ed. Es importante que los ciudadanos sepan que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os no hay plusval\u00eda municipal con la legislaci\u00f3n actual desde 1990 que entr\u00f3 en vigor la LRHL de 1988 hasta noviembre de 2016 En adelante hasta que la cambien.",
          "short_text": "Creo que has entendido completamente el asunto. Pero si necesitas cualquier aclaraci\u00f3n no dudes en pregunt\u00e1rmela. Si se trata del Ayuntamiento de Madrid, ya tiene que resolver este caso de m\u00e1s de 20 a..."
        }
      ],
      "text": "Pues gracias a Jesusm1 por tus valiosas aportaciones. Voy a informarme en qu\u00e9 parte puedo resarcirme del atraco legal que hemos sufrido y que es la mitad del que vamos a sufrir.",
      "short_text": "Pues gracias a Jesusm1 por tus valiosas aportaciones. Voy a informarme en qu\u00e9 parte puedo resarcirme del atraco legal que hemos sufrido y que es la mitad del que vamos a sufrir."
    },
    {
      "name": "127332",
      "children": [
        {
          "name": "127404",
          "children": [
            {
              "name": "134829",
              "value": 100,
              "text": "Buenas noches: Con las sentencias stc 262017 y 372017 del Tribunal Constitucional ya no hay dudas. Las herencias y ventas de m\u00e1s de 20 a\u00f1os no est\u00e1n sujetas al IIVTNU El gravamen simplemente se anuda a la titularidad durante un per\u00edodo de 1 a 20 a\u00f1os. Despu\u00e9s no esta anudado y no sujeta a la titularidad al IIVTNU La transmisi\u00f3n no es suficiente, lo dice el tc En l momento de la transmisi\u00f3n, se tiene que materializar, saltar a la vista el incremento de valor, cosa que no sucede aplicando la tabla del art. 107- de la LRHL Despu\u00e9s de 20 a\u00f1os no se le ha anudado nada a la titularidad. Est\u00e1 en blanco en esa tabla. Todo lo dem\u00e1s son suposiciones. Si lees las sentencias podr\u00e1s ver que para que se produciera el hecho imponible no basta con la transmisi\u00f3n, porque en caso de p\u00e9rdidas, dentro de los 20 a\u00f1os, el decremento real anula al potencial de la tabla, tal y como est\u00e1 previsto en formulaci\u00f3n del art. 104 primero hay que materializar el incremento en el momento de la transmisi\u00f3n.",
              "short_text": "Buenas noches: Con las sentencias stc 262017 y 372017 del Tribunal Constitucional ya no hay dudas. Las herencias y ventas de m\u00e1s de 20 a\u00f1os no est\u00e1n sujetas al IIVTNU El gravamen simplemente se anuda..."
            }
          ],
          "text": "Me parece bien tu propuesta. Habr\u00eda que redactar una propuesta que tuviera amplio consenso y luego conseguir firmas. Mi propuesta ser\u00eda: Cuando se recibe como herencia un inmueble o piso se paga un impuesto municipal de plusvalia que es incluso superior, en importe, al impuesto de sucesiones, con el agravante de que como solo se produce un cambio de titularidad no hay ning\u00fana transacci\u00f3n econ\u00f3mica por en medio que te permita obtener alg\u00fan ingreso con el que pagar el impuesto, lo que supone un fuerte quebranto en los ahorros, sobre todo si estas jubilado o en desempleo, Cuando hay una compra-venta del inmueble, en la que el vendedor recibe el importe de la venta, el impuesto est\u00e1 m\u00e1s justificado y, al menos, se recibe un dinero que te permite pagar el impuesto.",
          "short_text": "Me parece bien tu propuesta. Habr\u00eda que redactar una propuesta que tuviera amplio consenso y luego conseguir firmas. Mi propuesta ser\u00eda: Cuando se recibe como herencia un inmueble o piso se paga un im..."
        }
      ],
      "text": "Propongo crear una plataforma entre todas las personas que est\u00e1n de acuerdo con eliminar estos impuestos abusivos y conseguir firmas y apoyos para que finalmente se apliquen terminos impositivos m\u00e1s justos a la realidad, tanto de trasmisiones en vida como despu\u00e9s de la muerte a los hijos o no, pues ya se paga el IBI que grava anualmente al contribuyente, en todo caso que el incremento de patrimonio este regulado en funci\u00f3n de ingresos, no es lo mismo para un pensionista o trabajador mileurista que para los due\u00f1os de las torres kio, etc.",
      "short_text": "[SUPPORT - Equidad fiscal] Propongo crear una plataforma entre todas las personas que est\u00e1n de acuerdo con eliminar estos impuestos abusivos y conseguir firmas y apoyos para que finalmente se apliquen terminos impositivos m\u00e1s j..."
    }
  ],
  "text": "Quitar el impuesto sobre la plusvalia en las herencias. Pagar el impuesto municipal de plusvalia por la herencia de inmuebles es abusivo porque no hay transacci\u00f3n econ\u00f3mica y solo cambio de titularidad. Situaci\u00f3n diferente es cuando hay compra-venta. Cuando se recibe como herencia un inmueble o piso se paga un impuesto municipal de plusvalia que es incluso superior, en importe, al impuesto de sucesiones, con el agravante de que como solo se produce un cambio de titularidad no hay ning\u00fana transacci\u00f3n econ\u00f3mica por enmedio que te permita obtener alg\u00fan ingreso con el que pagar el impuesto, lo que supone un fuerte quebranto en los ahorros, sobre todo si estas jubilado o en desempleo, Cuando hay una compra-venta del inmueble, en la que el vendedor recibe el importe de la venta, el impuesto est\u00e1 m\u00e1s justificado y, al menos, se recibe un dinero que te permite pagar el impuesto.",
  "short_text": "Quitar el impuesto sobre la plusvalia en las herencias. Pagar el impuesto municipal de plusvalia por la herencia de inmuebles es abusivo porque no hay transacci\u00f3n econ\u00f3mica y solo cambio de titularida..."
}