{
  "name": "19853",
  "children": [
    {
      "name": "148091",
      "value": 100,
      "text": "Es una buena idea para mejorar el transporte p\u00fablico en la Universidad y en la zona este de Madrid.",
      "short_text": "Es una buena idea para mejorar el transporte p\u00fablico en la Universidad y en la zona este de Madrid."
    },
    {
      "name": "148134",
      "children": [
        {
          "name": "148465",
          "value": 100,
          "text": "Creo que mi proposici\u00f3n est\u00e1 bien. Es verdad que el cerro tio pio est\u00e1 mal comunicado, pero no hay calles anchas por esa zona, y date cuenta de que mucha gente tendria que retroceder m\u00e1s para tomar la nueva circular para coger otra linea del este. Tampoco creo que sea tan larga. Muchas gracias por el apoyo.",
          "short_text": "Creo que mi proposici\u00f3n est\u00e1 bien. Es verdad que el cerro tio pio est\u00e1 mal comunicado, pero no hay calles anchas por esa zona, y date cuenta de que mucha gente tendria que retroceder m\u00e1s para tomar la..."
        }
      ],
      "text": "Muy necesaria una nueva l\u00ednea de metro que comunique toda la zona en torno a la m30, que discurra por zonas tan mal comunicadas. Supongo que se ir\u00edan definiendo estaciones y puntos, en general me parece muy bien. Lo \u00fanico pasando por la zona este, en el tramo que propones entre puente de Vallecas y moratalaz, personalmente creo que se aleja demasiado y se har\u00eda muy larga habr\u00eda que plantear una l\u00ednea m\u00e1s en la zona este pasar\u00eda de la estaci\u00f3n que llamas Pablo Neruda a conectar con Buenos Aires l1 y har\u00eda una estaci\u00f3n llamada Cerro T\u00edo P\u00edo zona muy mal comunicada antes de unir Moratalaz y juntar con la l9 Artilleros y ya pasar a Alsalcia y continuar recorrido. Planteas una l\u00ednea muy completa que discurre por principales estaciones tren y cercan\u00edas, zonas aisladas y zona universitaria. Suerte con la propuesta.",
      "short_text": "Muy necesaria una nueva l\u00ednea de metro que comunique toda la zona en torno a la m30, que discurra por zonas tan mal comunicadas. Supongo que se ir\u00edan definiendo estaciones y puntos, en general me pare..."
    },
    {
      "name": "148199",
      "children": [
        {
          "name": "148466",
          "value": 100,
          "text": "No la hab\u00eda visto. Es una gran propuesta. Por eso digo que esta linea englobaria los proyectos de varias lineas en una sola.",
          "short_text": "No la hab\u00eda visto. Es una gran propuesta. Por eso digo que esta linea englobaria los proyectos de varias lineas en una sola."
        },
        {
          "name": "148472",
          "value": 100,
          "text": "Ya est\u00e1. He dejado un plano como informaci\u00f3n extra. Perdonad, pero no tengo mucha habilidad con el rat\u00f3n.",
          "short_text": "Ya est\u00e1. He dejado un plano como informaci\u00f3n extra. Perdonad, pero no tengo mucha habilidad con el rat\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "\u00bfNo hay un plano que podamos ver con m\u00e1s facilidad?.",
      "short_text": "\u00bfNo hay un plano que podamos ver con m\u00e1s facilidad?."
    },
    {
      "name": "148392",
      "children": [
        {
          "name": "148461",
          "value": 100,
          "text": "Tienes raz\u00f3n que es competencia de la comunidad, pero se dejan propuedtas y se supone que el ayuntamiento y la comunidad est\u00e1n en uni\u00f3n en diversos temas uno de ellos es el metro Se que no hay dinero, pero es una propuesta. Puede tardar 5 a\u00f1os como tardar 50 o m\u00e1s. Solo se aportan ideas, y algunas se tendran en consideraci\u00f3n y otras no.",
          "short_text": "Tienes raz\u00f3n que es competencia de la comunidad, pero se dejan propuedtas y se supone que el ayuntamiento y la comunidad est\u00e1n en uni\u00f3n en diversos temas uno de ellos es el metro Se que no hay dinero,..."
        }
      ],
      "text": "\u00bfCuantas veces se ha dicho que el Ayuntamiento de Madrid no tiene la competencia para construir nuevas l\u00edneas de Metro, que eso depende de la Comunidad de Madrid, y que esta herramienta no sirve para eso? Aparte de la completa inviabilidad presupuestaria y m\u00e1s que dudosa funcional de la propuesta.",
      "short_text": "\u00bfCuantas veces se ha dicho que el Ayuntamiento de Madrid no tiene la competencia para construir nuevas l\u00edneas de Metro, que eso depende de la Comunidad de Madrid, y que esta herramienta no sirve para..."
    },
    {
      "name": "148676",
      "children": [
        {
          "name": "149338",
          "value": 100,
          "text": "Yo vivo muy cerca y tienes raz\u00f3n. Tal vez se pueda a\u00f1adir un proyecto a esta linea!.",
          "short_text": "Yo vivo muy cerca y tienes raz\u00f3n. Tal vez se pueda a\u00f1adir un proyecto a esta linea!."
        }
      ],
      "text": "Por favor, apoyar a los vecinos de la zona de Comillas que tambi\u00e9n es Madrid Rio y est\u00e1 muy mal comunicada a conseguir la parada de metro de la Linea 11 Puente Praga. La llevamos esperando 20 a\u00f1os. Muchas gracias!.",
      "short_text": "Por favor, apoyar a los vecinos de la zona de Comillas que tambi\u00e9n es Madrid Rio y est\u00e1 muy mal comunicada a conseguir la parada de metro de la Linea 11 Puente Praga. La llevamos esperando 20 a\u00f1os. Mu..."
    },
    {
      "name": "149148",
      "value": 100,
      "text": "Magnifica propuesta y muy trabajada. \u00d6jala salga adelante. Revisemos propuestas similares y votemos todas para hacer fuerza. Si se pudieran agrupar los votos ser\u00eda factibel.",
      "short_text": "Magnifica propuesta y muy trabajada. \u00d6jala salga adelante. Revisemos propuestas similares y votemos todas para hacer fuerza. Si se pudieran agrupar los votos ser\u00eda factibel."
    },
    {
      "name": "149150",
      "value": 100,
      "text": "Hace tiempo hice esta misma propuesta por si hubiera comunicaci\u00f3n entre ayuntamiento y comunidad. Aunque es dif\u00edcil llegar al n\u00famero de votos que son necesarios para que salga adelante. \u00c9chale un vistazo.",
      "short_text": "Hace tiempo hice esta misma propuesta por si hubiera comunicaci\u00f3n entre ayuntamiento y comunidad. Aunque es dif\u00edcil llegar al n\u00famero de votos que son necesarios para que salga adelante. \u00c9chale un vist..."
    },
    {
      "name": "149818",
      "value": 100,
      "text": "Yo tambi\u00e9n tengo una propuesta muy parecida.",
      "short_text": "Yo tambi\u00e9n tengo una propuesta muy parecida."
    },
    {
      "name": "163043",
      "value": 100,
      "text": "Hola, muy \u00fatil tu propuesta, ya hay una propuesta parecida, unamos apoyos!.",
      "short_text": "Hola, muy \u00fatil tu propuesta, ya hay una propuesta parecida, unamos apoyos!."
    },
    {
      "name": "179263",
      "value": 100,
      "text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda.",
      "short_text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda."
    },
    {
      "name": "193754",
      "value": 100,
      "text": "Por que no puede recibir apoyos.",
      "short_text": "Por que no puede recibir apoyos."
    }
  ],
  "text": "Creaci\u00f3n de una nueva l\u00ednea de metro circular. Esta l\u00ednea dar\u00eda servicio a los barrios de Imperial, Arganzuela Entrev\u00edas, Madrid Este, Castilla y a la c Universitaria; a la zona de Madrid R\u00edo y a otras calles como Arturo Soria o Pablo Neruda. Tendr\u00eda una de las estaciones principales en el Intercambiador de Pr\u00edncipe P\u00edo. Continuar\u00eda bajo el campo del moro y el Parque de Atenas. Segur\u00eda por la calle Imperial\u00a0con Ronda de Segovia para tener correspondencia con la futura estaci\u00f3n de Cercan\u00edas Renfe que se construir\u00e1 all\u00ed. Continuar\u00e1 hasta la glorieta de Pir\u00e1mides, donde tendr\u00e1 otra estaci\u00f3n. Continuar\u00eda por el Paseo de las Yeser\u00edas hasta el Puente de Praga. \u00a0Bajo la calle Santa Mar\u00eda de la cabeza, tendr\u00eda otra estaci\u00f3n, en la Glorieta de Santa Mar\u00eda de la Cabeza, \u00a0y antes de llegar a la glorieta de Carlos V girar\u00eda para tomar la calle de Murcia y desembocar en la estaci\u00f3n de Atocha. Tras esto, continuar\u00eda por la calle M\u00e9ndez \u00c1lvaro teniendo estaciones bajo la calle Comercio y en el Intercambiador de M\u00e9ndez \u00c1lvaro. Segur\u00eda hasta la calle San Diego y continuar\u00eda por esta hasta la Asamblea de Madrid, \u00a0donde habr\u00eda otra estaci\u00f3n. Despu\u00e9s, segur\u00eda por la calle Pablo Neruda, donde habr\u00eda una estaci\u00f3n bajo la Avenida\u00a0Buenos Aires, y continuar\u00eda\u00a0hasta la estaci\u00f3n de\u00a0Alto del Arenal, donde tendr\u00eda correspondencia con la l\u00ednea 1. Segur\u00eda por la calle Fuente Carrantona, donde tendr\u00eda una estaci\u00f3n junto al puente sobre la A-3 Continuar\u00eda por esta calle pasando por la estaci\u00f3n de Pavones y cruzando la Avenida del Doctor\u00a0Garc\u00eda Tapia, para llegar a la glorieta de Alsacia y tomar la calle de Hermanos Garc\u00eda Noblejas. Tras esto, tendr\u00eda una estaci\u00f3n junto a la calle Arcos de Jal\u00f3n, continuar\u00eda hasta las estaciones de Garc\u00eda Noblejas\u00a0y Ciudad Lineal. Segur\u00eda por la calle Arturo Soria, teniendo estaciones bajo el cruce de la calle del Marqu\u00e9s de Portugalete, en la estaci\u00f3n de Arturo Soria y la creaci\u00f3n de una nueva estaci\u00f3n en la calle Costa Rica con correspondencia con la l\u00ednea 8 Tras esto, cruzar\u00eda la M-30 para llegar a la zona de la calle de P\u00edo XII Norte, donde tendr\u00eda una estaci\u00f3n para dar servicio al barrio de Castilla. Continuar\u00eda hasta la estaci\u00f3n de Chamart\u00edn, y seguir\u00eda por la calle Sinesio Delgado, teniendo parada al lado del Hospital Carlos III estaci\u00f3n del Barrio del Pilar, calle Betanzos y la estaci\u00f3n de Valdezarza. Despu\u00e9s, continuar\u00eda por la calle Isla de Alegranza para llegar a la Dehesa de la Villa. Tras atravesarla, llegar\u00eda a la Ciudad Univesitaria, donde tendr\u00eda una estaci\u00f3n en el Paraninfo y otra en la estaci\u00f3n de Ciudad Universitaria. Tras esto, girar\u00eda a la calle arquitecto L\u00f3pez Otero y llegar\u00eda a la Calle Mart\u00edn Fierro, donde tendr\u00eda una estaci\u00f3n junto al Consejo Superior de Deportes. Despu\u00e9s tomar\u00eda la calle Avenida de Valladolid teniendo una estaci\u00f3n junto al Puente de los Franceses\u00a0y en\u00a0la Ermita de San Antonio de la Florida, donde tomar\u00eda el Paseo de la Florida para llegar de nuevo a Pr\u00edncipe P\u00edo. \u00a0 En negrita: \u00a0Nombre de las estaciones. \u00a0 Esta l\u00ednea pretende dar mejor servicio al barrio de Imperial, adem\u00e1s de ser el \u00fanico servicio de transporte p\u00fablico que conectar\u00eda la mayor parte del Madrid R\u00edo. Tambi\u00e9n pretende dar servicio a la calle de Santa Mar\u00eda de la Cabeza. Tambi\u00e9n conctar\u00eda el barrio de Entrev\u00edas con el centro de forma r\u00e1pida. Uno de los puntos fuertes de esta l\u00ednea ser\u00eda que conectar\u00eda todas las l\u00edneas que se alargan por el este de Madrid, sin necesidad de tener que retroceder a la l\u00ednea 6 y que adem\u00e1s, ser\u00eda otra l\u00ednea de metro con la que poder llegar al nuevo estadio del Atletico de Madrid, el Wanda Metropolitano. Dar\u00eda tambi\u00e9n un mejor servicio a la zona de Chamart\u00edn y conectar\u00eda la parte norte de las l\u00edneas 7 y 9 con Chamart\u00edn. Conectar\u00eda mejor el barrio de Valdezarza y dar\u00eda mejor servicio a la Ciudad Universitaria. Adem\u00e1s, tambi\u00e9n descongestionar\u00eda la l\u00ednea 6 en la zona de Ciudad Univesitaria y lal\u00ednea 5 ya que esta l\u00ednea tambi\u00e9n har\u00eda un recorrido oeste-este. \u00a0.",
  "short_text": "Creaci\u00f3n de una nueva l\u00ednea de metro circular. Esta l\u00ednea dar\u00eda servicio a los barrios de Imperial, Arganzuela Entrev\u00edas, Madrid Este, Castilla y a la c Universitaria; a la zona de Madrid R\u00edo y a otra..."
}