{
  "name": "19914",
  "children": [
    {
      "name": "149038",
      "value": 100,
      "text": "Esta situaci\u00f3n lleva ya demasiados a\u00f1os, deben poner una soluci\u00f3n al problema ya.",
      "short_text": "Esta situaci\u00f3n lleva ya demasiados a\u00f1os, deben poner una soluci\u00f3n al problema ya."
    },
    {
      "name": "149048",
      "children": [
        {
          "name": "150881",
          "children": [
            {
              "name": "151265",
              "value": 100,
              "text": "Por ejemplo en el Pardo poca densidad de poblaci\u00f3n en la Moraleja, en Pozuelo, Majadahonda, las Tablas Sanchinarro. Eso s\u00ed que nos la sigamos comiendo los del sureste es una muy buena idea. Como ya llevamos 25 a\u00f1os comi\u00e9ndonos la mierda ya estamos acostumbrados.",
              "short_text": "Por ejemplo en el Pardo poca densidad de poblaci\u00f3n en la Moraleja, en Pozuelo, Majadahonda, las Tablas Sanchinarro. Eso s\u00ed que nos la sigamos comiendo los del sureste es una muy buena idea. Como ya ll..."
            },
            {
              "name": "151645",
              "value": 100,
              "text": "D\u00f3nde no haya poblaci\u00f3n cercana, pero est\u00e1 claro que lo Valdemingomez es un gran problema para tod@s los madrile\u00f1os pero solo lo sufrimos los que vivimos en el sureste.",
              "short_text": "D\u00f3nde no haya poblaci\u00f3n cercana, pero est\u00e1 claro que lo Valdemingomez es un gran problema para tod@s los madrile\u00f1os pero solo lo sufrimos los que vivimos en el sureste."
            },
            {
              "name": "152971",
              "value": 100,
              "text": "No es necesario incinerar si se aplica una pol\u00edtica de Residuo Cero, pero si alguien prefiere la incineraci\u00f3n se puede poner la incineradora enfrente de su casa y quitarla de delante de la m\u00eda.",
              "short_text": "No es necesario incinerar si se aplica una pol\u00edtica de Residuo Cero, pero si alguien prefiere la incineraci\u00f3n se puede poner la incineradora enfrente de su casa y quitarla de delante de la m\u00eda."
            }
          ],
          "text": "En concreto donde?.",
          "short_text": "En concreto donde?."
        }
      ],
      "text": "Todos somos madrile\u00f1os quemen la basura de tod@s lejos de nuestras casas!.",
      "short_text": "Todos somos madrile\u00f1os quemen la basura de tod@s lejos de nuestras casas!."
    },
    {
      "name": "149053",
      "children": [
        {
          "name": "149158",
          "value": 100,
          "text": "La legislaci\u00f3n ya viene marcada desde Europa en la l\u00ednea que sugieres desde 2003 y los gobiernos todos desde entonces, est\u00e1n incumpliendo esa normativa de reducci\u00f3n y cuidado de todos. R\u00edos plantas p\u00e1jaros perdonas el desastre es mucho mayor que la de la Salud de las personas.",
          "short_text": "La legislaci\u00f3n ya viene marcada desde Europa en la l\u00ednea que sugieres desde 2003 y los gobiernos todos desde entonces, est\u00e1n incumpliendo esa normativa de reducci\u00f3n y cuidado de todos. R\u00edos plantas p\u00e1..."
        }
      ],
      "text": "Que lo solucionen sin tener que quemar, hay que hacer un buen plan de gesti\u00f3n de residuos en Madrid.",
      "short_text": "Que lo solucionen sin tener que quemar, hay que hacer un buen plan de gesti\u00f3n de residuos en Madrid."
    },
    {
      "name": "149054",
      "children": [
        {
          "name": "181004",
          "children": [
            {
              "name": "181117",
              "value": 100,
              "text": "Los dirigentes toman a los habitantes del sur por tontos porque seguimos votando a esos dirigentes que nos toman por tontos.",
              "short_text": "Los dirigentes toman a los habitantes del sur por tontos porque seguimos votando a esos dirigentes que nos toman por tontos."
            },
            {
              "name": "181143",
              "value": 100,
              "text": "Os animo tambi\u00e9n a poner reclamaciones al Ayuntamiento. Yo lo hago normalmente, y curiosamente surten efecto. Salvo la \u00faltima, enviada el 4 de octubre y 19 d\u00edas despu\u00e9s me contestan que deben trasladarla a otro departamento. No importa. Seguir\u00e9 reclamando. No s\u00e9 para qu\u00e9 tanto preguntarnos a trav\u00e9s de esta plataforma, si despu\u00e9s no hacen nada importante.",
              "short_text": "Os animo tambi\u00e9n a poner reclamaciones al Ayuntamiento. Yo lo hago normalmente, y curiosamente surten efecto. Salvo la \u00faltima, enviada el 4 de octubre y 19 d\u00edas despu\u00e9s me contestan que deben traslada..."
            }
          ],
          "text": "En general, la zona del sur de Madrid esta considerablemente menos equipada que la zona norte. En todos los aspectos: transporte p\u00fablico, parques, carreteras. Los dirigentes toman a los habitates del sur como tontos solo por habitar en barrios obreros.",
          "short_text": "En general, la zona del sur de Madrid esta considerablemente menos equipada que la zona norte. En todos los aspectos: transporte p\u00fablico, parques, carreteras. Los dirigentes toman a los habitates del..."
        },
        {
          "name": "181241",
          "children": [
            {
              "name": "181249",
              "value": 100,
              "text": "Pero esas sanciones no son por la incineradora sino por los vertederos.",
              "short_text": "Pero esas sanciones no son por la incineradora sino por los vertederos."
            }
          ],
          "text": "Son m\u00faltiples las multas de la Uni\u00f3n Europea sobre Valdeming\u00f3mez.",
          "short_text": "Son m\u00faltiples las multas de la Uni\u00f3n Europea sobre Valdeming\u00f3mez."
        }
      ],
      "text": "Me parece injusto que toda la gesti\u00f3n de la basura y residuos se centre siempre en la misma zona hay que buscar una soluci\u00f3n para la que la gente que vivimos en la zona sureste no tengamos que padecer los olores desagradables de la basura de todos los madrile\u00f1os.",
      "short_text": "Me parece injusto que toda la gesti\u00f3n de la basura y residuos se centre siempre en la misma zona hay que buscar una soluci\u00f3n para la que la gente que vivimos en la zona sureste no tengamos que padecer..."
    },
    {
      "name": "149060",
      "children": [
        {
          "name": "149159",
          "value": 100,
          "text": "La soluci\u00f3n es aplicar la normativa! Que esta ya desde Europa marcada las pautas de reducci\u00f3n e implantaci\u00f3n del cambio de sistema.",
          "short_text": "La soluci\u00f3n es aplicar la normativa! Que esta ya desde Europa marcada las pautas de reducci\u00f3n e implantaci\u00f3n del cambio de sistema."
        },
        {
          "name": "150883",
          "value": 100,
          "text": "La gran v\u00eda.",
          "short_text": "La gran v\u00eda."
        }
      ],
      "text": "Basta ya. Buscar soluciones alternativas.",
      "short_text": "Basta ya. Buscar soluciones alternativas."
    },
    {
      "name": "149100",
      "children": [
        {
          "name": "174799",
          "value": 100,
          "text": "Convenced a todo el mundo que pod\u00e1is a votar esto. Se har\u00e1 una consulta ciudadana y llegar\u00e1 a todas las casas.",
          "short_text": "Convenced a todo el mundo que pod\u00e1is a votar esto. Se har\u00e1 una consulta ciudadana y llegar\u00e1 a todas las casas."
        }
      ],
      "text": "Por favor que se soluciones ya, no podemos abrir las ventanas, no podemos respirar, el olor es nauseabundo, nos pican los ojos, hasta cuando.",
      "short_text": "Por favor que se soluciones ya, no podemos abrir las ventanas, no podemos respirar, el olor es nauseabundo, nos pican los ojos, hasta cuando."
    },
    {
      "name": "149138",
      "children": [
        {
          "name": "150613",
          "value": 100,
          "text": "Rivas lleva muchos a\u00f1os m\u00e1s padeciendo esto, de ah\u00ed los problemas. El Ensanche es una zona m\u00e1s j\u00f3ven pero est\u00e1 m\u00e1s cerca, creo que a\u00fan se pueden evitar muchos problemas.",
          "short_text": "Rivas lleva muchos a\u00f1os m\u00e1s padeciendo esto, de ah\u00ed los problemas. El Ensanche es una zona m\u00e1s j\u00f3ven pero est\u00e1 m\u00e1s cerca, creo que a\u00fan se pueden evitar muchos problemas."
        },
        {
          "name": "151711",
          "value": 100,
          "text": "Espero que esto lo lean los posibles compradores de las viviendas de los nuevos barrios y se lo piensen antes de hacerlo.",
          "short_text": "Espero que esto lo lean los posibles compradores de las viviendas de los nuevos barrios y se lo piensen antes de hacerlo."
        }
      ],
      "text": "Eso a 10Kms, vivimos a 3Kms en El Ensanche. Rivas al doble y tienen infinidad de problemas.",
      "short_text": "Eso a 10Kms, vivimos a 3Kms en El Ensanche. Rivas al doble y tienen infinidad de problemas."
    },
    {
      "name": "149141",
      "value": 100,
      "text": "La propuesta me parece correcta, y ojal\u00e1 se consiga la no renovaci\u00f3n. Lo que no entiendo es como ahora reclamais esto cuando hace un a\u00f1o pactasteis con el Ayuntamiento para no proseguir con una demanda en el Juzgado. Tampoco entiendo porque echasteis de vuestras redes sociales a personas que reclamaban exactamente esto, el cierre de la Incineradora de Valdemingomez. Pero mira, me parece bien que rectifiqueis.",
      "short_text": "La propuesta me parece correcta, y ojal\u00e1 se consiga la no renovaci\u00f3n. Lo que no entiendo es como ahora reclamais esto cuando hace un a\u00f1o pactasteis con el Ayuntamiento para no proseguir con una demand..."
    },
    {
      "name": "149157",
      "value": 100,
      "text": "El estado incumple la legislaci\u00f3n sobre la protecci\u00f3n de todo lo afectado y hace vista gorda gorda la implantaci\u00f3n de residuos cero!.",
      "short_text": "El estado incumple la legislaci\u00f3n sobre la protecci\u00f3n de todo lo afectado y hace vista gorda gorda la implantaci\u00f3n de residuos cero!."
    },
    {
      "name": "149583",
      "children": [
        {
          "name": "180940",
          "value": 100,
          "text": "Est\u00e1n hay hace casi 100 a\u00f1os cuando no exist\u00eda ni siquiera las urbanizaciones de rivas.",
          "short_text": "Est\u00e1n hay hace casi 100 a\u00f1os cuando no exist\u00eda ni siquiera las urbanizaciones de rivas."
        }
      ],
      "text": "Por qu\u00e9 todas estas plantas de reciclado e incinerado se encuentran situadas en la zona sureste de Madrid?.",
      "short_text": "Por qu\u00e9 todas estas plantas de reciclado e incinerado se encuentran situadas en la zona sureste de Madrid?."
    },
    {
      "name": "149750",
      "children": [
        {
          "name": "150882",
          "value": 100,
          "text": "Donde.",
          "short_text": "Donde."
        },
        {
          "name": "150884",
          "value": 100,
          "text": "A Km de distancia de quien?.",
          "short_text": "A Km de distancia de quien?."
        }
      ],
      "text": "Desde luego es muy desagradable! Eso debe hacerse en una zona que no est\u00e9 urbanizada a varios km de distancia!.",
      "short_text": "Desde luego es muy desagradable! Eso debe hacerse en una zona que no est\u00e9 urbanizada a varios km de distancia!."
    },
    {
      "name": "150593",
      "value": 100,
      "text": "No m\u00e1s veneno para los vecinos.",
      "short_text": "No m\u00e1s veneno para los vecinos."
    },
    {
      "name": "150605",
      "value": 100,
      "text": "\u00a1Respiremos mejor!.",
      "short_text": "\u00a1Respiremos mejor!."
    },
    {
      "name": "150611",
      "children": [
        {
          "name": "150880",
          "children": [
            {
              "name": "151264",
              "children": [
                {
                  "name": "181245",
                  "value": 100,
                  "text": "Los vallecanos y el sureste de Madrid nos hemos comido la basura de Madrid los \u00faltimos 25 a\u00f1os ahora es hora de que se la coman los del noreste. T\u00fa eres tonto. Fdo: uno del noreste que no votar\u00e1 esta petici\u00f3n.",
                  "short_text": "Los vallecanos y el sureste de Madrid nos hemos comido la basura de Madrid los \u00faltimos 25 a\u00f1os ahora es hora de que se la coman los del noreste. T\u00fa eres tonto. Fdo: uno del noreste que no votar\u00e1 esta..."
                },
                {
                  "name": "181250",
                  "value": 100,
                  "text": "Di alguna coherente.",
                  "short_text": "Di alguna coherente."
                }
              ],
              "text": "Los vallecanos y el sureste de Madrid nos hemos comido la basura de Madrid los \u00faltimos 25 a\u00f1os ahora es hora de que se la coman los del noreste. De todas maneras tambi\u00e9n mediante medidas politicas se puede favorecer al m\u00e1ximo, el reciclaje, la reutilizaci\u00f3n y la reducci\u00f3n de residuos. Eliminaci\u00f3n de bolsas de pl\u00e1stico, prohibici\u00f3n en los supermercados de envases de pl\u00e1stico, que se favorezca la compra a granel, que se pague cuando se recicle determinado tipo de envases y botellas, como lo que se hace con los casquillos de la cerveza en los bares. Y mil posibilidades m\u00e1s. Ahora se esta implementando el cubo marr\u00f3n en algunas zonas de Madrid, con la idea de que se composte mejor la materia org\u00e1nica. Campa\u00f1as de educaci\u00f3n en colegios y escuelas. Antes que la incineraci\u00f3n hay mil posibilidades.",
              "short_text": "Los vallecanos y el sureste de Madrid nos hemos comido la basura de Madrid los \u00faltimos 25 a\u00f1os ahora es hora de que se la coman los del noreste. De todas maneras tambi\u00e9n mediante medidas politicas se..."
            },
            {
              "name": "152970",
              "value": 100,
              "text": "\u00bfPor qu\u00e9 dices que no hay alternativa?.",
              "short_text": "\u00bfPor qu\u00e9 dices que no hay alternativa?."
            }
          ],
          "text": "Efectivamente no se deber\u00eda ni vota. La mierda de Madrid en Madrid se debe gestionar y no veo la alternativa que se propone.",
          "short_text": "Efectivamente no se deber\u00eda ni vota. La mierda de Madrid en Madrid se debe gestionar y no veo la alternativa que se propone."
        }
      ],
      "text": "Propuestas como estas no se tendr\u00edan ni que votar, \u00a1estamos hablando de la salud de los ciudadanos!. En cualquier caso gracias a todos lo que apoyan esta propuesta que afecta a gran parte de Madrid y alrededores.",
      "short_text": "Propuestas como estas no se tendr\u00edan ni que votar, \u00a1estamos hablando de la salud de los ciudadanos!. En cualquier caso gracias a todos lo que apoyan esta propuesta que afecta a gran parte de Madrid y..."
    },
    {
      "name": "150617",
      "value": 100,
      "text": "Incineradora contamina y por tanto perjudica la salud y el medio ambiente.",
      "short_text": "Incineradora contamina y por tanto perjudica la salud y el medio ambiente."
    },
    {
      "name": "150625",
      "value": 100,
      "text": "Incineradora No.",
      "short_text": "Incineradora No."
    },
    {
      "name": "150649",
      "value": 100,
      "text": "No renovaci\u00f3n al contrato en 2020.",
      "short_text": "No renovaci\u00f3n al contrato en 2020."
    },
    {
      "name": "150652",
      "value": 100,
      "text": "Basta ya de envenenar nos!.",
      "short_text": "Basta ya de envenenar nos!."
    },
    {
      "name": "150653",
      "children": [
        {
          "name": "151712",
          "value": 100,
          "text": "Pero eso a los gestores de Ayuntamiento les importa bastante poco, la \u00fanica soluci\u00f3n es la movilizaci\u00f3n.",
          "short_text": "Pero eso a los gestores de Ayuntamiento les importa bastante poco, la \u00fanica soluci\u00f3n es la movilizaci\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "Y no solo son los olores nauseabundos, somos todos tontos? La incineradora de Valdemingomez se encuentra a unos 7 km del mayor mercado de Abastos de Madrid: MercaMadrid que se creen el resto de madrile\u00f1os, que a ellos no les ata\u00f1e, pues si se\u00f1or@s se est\u00e1n comiendo las dioxinas, toxinas, y resto de compuestos toxicos que genera la intoxicaci\u00f3n. Si hubiera un estudio serio e independiente solo por este motivo la incineradora deber\u00eda de haberse cerrado ya ya muchos a\u00f1os.",
      "short_text": "Y no solo son los olores nauseabundos, somos todos tontos? La incineradora de Valdemingomez se encuentra a unos 7 km del mayor mercado de Abastos de Madrid: MercaMadrid que se creen el resto de madril..."
    },
    {
      "name": "150679",
      "value": 100,
      "text": "Tenemos entre todos que difundir esta propuesta por los medios sociales para que tenga m\u00e1s apoyos.",
      "short_text": "Tenemos entre todos que difundir esta propuesta por los medios sociales para que tenga m\u00e1s apoyos."
    },
    {
      "name": "150696",
      "value": 100,
      "text": "No m\u00e1s olores. No m\u00e1s picores de ojos. No m\u00e1s incinedadora. No a la renovaci\u00f3n del contrato en 2020.",
      "short_text": "No m\u00e1s olores. No m\u00e1s picores de ojos. No m\u00e1s incinedadora. No a la renovaci\u00f3n del contrato en 2020."
    },
    {
      "name": "150753",
      "value": 100,
      "text": "Hay d\u00edas que es insoportable!.",
      "short_text": "Hay d\u00edas que es insoportable!."
    },
    {
      "name": "150762",
      "children": [
        {
          "name": "150793",
          "value": 100,
          "text": "Buenas tardes Bvk92. Deberias de informarte bien de las cosas antes de comentar algo sobre lo que no sabes, lo digo por tu bien ya que si ocupas tu tiempo en informarte aprenderas cosas y no hablaras algo sin sentido. Ya que no por tus palabras deduzco que no tienes ni la m\u00e1s minima idea de lo que se ha luchado contra la incineradora. Lo he vivido desde los 7 a\u00f1os y con esa edad ya vendia chapas contra la incineradora en un semafoto de entrada de Rivas, junto al lugar donde se reunia la plataforma contra la incineradora en unos barracones, donde ahora se encuentra el Rivas Centro. He vendido camisetas contra la incineradora en una vieja Vennete con el hijo de otro hombre involucrado con la lucha junto a mi padre. Se organizaron cientos de manifestaciones entre las cuales se encuentran el corte de la A-3 en varias ocasiones, el corte parcial de la A-3 para ir en bicicleta hasta Madrid. Concentraciones en la puerta del sol. Entrevistas realizadas por medios a mi padre, .",
          "short_text": "Buenas tardes Bvk92. Deberias de informarte bien de las cosas antes de comentar algo sobre lo que no sabes, lo digo por tu bien ya que si ocupas tu tiempo en informarte aprenderas cosas y no hablaras..."
        },
        {
          "name": "150794",
          "children": [
            {
              "name": "151266",
              "value": 100,
              "text": "No quiero entrar en pol\u00e9mica creo que te has tomado el comentario de una manera que no procede. No era una cr\u00edtica a los que han luchado. Sino una cr\u00edtica a quien a permitido edificar alrededor de una incineradora, vamos a los pol\u00edticos que lo han permitido. De todas maneras todo el mundo suma, a la lucha, y cada uno aporta lo que puede/quiere, es de admirar que haya gente que lo haga con la intensidad y compromiso con que lo hab\u00e9is hecho t\u00fa y tu padre, pero no por ello se ha de menospreciar al progimo.",
              "short_text": "No quiero entrar en pol\u00e9mica creo que te has tomado el comentario de una manera que no procede. No era una cr\u00edtica a los que han luchado. Sino una cr\u00edtica a quien a permitido edificar alrededor de una..."
            }
          ],
          "text": "Reuniones con asociaciones ecologistas, redacci\u00f3n de documentos que demostraban y acreditaban todos y cada uno de los perjuiciones que tenia la quema de basuras para nuestra salud hasta el punto de que personas que no sabian del tema, se formaron y hicieron autenticos expertos del tema. As\u00ed que. Habla con propiedad. Ya que si hubieras estado en alguno de los momentos que te he mencionado, no dirias algo como lo que has dicho. \u00bfY tu que has hecho para que esto no fuera as\u00ed?.",
          "short_text": "Reuniones con asociaciones ecologistas, redacci\u00f3n de documentos que demostraban y acreditaban todos y cada uno de los perjuiciones que tenia la quema de basuras para nuestra salud hasta el punto de qu..."
        }
      ],
      "text": "Parece mentira que con tanta gente viviendo realmente cerca no hayan solucionado este problema hace tiempo. Cuando se presento el proyecto urbanistico deber\u00edan haber solucionado esto.",
      "short_text": "Parece mentira que con tanta gente viviendo realmente cerca no hayan solucionado este problema hace tiempo. Cuando se presento el proyecto urbanistico deber\u00edan haber solucionado esto."
    },
    {
      "name": "150763",
      "value": 100,
      "text": "No quiero m\u00e1s olores y t\u00f3xicos en mi Rivas. No renovar.",
      "short_text": "No quiero m\u00e1s olores y t\u00f3xicos en mi Rivas. No renovar."
    },
    {
      "name": "150772",
      "value": 100,
      "text": "Es horrible como inunda de olores insoportables el ensanche de Vallecas casi todos los d\u00edas.",
      "short_text": "Es horrible como inunda de olores insoportables el ensanche de Vallecas casi todos los d\u00edas."
    },
    {
      "name": "150773",
      "children": [
        {
          "name": "151714",
          "value": 100,
          "text": "Se ha trabajado desde que se supo que se pon\u00eda ah\u00ed pero no se consigui\u00f3 nada. Yo pens\u00e9 que con este nuevo equipo de gobierno eso cambiar\u00eda pero veo que son como todos.",
          "short_text": "Se ha trabajado desde que se supo que se pon\u00eda ah\u00ed pero no se consigui\u00f3 nada. Yo pens\u00e9 que con este nuevo equipo de gobierno eso cambiar\u00eda pero veo que son como todos."
        }
      ],
      "text": "Llevamos a\u00f1os sufriendo malos olores, pero eso no es lo peor. Lo malo es lo que afecta a la salud Me gustar\u00eda saber si se han hecho y se hacen estad\u00edsticas por ejemplo de la incidencia del c\u00e1ncer en nuestros barrios. He perdido una hija con 37 a\u00f1os y en el momento en el que se detecto la enfermedad 2 personas j\u00f3venes m\u00e1s en el entorno del barrio m\u00e1s cercano se vieron afectadas. Basta ya y lo del 2020 me parece que largo te lo fio. S\u00e9 que por parte de Asociaciones Vecinales se viene trabajando desde hace varias d\u00e9cadas.",
      "short_text": "Llevamos a\u00f1os sufriendo malos olores, pero eso no es lo peor. Lo malo es lo que afecta a la salud Me gustar\u00eda saber si se han hecho y se hacen estad\u00edsticas por ejemplo de la incidencia del c\u00e1ncer en n..."
    },
    {
      "name": "150779",
      "value": 100,
      "text": "Ya va para muchos a\u00f1os aguantando estos olores malditos, tiene que haber otro medio de deshacerse de las basuras.",
      "short_text": "Ya va para muchos a\u00f1os aguantando estos olores malditos, tiene que haber otro medio de deshacerse de las basuras."
    },
    {
      "name": "150783",
      "value": 100,
      "text": "Es lamentable que despu\u00e9s del esfuerzo que hacemos por reciclar, ahira estamos sabiendo que en varios casos, al final los residuos no se procesan y acaban ardiendo por intereses ecin\u00f3micos.",
      "short_text": "Es lamentable que despu\u00e9s del esfuerzo que hacemos por reciclar, ahira estamos sabiendo que en varios casos, al final los residuos no se procesan y acaban ardiendo por intereses ecin\u00f3micos."
    },
    {
      "name": "150784",
      "value": 100,
      "text": "Me gustar\u00eda aportar m\u00e1s que mi opini\u00f3n, mi conocimiento. Por desgracia lo que estamos viviendo hoy en d\u00eda con todos las tramas politicas, por no llamarlo de otro modo, no es cosa de ahora. Por lo tanto para el que no lo sepa, la mierda que respira es motivado porque su renta no es lo suficientemete alta como para considerarse rico y por ello no puede permitirse una vivienda en la zona norte. Rivas lleva sufriendo desde sus inicios, traspies de la administraci\u00f3n de la comunidad debido a que rivas siempre ha sido zona de izquierdas y la comunidad ha estado gobernada hasta ahora por una vertiente diferente. El problema que existe al lado y a lo largo de la incineradora, el cual es el mercado de droga maxiva y con ello todas las consecuencias que acarrea, como robos en los municipios circundantes, veh\u00edculos circulando por la carretera seguramente sin ning\u00fan tipo de itv o cualquier otro tipo de documento necesario para su circulaci\u00f3n, como seguro y dem\u00e1s permisos obligatorios.",
      "short_text": "Me gustar\u00eda aportar m\u00e1s que mi opini\u00f3n, mi conocimiento. Por desgracia lo que estamos viviendo hoy en d\u00eda con todos las tramas politicas, por no llamarlo de otro modo, no es cosa de ahora. Por lo tant..."
    },
    {
      "name": "150785",
      "value": 100,
      "text": "Y conducidos por personas que no est\u00e1n en condiciones de ello, ya que no hay m\u00e1s que verlo al pasar junto a ellos. Por lo que tanto la incineradora como el mercado de droga viene creado del mismo lado. Ya que por suerte o por desgracia he vivido el asunto muy de cerca desde los 7 a\u00f1os y en una de las muchas manifestaciones a las que fui en la cual se iba andando desde Rivas hasta la puerta de la planta, vi como las personas que viven all\u00ed, recibian tablones de madera para hacerse sus casas y si le echais un poco de imaginaci\u00f3n seguro que conseguis imaginar que escudo llevaban los camiones que les facilitaban esos tablones. La planta tiene 4 chimeneas, las cuales se acordo que nunca estar\u00edan en funcionamiento de manera simultanea, sino que se ir\u00edan alternando y sabeis que. Otro mentira m\u00e1s entre muchas otras. Ya que he sido testigo de ver las cuatro chimeneas a pleno funcionamiento en un d\u00eda como en el que hay un Madrid-Barsa, por poner un ejemplo.",
      "short_text": "Y conducidos por personas que no est\u00e1n en condiciones de ello, ya que no hay m\u00e1s que verlo al pasar junto a ellos. Por lo que tanto la incineradora como el mercado de droga viene creado del mismo lado..."
    },
    {
      "name": "150786",
      "value": 100,
      "text": "Y todo lo que se pone arriba de los efectos contradictorios que puede producir, no se averiguo ahora. Vamos que no es nuevo, ya que se presentaron informes secundados por asociaciones con peso, las cuales no voy a nombrar, pero es la m\u00e1s conocida tanto en nuestro p\u00e1is como por el mundo, la cual vemos en ocasiones por las noticias luchando contra barcos balleneros entre otros asuntos y se hizo caso omiso, dandoles igual la salud de ciudadanos de segunda que somos los que vivimos en la periferia para ciertas administraciones y si encima en nuestros municipios gobierna una vertiente diferente a la suya. Mejor que mejor. Que mejor manera de de quitarse a su oposi\u00f3n. Quien no crea o dude sobre esto, que ocupe un poco de su tiempo en informarse y quizas vea que me quede corto.",
      "short_text": "Y todo lo que se pone arriba de los efectos contradictorios que puede producir, no se averiguo ahora. Vamos que no es nuevo, ya que se presentaron informes secundados por asociaciones con peso, las cu..."
    },
    {
      "name": "150787",
      "value": 100,
      "text": "El gran problema que existe en la ca\u00f1ada tanto con la incineradora como con la droga, vino creado de las mismas manos, por no entrar en m\u00e1s asuntos como por ejemplo el hospital de arganda. He visto como una cunda a pocos metros de mi, golpeaba a otro veh\u00edculo con una familia dentro y encima tener la suerte de que los que han sufrido los da\u00f1os fue la familia y los toxicomanos siguieron su camino. Suerte que venian dos motos de la gc y atendieron de inmediato a la familia. He visto volcar un coche delante mia y si. Ver como salian por las ventanas y se marchaban dejando el veh\u00edculo ah\u00ed tirado a m\u00e1s toxicomanos.",
      "short_text": "El gran problema que existe en la ca\u00f1ada tanto con la incineradora como con la droga, vino creado de las mismas manos, por no entrar en m\u00e1s asuntos como por ejemplo el hospital de arganda. He visto co..."
    },
    {
      "name": "150819",
      "children": [
        {
          "name": "150891",
          "value": 100,
          "text": "Hola, no pueden votar por no ser de Madrid ciudad, hay otra recogida para estos casos en change. Saludos.",
          "short_text": "Hola, no pueden votar por no ser de Madrid ciudad, hay otra recogida para estos casos en change. Saludos."
        },
        {
          "name": "151049",
          "children": [
            {
              "name": "151084",
              "children": [
                {
                  "name": "151210",
                  "children": [
                    {
                      "name": "151354",
                      "value": 100,
                      "text": "Creo que ya otra vez activada. Felices fiestas.",
                      "short_text": "Creo que ya otra vez activada. Felices fiestas."
                    }
                  ],
                  "text": "La que yo he visto est\u00e1 cerrada. Amigos de la tierra est\u00e1 investigando por qu\u00e9 se ha cerrado. Ten\u00eda m\u00e1s de 8000 firmas a favor.",
                  "short_text": "La que yo he visto est\u00e1 cerrada. Amigos de la tierra est\u00e1 investigando por qu\u00e9 se ha cerrado. Ten\u00eda m\u00e1s de 8000 firmas a favor."
                }
              ],
              "text": "Hay tambi\u00e9n una propuesta en change.",
              "short_text": "Hay tambi\u00e9n una propuesta en change."
            }
          ],
          "text": "\u00a1Que no podemos votar! No estamos empadronados en Madrid. Espero abrir pronto una solicitud en change. Org. \u00a1Esto no puede ser! No pueden dejarnos fuera de una decisi\u00f3n tan importante.",
          "short_text": "\u00a1Que no podemos votar! No estamos empadronados en Madrid. Espero abrir pronto una solicitud en change. Org. \u00a1Esto no puede ser! No pueden dejarnos fuera de una decisi\u00f3n tan importante."
        }
      ],
      "text": "2867 apoyos. Pero que pasa con los ripenses? !.",
      "short_text": "2867 apoyos. Pero que pasa con los ripenses? !."
    },
    {
      "name": "150875",
      "children": [
        {
          "name": "151713",
          "value": 100,
          "text": "Los nuevos barrios la van a tener a la puerta de casa pero a los compradores parece no importarles, la forma de las promotoras hicieran fuerza para cerrar la incineradora ser\u00eda que nadie comprara.",
          "short_text": "Los nuevos barrios la van a tener a la puerta de casa pero a los compradores parece no importarles, la forma de las promotoras hicieran fuerza para cerrar la incineradora ser\u00eda que nadie comprara."
        }
      ],
      "text": "Es Intolerable que haya n\u00facleos urbanos tan cerca y sigan construyendo una verg\u00fcenza Cierre Valdemingomez Cancer\u00edgeno Ya!.",
      "short_text": "Es Intolerable que haya n\u00facleos urbanos tan cerca y sigan construyendo una verg\u00fcenza Cierre Valdemingomez Cancer\u00edgeno Ya!."
    },
    {
      "name": "150877",
      "value": 100,
      "text": "Bonos hab\u00e9is dado cuenta que el punto de observaci\u00f3n de contaminaci\u00f3n de Rivas est\u00e1 desconectado. \u00bfPor qu\u00e9 ser\u00e1?.",
      "short_text": "Bonos hab\u00e9is dado cuenta que el punto de observaci\u00f3n de contaminaci\u00f3n de Rivas est\u00e1 desconectado. \u00bfPor qu\u00e9 ser\u00e1?."
    },
    {
      "name": "150878",
      "value": 100,
      "text": "No es bonos, es No os hab\u00e9is. Este corrector.",
      "short_text": "No es bonos, es No os hab\u00e9is. Este corrector."
    },
    {
      "name": "150879",
      "children": [
        {
          "name": "150890",
          "value": 100,
          "text": "Hola, la soluci\u00f3n es ir a residuos 0 Esa es la idea, que por ejemplo algo que no se pueda reciclar ni siquiera se fabrique. Saludos.",
          "short_text": "Hola, la soluci\u00f3n es ir a residuos 0 Esa es la idea, que por ejemplo algo que no se pueda reciclar ni siquiera se fabrique. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Se podr\u00e1n comer mil flores pero se seguir\u00e1 defecando heces el balance por las leyes de la termodin\u00e1mica no podr\u00e1 generar m\u00e1s flores que heces. Eso hay que gestionarlo mejor o peor, pero cualquier propuesta que no tenga esto como premisa es demagogica.",
      "short_text": "Se podr\u00e1n comer mil flores pero se seguir\u00e1 defecando heces el balance por las leyes de la termodin\u00e1mica no podr\u00e1 generar m\u00e1s flores que heces. Eso hay que gestionarlo mejor o peor, pero cualquier prop..."
    },
    {
      "name": "150892",
      "children": [
        {
          "name": "151715",
          "value": 100,
          "text": "Para el equipo de Carmena esto no mata solo la contaminaci\u00f3n.",
          "short_text": "Para el equipo de Carmena esto no mata solo la contaminaci\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "Menos restricciones al tr\u00e1fico, y m\u00e1s limitar esas emisiones pestilentes de la incineradora.",
      "short_text": "Menos restricciones al tr\u00e1fico, y m\u00e1s limitar esas emisiones pestilentes de la incineradora."
    },
    {
      "name": "151048",
      "children": [
        {
          "name": "151223",
          "children": [
            {
              "name": "151346",
              "children": [
                {
                  "name": "151353",
                  "value": 100,
                  "text": "Hola, creo que ya est\u00e1 activada de nuevo. Felices fiestas.",
                  "short_text": "Hola, creo que ya est\u00e1 activada de nuevo. Felices fiestas."
                }
              ],
              "text": "No las hay. Est\u00e1n desactivadas. No obstante de nada sirve que se abran votaciones por un sitio y por otro porque lo \u00fanico que se consigue es no llegar al n\u00famero de firmantes necesarios. Tampoco veo l\u00f3gico que se tenga que votar por algo que no deber\u00eda de renovarse. Simple y llanamente. El problema es que esta incineradora no cumple los est\u00e1ndares para estar situada cerca de zonas pobladas. Y la conclusi\u00f3n es que cada vez m\u00e1s personas padecen problemas de salud derivados de estas irregularidades. No comprendo que esto se siga permitiendo y que se plantee si quiera la renovaci\u00f3n.",
              "short_text": "No las hay. Est\u00e1n desactivadas. No obstante de nada sirve que se abran votaciones por un sitio y por otro porque lo \u00fanico que se consigue es no llegar al n\u00famero de firmantes necesarios. Tampoco veo l\u00f3..."
            }
          ],
          "text": "Hay firmas a trav\u00e9s de change. Org para vuestro caso.",
          "short_text": "Hay firmas a trav\u00e9s de change. Org para vuestro caso."
        }
      ],
      "text": "Hola. Soy vecina de Rivas VaciaMadrid y estoy intentando acceder a la votaci\u00f3n. Sin embargo, cuando lo intento, el programa me rechaza porque el c\u00f3digo postal de rivas no pertenece al municipio de Madrid. M\u00e1s de 82000 vecinos afectados por este problema desde hace tantos a\u00f1os que ya ni recuerdo no podremos votar para que esto deje de seguir adelante. \u00bfNo se puede hacer nada? Gracias.",
      "short_text": "Hola. Soy vecina de Rivas VaciaMadrid y estoy intentando acceder a la votaci\u00f3n. Sin embargo, cuando lo intento, el programa me rechaza porque el c\u00f3digo postal de rivas no pertenece al municipio de Mad..."
    },
    {
      "name": "151083",
      "value": 100,
      "text": "La salud es el valor m\u00e1s preciado del ser humano si nos la quitan la vida deja de tener calidad, os lo dice una victima ya envenenada por el S\u00edndrome T\u00f3xico. Valdemingomez reconversi\u00f3n de inmediato en Parque tecnol\u00f3gico de reciclaje y educaci\u00f3n ambiental.",
      "short_text": "La salud es el valor m\u00e1s preciado del ser humano si nos la quitan la vida deja de tener calidad, os lo dice una victima ya envenenada por el S\u00edndrome T\u00f3xico. Valdemingomez reconversi\u00f3n de inmediato en..."
    },
    {
      "name": "151345",
      "value": 100,
      "text": "La soluci\u00f3n es hacerlo en una zona deshabitada, cueste lo que cueste. La salud de la poblaci\u00f3n exige esta medida.",
      "short_text": "La soluci\u00f3n es hacerlo en una zona deshabitada, cueste lo que cueste. La salud de la poblaci\u00f3n exige esta medida."
    },
    {
      "name": "152351",
      "value": 100,
      "text": "Por favor, solucionenlo, es imposible vivir con estos olores, no se pueden abrir las ventanas, sales a la calle y te pican los ojos y no puedes respirar, hasta cu\u00e1ndo. Soy vallekana de toda la vida y esto lleva ya demasiados a\u00f1os, a qu\u00e9 esperan a hacer un documental dentro de unos a\u00f1os mostrando los resultados da\u00f1inos para las personas, medioambiente, etc. Cc. No esperemos tanto.",
      "short_text": "Por favor, solucionenlo, es imposible vivir con estos olores, no se pueden abrir las ventanas, sales a la calle y te pican los ojos y no puedes respirar, hasta cu\u00e1ndo. Soy vallekana de toda la vida y..."
    },
    {
      "name": "152415",
      "value": 100,
      "text": "Los documentos dan error al descargarse.",
      "short_text": "Los documentos dan error al descargarse."
    },
    {
      "name": "152569",
      "value": 100,
      "text": "Atenci\u00f3n todos manifestaci\u00f3n el d\u00eda 3 de febrero este s\u00e1bado a las 1130 Empieza en Congosto. Traed amigos, familia, ni\u00f1os, cosas que hagan ruido, bicicletas, venid.",
      "short_text": "Atenci\u00f3n todos manifestaci\u00f3n el d\u00eda 3 de febrero este s\u00e1bado a las 1130 Empieza en Congosto. Traed amigos, familia, ni\u00f1os, cosas que hagan ruido, bicicletas, venid."
    },
    {
      "name": "152606",
      "value": 100,
      "text": "He a\u00f1adido el contenido relacionado a otras propuestas relacionadas para que la gente venga aqu\u00ed. A pesar de los comentarios. Sumando los votos y tant\u00edsimos cientos de votos en papel, tenemos que seguir impulsando esto porque es esencial!.",
      "short_text": "He a\u00f1adido el contenido relacionado a otras propuestas relacionadas para que la gente venga aqu\u00ed. A pesar de los comentarios. Sumando los votos y tant\u00edsimos cientos de votos en papel, tenemos que segu..."
    },
    {
      "name": "152969",
      "value": 100,
      "text": "EQUO debe de ser coherente con lo que predica en Colmenar. La incineraci\u00f3n mata, y no hay nada que la justifique.",
      "short_text": "EQUO debe de ser coherente con lo que predica en Colmenar. La incineraci\u00f3n mata, y no hay nada que la justifique."
    },
    {
      "name": "159654",
      "value": 100,
      "text": "Debemos ir a quejarnos a medios de comunicaci\u00f3n como en la televisi\u00f3n porque al parecer por este medio no hacen caso. Soluci\u00f3n ya! Necesitamos que ni\u00f1os, personas de mayor edad, familias, j\u00f3venes todos los del ensanche merecemos vivir en un ambiente sano, respirando aire puro no contaminado como hasta ahora. Seguro que esto en el norte de Madrid no pasa, ya hemos aguantado demasiado la zona sur de Madrid. Una soluci\u00f3n ya! Como las autoridades y los que est\u00e1n detr\u00e1s de esto seguro no viven en esta zona por eso no les afecta y no ven la realidad, les importa nada la Salud de los dem\u00e1s.",
      "short_text": "Debemos ir a quejarnos a medios de comunicaci\u00f3n como en la televisi\u00f3n porque al parecer por este medio no hacen caso. Soluci\u00f3n ya! Necesitamos que ni\u00f1os, personas de mayor edad, familias, j\u00f3venes todo..."
    },
    {
      "name": "164168",
      "value": 100,
      "text": "He apoyado vuestra propuesta, por favor, apoyar la mia si lo consider\u00e1is oportuno. Gracias.",
      "short_text": "He apoyado vuestra propuesta, por favor, apoyar la mia si lo consider\u00e1is oportuno. Gracias."
    },
    {
      "name": "169711",
      "value": 100,
      "text": "Como los pol\u00edticos no viven aqu\u00ed les importa m\u00e1s bien poco y el resto prefiere no hablar porque como no va con ellos, sean considerados con la gente que lo sufre y voten la iniciativa.",
      "short_text": "Como los pol\u00edticos no viven aqu\u00ed les importa m\u00e1s bien poco y el resto prefiere no hablar porque como no va con ellos, sean considerados con la gente que lo sufre y voten la iniciativa."
    },
    {
      "name": "172299",
      "value": 100,
      "text": "Es imposible alcanzar los 27662 apoyos necesarios. No creo que los que nos conectemos habitualmente a decide Madrid lleguemos a 27662.",
      "short_text": "Es imposible alcanzar los 27662 apoyos necesarios. No creo que los que nos conectemos habitualmente a decide Madrid lleguemos a 27662."
    },
    {
      "name": "174798",
      "value": 100,
      "text": "Debemos conseguir much\u00edsimas m\u00e1s firmas. Se entregaron 500 firmas en papel justo ayer y ya estamos por las 10000 en total junto a estas. Debemos llegar antes de Octubre Si conoc\u00e9is a alguien que no sepa lo que es Decide Madrid, pedidle que se de de alta o ayudadle! Gracias.",
      "short_text": "Debemos conseguir much\u00edsimas m\u00e1s firmas. Se entregaron 500 firmas en papel justo ayer y ya estamos por las 10000 en total junto a estas. Debemos llegar antes de Octubre Si conoc\u00e9is a alguien que no se..."
    },
    {
      "name": "175278",
      "value": 100,
      "text": "Buenas noticias respecto a este tema: .",
      "short_text": "Buenas noticias respecto a este tema: ."
    },
    {
      "name": "175330",
      "value": 100,
      "text": "Llevo viviendo 3 a\u00f1os en el Ensanche, y a los 5 meses empece con picores, edema en los ojos, nariz, cuello, estornudos, tos, ahogo, todas las pruebas al\u00e9rgicas dan negativas, los m\u00e9dicos no saben por que. Pero hablas con los vecinos y un 80 les pasan cosas similares al poco de vivir aqu\u00ed. Por que los especialistas de zona no hacen un estudio en serio que aunque no lo quiera reconocer saben muy bien que es culpa de la incineradora. Es triste ver que la salud les importa muy poco a los pol\u00edticos.",
      "short_text": "Llevo viviendo 3 a\u00f1os en el Ensanche, y a los 5 meses empece con picores, edema en los ojos, nariz, cuello, estornudos, tos, ahogo, todas las pruebas al\u00e9rgicas dan negativas, los m\u00e9dicos no saben por..."
    },
    {
      "name": "175744",
      "value": 100,
      "text": "Parece que este tema est\u00e1 por buen camino. Pero hay que seguir vigilantes.",
      "short_text": "Parece que este tema est\u00e1 por buen camino. Pero hay que seguir vigilantes."
    },
    {
      "name": "176308",
      "value": 100,
      "text": "Sigue pasando todo lo comentado a\u00f1os atras, olemos y comemos rico cancer de mercaMadrid. Que la cierren ya.",
      "short_text": "Sigue pasando todo lo comentado a\u00f1os atras, olemos y comemos rico cancer de mercaMadrid. Que la cierren ya."
    },
    {
      "name": "179227",
      "value": 100,
      "text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda.",
      "short_text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda."
    },
    {
      "name": "180606",
      "value": 100,
      "text": "Educaci\u00f3n de los vecinos para la discriminaci\u00f3n, aprovechamiento y reutilizaci\u00f3n de los residuos de forma que no se necesite incinerar nada.",
      "short_text": "Educaci\u00f3n de los vecinos para la discriminaci\u00f3n, aprovechamiento y reutilizaci\u00f3n de los residuos de forma que no se necesite incinerar nada."
    },
    {
      "name": "180690",
      "value": 100,
      "text": "Est\u00e1 claro que los edificios de incineradoras tienen que empezar a colocarse en sitios estrat\u00e9gicos que no molesten a nadie y que tampoco sean zonas verdes o reservas naturales y crear un espacio de aislamiento o seguridad alrededor de ellas. Adem\u00e1s hay que buscar alternativas m\u00e1s ecol\u00f3gicas para las basuras, vertederos, etc. Hay que hacer un plan bien estudiado de vertederos de residuos y procesado de basuras e ir eliminando las incineradoras y dejarlas al m\u00ednimo nivel.",
      "short_text": "Est\u00e1 claro que los edificios de incineradoras tienen que empezar a colocarse en sitios estrat\u00e9gicos que no molesten a nadie y que tampoco sean zonas verdes o reservas naturales y crear un espacio de a..."
    },
    {
      "name": "180725",
      "value": 100,
      "text": "Como se va sustituir la incineradora, donde y cuando. ?.",
      "short_text": "Como se va sustituir la incineradora, donde y cuando. ?."
    },
    {
      "name": "180758",
      "value": 100,
      "text": "Necesario por salud p\u00fablica.",
      "short_text": "Necesario por salud p\u00fablica."
    },
    {
      "name": "180763",
      "value": 100,
      "text": "Es una verg\u00fcenza que la incineraci\u00f3n de residuos, altamente contaminante y muy nociva par la salud se considere como operaci\u00f3n de reciclaje. Valorizaci\u00f3n energ\u00e9tica la llaman. La incineraci\u00f3n de residuos est\u00e1 terminantemente prohibida en muchos pa\u00edses de nuestro entorno qu\u00e9 envidia! y as\u00ed deber\u00eda ser aqu\u00ed. Ya que tenemos un ayuntamiento del cambio, que se note, elimine la valorizaci\u00f3n energ\u00e9tica y recicle personalmente prefiero tener tres o cuatro cubos en casa si eso garantiza que haya un correcto reciclado de residuos, que los pl\u00e1sticos no acaben enterrados o en el Mediterr\u00e1neo, y que nadie tenga que aspirar Dioxinas ni furanos, am\u00e9n de dicho sea de paso garantizar que el aire de nuestro barrio no huele como si tuvi\u00e9ramos el vertedero a 1 metro aunque esto no tenga nada que ver con la incineradora En resumen estamos hartos.",
      "short_text": "Es una verg\u00fcenza que la incineraci\u00f3n de residuos, altamente contaminante y muy nociva par la salud se considere como operaci\u00f3n de reciclaje. Valorizaci\u00f3n energ\u00e9tica la llaman. La incineraci\u00f3n de resid..."
    },
    {
      "name": "180786",
      "value": 100,
      "text": "Propuestas como estas no se tendr\u00edan ni que votar, \u00a1estamos hablando de la salud de los ciudadanos! Gracias a todos lo que apoyan esta propuesta que afecta a todo Madrid y alrededores.",
      "short_text": "Propuestas como estas no se tendr\u00edan ni que votar, \u00a1estamos hablando de la salud de los ciudadanos! Gracias a todos lo que apoyan esta propuesta que afecta a todo Madrid y alrededores."
    },
    {
      "name": "180794",
      "value": 100,
      "text": "Por salud incineraci\u00f3n, fuera del sur!.",
      "short_text": "Por salud incineraci\u00f3n, fuera del sur!."
    },
    {
      "name": "180813",
      "value": 100,
      "text": "Tratar de poner m\u00e1s funcionamientos por barrios como Hortaleza de reciclaje.",
      "short_text": "Tratar de poner m\u00e1s funcionamientos por barrios como Hortaleza de reciclaje."
    },
    {
      "name": "180835",
      "value": 100,
      "text": "Se\u00f1ores tienen todos los datos informes evidenciases extremadamente t\u00f3xicaqu\u00e9 m\u00e1s necesitan para tratar este asunto como lo que es una amenaza real para la salud p\u00fablica con consecuencias graves y repito reales quiz\u00e1 debamos esperar a una explosi\u00f3n incendio fuga de gases o algo similar para luego llorar y lamentar como siempre.",
      "short_text": "Se\u00f1ores tienen todos los datos informes evidenciases extremadamente t\u00f3xicaqu\u00e9 m\u00e1s necesitan para tratar este asunto como lo que es una amenaza real para la salud p\u00fablica con consecuencias graves y rep..."
    },
    {
      "name": "180890",
      "value": 100,
      "text": "Cerramos la incineradora y enviamos la mierda a casa de la decr\u00e9pita comunista Carmena, total, no se va a notar.",
      "short_text": "Cerramos la incineradora y enviamos la mierda a casa de la decr\u00e9pita comunista Carmena, total, no se va a notar."
    },
    {
      "name": "180918",
      "value": 100,
      "text": "Los residuos hay que tratarlos, no podemos cerrar y ya \u00bfQu\u00e9 pasa que ya no vamos a generar m\u00e1s basura Creo que esto es un tema muy importante porque si no est\u00e1 aqu\u00ed se llevara a otro lugar. Hay que gestionarlo de alguna manera. Los t\u00e9cnicos, a los que los pagamos todos \u00a1que piensen!.",
      "short_text": "Los residuos hay que tratarlos, no podemos cerrar y ya \u00bfQu\u00e9 pasa que ya no vamos a generar m\u00e1s basura Creo que esto es un tema muy importante porque si no est\u00e1 aqu\u00ed se llevara a otro lugar. Hay que ge..."
    },
    {
      "name": "180928",
      "value": 100,
      "text": "Creo que hay que terminar de una vez con esta incineradora y proteger la salud de llas s ciudadanos.",
      "short_text": "Creo que hay que terminar de una vez con esta incineradora y proteger la salud de llas s ciudadanos."
    },
    {
      "name": "180945",
      "value": 100,
      "text": "A m\u00ed lo que me parece injusto son las habladurias de la gente que no sabe lo que dice y ni siquiera esta informado de las emisiones que echa a la atmosfera la incineradora que por cierto esta muy por debajo de lo que exige Europa y se mandan a diario al Ayuntamiento de Madrid y a la comunidad los niveles de emisiones que echa la incineradora y no hay ning\u00fana queja hasta ahora de las administraciones. Lo que no es normal que en Barcelona la incineradora produzca Energia limpia seg\u00fan la Alaldesa Ada Colau y aqu\u00ed en Madrid sea todo lo contrario, la incineradora produce electricidad para una poblaci\u00f3n de 50000 habitantes con su industria y viven de ella m\u00e1s de 2500 familias que con puestos de trabajo directos e indirectos comemos de lo que se produce. Solamente el 3 de los olores que se generan en el parque tecnologico proceden de la incineradora, los vertederos que hay est\u00e1n ya casi al limite de su capacidad y la metanizaci\u00f3n del residuo enterrado huele m\u00e1s que la incineraci\u00f3n.",
      "short_text": "A m\u00ed lo que me parece injusto son las habladurias de la gente que no sabe lo que dice y ni siquiera esta informado de las emisiones que echa a la atmosfera la incineradora que por cierto esta muy por..."
    },
    {
      "name": "180948",
      "value": 100,
      "text": "Mirar este articulo de un diario de Rivas.",
      "short_text": "Mirar este articulo de un diario de Rivas."
    },
    {
      "name": "180952",
      "value": 100,
      "text": "Deber\u00edais de leer este articulo antes de votar esta decisi\u00f3n.",
      "short_text": "Deber\u00edais de leer este articulo antes de votar esta decisi\u00f3n."
    },
    {
      "name": "180968",
      "value": 100,
      "text": "Que se la lleven a su casa y la pongan en su jard\u00edn.",
      "short_text": "Que se la lleven a su casa y la pongan en su jard\u00edn."
    },
    {
      "name": "180977",
      "value": 100,
      "text": "Hablamos de la salud de los ciudadanos y eso debe tener la m\u00e1xima prioridad sobre otras cosas que ser\u00e1n importantes, pero no vitales.",
      "short_text": "Hablamos de la salud de los ciudadanos y eso debe tener la m\u00e1xima prioridad sobre otras cosas que ser\u00e1n importantes, pero no vitales."
    },
    {
      "name": "180979",
      "value": 100,
      "text": "Por las Zona de Aravaca y por la moraleja tambi\u00e9n hay sitios donde instalarla, no? o solo en una determinada zona del sur.",
      "short_text": "Por las Zona de Aravaca y por la moraleja tambi\u00e9n hay sitios donde instalarla, no? o solo en una determinada zona del sur."
    },
    {
      "name": "180980",
      "value": 100,
      "text": "Ya era hora de que en el Ayuntamiento de debata este asunto que llevamos sufriendo desde hace tanto tiempo los habitantes del sur.",
      "short_text": "Ya era hora de que en el Ayuntamiento de debata este asunto que llevamos sufriendo desde hace tanto tiempo los habitantes del sur."
    },
    {
      "name": "180982",
      "value": 100,
      "text": "Los que vivimos cerca sabemos lo que es la maldita encineradora, con los holores, y un polvo negro costante que parece que no has pasado el plumero en a\u00f1os y lo pasa todos los d\u00edas, no me lo quisiera imaginar el efecto en seres humanos.",
      "short_text": "Los que vivimos cerca sabemos lo que es la maldita encineradora, con los holores, y un polvo negro costante que parece que no has pasado el plumero en a\u00f1os y lo pasa todos los d\u00edas, no me lo quisiera..."
    },
    {
      "name": "180984",
      "value": 100,
      "text": "Cuales son las alternativas que propone el ayuntamiento? Porque un vertedero es peor soluci\u00f3n que una encineradora. No se podr\u00eda mejorar el proceso de tratamiento de gases de la incineradora para que no emita sustancias cancer\u00edgenas? Espa\u00f1a tiene muy pocas encineradora comparado con el resto de pa\u00edses europeos, ya que es una forma de recuperar energ\u00eda reduciendo el volumen de residuos.",
      "short_text": "Cuales son las alternativas que propone el ayuntamiento? Porque un vertedero es peor soluci\u00f3n que una encineradora. No se podr\u00eda mejorar el proceso de tratamiento de gases de la incineradora para que..."
    },
    {
      "name": "180988",
      "value": 100,
      "text": "El sur de Madrid somos la escoria de la almendra, donde se encuentra tanto Vademingomez como 6 plantas de depuraci\u00f3n de aguas de las 8 que hay en Madrid, con el mal olor que general el tratamiento de aguas residuales o la cantidad de plagas que atrae mosquitos, mosca negra, etc. Y los da\u00f1os y perjuicios que sufrimos los vecinos que vivimos en la zona sur. Basta ya!.",
      "short_text": "El sur de Madrid somos la escoria de la almendra, donde se encuentra tanto Vademingomez como 6 plantas de depuraci\u00f3n de aguas de las 8 que hay en Madrid, con el mal olor que general el tratamiento de..."
    },
    {
      "name": "181040",
      "value": 100,
      "text": "Creo que ya es momento de poner soluci\u00f3n al problema, y quitar esta carga negativa al barrio que no se merece recibir estas prevendas.",
      "short_text": "Creo que ya es momento de poner soluci\u00f3n al problema, y quitar esta carga negativa al barrio que no se merece recibir estas prevendas."
    },
    {
      "name": "181048",
      "value": 100,
      "text": "Hartos que siempre seamos la basura de los barrios obreros. Ciudadana indignada.",
      "short_text": "Hartos que siempre seamos la basura de los barrios obreros. Ciudadana indignada."
    },
    {
      "name": "181055",
      "value": 100,
      "text": "Me parece genial todos los efectos negativos pero si se cierra que se hacen con esos residuos Me parece injusto que s\u00f3lo nos informen de los efectos negativos y de una de las partes Pero que dicen los que est\u00e1n a favor Vivo por la zona sureste y la verdad nunca me ha molestado Me parece injusto que nada m\u00e1s pinchar en esta propuesta s\u00f3lo salga lo negativo o no salga para que voten los que est\u00e9n a favor o los que no voten se consideran que est\u00e1n a favor por que entonces tenemos incineradora si o si por goleada.",
      "short_text": "Me parece genial todos los efectos negativos pero si se cierra que se hacen con esos residuos Me parece injusto que s\u00f3lo nos informen de los efectos negativos y de una de las partes Pero que dicen los..."
    },
    {
      "name": "181056",
      "value": 100,
      "text": "Si este gobierno opta por un Madrid sin contaminaci\u00f3n cosa que me parece maravillosa, espero que no se centre solo en multar a los que pasen de 30 kl. Por las calles con esa limitaci\u00f3n y permita tener una incineradora soltando mierda todo el d\u00eda porque entonces no opta por un Madrid limpio. Aqu\u00ed veremos si es por ecologismo o recaudaci\u00f3n.",
      "short_text": "Si este gobierno opta por un Madrid sin contaminaci\u00f3n cosa que me parece maravillosa, espero que no se centre solo en multar a los que pasen de 30 kl. Por las calles con esa limitaci\u00f3n y permita tener..."
    },
    {
      "name": "181061",
      "value": 100,
      "text": "Es incre\u00edble la peste que deja, hasta en la ropa tendida, en todas las poblaciones en un radio de 15 Km. Ahora toda esa zona esta muy poblada y es hora de empujar la incineradora un poquito m\u00e1s hacia fuera.",
      "short_text": "Es incre\u00edble la peste que deja, hasta en la ropa tendida, en todas las poblaciones en un radio de 15 Km. Ahora toda esa zona esta muy poblada y es hora de empujar la incineradora un poquito m\u00e1s hacia..."
    },
    {
      "name": "181069",
      "value": 100,
      "text": "Aprovecho la ocasi\u00f3n para decir que en Vallecas nos tienen bastante abandonados, hay mucha delincuencia, mucha basura por nuestras calles y no veo que se pongan soluciones, tenemos derecho a vivir dignamente y sin miedos.",
      "short_text": "Aprovecho la ocasi\u00f3n para decir que en Vallecas nos tienen bastante abandonados, hay mucha delincuencia, mucha basura por nuestras calles y no veo que se pongan soluciones, tenemos derecho a vivir dig..."
    },
    {
      "name": "181078",
      "value": 100,
      "text": "Ya vale de seguir en contra de nuestra vivencia sana y digna, no a todo lo que contamine.",
      "short_text": "Ya vale de seguir en contra de nuestra vivencia sana y digna, no a todo lo que contamine."
    },
    {
      "name": "181112",
      "value": 100,
      "text": "Ya es hora que se cierre y no perjudique m\u00e1s a la zona del sureste que ya lleva muchos a\u00f1os castigada de olores y perjudicando la salud de esa parte de la ciudad.",
      "short_text": "Ya es hora que se cierre y no perjudique m\u00e1s a la zona del sureste que ya lleva muchos a\u00f1os castigada de olores y perjudicando la salud de esa parte de la ciudad."
    },
    {
      "name": "181114",
      "value": 100,
      "text": "No puedo abrir las ventanas a de mi casa porque apesta.",
      "short_text": "No puedo abrir las ventanas a de mi casa porque apesta."
    },
    {
      "name": "181133",
      "value": 100,
      "text": "En insoportable a veces el mal olor. Una soluci\u00f3n ya.",
      "short_text": "En insoportable a veces el mal olor. Una soluci\u00f3n ya."
    },
    {
      "name": "181136",
      "value": 100,
      "text": "No podemos perjudicar de forma constante a la zona Sur de Madrid con toda la gesti\u00f3n de residuos, localicemos nuevas ubicaciones y m\u00e9todos para tratamiento de residuos.",
      "short_text": "No podemos perjudicar de forma constante a la zona Sur de Madrid con toda la gesti\u00f3n de residuos, localicemos nuevas ubicaciones y m\u00e9todos para tratamiento de residuos."
    },
    {
      "name": "181147",
      "value": 100,
      "text": "Nos sobra la incineradora y basura en nuestras calles. Nos falta infraestructura y servicios prioritarios, como colegios e institutos p\u00fablicos m\u00e1s zonas verdes, pero no secas y llenas de porquer\u00eda que no se limpia, sino cuidadas. Nos faltan comercios, o al menos otro Centro Comercial. Servicios m\u00e9dicos, zonas de ocio, que no sean bares, cafeter\u00edas y terrazas. Comisar\u00eda, biblioteca, etc. , etc. Ahora se acaba de aprobaci\u00f3n la construcci\u00f3n de un polideportivo. Por fin. Vamos a ver cu\u00e1ndo empiezan. Pagamos impuestos como nuestros vecinos de otras zonas vip pero no gozamos del mismo trato. En fin, vecinos y asociaciones de vecinos por cierto, muy agradecida a la nuestra del Ensanche, por su trabajo y esfuerzo quejaos, movilizaos. El Ensanche de Vallecas promet\u00eda mucho, y se ha quedado en pues eso.",
      "short_text": "Nos sobra la incineradora y basura en nuestras calles. Nos falta infraestructura y servicios prioritarios, como colegios e institutos p\u00fablicos m\u00e1s zonas verdes, pero no secas y llenas de porquer\u00eda que..."
    },
    {
      "name": "181152",
      "value": 100,
      "text": "Me parece fatal que todos los residuos los tengan que tratar en nuestra zona, yo vivo en Valdebernardo que esta bastante retirada la incineradora y los d\u00edas que el aire va en nuestra direcci\u00f3n hay un olor que no es nada normal y creo que aprovechan para incinerar m\u00e1s los d\u00edas de lluvia que es asqueroso.",
      "short_text": "Me parece fatal que todos los residuos los tengan que tratar en nuestra zona, yo vivo en Valdebernardo que esta bastante retirada la incineradora y los d\u00edas que el aire va en nuestra direcci\u00f3n hay un..."
    },
    {
      "name": "181162",
      "value": 100,
      "text": "Aqu\u00ed parece que solo interesa poner foco y reducir la contaminaci\u00f3n a los distritos del centro. Esta claro que al final mucho decor pero todos apoyan a los mismos. Si el sureste de Madrid nos intoxicamos debido a la cercania de la incineradora, eso da igual, ya si eso renuevan otros cinco a\u00f1os. Cierre de la incineradora para 2020 que ya est\u00e1 bien.",
      "short_text": "Aqu\u00ed parece que solo interesa poner foco y reducir la contaminaci\u00f3n a los distritos del centro. Esta claro que al final mucho decor pero todos apoyan a los mismos. Si el sureste de Madrid nos intoxica..."
    },
    {
      "name": "181205",
      "value": 100,
      "text": "Campos de exterminio las incineradoras y los ecobarrios como el de vallekas.",
      "short_text": "Campos de exterminio las incineradoras y los ecobarrios como el de vallekas."
    },
    {
      "name": "181225",
      "value": 100,
      "text": "En Francia se ha prohibido por ley a todos los supermercados tirar comidahttps: //www. Theguardian. Com/world/2016/feb/04/french-law-forbids-food-waste-by-supermarkets Cuanta m\u00e1s comida tiremos, m\u00e1s necesit\u00e1remos incinerarla en la planta. Por eso, intentemos generar cada vez menos residuos. Intenta comprar lo necesario, no compres la fruta y verdura en pl\u00e1sticos, lleva bolsas de la compra reutilizables contigo para ir a la compra, etc. Esta semana ha sido muy buena para noticias en contra del pl\u00e1stico que al quemarlo genera toxinas nocivas para la salud por ejemplo que el Parlamento Europeo ha prohibido el uso de pl\u00e1stico de un s\u00f3lo uso para 2021 un poco tarde pero bueno. Y lo peor, es que se han encontrado part\u00edculas de hasta 12 tipos de pl\u00e1sticos en heces humanas.",
      "short_text": "En Francia se ha prohibido por ley a todos los supermercados tirar comidahttps: //www. Theguardian. Com/world/2016/feb/04/french-law-forbids-food-waste-by-supermarkets Cuanta m\u00e1s comida tiremos, m\u00e1s n..."
    },
    {
      "name": "181295",
      "value": 100,
      "text": "Apoyar\u00eda la propuesta si incluyese una alternativa a detallada, no sirve de nada aprobar esto si no hay una manera de llevarlo a cabo.",
      "short_text": "Apoyar\u00eda la propuesta si incluyese una alternativa a detallada, no sirve de nada aprobar esto si no hay una manera de llevarlo a cabo."
    },
    {
      "name": "181352",
      "value": 100,
      "text": "La propuesta a sido archivada y no admite m\u00e1s apoyos mientras otras siguen activas, alguien sabe porque?.",
      "short_text": "La propuesta a sido archivada y no admite m\u00e1s apoyos mientras otras siguen activas, alguien sabe porque?."
    },
    {
      "name": "181356",
      "value": 100,
      "text": "Buenas tardes. Estoy totalmente de acuerdo en que hay que cambiar la gesti\u00f3n de los residuos y eso empieza por generar menos residuos. Quiz\u00e1 est\u00e9 hablando desde la ignorancia porque ya se haya solicitado y se hacen o\u00eddos sordos desde la Administraci\u00f3n pero, mientras se decide si Valdeming\u00f3mez desaparece o no, \u00bfse ha solicitado que se instalen sistemas de filtrados adecuados tanto para los olores como para las part\u00edculas y que una auditor\u00eda externa lo garantice? En principio, si estos sistemas funcionan el problema deber\u00eda de desaparecer. Lo dicho, quiz\u00e1 sea puuuuuuura ignorancia de las actuaciones llevadas a cabo.",
      "short_text": "Buenas tardes. Estoy totalmente de acuerdo en que hay que cambiar la gesti\u00f3n de los residuos y eso empieza por generar menos residuos. Quiz\u00e1 est\u00e9 hablando desde la ignorancia porque ya se haya solicit..."
    },
    {
      "name": "181380",
      "value": 100,
      "text": "Cierre yaaaaaaaaaaa.",
      "short_text": "Cierre yaaaaaaaaaaa."
    },
    {
      "name": "181959",
      "value": 100,
      "text": "Las Incineradoras deber\u00edan ser Totalmente subterr\u00e1neas, dinero no tendr\u00e1n el Ayuntamiento me da la risa. ! \u00a1.",
      "short_text": "Las Incineradoras deber\u00edan ser Totalmente subterr\u00e1neas, dinero no tendr\u00e1n el Ayuntamiento me da la risa. ! \u00a1."
    }
  ],
  "text": "Incineradora de Valdeming\u00f3mez no. No a la renovaci\u00f3n en 2020 del contrato de la incineradora de Las Lomas en el Parque Tecnol\u00f3gico de Valdeming\u00f3mez por sus efectos sobre la salud de la poblaci\u00f3n que reside o trabaja a menos de 10 km. Propuesta apoyada por la alianza incineradora de valdeming\u00f3mez no formada por m\u00e1s de 30 entidades Numerosos estudios han mostrado los efectos cancer\u00edgenos y el aumento de enfermedades y malformaciones en fetos en espacios habitados situados a menos de 10 km de una incineradora. La incineradora de Valdeming\u00f3mez afecta en ese radio principalmente a las poblaciones de Villa de Vallecas, Rivas, Entrev\u00edas, Puente de Vallecas, Vic\u00e1lvaro, Villaverde, Getafe, Perales del R\u00edo, \u2026 Aunque estas son las poblaciones a las que la incineraci\u00f3n afecta de manera directa, es la incineraci\u00f3n de la basura de todos y todas las vecinas y vecinos de Madrid las que producen estos efectos, por lo que este no es s\u00f3lo un problema del sureste de la capital. Entre los c\u00e1nceres que los resultados de diversos estudios han arrojado est\u00e1n el aumento de c\u00e1ncer de ves\u00edcula, de pleura, de est\u00f3mago, p\u00e1ncreas, colon o linfoma no Hodgkin, entre otros. En cuanto a sus efectos en los fetos, aumenta el riesgo de nacer con espina b\u00edfida, cardiopat\u00edas y anomal\u00edas cong\u00e9nitas como labio leporino o displasia renal.",
  "short_text": "Incineradora de Valdeming\u00f3mez no. No a la renovaci\u00f3n en 2020 del contrato de la incineradora de Las Lomas en el Parque Tecnol\u00f3gico de Valdeming\u00f3mez por sus efectos sobre la salud de la poblaci\u00f3n que r..."
}