{
  "name": "20389",
  "children": [
    {
      "name": "151201",
      "children": [
        {
          "name": "173845",
          "children": [
            {
              "name": "173887",
              "value": 100,
              "text": "Muy de acuerdo con esta propuesta y apoyada. M\u00e1s espacios verdes y menos lucros de negocios a costa de quit\u00e1rnoslos. Por favor apoyada esta propuesta: .",
              "short_text": "Muy de acuerdo con esta propuesta y apoyada. M\u00e1s espacios verdes y menos lucros de negocios a costa de quit\u00e1rnoslos. Por favor apoyada esta propuesta: ."
            },
            {
              "name": "180737",
              "value": 100,
              "text": "Para talar \u00e1rboles no necesitan tiempo, estoy de acuerdo con los comentarios anteriores, para m\u00ed tambi\u00e9n ha sido el principio del fin de este consistorio, absolutamente contradictorio.",
              "short_text": "Para talar \u00e1rboles no necesitan tiempo, estoy de acuerdo con los comentarios anteriores, para m\u00ed tambi\u00e9n ha sido el principio del fin de este consistorio, absolutamente contradictorio."
            },
            {
              "name": "180785",
              "children": [
                {
                  "name": "181635",
                  "children": [
                    {
                      "name": "189007",
                      "value": 100,
                      "text": "Demu\u00e9stralo.",
                      "short_text": "Demu\u00e9stralo."
                    }
                  ],
                  "text": "El equipo anterior lo que hizo es m\u00e1s parques que nadie; y sin preguntar salvo en las elecciones, que ganaba una y otra vez por mayor\u00eda absoluta.",
                  "short_text": "El equipo anterior lo que hizo es m\u00e1s parques que nadie; y sin preguntar salvo en las elecciones, que ganaba una y otra vez por mayor\u00eda absoluta."
                }
              ],
              "text": "Totalmente de acuerdo. Recordemos que el anterior equipo ni tan siquiera preguntaba a la ciudadan\u00eda. Por mucho que lo intenten las cosas no cambian de la noche a la ma\u00f1ana.",
              "short_text": "Totalmente de acuerdo. Recordemos que el anterior equipo ni tan siquiera preguntaba a la ciudadan\u00eda. Por mucho que lo intenten las cosas no cambian de la noche a la ma\u00f1ana."
            },
            {
              "name": "182197",
              "children": [
                {
                  "name": "182198",
                  "value": 100,
                  "text": "En especial estas 2 que nos garantizar\u00e1n a todos los ciudadanos, que nuestras propuestas puedan salir adelante. 1 - Reducir a 2500 apoyos el l\u00edmite para las propuestas de Distrito. 268 apoyos 1 - Reducir de 27000 a 10000 apoyos el l\u00edmite actual para pasar a la fase de votac. 160 apoyos Es vital que estas 2 propuestas salgan adelante la primeras para garantizar el arranque definitivo y real de una verdadera Democracia Participativa. Espero, de todas formas, que su propuesta llegue a los 28000 apoyos antes de que caduque y podamos someterla a Referendum esperaba ser el primer ciudadano madrile\u00f1o en sacar una propuesta a Referendum, pero que le vamos ha hacer, me alegrar\u00e9 mucho por Ud y su aportaci\u00f3n a todos los ciudadanos de Madrid.",
                  "short_text": "En especial estas 2 que nos garantizar\u00e1n a todos los ciudadanos, que nuestras propuestas puedan salir adelante. 1 - Reducir a 2500 apoyos el l\u00edmite para las propuestas de Distrito. 268 apoyos 1 - Redu..."
                }
              ],
              "text": "Por favor Edwin, no me queda m\u00e1s remedio que solicitarle que env\u00ede notificaci\u00f3n a todos sus apoyantes casi 19000 para intentar que estar propuestas salgan adelante y evitar en el futuro, que la reposici\u00f3n de su propuesta caduque antes de llegar a los 28000 Recopilaci\u00f3n de Propuestas relativas a Mejora de la Administraci\u00f3n de la web 1 Recopilaci\u00f3n de Propuestas relativas a Mejora de la Administraci\u00f3n de la web 2.",
              "short_text": "Por favor Edwin, no me queda m\u00e1s remedio que solicitarle que env\u00ede notificaci\u00f3n a todos sus apoyantes casi 19000 para intentar que estar propuestas salgan adelante y evitar en el futuro, que la reposi..."
            }
          ],
          "text": "Es importante dar tiempo de espera a unos dirigentes que al menos se han manifestado en buenos t\u00e9rminos ambientales, debemos estar alerta quien o quienes son las personas y empresas que van en contra de una buena din\u00e1mica ambiental de Madrid.",
          "short_text": "Es importante dar tiempo de espera a unos dirigentes que al menos se han manifestado en buenos t\u00e9rminos ambientales, debemos estar alerta quien o quienes son las personas y empresas que van en contra..."
        },
        {
          "name": "180721",
          "children": [
            {
              "name": "180863",
              "children": [
                {
                  "name": "180899",
                  "children": [
                    {
                      "name": "181633",
                      "value": 100,
                      "text": "Los \u00e1rboles enferman por la contaminaci\u00f3n, efectivamente: y a ver si aprende un poco de educaci\u00f3n, ya de paso.",
                      "short_text": "Los \u00e1rboles enferman por la contaminaci\u00f3n, efectivamente: y a ver si aprende un poco de educaci\u00f3n, ya de paso."
                    }
                  ],
                  "text": "Por contaminaci\u00f3n un \u00e1rbol. Listo, que eres un listo.",
                  "short_text": "Por contaminaci\u00f3n un \u00e1rbol. Listo, que eres un listo."
                },
                {
                  "name": "181072",
                  "value": 100,
                  "text": "Que constructivo se puede hacer cuando ves que en todos los distritos pasa lo mismo. No se pod\u00eda, no se abona y se tala indiscriminadamente. No sab\u00eda yo que hubiera \u00e1rboles de campo y de ciudad y que en Madrid no pudi\u00e9ramos tener seg\u00fan que especies. Mejor tener algunos que plantan que ni sombra dan o alcorques vac\u00edos. Penosa la gesti\u00f3n. Est\u00e1bamos en M\u00e1laga con el PP y nos metimos en Malag\u00f3n.",
                  "short_text": "Que constructivo se puede hacer cuando ves que en todos los distritos pasa lo mismo. No se pod\u00eda, no se abona y se tala indiscriminadamente. No sab\u00eda yo que hubiera \u00e1rboles de campo y de ciudad y que..."
                },
                {
                  "name": "182199",
                  "value": 100,
                  "text": "Ni caso, es un troll de manual.",
                  "short_text": "Ni caso, es un troll de manual."
                }
              ],
              "text": "No mienta usted, trabajo en el paseo de la castellana, desde hace muchos a\u00f1os, y muchos de los \u00e1rboles talados estaban podridos por la contaminaci\u00f3n. Haga comentarios, pero constructivos y no destructivos por el bien de todos.",
              "short_text": "No mienta usted, trabajo en el paseo de la castellana, desde hace muchos a\u00f1os, y muchos de los \u00e1rboles talados estaban podridos por la contaminaci\u00f3n. Haga comentarios, pero constructivos y no destruct..."
            }
          ],
          "text": "Que raz\u00f3n tienes, Carolina. Es una verg\u00fcenza lo que est\u00e1n haciendo con los \u00e1rboles m\u00e1s grandes en Madrid. Incluso el texto de esta propuesta es una mentira. Talan \u00e1rboles gigantes para plantar arbolitos que no cuidan y mueren al poco tiempo. Adem\u00e1s de tener cientos de alcorques vac\u00edos. En la Castellana han talado 700 \u00bfCu\u00e1ntos \u00e1rboles habr\u00eda que plantar para sustituir a uno de los grandes que talan? \u00bfCuanta contaminaci\u00f3n absorbe un \u00e1rbol grande comparado con uno peque\u00f1o? Nos deber\u00edan explicar esto.",
          "short_text": "Que raz\u00f3n tienes, Carolina. Es una verg\u00fcenza lo que est\u00e1n haciendo con los \u00e1rboles m\u00e1s grandes en Madrid. Incluso el texto de esta propuesta es una mentira. Talan \u00e1rboles gigantes para plantar arbolit..."
        },
        {
          "name": "180865",
          "children": [
            {
              "name": "180944",
              "children": [
                {
                  "name": "181081",
                  "children": [
                    {
                      "name": "181120",
                      "value": 100,
                      "text": "A la L\u00f3pez Ibor. Ya!.",
                      "short_text": "A la L\u00f3pez Ibor. Ya!."
                    },
                    {
                      "name": "181122",
                      "children": [
                        {
                          "name": "181254",
                          "children": [
                            {
                              "name": "181392",
                              "value": 100,
                              "text": "Anda, ya que hablas de gente ignorante, lee un poco. Y deja este foro para el problema real que aborda.",
                              "short_text": "Anda, ya que hablas de gente ignorante, lee un poco. Y deja este foro para el problema real que aborda."
                            }
                          ],
                          "text": "No dice ning\u00fana tonter\u00eda, basta con que mires al cielo para verlo. Esto viene pasando hace a\u00f1os y la mayor\u00eda de la gente es ignorante de que esto sucede. Ya es horas de ser consiente de que nos envenenan por arriba y por abajo y averiguar qui\u00e9n o qui\u00e9nes se benefician causando todos estos cambios en el medio ambiente y en la salud de la flora, fauna y ser humano. Mientras perdamos el tiempo pele\u00e1ndonos por si es mi partido o el del otro el que est\u00e1 en el gobiernos y no nos enfoquemos en el problema, \u00e9sta maquinaria de destrucci\u00f3n nos seguir\u00e1 utilizando como ratas de laboratorio y enriqueciendo sus bolsillos. Desde luego sus descendientes no van a tener problema de dinero para poder pagar el vivir en un medio ambiente adecuado y respirar aire puro.",
                          "short_text": "No dice ning\u00fana tonter\u00eda, basta con que mires al cielo para verlo. Esto viene pasando hace a\u00f1os y la mayor\u00eda de la gente es ignorante de que esto sucede. Ya es horas de ser consiente de que nos envene..."
                        },
                        {
                          "name": "190706",
                          "value": 100,
                          "text": "No es tonter\u00eda se llama chemutrails b\u00fascalo por internet y ha salido en Cuarto Milenio.",
                          "short_text": "No es tonter\u00eda se llama chemutrails b\u00fascalo por internet y ha salido en Cuarto Milenio."
                        }
                      ],
                      "text": "Pero que tonteria dices de fumigar jajajaja dios.",
                      "short_text": "Pero que tonteria dices de fumigar jajajaja dios."
                    },
                    {
                      "name": "181391",
                      "value": 100,
                      "text": "A lo mejor s\u00ed nos est\u00e1n fumigando. Tanta ciberestupidez no es normal.",
                      "short_text": "A lo mejor s\u00ed nos est\u00e1n fumigando. Tanta ciberestupidez no es normal."
                    }
                  ],
                  "text": "Los \u00e1rboles se est\u00e1n muriendo porque el 90 de los aviones que so revuelan Madrid pertenece a la guerra biologica de la fuerza a\u00e9rea americana y nos est\u00e1n fumigando con sales de bario aluminio y polimeros y m\u00e1s metales pesados como el litio. No hace falta mucho para darse cuenta si muchos superficies de la coudad est\u00e1n cubiertos con largos o menos largos hilos trasparentes que cada vez que un avi\u00f3n con estela sobrevuela tu zona se suelta. Los ayuntamientos e institutos ecologicos etc. Etc. Lo saben porque han tenido que analizar la tierra el aire y el agua de la lluvia. No consientes esto porque sino en 5 a\u00f1os ya el mundo pietde la estabilidad que tiene! Tienea alergias tos? Otros sintomas como dolor de tripa? Solo dejar analizar los mocos de tu nariz o garganta saldria la verdad. Investiga y metwte en la pagina de geoengineeringwatch. Com por seguir la guerra climatica de cerca.",
                  "short_text": "Los \u00e1rboles se est\u00e1n muriendo porque el 90 de los aviones que so revuelan Madrid pertenece a la guerra biologica de la fuerza a\u00e9rea americana y nos est\u00e1n fumigando con sales de bario aluminio y polime..."
                }
              ],
              "text": "Pero como sabes, hab\u00eda \u00e1rboles hist\u00f3ricos propios de Madrid en buen estado y que tambi\u00e9n se han talado, porque?.",
              "short_text": "Pero como sabes, hab\u00eda \u00e1rboles hist\u00f3ricos propios de Madrid en buen estado y que tambi\u00e9n se han talado, porque?."
            },
            {
              "name": "181196",
              "children": [
                {
                  "name": "181208",
                  "value": 100,
                  "text": "Cierto es un negocio, el desecho para pellet y el replantado. Todo ello para empresas afines.",
                  "short_text": "Cierto es un negocio, el desecho para pellet y el replantado. Todo ello para empresas afines."
                },
                {
                  "name": "182922",
                  "value": 100,
                  "text": "Los \u00e1rboles y los bosques a medida que envejecen tienen m\u00e1s gasto energ\u00e9tico en reparar que en producir. Explicado de otro modo, generan m\u00e1s CO2 que consumen, por eso es bueno tener ejemplares j\u00f3venes. Lo indudable es la cuesti\u00f3n est\u00e9tica, ya que donde est\u00e9 un gran \u00e1rbol centenario, que se quite una cr\u00eda de \u00e1rbol.",
                  "short_text": "Los \u00e1rboles y los bosques a medida que envejecen tienen m\u00e1s gasto energ\u00e9tico en reparar que en producir. Explicado de otro modo, generan m\u00e1s CO2 que consumen, por eso es bueno tener ejemplares j\u00f3venes..."
                }
              ],
              "text": "Esque no hablamos de uno o dos \u00e1rboles sanos talados. Hablamos de much\u00edsimos. Y s\u00ed hemos preguntado. Y los argumentos no eran constructivos en absoluto. De hecho no tienen base a menudo. Por ejemplo: Se trataba de ejemplares en regresi\u00f3n. Qu\u00e9 es esto? S\u00f3lo quieren \u00e1rboles en crecimiento? Es un negocio la tala.",
              "short_text": "Esque no hablamos de uno o dos \u00e1rboles sanos talados. Hablamos de much\u00edsimos. Y s\u00ed hemos preguntado. Y los argumentos no eran constructivos en absoluto. De hecho no tienen base a menudo. Por ejemplo:..."
            }
          ],
          "text": "Efectivamente quiz\u00e1 hayan talado alg\u00fan \u00e1rbol sano, no le quito raz\u00f3n, pero se ha preguntado usted el por qu\u00e9?. Le sugiero pregunta en parques y jardines y le dar\u00e1n un detalle muy exacto del por qu\u00e9. Por suerte, tengo el privilegio de vivir frente al Retiro, la mejor zona arbolada de nuestra capital y donde se han talado muchos \u00e1rboles, pero hemos preguntado y nos han dado argumentos m\u00e1s que constructivos del por qu\u00e9. Tenga en cuenta que muchos de los \u00e1rboles que hay en Madrid, no son aptos para mantenerse en ciudades, pero eran baratos y se plantaron.",
          "short_text": "Efectivamente quiz\u00e1 hayan talado alg\u00fan \u00e1rbol sano, no le quito raz\u00f3n, pero se ha preguntado usted el por qu\u00e9?. Le sugiero pregunta en parques y jardines y le dar\u00e1n un detalle muy exacto del por qu\u00e9. P..."
        },
        {
          "name": "180883",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo con todo o que expone Carolina y especialmente comparto que la tala deber\u00eda ser el \u00faltimo de las tratamientos posibles. Esta propuesta me parece una tapadera para que parezca que se preocupan por las zonas verdes al tiempo que talan todo Madrid y parece que olvidan la normativa de reponer lo talado, tanto en el n\u00famero de \u00e1rboles como en las caracter\u00edsticas de las especies que tal\u00e1n. No doy cr\u00e9dito.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo con todo o que expone Carolina y especialmente comparto que la tala deber\u00eda ser el \u00faltimo de las tratamientos posibles. Esta propuesta me parece una tapadera para que parezca que..."
        },
        {
          "name": "180939",
          "children": [
            {
              "name": "181087",
              "children": [
                {
                  "name": "181276",
                  "value": 100,
                  "text": "Madre m\u00eda. Hablo sobre que no podan los \u00e1rboles y me sale un friki con chorradas conspiranoicas.",
                  "short_text": "Madre m\u00eda. Hablo sobre que no podan los \u00e1rboles y me sale un friki con chorradas conspiranoicas."
                },
                {
                  "name": "182949",
                  "value": 100,
                  "text": "Azul del Agua, podr\u00edas decirnos como se llama la pel\u00edcula de la que hablas, tiene pinta de ser entretenida. Gracias.",
                  "short_text": "Azul del Agua, podr\u00edas decirnos como se llama la pel\u00edcula de la que hablas, tiene pinta de ser entretenida. Gracias."
                }
              ],
              "text": "Vivimos en una guerra climatica o biologica. Observa el cielo los aviones que van corriendo por el en rutas aleatorias marcando lineas en el cielo o estelas cortas tb y siemprecon el despondedor apagado! Solo hay que bajar la app del flightradar24 para darse cuenta Mira tambi\u00e9n que el 95 de las salidas de sol y puestas del sol tienen nubes delante. Observa las nubes luminosas o muy grises que no se mueven y los cielos rojos Nos est\u00e1n ?fumigando con bario aluminio litio. Y polimeros varios. Todloslo estarespiramdo y cualquier ser vivo. Pruebas: elbarrro encima de tu coche cada vez que caem gotas del cielo edo son sales de barrio. Metelo en tu lengua y veras!. Los hilos trasparentes que cubren todo! Eso es chaff y se ven si observas detenidamente cualquier verja y planta Es un canteo. Los oficinas e institutos medioambientales lo saben. Han recibido ordenes para callarse porque esto es dirigido por los cuerpos aereas militares de la NASA y tambi\u00e9n usan drones, pajaros drones.",
              "short_text": "Vivimos en una guerra climatica o biologica. Observa el cielo los aviones que van corriendo por el en rutas aleatorias marcando lineas en el cielo o estelas cortas tb y siemprecon el despondedor apaga..."
            }
          ],
          "text": "Es que como no los cuidan ni los podan, o los talan o acaban cay\u00e9ndose. En mi barrio se cay\u00f3 un \u00e1rbol sobre unos coches. Parece que tiene que ocurrir alguna desgracia como lo que pas\u00f3 en el Retiro para que hagan algo.",
          "short_text": "Es que como no los cuidan ni los podan, o los talan o acaban cay\u00e9ndose. En mi barrio se cay\u00f3 un \u00e1rbol sobre unos coches. Parece que tiene que ocurrir alguna desgracia como lo que pas\u00f3 en el Retiro par..."
        },
        {
          "name": "181174",
          "children": [
            {
              "name": "181259",
              "value": 100,
              "text": "Pues lo que deber\u00edas es preocuparte en preguntarlo ya que los ayuntamientos de gobiernos anteriores fueron loas que empezaron y ni siquiera daban explicaciones. Cuando un \u00e1rbol viejo se cae sobre la gente es una cat\u00e1strofe, pero sabemos que durante a\u00f1os no se ha controlado el cuidado de los \u00e1rboles. Ahora que se est\u00e1n preocupando por mejorar la ciudad y conseguir m\u00e1s zonas verdes adecuadas par la cantidad de poblaci\u00f3n de la ciudad, todo es queja. Siempre se sembr\u00f3 para que el ma\u00f1ana diera hermosos \u00e1rboles y plantas, pues no se olviden que antes de esos hermosos \u00e1rboles estuvieron los peque\u00f1itos que remplazaron o no a otros. Y esas generaciones tuvieron que tener paciencia a que crecieran.",
              "short_text": "Pues lo que deber\u00edas es preocuparte en preguntarlo ya que los ayuntamientos de gobiernos anteriores fueron loas que empezaron y ni siquiera daban explicaciones. Cuando un \u00e1rbol viejo se cae sobre la g..."
            }
          ],
          "text": "Parece ser que esa es la t\u00f3nica de este Ayuntamiento que se dice verde. En Vallecas donde resido tambi\u00e9n han talado \u00e1rboles sin raz\u00f3n aparente. Me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es el criterio que sigue este Ayuntamiento verde para justificar la tala indiscriminada de \u00e1rboles. Si al menos los que talan los restituyen por otros m\u00e1s j\u00f3venes, pero no es as\u00ed.",
          "short_text": "Parece ser que esa es la t\u00f3nica de este Ayuntamiento que se dice verde. En Vallecas donde resido tambi\u00e9n han talado \u00e1rboles sin raz\u00f3n aparente. Me gustar\u00eda saber cu\u00e1l es el criterio que sigue este Ayu..."
        },
        {
          "name": "181511",
          "value": 100,
          "text": "Me alegra ver madrile\u00f1os preocupados por las talas de \u00e1rbolado. Yo resido en el centro, y trabajo en Moratalaz, y mi relato es totalmente contrario al que das, Carolina. No solo no he visto talas masivas sino que por primera vez he percibido que, al fin, se cuida el arbolado existente en ambas zonas. Podas controladas y no asesinas, en \u00e9pocas adecuadas, modificaci\u00f3n de alcorques, replantaci\u00f3n de los que hab\u00eda vac\u00edos, ampliaci\u00f3n de especies. Llevo ya 20 a\u00f1os viviendo en Madrid y jam\u00e1s hab\u00eda visto nada as\u00ed. De hecho, solo hab\u00eda percibido una absoluta dejadez. Me sorprende que, la primera corporaci\u00f3n municipal que manifiesta, al menos, una sensibilidad con lo ambiental, sea atacada precisamente por quienes no es que lo hayan hecho mal, es que no han hecho absolutamente nada nunca. Que la gesti\u00f3n es mejorable no lo dudo, pero de ah\u00ed a decir que son arboricidas, me parece el colmo. Para m\u00ed esto es un principio.",
          "short_text": "Me alegra ver madrile\u00f1os preocupados por las talas de \u00e1rbolado. Yo resido en el centro, y trabajo en Moratalaz, y mi relato es totalmente contrario al que das, Carolina. No solo no he visto talas masi..."
        }
      ],
      "text": "Buenas tardes, lo primero que deben hacer es no seguir talando \u00e1rboles sanos, como est\u00e1n haciendo en Colonia Manzanares. M\u00e1s de 230 \u00e1rboles en tres semanas, con la excusa de que son muy peligrosos y se nos van a caer encima, pero cuando empezaron a talar, s\u00f3lo 4 de los 230 estaban huecos por dentro. El resto ha sido un asesinato de seres vivos en toda regla y piensan seguir talando\u00a1Luego nos hablan de contaminaci\u00f3n pero es una mentira, una incongruencia y un sinsentido. Todo esto aparte de que estamos al lado del Rio y est\u00e1n renaturalizando para atraer m\u00e1s aves y, al mismo tiempo, les quitan \u00e1rboles porque dicen que est\u00e1n enfermos y se van a desplomar. Vamos una verg\u00fcenza para un Ayuntamiento Verde. Deber\u00edan cuidarlos, podarlos y tratarlos no matarlos\u00a1Para m\u00ed es el principio del final de este consistorio\u00a1.",
      "short_text": "Buenas tardes, lo primero que deben hacer es no seguir talando \u00e1rboles sanos, como est\u00e1n haciendo en Colonia Manzanares. M\u00e1s de 230 \u00e1rboles en tres semanas, con la excusa de que son muy peligrosos y s..."
    },
    {
      "name": "161660",
      "children": [
        {
          "name": "173846",
          "children": [
            {
              "name": "180741",
              "children": [
                {
                  "name": "181265",
                  "value": 100,
                  "text": "Habr\u00eda que empezar por informarse qui\u00e9n contrato esas empresas particulares en otros gobiernos y que dejaron una l\u00e1pida de a\u00f1os de contratos intocables, con un servicio de verguenza. Los leo y parece que viv\u00edan en otro Madrid sin ver la decadencia que fueron dejando de a poco los ayuntamientos anteriores con respecto a esta ciudad. Vuelvo a decir que seamos coherentes y no pujemos por el partido que yo quiero si no por ayudarnos a vivir mejor y reconocer lo que ya viene de muy atr\u00e1s y los peque\u00f1os logros que se han hecho en tan poco tiempo y dando la cara.",
                  "short_text": "Habr\u00eda que empezar por informarse qui\u00e9n contrato esas empresas particulares en otros gobiernos y que dejaron una l\u00e1pida de a\u00f1os de contratos intocables, con un servicio de verguenza. Los leo y parece..."
                }
              ],
              "text": "C\u00f3mo que el comportamiento urbano, ser\u00e1 del ayuntamiento! que no invierte en jardineros, pod\u00edan convocar plazas de ellos por distrito, hagan plazas de estos, y menos asesores y ya ver\u00e1n como Madrid lucir\u00eda m\u00e1s bonito, estoy harta de que este Ayuntamiento hecho la culpa al ciudadano de a pie.",
              "short_text": "C\u00f3mo que el comportamiento urbano, ser\u00e1 del ayuntamiento! que no invierte en jardineros, pod\u00edan convocar plazas de ellos por distrito, hagan plazas de estos, y menos asesores y ya ver\u00e1n como Madrid lu..."
            }
          ],
          "text": "Es una gran idea, aunque el comportamiento urbano no obedece a t\u00e9rminos o conductas naturales, por tal motivo se deben sembrar y proteger hasta su etapa adulta.",
          "short_text": "Es una gran idea, aunque el comportamiento urbano no obedece a t\u00e9rminos o conductas naturales, por tal motivo se deben sembrar y proteger hasta su etapa adulta."
        },
        {
          "name": "175851",
          "children": [
            {
              "name": "180992",
              "children": [
                {
                  "name": "181978",
                  "value": 100,
                  "text": "S\u00ed, por eso, precisamente, quiero medidas urgentes.",
                  "short_text": "S\u00ed, por eso, precisamente, quiero medidas urgentes."
                }
              ],
              "text": "T\u00fa no tienes hijos no?.",
              "short_text": "T\u00fa no tienes hijos no?."
            },
            {
              "name": "181387",
              "value": 100,
              "text": "En esos a\u00f1os de crecimientos son los a\u00f1os de mayor nivel de purificaci\u00f3n del aire que se permite hacer el \u00e1rbol, la paradoja, para la calidad del aire, es mejor un \u00e1rbol en crecimiento durante esos 15 a\u00f1os, que los \u00e1rboles adultos.",
              "short_text": "En esos a\u00f1os de crecimientos son los a\u00f1os de mayor nivel de purificaci\u00f3n del aire que se permite hacer el \u00e1rbol, la paradoja, para la calidad del aire, es mejor un \u00e1rbol en crecimiento durante esos 15..."
            }
          ],
          "text": "Un \u00e1rbol de tama\u00f1o aceptable requiere m\u00e1s de 10 o 15 a\u00f1os. Si ahora plantas semillas, para cuando puedan hacer algo esos \u00e1rboles ya est\u00e1remos atufaos.",
          "short_text": "Un \u00e1rbol de tama\u00f1o aceptable requiere m\u00e1s de 10 o 15 a\u00f1os. Si ahora plantas semillas, para cuando puedan hacer algo esos \u00e1rboles ya est\u00e1remos atufaos."
        }
      ],
      "text": "Se puede potenciar el desarrollo de los \u00e1rboles que salen de forma espontanea por semillas o por rebrote de las ra\u00edces de \u00e1rboles cortados en las zonas no adoquinadas/asfaltadas seleccionando aquellos que respetan una determinada distancia con edificios para que no les molesten Habr\u00eda que protegerlos para que no se da\u00f1en por descuido por vecinos o por el propio mantenimiento de parques y jardines.",
      "short_text": "Se puede potenciar el desarrollo de los \u00e1rboles que salen de forma espontanea por semillas o por rebrote de las ra\u00edces de \u00e1rboles cortados en las zonas no adoquinadas/asfaltadas seleccionando aquellos..."
    },
    {
      "name": "172282",
      "children": [
        {
          "name": "173848",
          "children": [
            {
              "name": "180739",
              "value": 100,
              "text": "Perdona creo que uno de los problemas es que ning\u00fan ayuntamiento a respetado los \u00e1rboles de esta ciudad ha primado m\u00e1s los beneficios de poner terrazas, o ampliar o reducir ciertas aceras para la imagen que las necesidades medioambiente.",
              "short_text": "Perdona creo que uno de los problemas es que ning\u00fan ayuntamiento a respetado los \u00e1rboles de esta ciudad ha primado m\u00e1s los beneficios de poner terrazas, o ampliar o reducir ciertas aceras para la imag..."
            }
          ],
          "text": "Uno de los problemas que tiene la ciudad en su entorno natural ha sido plantar \u00e1rboles sin tener m\u00ednimo de calculo ambiental de como va a ser la evoluci\u00f3n con el entorno.",
          "short_text": "Uno de los problemas que tiene la ciudad en su entorno natural ha sido plantar \u00e1rboles sin tener m\u00ednimo de calculo ambiental de como va a ser la evoluci\u00f3n con el entorno."
        },
        {
          "name": "175853",
          "value": 100,
          "text": "Y qu\u00e9 se considera especie aut\u00f3ctona? Porque en eso no se suelen poner de acuerdo ni los expertos, salvo en tres o cuatro tipos de \u00e1rboles.",
          "short_text": "Y qu\u00e9 se considera especie aut\u00f3ctona? Porque en eso no se suelen poner de acuerdo ni los expertos, salvo en tres o cuatro tipos de \u00e1rboles."
        }
      ],
      "text": "Me parece buena idea dar prioridad a las especies de la regi\u00f3n. Sin ser un experto asumo que su mantenimiento y resistencia se ven beneficiados por su clima original. Adem\u00e1s tener \u00e1rboles de la regi\u00f3n facilita los ciudadanos el conocimiento de la flora madrile\u00f1a.",
      "short_text": "Me parece buena idea dar prioridad a las especies de la regi\u00f3n. Sin ser un experto asumo que su mantenimiento y resistencia se ven beneficiados por su clima original. Adem\u00e1s tener \u00e1rboles de la regi\u00f3n..."
    },
    {
      "name": "173024",
      "children": [
        {
          "name": "173849",
          "value": 100,
          "text": "Es verdad, debido al cambio medio ambiental que es ya irreversible, se necesita otro tipo de especie m\u00e1s cercano a los cambios que se han dado. Lo que estamos de acuerdo, es que se debe sembrar, sembrar y sembrar muchos \u00e1rboles y cuidarlos hasta su etapa adulta.",
          "short_text": "Es verdad, debido al cambio medio ambiental que es ya irreversible, se necesita otro tipo de especie m\u00e1s cercano a los cambios que se han dado. Lo que estamos de acuerdo, es que se debe sembrar, sembr..."
        },
        {
          "name": "180686",
          "children": [
            {
              "name": "199049",
              "value": 100,
              "text": "Los al\u00e9rgicos reaccionamos a las especies con las que est\u00e9s en contacto a lo largo de tu vida por lo que si llevan d\u00e9cadas plant\u00e1ndose plataneros, puede que reacciones alergicamente a ellos, no tiene que ver nada que sean for\u00e1neas o no. No puedes ser al\u00e9rgica a una planta, \u00e1rbol o polen con el que nunca hayas estado en contacto. De hecho el 100x100 de espa\u00f1oles al\u00e9rgicos al polen, somos al\u00e9rgicos al olivo, porque ser\u00e1.",
              "short_text": "Los al\u00e9rgicos reaccionamos a las especies con las que est\u00e9s en contacto a lo largo de tu vida por lo que si llevan d\u00e9cadas plant\u00e1ndose plataneros, puede que reacciones alergicamente a ellos, no tiene..."
            }
          ],
          "text": "Los al\u00e9rgicos lo somos precisamente a las especies for\u00e1neas; estamos adaptados a lo local no a lo externo. La contaminaci\u00f3n tambi\u00e9n contribuye a la alergia. Y los \u00e1rboles tb sufren estr\u00e9s y se ponen a polinizar como locos y luego est\u00e1 todo el mundo malo. Si te vas de excursi\u00f3n a la sierra de Madrid, con especies de aqu\u00ed no en repoblaci\u00f3n probablemente ni te enteres de la alergia. Pero vete en finales de primavera a una zona llena de pl\u00e1tanos de indias que est\u00e1n casi por toda la ciudad ah\u00ed s\u00ed que te querr\u00e1s morir.",
          "short_text": "Los al\u00e9rgicos lo somos precisamente a las especies for\u00e1neas; estamos adaptados a lo local no a lo externo. La contaminaci\u00f3n tambi\u00e9n contribuye a la alergia. Y los \u00e1rboles tb sufren estr\u00e9s y se ponen a..."
        }
      ],
      "text": "La voto! pero no estoy deacuerdo con que siempre se plante flora local. Estar\u00eda bien que se plantaran de toto tipo los que mejor se pudieran adapatar al clima, claro est\u00e1 los al\u00e9rgicos que siempre es a la vegetaci\u00f3n local lo agradecer\u00edamos. Creo que hay cierta obsesi\u00f3n por plantar siempre flora local y no creo que sea taaaan indispensable ya que otro tipo de \u00e1rboles no locales tambi\u00e9n se adecuan muy bien a nuestro clima.",
      "short_text": "La voto! pero no estoy deacuerdo con que siempre se plante flora local. Estar\u00eda bien que se plantaran de toto tipo los que mejor se pudieran adapatar al clima, claro est\u00e1 los al\u00e9rgicos que siempre es..."
    },
    {
      "name": "175850",
      "value": 100,
      "text": "La lciudad de Madrid tienen much\u00edsimos \u00e1rboles y est\u00e1 rodeada de enormes extensiones arboladas. Y la calidad del aire es muy mejorable. No creo que el incremento de \u00e1rboles en la ciudad pueda ser significativo, m\u00e1s que nada porque no hay mucho sitio donde plantar. Adem\u00e1s, la calidad del aire suele ser mala por culpa de las part\u00edculas de los motores diesel, y los \u00e1rboles no son capaces de limpiar ese tipo de contaminaci\u00f3n. Las medidas deber\u00edan ser otras.",
      "short_text": "La lciudad de Madrid tienen much\u00edsimos \u00e1rboles y est\u00e1 rodeada de enormes extensiones arboladas. Y la calidad del aire es muy mejorable. No creo que el incremento de \u00e1rboles en la ciudad pueda ser sign..."
    },
    {
      "name": "177528",
      "value": 100,
      "text": "Mi apoyo completo a esta propuesta. De un tiempo a esta parte echo mucho en falta zonas m\u00e1s verdes, los \u00e1rboles que antes adornaban nuestras aceras ahora ya no est\u00e1n. Madrid ganar\u00eda en calidad de aire y de ambiente con una repoblaci\u00f3n fuerte.",
      "short_text": "Mi apoyo completo a esta propuesta. De un tiempo a esta parte echo mucho en falta zonas m\u00e1s verdes, los \u00e1rboles que antes adornaban nuestras aceras ahora ya no est\u00e1n. Madrid ganar\u00eda en calidad de aire..."
    },
    {
      "name": "179236",
      "value": 100,
      "text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda.",
      "short_text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda."
    },
    {
      "name": "180558",
      "value": 100,
      "text": "Todo esto est\u00e1 muy bien, pero para cuando piensan podar los \u00e1rboles de la calle Higueras, que molestan a los viandantes Empiecen por cuidar los que tenemos, y no m\u00e1s plantaciones a lo loco.",
      "short_text": "Todo esto est\u00e1 muy bien, pero para cuando piensan podar los \u00e1rboles de la calle Higueras, que molestan a los viandantes Empiecen por cuidar los que tenemos, y no m\u00e1s plantaciones a lo loco."
    },
    {
      "name": "180590",
      "value": 100,
      "text": "En caso de una arborizaci\u00f3n masiva espero se tenga en cuenta a la poblaci\u00f3n al\u00e9rgica, no queremos m\u00e1s \u00e1rboles que expulsen polen de forma excesiva, gracias!.",
      "short_text": "En caso de una arborizaci\u00f3n masiva espero se tenga en cuenta a la poblaci\u00f3n al\u00e9rgica, no queremos m\u00e1s \u00e1rboles que expulsen polen de forma excesiva, gracias!."
    },
    {
      "name": "180591",
      "value": 100,
      "text": "De acuerdo con esta propuesta siempre que se comprometa a conservar adecuadamente lo que se plante y lo que hay en la actualidad. Debe existir un presupuesto para este plan.",
      "short_text": "De acuerdo con esta propuesta siempre que se comprometa a conservar adecuadamente lo que se plante y lo que hay en la actualidad. Debe existir un presupuesto para este plan."
    },
    {
      "name": "180592",
      "children": [
        {
          "name": "180820",
          "value": 100,
          "text": "Por qu\u00e9 est\u00e1n talando los pocos \u00e1rboles que daban sombra en la zona Gran V\u00eda - Alcal\u00e1. Mucha remodelaci\u00f3n para dejarlo convertido en un erial. Lo que est\u00e1n instalando en Gran V\u00eda son unas jardineras rid\u00edculas que contendr\u00e1 una vegetaci\u00f3n pobre y raqu\u00edtica que encima no regar\u00e1n y estar\u00e1 llena de polvo. Y si hicieran la prueba de estar esperando al sem\u00e1foro verde en el cruce de Alcal\u00e1 con Gran V\u00eda frente al C\u00edrculo de Bellas Artes, en el mes de agosto, sin la protecci\u00f3n que proporcionaba la sombra de los \u00e1rboles? Habr\u00e1 que ratificar una vez m\u00e1s que Madrid es una ciudad afeada por sus regidores, los de ahora no iban a ser la excepci\u00f3n.",
          "short_text": "Por qu\u00e9 est\u00e1n talando los pocos \u00e1rboles que daban sombra en la zona Gran V\u00eda - Alcal\u00e1. Mucha remodelaci\u00f3n para dejarlo convertido en un erial. Lo que est\u00e1n instalando en Gran V\u00eda son unas jardineras r..."
        }
      ],
      "text": "Por un Madrid m\u00e1s verde, y sobre todo m\u00e1s cuidado. Se trata de renovar los \u00e1rboles enfermos o irrecuperables, y cuidar los que est\u00e9n sanos, con buenos equipos de jardineros, de los que tanto carecemos en zonas eminentemente verdes como la zona de la Ribera del Manzanares desde Puente del Rey hasta el Puente de los Franceses. Necesitamos recuperar nuestros jardines, regarlos con la frecuencia adecuada y podarlos cuando corresponda. Para que siga siendo una de las zonas m\u00e1s hermosas de Madrid, y que deje de ser una de las m\u00e1s olvidadas.",
      "short_text": "Por un Madrid m\u00e1s verde, y sobre todo m\u00e1s cuidado. Se trata de renovar los \u00e1rboles enfermos o irrecuperables, y cuidar los que est\u00e9n sanos, con buenos equipos de jardineros, de los que tanto carecemos..."
    },
    {
      "name": "180602",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo. Es increible que la nueva Gran V\u00eda no tenga \u00e1rboles! Nos vamos a achicharrar en verano. Por un Madrid m\u00e1s verde.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo. Es increible que la nueva Gran V\u00eda no tenga \u00e1rboles! Nos vamos a achicharrar en verano. Por un Madrid m\u00e1s verde."
    },
    {
      "name": "180605",
      "children": [
        {
          "name": "180705",
          "value": 100,
          "text": "No necesariamente, hay especies que no son aut\u00f3ctonas y pueden ser m\u00e1s bonitas y eficientes. El Retiro est\u00e1 lleno de especies importadas y que se han adaptado perfectamente.",
          "short_text": "No necesariamente, hay especies que no son aut\u00f3ctonas y pueden ser m\u00e1s bonitas y eficientes. El Retiro est\u00e1 lleno de especies importadas y que se han adaptado perfectamente."
        }
      ],
      "text": "Reforestaci\u00f3n, si y mejor con especies aut\u00f3ctonas de forma mayoritaria.",
      "short_text": "Reforestaci\u00f3n, si y mejor con especies aut\u00f3ctonas de forma mayoritaria."
    },
    {
      "name": "180625",
      "children": [
        {
          "name": "180648",
          "value": 100,
          "text": "\u00bfEst\u00e1n todos los barrios en este proyecto? , no s\u00f3lo no se plantan \u00e1rboles sino que se destruyen y no se sustituyen, se infectan y no se tratan. Los dejan morir. Plantan nuevos \u00e1rboles y no se cuidan, ni riegan, . Y se secan. SOS - Madrid verde en todos los barrios - SOS.",
          "short_text": "\u00bfEst\u00e1n todos los barrios en este proyecto? , no s\u00f3lo no se plantan \u00e1rboles sino que se destruyen y no se sustituyen, se infectan y no se tratan. Los dejan morir. Plantan nuevos \u00e1rboles y no se cuidan,..."
        },
        {
          "name": "180723",
          "value": 100,
          "text": "No solo pasa en Entrevias, esta casi todo Madrid igual.",
          "short_text": "No solo pasa en Entrevias, esta casi todo Madrid igual."
        },
        {
          "name": "181262",
          "value": 100,
          "text": "Bueno, lo de los retretes de perros ya es m\u00e1s problema de la gente que vive en tu barrio y no tienen respeto hacia el pr\u00f3jimo, si nos quejamos hay que hacerlo con coherencia y empezar por combatir la ignorancia y dejadez de los vecinos que no les importa cuidar su entorno. Y Roma no se construy\u00f3 en un d\u00eda todo lleva su tiempo, pero parece que ese tiempo y paciencia var\u00eda seg\u00fan el partido que actu\u00e9 en ese momento. Que pena ser tan intransigentes y ciegos.",
          "short_text": "Bueno, lo de los retretes de perros ya es m\u00e1s problema de la gente que vive en tu barrio y no tienen respeto hacia el pr\u00f3jimo, si nos quejamos hay que hacerlo con coherencia y empezar por combatir la..."
        }
      ],
      "text": "\u00bfEst\u00e1 Entrev\u00edas en el Proyecto?. Por aqu\u00ed no es que no planten \u00e1rboles: los que se han ca\u00eddo no los han repuesto y tenemos los alcorques vac\u00edos. No vienen a podar ni a curar los \u00e1rboles enfermos. Las raices est\u00e1n levantando las aceras. Lo que se supon\u00eda iba a ser cesped es tierra y retretes de perros, por lo que pueden imaginar el olor que sufrimos los vecinos. Como dicen de Teruel Entrev\u00edas tambi\u00e9n existe. No somos un barrio marginal, sino sufridor y con mucha gente solidaria y honrada. Bien por los \u00e1rboles, pero no solo para el barrio de Salamanca que est\u00e1 muy cuidado y bonito. M\u00aa Cruz Blanco.",
      "short_text": "\u00bfEst\u00e1 Entrev\u00edas en el Proyecto?. Por aqu\u00ed no es que no planten \u00e1rboles: los que se han ca\u00eddo no los han repuesto y tenemos los alcorques vac\u00edos. No vienen a podar ni a curar los \u00e1rboles enfermos. Las..."
    },
    {
      "name": "180633",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo."
    },
    {
      "name": "180638",
      "value": 100,
      "text": "Imprescindible. Si se puede o hay que ir a plantar contad conmigo.",
      "short_text": "Imprescindible. Si se puede o hay que ir a plantar contad conmigo."
    },
    {
      "name": "180641",
      "children": [
        {
          "name": "180660",
          "children": [
            {
              "name": "180742",
              "value": 100,
              "text": "Solo con podarrkos de vez en cuando ya bastar\u00eda, pero parece que el presupuesto se destina m\u00e1s a contratar asesores t\u00e9cnicos que en jardineros o limpieza.",
              "short_text": "Solo con podarrkos de vez en cuando ya bastar\u00eda, pero parece que el presupuesto se destina m\u00e1s a contratar asesores t\u00e9cnicos que en jardineros o limpieza."
            }
          ],
          "text": "Totalmente de acuerdo, en la zona norte de Madrid los \u00e1rboles ya van por el sexto piso! Han de ser tan altos? Prefiero que haya muchos a que no haya y los tengan que talar porque se puedan tronchar por el viento! Adem\u00e1s los que cortan no los reponen.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo, en la zona norte de Madrid los \u00e1rboles ya van por el sexto piso! Han de ser tan altos? Prefiero que haya muchos a que no haya y los tengan que talar porque se puedan tronchar po..."
        }
      ],
      "text": "Lo veo extraordinariamente bien, lo que no entiendo es por qu\u00e9 los t\u00e9cnicos se empe\u00f1an en que lleguen al cielo! No sabr\u00e1n que por ley natural se desprender\u00e1n de las ramas, en el mejor de los casos de forma natural y en el pero por viento. No a los \u00e1rboles gigantes, siempre que se puedan podar, claro. Hay casos, como los pinos, que no se puede intervenir en su altitud, pero si en la forma.",
      "short_text": "Lo veo extraordinariamente bien, lo que no entiendo es por qu\u00e9 los t\u00e9cnicos se empe\u00f1an en que lleguen al cielo! No sabr\u00e1n que por ley natural se desprender\u00e1n de las ramas, en el mejor de los casos de..."
    },
    {
      "name": "180646",
      "value": 100,
      "text": "No pongan m\u00e1s pinos, aparte de sucios no dan frescor en verano.",
      "short_text": "No pongan m\u00e1s pinos, aparte de sucios no dan frescor en verano."
    },
    {
      "name": "180665",
      "value": 100,
      "text": "Estoy a favor de esta propuesta todo lo que sea plantar \u00e1rboles nos vendr\u00e1 bien a todos pero que despu\u00e9s sean capaces de ser cuidados para que no enfermen.",
      "short_text": "Estoy a favor de esta propuesta todo lo que sea plantar \u00e1rboles nos vendr\u00e1 bien a todos pero que despu\u00e9s sean capaces de ser cuidados para que no enfermen."
    },
    {
      "name": "180671",
      "value": 100,
      "text": "Aunque no sea el tema o lugar m\u00e1s apropiado, me gustar\u00eda plantear una limitaci\u00f3n de velocidad en la Calle 30 M-30 a 70 km/h, cosa que ya se plante\u00f3 en su d\u00eda por parte del Ayuntamiento, y del que no se ha vuelto a hablar o al menos no ha tenido gran trascendencia.",
      "short_text": "Aunque no sea el tema o lugar m\u00e1s apropiado, me gustar\u00eda plantear una limitaci\u00f3n de velocidad en la Calle 30 M-30 a 70 km/h, cosa que ya se plante\u00f3 en su d\u00eda por parte del Ayuntamiento, y del que no s..."
    },
    {
      "name": "180691",
      "children": [
        {
          "name": "181150",
          "children": [
            {
              "name": "181288",
              "value": 100,
              "text": "Heather, los dos presupuestos que he mencionado llegaron a los votos requeridos y fueron validados por el ayuntamiento. En lugar de reponer los \u00e1rboles, sin embargo, se est\u00e1n dedicando a talar insaciablemente. Verdaderamente incomprensible.",
              "short_text": "Heather, los dos presupuestos que he mencionado llegaron a los votos requeridos y fueron validados por el ayuntamiento. En lugar de reponer los \u00e1rboles, sin embargo, se est\u00e1n dedicando a talar insacia..."
            }
          ],
          "text": "Odioa, es necesario que las propuestas lleguen a los 27662 apoyos para que las propuestas lleguen a votaci\u00f3n. Si esta propuesta llega, se votar\u00e1 y ya veremos si los ciudadanos la aprueban o rechazan.",
          "short_text": "Odioa, es necesario que las propuestas lleguen a los 27662 apoyos para que las propuestas lleguen a votaci\u00f3n. Si esta propuesta llega, se votar\u00e1 y ya veremos si los ciudadanos la aprueban o rechazan."
        }
      ],
      "text": "Ya existen al menos 7 peticiones/presupuestos participativos exiguiendo que por lo menos se repongan los cientos de miles de \u00e1rboles brutalmente talados desde 2015 muchos, muchos perfectamente sanos Cuando replantan arbolitos en algunos alcorques vacios, no se molestan en cuidarlos y a menudo se secan y vuelven a arrancarlos. Ahora Madrid no ha cumplido con nig\u00fan presupuesto participativo relacionado con la reposici\u00f3n de \u00e1rboles talados en la ciudad 1558 9132 etc. Yo ya no me creo que tengan intenci\u00f3n alguna de cumplir sus compromisos con los ciudadanos. Me da la impresi\u00f3n que alguien en el ayuntamiento tiene intereses siniestros en turbias empresas de tala urbana. Muy triste cuando queda poco tiempo para las elecciones.",
      "short_text": "Ya existen al menos 7 peticiones/presupuestos participativos exiguiendo que por lo menos se repongan los cientos de miles de \u00e1rboles brutalmente talados desde 2015 muchos, muchos perfectamente sanos C..."
    },
    {
      "name": "180692",
      "value": 100,
      "text": "Cualquier propuesta que conlleve el aumento y el cuidado de las zonas verdes jardines, arbolados, cesped. Significa proponer salud y mejorar la ciudad.",
      "short_text": "Cualquier propuesta que conlleve el aumento y el cuidado de las zonas verdes jardines, arbolados, cesped. Significa proponer salud y mejorar la ciudad."
    },
    {
      "name": "180699",
      "value": 100,
      "text": "Imprescindible para nuestra calidad de vida.",
      "short_text": "Imprescindible para nuestra calidad de vida."
    },
    {
      "name": "180710",
      "value": 100,
      "text": "Me encanta que haya \u00e1rboles por todos los beneficios que crean. Pero pedir\u00eda que sean \u00e1rboles que no favorezcan las alergias. Muchas gracias.",
      "short_text": "Me encanta que haya \u00e1rboles por todos los beneficios que crean. Pero pedir\u00eda que sean \u00e1rboles que no favorezcan las alergias. Muchas gracias."
    },
    {
      "name": "180714",
      "value": 100,
      "text": "Me encantar\u00eda que fueran \u00e1rboles frutales! Mil Gracias!.",
      "short_text": "Me encantar\u00eda que fueran \u00e1rboles frutales! Mil Gracias!."
    },
    {
      "name": "180715",
      "value": 100,
      "text": "Hay miles de alcorques vac\u00edos empecemos por ellos gracias.",
      "short_text": "Hay miles de alcorques vac\u00edos empecemos por ellos gracias."
    },
    {
      "name": "180716",
      "value": 100,
      "text": "Hay miles de alcorques vacios, empecemos por ellos.",
      "short_text": "Hay miles de alcorques vacios, empecemos por ellos."
    },
    {
      "name": "180722",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas, me parece imprescindible cuidar la ciudad, fomentar el reciclaje de residuos y compost Plantar \u00e1rboles es algo clave que repercute positivamente en la sostenibilidad de Madrid. Muy buena propuesta respaldada por los colegios que nos estamos implicando en cuidar del planeta a diario. Gracias.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas, me parece imprescindible cuidar la ciudad, fomentar el reciclaje de residuos y compost Plantar \u00e1rboles es algo clave que repercute positivamente en la sostenibilidad de Madrid. Muy buena..."
    },
    {
      "name": "180724",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas, desde luego m\u00e1s \u00e1rboles para Madrid. Un Madrid m\u00e1s eco y dogfriendly. Un tiempo fuera de Espa\u00f1a, cambia la mirada. M\u00e1s \u00e1rboles.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas, desde luego m\u00e1s \u00e1rboles para Madrid. Un Madrid m\u00e1s eco y dogfriendly. Un tiempo fuera de Espa\u00f1a, cambia la mirada. M\u00e1s \u00e1rboles."
    },
    {
      "name": "180727",
      "value": 100,
      "text": "Madre del amor hermoso la cantidad de sandeces que se pueden leer aqu\u00ed, imagino que fruto del desconocimiento y la ignorancia. Que si plantaciones masivas, que si \u00e1rboles nativos, que si se plantan semillas, que si hay que dejar los brotes espontaneos, que si se tala indiscriminadamente.",
      "short_text": "Madre del amor hermoso la cantidad de sandeces que se pueden leer aqu\u00ed, imagino que fruto del desconocimiento y la ignorancia. Que si plantaciones masivas, que si \u00e1rboles nativos, que si se plantan se..."
    },
    {
      "name": "180733",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas cuidar los \u00e1rboles que ya tenemos gracias.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas cuidar los \u00e1rboles que ya tenemos gracias."
    },
    {
      "name": "180734",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas, opci\u00f3n maravillosa siempre y cuando se valoren todas las zonas de Madrid por igual, que los impuestos de Vallecas tengan la misma validez que los de otras zonas, En vallecas hay calles sin un solo \u00e1rbol o con uno a lo sumo. En vallecas necesitamos calles verdes urgentemente.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas, opci\u00f3n maravillosa siempre y cuando se valoren todas las zonas de Madrid por igual, que los impuestos de Vallecas tengan la misma validez que los de otras zonas, En vallecas hay calles si..."
    },
    {
      "name": "180744",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo. Hay incluso muchos parques infantiles -como el de la calle Boston en Guindalera- que no tienen ni un solo \u00e1rbol. Los ni\u00f1os no pueden usar el parque en verano por el calor y la falta de sombra.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo. Hay incluso muchos parques infantiles -como el de la calle Boston en Guindalera- que no tienen ni un solo \u00e1rbol. Los ni\u00f1os no pueden usar el parque en verano por el calor y la f..."
    },
    {
      "name": "180745",
      "value": 100,
      "text": "Primero hay que repoblar todos los \u00e1rboles perdidos.",
      "short_text": "Primero hay que repoblar todos los \u00e1rboles perdidos."
    },
    {
      "name": "180753",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas, mi comentario es acerca de la plantaci\u00f3n que se ha hecho en la zona centro justicia -Universidad en la que se han reconstruido pavimentos y aceras quitando arbolado y casi todos los alcorques dejando en estos \u00faltimos nuevas especies que no han sobrevivido bien por falta de agua o por no ser los adecuados para este clima. Por otro lado, han dejado muchos alcorques vac\u00edos sin nada tan solo tierra a una considerable profundidad que provocan que muchos viandantes tropiecen en ellos. Creo que si se va a replantar nuevo arbolado se deben asegurar por un lado que es la especie adecuada a la situaci\u00f3n climatol\u00f3gica y ambiental de la zona y sobre todo que se adjudique un mantenimiento constante que permita que se desarrolle y se mantenga en el tiempo. En cuanto al arbolado ya existente en C/Fuencarral y calles aleda\u00f1as una buena poda de forma regular deber\u00eda hacerse ya que hace a\u00f1os que no se hace. Gracias.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas, mi comentario es acerca de la plantaci\u00f3n que se ha hecho en la zona centro justicia -Universidad en la que se han reconstruido pavimentos y aceras quitando arbolado y casi todos los alcor..."
    },
    {
      "name": "180755",
      "value": 100,
      "text": "Menos talar y m\u00e1s plantar. Parquecillo llamado Gregorio Peces Barba distrito de Hortaleza. Las c\u00e1rcavas. Fueron talados miserablemente todos los pinos plantados har\u00e1 4 a\u00f1os, con la remot\u00edsima idea de que causar\u00e1n peligro al crecer Esto es algo cierto, pues los pinos cuando hay exceso de riego sus raices no ahondan en la tierra y al tener mucho volumen en la copa acaban siendo abatidos por el viento y esa zona sopla y mucho. El parque en cuesti\u00f3n est\u00e1 a escasos 900 mts del parque forestal Valdebebas. Qu\u00e9 tal un trasplante antes que una tala feroz? Unos arces han repuesto los pinos abatidos.",
      "short_text": "Menos talar y m\u00e1s plantar. Parquecillo llamado Gregorio Peces Barba distrito de Hortaleza. Las c\u00e1rcavas. Fueron talados miserablemente todos los pinos plantados har\u00e1 4 a\u00f1os, con la remot\u00edsima idea de..."
    },
    {
      "name": "180756",
      "value": 100,
      "text": "\u00c1rboles y espacios verdes aprovechando zonas que ahora son solares acumulando suciedad.",
      "short_text": "\u00c1rboles y espacios verdes aprovechando zonas que ahora son solares acumulando suciedad."
    },
    {
      "name": "180759",
      "value": 100,
      "text": "Se van a plantar y luego dejarlos a su suerte. Por que en mi calle en lo que llevamos de a\u00f1o, se han ca\u00eddo 6 \u00e1rboles. Una pena.",
      "short_text": "Se van a plantar y luego dejarlos a su suerte. Por que en mi calle en lo que llevamos de a\u00f1o, se han ca\u00eddo 6 \u00e1rboles. Una pena."
    },
    {
      "name": "180764",
      "value": 100,
      "text": "Tambi\u00e9n quisiera un r\u00edo con m\u00e1s agua, como estaba antes. Ahora es un patatal.",
      "short_text": "Tambi\u00e9n quisiera un r\u00edo con m\u00e1s agua, como estaba antes. Ahora es un patatal."
    },
    {
      "name": "180765",
      "value": 100,
      "text": "La arborizaci\u00f3n de Madrid adem\u00e1s de mejorar la est\u00e9tica de la ciudad, tambi\u00e9n lo hace con la calidad del aire que respiramos. Ha sido un gran error que la \u00faltima reforma de la Puerta del Sol haya dejado un espacio lleno de cemento donde no hay una sola mancha verde vegetal.",
      "short_text": "La arborizaci\u00f3n de Madrid adem\u00e1s de mejorar la est\u00e9tica de la ciudad, tambi\u00e9n lo hace con la calidad del aire que respiramos. Ha sido un gran error que la \u00faltima reforma de la Puerta del Sol haya deja..."
    },
    {
      "name": "180769",
      "value": 100,
      "text": "Prueba.",
      "short_text": "Prueba."
    },
    {
      "name": "180770",
      "value": 100,
      "text": "M\u00e1s \u00e1rboles? Lo que se necesita es que cuiden los que hay, se poden, se limpie calles de hojas.",
      "short_text": "M\u00e1s \u00e1rboles? Lo que se necesita es que cuiden los que hay, se poden, se limpie calles de hojas."
    },
    {
      "name": "180772",
      "value": 100,
      "text": "Interesante.",
      "short_text": "Interesante."
    },
    {
      "name": "180777",
      "value": 100,
      "text": "Pero esto ser\u00eda para Todo Madrid, no solo para algunas zonas\u00a1.",
      "short_text": "Pero esto ser\u00eda para Todo Madrid, no solo para algunas zonas\u00a1."
    },
    {
      "name": "180778",
      "children": [
        {
          "name": "180935",
          "value": 100,
          "text": "Dejad de talar \u00e1rboles. Nunca entender\u00e9 como una izquierda ecologista est\u00e9 dejando mi ciudad convertida en el atroz secarral de hormig\u00f3n so\u00f1ado por los neofalangistas de turno. Supongo que es la tragedia de la m\u00e1s esperpentica incompetencia.",
          "short_text": "Dejad de talar \u00e1rboles. Nunca entender\u00e9 como una izquierda ecologista est\u00e9 dejando mi ciudad convertida en el atroz secarral de hormig\u00f3n so\u00f1ado por los neofalangistas de turno. Supongo que es la trage..."
        }
      ],
      "text": "Dejad de talar \u00e1rboles sanos, como en el Vallehermoso, que despu\u00e9s de mantenerlos con las obras y todo, ahora se los han cargado dejando un erial.",
      "short_text": "Dejad de talar \u00e1rboles sanos, como en el Vallehermoso, que despu\u00e9s de mantenerlos con las obras y todo, ahora se los han cargado dejando un erial."
    },
    {
      "name": "180780",
      "value": 100,
      "text": "M\u00e1s \u00e1rboles, m\u00e1s autobuses, m\u00e1s metro, m\u00e1s teletrabajo para reducir transporte y menos coches excepto el\u00e9ctricos.",
      "short_text": "M\u00e1s \u00e1rboles, m\u00e1s autobuses, m\u00e1s metro, m\u00e1s teletrabajo para reducir transporte y menos coches excepto el\u00e9ctricos."
    },
    {
      "name": "180784",
      "value": 100,
      "text": "Por supuesto a favor, pero tened cuidado con \u00e1rboles que causen alergias como los plataneros y dem\u00e1s.",
      "short_text": "Por supuesto a favor, pero tened cuidado con \u00e1rboles que causen alergias como los plataneros y dem\u00e1s."
    },
    {
      "name": "180791",
      "value": 100,
      "text": "Solo hace falta darse una vuelta por la M-40 para ver lo pelao que esta Madrid. Dedicandose a plantar \u00e1rboles en zona de tr\u00e1nsito, tur\u00edsticas o comerciales hacen creer que es m\u00e1s lo que han hecho.",
      "short_text": "Solo hace falta darse una vuelta por la M-40 para ver lo pelao que esta Madrid. Dedicandose a plantar \u00e1rboles en zona de tr\u00e1nsito, tur\u00edsticas o comerciales hacen creer que es m\u00e1s lo que han hecho."
    },
    {
      "name": "180798",
      "children": [
        {
          "name": "180802",
          "value": 100,
          "text": "Ya no se jugaba quer\u00eda decir.",
          "short_text": "Ya no se jugaba quer\u00eda decir."
        }
      ],
      "text": "En Entrev\u00edas cortaron todos los \u00e1rboles de un parque infantil, por las orugas de algunos y en verano ya no jugaba al no haber sombras, no se yo.",
      "short_text": "En Entrev\u00edas cortaron todos los \u00e1rboles de un parque infantil, por las orugas de algunos y en verano ya no jugaba al no haber sombras, no se yo."
    },
    {
      "name": "180799",
      "value": 100,
      "text": "Estoy muy de acuerdo con la reforestaci\u00f3n pero tambi\u00e9n hay que cuidar y podar a su debido tiempo los que hay plantados y no dejarlos que nazcan desde el alcorque como se ven muchos, en la avda. De la Ilustracci\u00f3n por ejemplo.",
      "short_text": "Estoy muy de acuerdo con la reforestaci\u00f3n pero tambi\u00e9n hay que cuidar y podar a su debido tiempo los que hay plantados y no dejarlos que nazcan desde el alcorque como se ven muchos, en la avda. De la..."
    },
    {
      "name": "180801",
      "value": 100,
      "text": "Me parece estupendo poner m\u00e1s \u00e1rboles en Madrid pero como todo. Hay que cuidarlos, podarlos, barrer las hojas, fumigarlos, etc. Os invito a ver todos los parterres y \u00e1rboles que se plantaron en Los Coronales Alameda de Osuna una ruina, las hojas se caen y se pudren en el suelo, no las barre nadie, los \u00e1rboles necesitan una poda urgente, pero como todo lo que hace este ayuntamiento nada de nada sus promesas de limpieza no existen, y as\u00ed un sin fin de promesas no cumplidas, antes era un desastre ahora es mucho peor si es posible.",
      "short_text": "Me parece estupendo poner m\u00e1s \u00e1rboles en Madrid pero como todo. Hay que cuidarlos, podarlos, barrer las hojas, fumigarlos, etc. Os invito a ver todos los parterres y \u00e1rboles que se plantaron en Los Co..."
    },
    {
      "name": "180805",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo total.",
      "short_text": "Apoyo total."
    },
    {
      "name": "180806",
      "value": 100,
      "text": "Garantizar en primer lugar el arbolado antiguo y bien adaptado utilizando los medio necesarios para el mantenimiento adecuado por expertos no la tala de las grandes ramas, poda no es tala con Motosierra no ah\u00f3rcales con espacios estrechos a su alrededor y por debajo, sus ra\u00edces. Son patrimonio de todos y humanizan adem\u00e1s de su enorme aportaci\u00f3n para el arbolado joven y todos nosotr@s. Reforestar o nuevas plantaciones, garantizando lo m\u00e1s posible su supervivencia en el ambiente urbano. Como se ha hecho en el resto de ciudades Europeas. Concienciaci\u00f3n ciudadana de su valor acaso nadie se te ocurre destrozar lasestatuas o las piedras de por ejemplo, una Iglesia, un convento, de un palacio. Si bien les importan poco. Saben a ciencia cierta que tendr\u00e1 consecuencias En realidad devolver a Madrid lo que algunos conocimos ese esp\u00edritu de ciudad cosmopolita de paseos y terrazas entre \u00e1rboles donde poder respirar y descansar. Esto no me cabe duda influye en el ciudadano.",
      "short_text": "Garantizar en primer lugar el arbolado antiguo y bien adaptado utilizando los medio necesarios para el mantenimiento adecuado por expertos no la tala de las grandes ramas, poda no es tala con Motosier..."
    },
    {
      "name": "180808",
      "value": 100,
      "text": "Es muy necesario sembrar con centenares de \u00e1rboles nativos y aut\u00f3ctonos la regi\u00f3n de Madrid para, mejorar y regenerar con m\u00e1s rapidez y frecuencia constante la calidad del aire, mantener un estilo de vida m\u00e1s natural y ecol\u00f3gico y, repoblar y mejorar la biodiversidad natural y urbana de Madrid con infinidad de seres vivos y Faunas tambi\u00e9n Naturales y Aut\u00f3ctonos primordialmente. El Ayuntamiento deber\u00eda hacer un constante seguimiento de regeneraci\u00f3n, saneamiento y repoblaci\u00f3n de fauna natural, de vegetaci\u00f3n y, sobre todo de masa Arborea, por la cantidad de dicha masa que se ha eliminado y perdido en la superficie de la ciudad durante estos \u00faltimos a\u00f1os. Madrid necesita una gran masa Arborea para su salud Natural y de sus ciudadanos.",
      "short_text": "Es muy necesario sembrar con centenares de \u00e1rboles nativos y aut\u00f3ctonos la regi\u00f3n de Madrid para, mejorar y regenerar con m\u00e1s rapidez y frecuencia constante la calidad del aire, mantener un estilo de..."
    },
    {
      "name": "180809",
      "children": [
        {
          "name": "180811",
          "value": 100,
          "text": "El problema, es que este ayuntamiento austero para lo que quiere, no se gasta un duro en mantener los \u00e1rboles ya existentes, en asfaltar las calles de los barrios obreros por ejemplo Lucero y Bat\u00e1n ni en la poda de los mismos, que hay zonas que corren hasta peligro para los viandantes, pero. Eso no da votos, es mejor hacer propuestas absurdas.",
          "short_text": "El problema, es que este ayuntamiento austero para lo que quiere, no se gasta un duro en mantener los \u00e1rboles ya existentes, en asfaltar las calles de los barrios obreros por ejemplo Lucero y Bat\u00e1n ni..."
        }
      ],
      "text": "Yo vivo en Aluche y por una plaga media calle illescas tuvo que talar sus \u00e1rboles. En la calle los yebenes m\u00e1s de lo mismo y luego est\u00e1 nuestro parque que tb ha sufrido la ca\u00edda de algunos y otros que han tenido que talar. Nos estamos quedando sin \u00e1rboles Hace ya un a\u00f1o de esto y no noto que pongan medidas o planten \u00e1rboles nuevos.",
      "short_text": "Yo vivo en Aluche y por una plaga media calle illescas tuvo que talar sus \u00e1rboles. En la calle los yebenes m\u00e1s de lo mismo y luego est\u00e1 nuestro parque que tb ha sufrido la ca\u00edda de algunos y otros que..."
    },
    {
      "name": "180827",
      "children": [
        {
          "name": "180993",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo."
        }
      ],
      "text": "Reposici\u00f3n \u00e1rboles cortados y m\u00e1s exigencias a la hora de talar \u00e1rboles sanos.",
      "short_text": "Reposici\u00f3n \u00e1rboles cortados y m\u00e1s exigencias a la hora de talar \u00e1rboles sanos."
    },
    {
      "name": "180832",
      "value": 100,
      "text": "Necesitamos m\u00e1s vegetaci\u00f3n en nuestra ciudad, tras las talas es realmente necesario traer un ambiente m\u00e1s saludable a la ciudad y que se reduzcan los contaminantes.",
      "short_text": "Necesitamos m\u00e1s vegetaci\u00f3n en nuestra ciudad, tras las talas es realmente necesario traer un ambiente m\u00e1s saludable a la ciudad y que se reduzcan los contaminantes."
    },
    {
      "name": "180836",
      "value": 100,
      "text": "Como mucha gente todav\u00eda no piensa dejar de usar el coche para todo, pues por lo menos que tengamos much\u00edsimos m\u00e1s \u00e1rboles como los que ten\u00edamos antes de llegar Alvarez del Manzano a la alcaldia. As\u00ed al menos podremos respirar.",
      "short_text": "Como mucha gente todav\u00eda no piensa dejar de usar el coche para todo, pues por lo menos que tengamos much\u00edsimos m\u00e1s \u00e1rboles como los que ten\u00edamos antes de llegar Alvarez del Manzano a la alcaldia. As\u00ed..."
    },
    {
      "name": "180837",
      "value": 100,
      "text": "No hacen m\u00e1s que talar \u00e1rboles sanos y luego hablan de plantar nuevos y de medidas para disminuir la contaminaci\u00f3n. En verano tambi\u00e9n se quejar\u00e1n de que ya no quedan sombras. Un sinsentido. No me lo esperaba de este ayuntamiento. Muy triste. Medio-ambiente, una de las \u00e1reas de actuaci\u00f3n donde se pod\u00eda esperar cambios importantes con este equipo y la cosa va a peor. Hace que me replantee mi voto para las pr\u00f3ximas elecciones.",
      "short_text": "No hacen m\u00e1s que talar \u00e1rboles sanos y luego hablan de plantar nuevos y de medidas para disminuir la contaminaci\u00f3n. En verano tambi\u00e9n se quejar\u00e1n de que ya no quedan sombras. Un sinsentido. No me lo e..."
    },
    {
      "name": "180838",
      "value": 100,
      "text": "Mantener las zonas verdes es fundamental. Por eso, es un acierto haber parado la demolici\u00f3n del convento de Paseo de La Habana. Su finca y sus \u00e1rboles deben ser preservados igualmente.",
      "short_text": "Mantener las zonas verdes es fundamental. Por eso, es un acierto haber parado la demolici\u00f3n del convento de Paseo de La Habana. Su finca y sus \u00e1rboles deben ser preservados igualmente."
    },
    {
      "name": "180844",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfAlguno de los alcaldes anteriores se ha ocupado de los \u00e1rboles en los \u00faltimos 30 a\u00f1os y de un Madrid verde? S\u00f3lo cuando ha habido muertos por desplomes. \u00bfDe los \u00e1rboles talados -olmos muchos de ellos- se han fijado los ciudadanos si estaban afectados por la epidemia de insectos que eran un riesgo para los sanos? Cuando alguien hace algo por el medioambiente despu\u00e9s de tantos a\u00f1os, sobran las cr\u00edticas destructivas, apoyemos y hagamos cr\u00edticas constructivas y propuestas serias. No lo utilicemos de arma arrojadiza partidista.",
      "short_text": "\u00bfAlguno de los alcaldes anteriores se ha ocupado de los \u00e1rboles en los \u00faltimos 30 a\u00f1os y de un Madrid verde? S\u00f3lo cuando ha habido muertos por desplomes. \u00bfDe los \u00e1rboles talados -olmos muchos de ellos..."
    },
    {
      "name": "180845",
      "value": 100,
      "text": "Estupendo.",
      "short_text": "Estupendo."
    },
    {
      "name": "180854",
      "value": 100,
      "text": "S\u00ed, apoyo est\u00e1 propuesta pero a la vez hago constar que el cuidado de los \u00e1rboles y zonas ajardinadas en mi barrio Las Rojas raya la m\u00e1s absoluta dejadez, el apadrinamiento del carril bicicleta y peatonal est\u00e1 totalmente abandonado, ahora parece una salva.",
      "short_text": "S\u00ed, apoyo est\u00e1 propuesta pero a la vez hago constar que el cuidado de los \u00e1rboles y zonas ajardinadas en mi barrio Las Rojas raya la m\u00e1s absoluta dejadez, el apadrinamiento del carril bicicleta y peat..."
    },
    {
      "name": "180857",
      "value": 100,
      "text": "Creo que si bien hab\u00eda que talar una serie de \u00e1rboles que no estaban en buen estado, no se ha llevado a cabo con profesionalidad y competencia la decisi\u00f3n de qu\u00e9 \u00e1rboles se talaban y cuales no. Le doy un cero al ayuntamiento sobre este punto. El resultado ha sido que se han talado m\u00faltiples \u00e1rboles por todas partes y no se han repuesto. No s\u00f3lo en las calles sino tambi\u00e9n en los jardines de los inmuebles es el ayuntamiento qui\u00e9n decide en los jardines de edificios particulares qu\u00e9 \u00e1rboles hay que talar por obligaci\u00f3n Vivo en un inmueble con jard\u00edn y el ayuntamiento nos ha talado, parece ser que con raz\u00f3n, cuatro grandes \u00e1rboles. En cualquier caso opino que deber\u00eda de haber un plan de choque que hiciese que Madrid, en dos a\u00f1os, tuviese el mismo n\u00famero de \u00e1rboles que ten\u00eda en el pasado.",
      "short_text": "Creo que si bien hab\u00eda que talar una serie de \u00e1rboles que no estaban en buen estado, no se ha llevado a cabo con profesionalidad y competencia la decisi\u00f3n de qu\u00e9 \u00e1rboles se talaban y cuales no. Le doy..."
    },
    {
      "name": "180858",
      "value": 100,
      "text": "Podemos repoblar con especies tambi\u00e9n que no sean aut\u00f3ctonas, para un buen ejemplo tenemos el jard\u00edn bot\u00e1nico. Pasear por Madrid con especies distintas ser\u00eda un autentico disfrute, sobre todo un paseo con ni\u00f1os/as de los colegios con sus profesores/as para su aprendizaje y cari\u00f1o por la naturaleza.",
      "short_text": "Podemos repoblar con especies tambi\u00e9n que no sean aut\u00f3ctonas, para un buen ejemplo tenemos el jard\u00edn bot\u00e1nico. Pasear por Madrid con especies distintas ser\u00eda un autentico disfrute, sobre todo un paseo..."
    },
    {
      "name": "180860",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo con que se planten \u00e1rboles pero despu\u00e9s hay que mantenerlos y los que ya est\u00e1n plantados no se podan ni se riegan ni se cuidan.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con que se planten \u00e1rboles pero despu\u00e9s hay que mantenerlos y los que ya est\u00e1n plantados no se podan ni se riegan ni se cuidan."
    },
    {
      "name": "180864",
      "value": 100,
      "text": "Creo que es necesario actuar contra las especies de aves invasoras como son los creo llamados loros argentinos que adem\u00e1s de estar desplazando aves aut\u00f3ctonas construyen nidos en las copas de los aves muy grandes y pesados y los da\u00f1an.",
      "short_text": "Creo que es necesario actuar contra las especies de aves invasoras como son los creo llamados loros argentinos que adem\u00e1s de estar desplazando aves aut\u00f3ctonas construyen nidos en las copas de los aves..."
    },
    {
      "name": "180866",
      "value": 100,
      "text": "Se podr\u00edan organizar cuadrillas de voluntarios que se encargar\u00e1n de cuidar los \u00e1rboles plantados, por barrio, con la supervisi\u00f3n del ayuntamiento.",
      "short_text": "Se podr\u00edan organizar cuadrillas de voluntarios que se encargar\u00e1n de cuidar los \u00e1rboles plantados, por barrio, con la supervisi\u00f3n del ayuntamiento."
    },
    {
      "name": "180868",
      "value": 100,
      "text": "Madrid, necesita de una buena arborizaci\u00f3n por el bien de todos, \u00e1rboles adaptados a la climatolog\u00eda y a las zonas donde sean plantadas. Por el bien de los que lo disfrutamos ahora y por los que vengas despu\u00e9s. Esta ciudad es muy acogedora y bella. Todo por nuestra ciudad es poco.",
      "short_text": "Madrid, necesita de una buena arborizaci\u00f3n por el bien de todos, \u00e1rboles adaptados a la climatolog\u00eda y a las zonas donde sean plantadas. Por el bien de los que lo disfrutamos ahora y por los que venga..."
    },
    {
      "name": "180877",
      "value": 100,
      "text": "Plantar \u00e1rboles, s\u00ed. Dejar que se sequen, talarlos dejar que se coman las hojas las galerucas, no limpiar, no cerrar los alcorques vac\u00edos y sin protecci\u00f3n. No Apl\u00edquese Sra. Saban\u00e9s.",
      "short_text": "Plantar \u00e1rboles, s\u00ed. Dejar que se sequen, talarlos dejar que se coman las hojas las galerucas, no limpiar, no cerrar los alcorques vac\u00edos y sin protecci\u00f3n. No Apl\u00edquese Sra. Saban\u00e9s."
    },
    {
      "name": "180881",
      "value": 100,
      "text": "Es imprescindible, hacerlo ya.",
      "short_text": "Es imprescindible, hacerlo ya."
    },
    {
      "name": "180895",
      "value": 100,
      "text": "Por una ciudad verde con los sabios \u00e1rboles a nuestro lado.",
      "short_text": "Por una ciudad verde con los sabios \u00e1rboles a nuestro lado."
    },
    {
      "name": "180896",
      "value": 100,
      "text": "En el Paseo de los Olivos 1 en Latina, hace m\u00e1s de 6 meses que un desalmado tir\u00f3 una colilla encendida dentro de la abandonada Piscina Miami, cuyo terreno se est\u00e1 llenando de \u00e1rboles y especies de p\u00e1jaro, pero al tratarse de un terreno privado en total abandono el ayuntamiento no puede hacer nada para salvaguardar el terreno hacer un parque o un parque infantil en condiciones. Esperemos que se tomen medidas incluida a tener en cuenta la expropiaci\u00f3n por abandono porque es un terreno donde se podr\u00edan hacer miles de cosas para revitalizar esta parte del barrio tan olvidada.",
      "short_text": "En el Paseo de los Olivos 1 en Latina, hace m\u00e1s de 6 meses que un desalmado tir\u00f3 una colilla encendida dentro de la abandonada Piscina Miami, cuyo terreno se est\u00e1 llenando de \u00e1rboles y especies de p\u00e1j..."
    },
    {
      "name": "180897",
      "value": 100,
      "text": "La idiocia y demagogia comunista desconoce que Madrid es la segunda ciudad con m\u00e1s \u00e1rboles del mundo por detr\u00e1s de Tokio, 260000 en las calles. Pero, de verdad, qu\u00e9 saben estos lerdos comunistas.",
      "short_text": "La idiocia y demagogia comunista desconoce que Madrid es la segunda ciudad con m\u00e1s \u00e1rboles del mundo por detr\u00e1s de Tokio, 260000 en las calles. Pero, de verdad, qu\u00e9 saben estos lerdos comunistas."
    },
    {
      "name": "180904",
      "value": 100,
      "text": "Buenas noches. Yo pedir\u00eda, por favor, que plantaran m\u00e1s \u00e1rboles en la Plaza de Lavapi\u00e9s. Gracias.",
      "short_text": "Buenas noches. Yo pedir\u00eda, por favor, que plantaran m\u00e1s \u00e1rboles en la Plaza de Lavapi\u00e9s. Gracias."
    },
    {
      "name": "180913",
      "value": 100,
      "text": "Necesitamos que Madrid respire.",
      "short_text": "Necesitamos que Madrid respire."
    },
    {
      "name": "180914",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo con todo lo que suponga plantar m\u00e1s \u00e1rboles en todos los puntos posibles de la ciudad de Madrid.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo con todo lo que suponga plantar m\u00e1s \u00e1rboles en todos los puntos posibles de la ciudad de Madrid."
    },
    {
      "name": "180915",
      "value": 100,
      "text": "Y por qu\u00e9 no dedicar ese dinero en mantener los que tenemos. Una poda regular, que no provoque talas de urgencia cuando ya los \u00e1rboles est\u00e1n con alturas descontroladas. Y unos jardines literalmente abandonados en todos los barrios que rodean la M30.",
      "short_text": "Y por qu\u00e9 no dedicar ese dinero en mantener los que tenemos. Una poda regular, que no provoque talas de urgencia cuando ya los \u00e1rboles est\u00e1n con alturas descontroladas. Y unos jardines literalmente ab..."
    },
    {
      "name": "180927",
      "value": 100,
      "text": "Todo lo necesario para evitar la contaminaci\u00f3n. El parque de las Cruces est\u00e1 muy abandonado.",
      "short_text": "Todo lo necesario para evitar la contaminaci\u00f3n. El parque de las Cruces est\u00e1 muy abandonado."
    },
    {
      "name": "180929",
      "value": 100,
      "text": "M\u00e1s importante que plantar es luchar por todos los medios para que los \u00e1rboles ya arraigados se perpet\u00faen sanos.",
      "short_text": "M\u00e1s importante que plantar es luchar por todos los medios para que los \u00e1rboles ya arraigados se perpet\u00faen sanos."
    },
    {
      "name": "180932",
      "value": 100,
      "text": "Adem\u00e1s de plantar m\u00e1s \u00e1rboles, me gustar\u00eda que volvieran a cuidar y podar los \u00e1rboles ya existentes. En mi calle, Andr\u00e9s Mellado ya no podan sus ramas y no les cuidan y algunas ramas est\u00e1n medio rotas y se van sacando, otras se meten en los balcones de las casas y se van tronchando. Una pena.",
      "short_text": "Adem\u00e1s de plantar m\u00e1s \u00e1rboles, me gustar\u00eda que volvieran a cuidar y podar los \u00e1rboles ya existentes. En mi calle, Andr\u00e9s Mellado ya no podan sus ramas y no les cuidan y algunas ramas est\u00e1n medio rotas..."
    },
    {
      "name": "180933",
      "children": [
        {
          "name": "181390",
          "value": 100,
          "text": "Y por eso la importancia de esta propuesta.",
          "short_text": "Y por eso la importancia de esta propuesta."
        }
      ],
      "text": "Los \u00e1rboles son la vida de una ciudad.",
      "short_text": "Los \u00e1rboles son la vida de una ciudad."
    },
    {
      "name": "180934",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una buena idea pero que los \u00e1rboles sean de hojas permanentes, perenes.",
      "short_text": "Me parece una buena idea pero que los \u00e1rboles sean de hojas permanentes, perenes."
    },
    {
      "name": "180937",
      "value": 100,
      "text": "Me parece muy bien pero antes que nada habr\u00eda que cuidar los \u00e1rboles que ya existen. Una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza. Cuanto hace que no los podan? 1 a\u00f1o, 2 a\u00f1os o m\u00e1s. Y todas las zonas ajardinadas arbustos etc. Est\u00e1n hechas una jungla. Vamos en el carril bicicleta circular llevar casco es m\u00e1s que recomendable, para no darse contra ramas de \u00e1rboles. Y casi hace falta ya machete.",
      "short_text": "Me parece muy bien pero antes que nada habr\u00eda que cuidar los \u00e1rboles que ya existen. Una aut\u00e9ntica verg\u00fcenza. Cuanto hace que no los podan? 1 a\u00f1o, 2 a\u00f1os o m\u00e1s. Y todas las zonas ajardinadas arbustos..."
    },
    {
      "name": "180938",
      "value": 100,
      "text": "Madrid es una de las ciudades con mayor esperanza de vida de Espa\u00f1a. Sin embargo, hay una gran bajada de la esperanza de vida en barrios pobres, que no son los que tienen m\u00e1s contaminaci\u00f3n. Si se trata de la salud, es mejor gastar en sacar a la gente de la pobreza y en educaci\u00f3n m\u00e9dica en los colegios. La contaminaci\u00f3n es important a efectos globales, pero en Madrid tiene impacto m\u00ednimo en la salud-.",
      "short_text": "Madrid es una de las ciudades con mayor esperanza de vida de Espa\u00f1a. Sin embargo, hay una gran bajada de la esperanza de vida en barrios pobres, que no son los que tienen m\u00e1s contaminaci\u00f3n. Si se trat..."
    },
    {
      "name": "180946",
      "value": 100,
      "text": "Me parece muy bien la arborizaci\u00f3n de Madrid donde sea necesario. Pero tambi\u00e9n hay que talar en aquellas zonas como la calle Anicero Marinas. Aqu\u00ed los \u00e1rboles han crecido tanto que nos quitan la visivilidad hasta el punto que tenemos que encender las luces durante el d\u00eda y no nos permite ver el sol lo que significa gastos en calefacci\u00f3n Resumen: Arboles si pero sin pasarnos.",
      "short_text": "Me parece muy bien la arborizaci\u00f3n de Madrid donde sea necesario. Pero tambi\u00e9n hay que talar en aquellas zonas como la calle Anicero Marinas. Aqu\u00ed los \u00e1rboles han crecido tanto que nos quitan la visiv..."
    },
    {
      "name": "180961",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo con Carolina aqu\u00ed en la calle camarena ten\u00edamos unos \u00e1rboles magn\u00edficos y nos ha dejado 4 de los 20 que ten\u00edamos en menos de 200m y encima tambi\u00e9n talamera \u00e1rboles en fincas privadas en mi jard\u00edn han talado 6 chopos que est\u00e1ban supersanos de m\u00e1s de 40 a\u00f1os era una delicia asomarse y ver todo verde y ahora s\u00f3lo vemos asfalto. Alguien se est\u00e1 llenando los bolsillos.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con Carolina aqu\u00ed en la calle camarena ten\u00edamos unos \u00e1rboles magn\u00edficos y nos ha dejado 4 de los 20 que ten\u00edamos en menos de 200m y encima tambi\u00e9n talamera \u00e1rboles en fincas privadas..."
    },
    {
      "name": "180972",
      "value": 100,
      "text": "El problema no est\u00e1 en talar \u00e1rboles si no en reforestar. Si lo segundo falla lo primero no vale para nada. Creo que se debe reforestar no solo el centro de la capital si no todo el per\u00edmetro de Madrid Las grandes circunvalaciones de La M-40 que generan gran contaminaci\u00f3n por la gran cantidad de veh\u00edculos que mueven provocan alta contaminaci\u00f3n y necesitan filtros naturales de este tipo para mejorar la calidad del aire en Madrid. Con este tipo de proyecto mejoramos pero hay que seguir trabajando por una ciudad m\u00e1s sostenible a nivel ambiental.",
      "short_text": "El problema no est\u00e1 en talar \u00e1rboles si no en reforestar. Si lo segundo falla lo primero no vale para nada. Creo que se debe reforestar no solo el centro de la capital si no todo el per\u00edmetro de Madri..."
    },
    {
      "name": "180991",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas, adem\u00e1s de habilitar m\u00e1s zonas verdes, tambi\u00e9n habr\u00eda que mantener en mejores condiciones las actuales. Muchas gracis por habilitar un espacio as\u00ed.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas, adem\u00e1s de habilitar m\u00e1s zonas verdes, tambi\u00e9n habr\u00eda que mantener en mejores condiciones las actuales. Muchas gracis por habilitar un espacio as\u00ed."
    },
    {
      "name": "180994",
      "value": 100,
      "text": "Plantar\u00e1n \u00e1rboles que luego dejar\u00e1n a su suerte, como se est\u00e1 haciendo con muchas zonas verdes de titularidad p\u00fablica en toda la ciudad. Salvo las zonas nobles, Madrid est\u00e1 que da asco de suciedad, y dejadez. Aceras, jardines, parques, calles secundarias. Todo es un foco de suciedad y abandono generalizado. Eso s\u00ed, para grafitis pagados por la ciudadan\u00eda y chorradas similares s\u00ed que hay pasta. Vivo en Hortaleza/Pinar del Rey, y estamos cansados de llamar al 010 para que vengan a barrer la calle, o a limpiar los jardines. Al final, m\u00e1s de lo mismo. Mismos intereses ocultos, mismos negocios con las empresas de los amigos. Una pena.",
      "short_text": "Plantar\u00e1n \u00e1rboles que luego dejar\u00e1n a su suerte, como se est\u00e1 haciendo con muchas zonas verdes de titularidad p\u00fablica en toda la ciudad. Salvo las zonas nobles, Madrid est\u00e1 que da asco de suciedad, y..."
    },
    {
      "name": "180995",
      "value": 100,
      "text": "M\u00e1s \u00e1rboles, m\u00e1s vida.",
      "short_text": "M\u00e1s \u00e1rboles, m\u00e1s vida."
    },
    {
      "name": "180996",
      "value": 100,
      "text": "Me parece muy acertada esta propuesta mi voto es un si rotundo Siempre y cuando se de un mantenimiento adecuado a los \u00e1rboles como poda, limpieza riego abono y todo lo necesario.",
      "short_text": "Me parece muy acertada esta propuesta mi voto es un si rotundo Siempre y cuando se de un mantenimiento adecuado a los \u00e1rboles como poda, limpieza riego abono y todo lo necesario."
    },
    {
      "name": "181001",
      "value": 100,
      "text": "Reponer los arbolitos que quitan, en la plaza de Aluche han quitado muchos \u00e1rboles, una pena, entiendo que era necesario hacerlo. Queremos m\u00e1s arbolitos.",
      "short_text": "Reponer los arbolitos que quitan, en la plaza de Aluche han quitado muchos \u00e1rboles, una pena, entiendo que era necesario hacerlo. Queremos m\u00e1s arbolitos."
    },
    {
      "name": "181002",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas, me parece una idea estupenda esta iniciativa, pero tengo que aportar algunas opiniones al respecto. En primer lugar las podas deben de ser realizadas por personal cualificado con la formaci\u00f3n adecuada, se supone que la poda es para sanear partes del \u00e1rbol que est\u00e9n enfermas o que pueda suponer un peligro para la ciudadan\u00eda por un posible desprendimiento o similar. Por otra parte habr\u00eda que aportar mayor biodiversidad al arbolado de la ciudad, es decir no se deber\u00eda utilizar siempre la misma especie de manera masiva, como por ejemplo calles y avenidas enteras repobladas con pl\u00e1tanos de sombra, hay otras especies que pueden aportar mayor biodiversidad. Adem\u00e1s hay que pensar en especies que puedan estar mejor adaptadas a las cambiantes condiciones clim\u00e1ticas como consecuencia del cambio clim\u00e1tico; a lo mejor habr\u00eda que pensar es especies que soporten mejor los largos per\u00edodos de sequ\u00eda. Por lo dem\u00e1s me parece una magn\u00edfica iniciativa.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas, me parece una idea estupenda esta iniciativa, pero tengo que aportar algunas opiniones al respecto. En primer lugar las podas deben de ser realizadas por personal cualificado con la forma..."
    },
    {
      "name": "181003",
      "value": 100,
      "text": "Creo que deben dejar y someter el asunto de la Arborizaci\u00f3n a empresas especializadas t\u00e9cnicamente en asuntos de medio ambiente. No se trata de sacar a concurso y de que lo gane el m\u00e1s barato y que adem\u00e1s es una filiar de fcc o de acs etc. , etc. , . Como ocurre hasta ahora. Y los pol\u00edticos podr\u00e1n tener muy buenas intenciones, pero muy pocos tienen la formaci\u00f3n y experiencia en estas materias, Ser Concej@l de Medio-Ambiente no significa saber de medio ambiente.",
      "short_text": "Creo que deben dejar y someter el asunto de la Arborizaci\u00f3n a empresas especializadas t\u00e9cnicamente en asuntos de medio ambiente. No se trata de sacar a concurso y de que lo gane el m\u00e1s barato y que ad..."
    },
    {
      "name": "181006",
      "value": 100,
      "text": "Fundamental Deber\u00eda ser una obligaci\u00f3n, no una opci\u00f3n.",
      "short_text": "Fundamental Deber\u00eda ser una obligaci\u00f3n, no una opci\u00f3n."
    },
    {
      "name": "181007",
      "value": 100,
      "text": "El Barrio de las tablas es uno de los que cu tan con menos \u00e1rboles la mayor\u00eda de las calles no tienen \u00e1rboles, solo en los boulevares y parques.",
      "short_text": "El Barrio de las tablas es uno de los que cu tan con menos \u00e1rboles la mayor\u00eda de las calles no tienen \u00e1rboles, solo en los boulevares y parques."
    },
    {
      "name": "181008",
      "children": [
        {
          "name": "181389",
          "value": 100,
          "text": "Tienes raz\u00f3n, ahora pienso lo mismo, se debe pensar en plantar \u00e1rboles de ciudad, que tiene particularidades diferentes a los nativos.",
          "short_text": "Tienes raz\u00f3n, ahora pienso lo mismo, se debe pensar en plantar \u00e1rboles de ciudad, que tiene particularidades diferentes a los nativos."
        }
      ],
      "text": "Dicen: Los \u00e1rboles plantados deben ser nativos. \u00bfQu\u00e9 significa esto?. Est\u00e1 bien que se hable de plantar especies aut\u00f3ctonas en repoblaciones forestales, o sea en el campo. En una ciudad, en un ambiente urbano, hay que plantar \u00e1rboles adecuados a la vida en ciudad, cumpliendo los requisitos indicados por expertos ramificaci\u00f3n, tipo de hoja, plagas, polen, suciedad generada etc. No vale lo mismo para la calle Ayala que para el Parque del Oeste. Adem\u00e1s si se hace una campa\u00f1a de plantaci\u00f3n masiva, hay que incluir en el presupuesto el costo de mantenimiento riego, podas etc. Y reposici\u00f3n. Basta ya de tirar el dinero plantando arbolillos que est\u00e1n secos a los dos meses porque nadie se ocupa de ellos.",
      "short_text": "Dicen: Los \u00e1rboles plantados deben ser nativos. \u00bfQu\u00e9 significa esto?. Est\u00e1 bien que se hable de plantar especies aut\u00f3ctonas en repoblaciones forestales, o sea en el campo. En una ciudad, en un ambient..."
    },
    {
      "name": "181019",
      "value": 100,
      "text": "Aumentar el parque forestal de nuestra ciudad si pero ya he visto en otros lugares dejarse miles de euros en plantar \u00e1rboles a costa del ideal de mejorar el aire del ciudadado y en menos de 1 a\u00f1o todos muertos y dinero tirado a la basura porque era s\u00f3lo una estrategia populista pre-elecciones. Perd\u00f3n, dinero tirado no, donado mejor dicho a empresas interesadas amigas de los del ayuntamiento. Espero que lo hagan mejor.",
      "short_text": "Aumentar el parque forestal de nuestra ciudad si pero ya he visto en otros lugares dejarse miles de euros en plantar \u00e1rboles a costa del ideal de mejorar el aire del ciudadado y en menos de 1 a\u00f1o todo..."
    },
    {
      "name": "181022",
      "children": [
        {
          "name": "181388",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo, es un \u00e1rbol que sufre mucho con las diferencias de temperatura de Madrid, es un \u00e1rbol que enferma muy r\u00e1pidamente.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo, es un \u00e1rbol que sufre mucho con las diferencias de temperatura de Madrid, es un \u00e1rbol que enferma muy r\u00e1pidamente."
        }
      ],
      "text": "Buenos d\u00edas. Agradezco la sensibilidad que tiene el actual equipo de gobierno municipal con el medioambiente y apoyo totalmente la arborizaci\u00f3n, pero agradecer\u00eda se tenga en cuenta a la poblaci\u00f3n al\u00e9rgica, especialmente al pl\u00e1tano de sombra, de r\u00e1pido crecimiento, pero con miles de al\u00e9rgicos en Madrid que los sufrimos. Estoy seguro que hay muchas otras variedades, y aut\u00f3ctonas. Muchas gracias por contar con la ciudadan\u00eda, espero que esto sea el principio del principio. Un cordial saludo.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas. Agradezco la sensibilidad que tiene el actual equipo de gobierno municipal con el medioambiente y apoyo totalmente la arborizaci\u00f3n, pero agradecer\u00eda se tenga en cuenta a la poblaci\u00f3n al\u00e9r..."
    },
    {
      "name": "181030",
      "value": 100,
      "text": "Por favor, que sean especies aut\u00f3ctonas y que haya suficientes trabajadores/as dedicados/as a su cuidado. Gracias.",
      "short_text": "Por favor, que sean especies aut\u00f3ctonas y que haya suficientes trabajadores/as dedicados/as a su cuidado. Gracias."
    },
    {
      "name": "181031",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo con la propuesta!.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo con la propuesta!."
    },
    {
      "name": "181035",
      "value": 100,
      "text": "En el barrio de Ventas y pueblo nuevo se talaron gran cantidad de \u00e1rboles que hasta hoy no han sido reemplazados por nuevos. Algo que tendr\u00eda que ser autom\u00e1tico. Si se quita un \u00e1rbol por seguridad hay que reemplazarlo inmediatamente por otro. Adem\u00e1s de analizar que es lo que hace que los \u00e1rboles enfermen y se conviertan en un peligro para poderlo resolver.",
      "short_text": "En el barrio de Ventas y pueblo nuevo se talaron gran cantidad de \u00e1rboles que hasta hoy no han sido reemplazados por nuevos. Algo que tendr\u00eda que ser autom\u00e1tico. Si se quita un \u00e1rbol por seguridad hay..."
    },
    {
      "name": "181036",
      "children": [
        {
          "name": "181063",
          "value": 100,
          "text": "No se puede plantar un \u00e1rbol en cualquier momento del a\u00f1o, hay que esperar a la \u00e9poca adecuada para que sobreviva.",
          "short_text": "No se puede plantar un \u00e1rbol en cualquier momento del a\u00f1o, hay que esperar a la \u00e9poca adecuada para que sobreviva."
        }
      ],
      "text": "La tala masiva de \u00e1rboles empez\u00f3 con botella y no se explica bien. Los ciudadanos no saben qu\u00e9 enfermedad tienen y protestan. Hay \u00e1rboles que aunque no est\u00e9n medio muertos pueden contaminar a otros.",
      "short_text": "La tala masiva de \u00e1rboles empez\u00f3 con botella y no se explica bien. Los ciudadanos no saben qu\u00e9 enfermedad tienen y protestan. Hay \u00e1rboles que aunque no est\u00e9n medio muertos pueden contaminar a otros."
    },
    {
      "name": "181037",
      "children": [
        {
          "name": "181203",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo, Juan Carlos Del Val, yo vivo en Sur Bat\u00e1n, muy cerquita de lo que apuntas y pasa exactamente lo mismo, los cortan sin miramiento y no replantan, y los que a\u00fan hay de pi\u00e9, no los talan adecuadamente, y son un problema para los peatones y comercios. Este ayuntamiento, a los barrios obreros. Ni caso. Est\u00e1n las calles que dan asco, sin limpiar por falta de barrenderos y llenas de agujeros por un asfalto muy deficiente, que necesita una reparaci\u00f3n urgente. A ver si llega alguien a la alcald\u00eda que haga algo por todos los barrios, no solo para los ricos.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo, Juan Carlos Del Val, yo vivo en Sur Bat\u00e1n, muy cerquita de lo que apuntas y pasa exactamente lo mismo, los cortan sin miramiento y no replantan, y los que a\u00fan hay de pi\u00e9, no los..."
        },
        {
          "name": "181204",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo, Juan Carlos Del Val, yo vivo en Sur Bat\u00e1n, muy cerquita de lo que apuntas y pasa exactamente lo mismo, los cortan sin miramiento y no replantan, y los que a\u00fan hay de pi\u00e9, no los talan adecuadamente, y son un problema para los peatones y comercios. Este ayuntamiento, a los barrios obreros. Ni caso. Est\u00e1n las calles que dan asco, sin limpiar por falta de barrenderos y llenas de agujeros por un asfalto muy deficiente, que necesita una reparaci\u00f3n urgente. A ver si llega alguien a la alcald\u00eda que haga algo por todos los barrios, no solo para los ricos.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo, Juan Carlos Del Val, yo vivo en Sur Bat\u00e1n, muy cerquita de lo que apuntas y pasa exactamente lo mismo, los cortan sin miramiento y no replantan, y los que a\u00fan hay de pi\u00e9, no los..."
        }
      ],
      "text": "Estamos a favor de la poda de \u00e1rboles en mal estado y de la replantaci\u00f3n el problema es que se han podado bastantes \u00e1rboles en Madrid y no se plantan nuevos aunque sean peque\u00f1os, hay barrios como Latina Paseo Extremadura, Puerta del \u00c1ngel que llevamos a\u00f1os esperando a la replantaci\u00f3n de los \u00e1rboles talados aunque llevamos a\u00f1os esperando actuaciones que no llegan a este barrio, nos gustar\u00eda que este equipo de gobierno respondiese.",
      "short_text": "Estamos a favor de la poda de \u00e1rboles en mal estado y de la replantaci\u00f3n el problema es que se han podado bastantes \u00e1rboles en Madrid y no se plantan nuevos aunque sean peque\u00f1os, hay barrios como Lati..."
    },
    {
      "name": "181041",
      "value": 100,
      "text": "\u00c1rboles para luchar contra una arquitectura fea y dura que se ha puesto de moda en toda Europa. La Gran V\u00eda y Callao han perdido su sabor. Quiz\u00e1 cuando acaben algo mejore pero tenemos que pensar en la temperatura de julio y agosto y en las personas que transitan a las peores horas de calor por esos lugares por obligaci\u00f3n. \u00a1Tierra en alguna parte!.",
      "short_text": "\u00c1rboles para luchar contra una arquitectura fea y dura que se ha puesto de moda en toda Europa. La Gran V\u00eda y Callao han perdido su sabor. Quiz\u00e1 cuando acaben algo mejore pero tenemos que pensar en la..."
    },
    {
      "name": "181042",
      "value": 100,
      "text": "A m\u00ed me gustar\u00eda creerme esta propuesta, pero mi experiencia es que en el barrio donde vivo en vez de aumentar las zonas verdes, las han reducido de tama\u00f1o en contra de la opini\u00f3n de los vecinos, talando \u00e1rboles y plantas que refrescaban el ambiente en verano y alegraban la vista. Espero que cambien de actitud porque desde luego lo que yo he visto a mi alrededor as\u00ed todo lo contrario.",
      "short_text": "A m\u00ed me gustar\u00eda creerme esta propuesta, pero mi experiencia es que en el barrio donde vivo en vez de aumentar las zonas verdes, las han reducido de tama\u00f1o en contra de la opini\u00f3n de los vecinos, tala..."
    },
    {
      "name": "181045",
      "value": 100,
      "text": "No creo que el talar algunos \u00e1rboles sea ning\u00fan problema, si es para prevenir la muerte de una persona como pas\u00f3 en el retiro, lo veo bien. El problema m\u00e1s bien est\u00e1 en que, esos \u00e1rboles que se talan o faltan en alcorques y parques de todo Madrid no se replantan o tardan a\u00f1os en replantarse y cuando se hace no se cuidan adecuadamente hasta que pueden sobrevivir por si mismos vamos, cuesti\u00f3n de mantenimiento Esto deber\u00eda ser autom\u00e1tico, \u00e1rbol que se tala o arranca o alcorque vac\u00edo del que se tiene noticia, se espera a la \u00e9poca del a\u00f1o propicia e inmediatamente se replanta.",
      "short_text": "No creo que el talar algunos \u00e1rboles sea ning\u00fan problema, si es para prevenir la muerte de una persona como pas\u00f3 en el retiro, lo veo bien. El problema m\u00e1s bien est\u00e1 en que, esos \u00e1rboles que se talan..."
    },
    {
      "name": "181052",
      "children": [
        {
          "name": "181062",
          "value": 100,
          "text": "Si te refieres a la grafiosis de momento no se ha encontrado una soluci\u00f3n, la ciencia sigue en ello. Pero solo afecta a los olmos.",
          "short_text": "Si te refieres a la grafiosis de momento no se ha encontrado una soluci\u00f3n, la ciencia sigue en ello. Pero solo afecta a los olmos."
        }
      ],
      "text": "Estoy de acuerdo en la plantaci\u00f3n de nuevos \u00e1rboles, de acorde con el terreno y el ambiente atmosf\u00e9rico de nuestra ciudad, pero para hacer las cosas bien, habr\u00eda que solucionar primero el problema que tenemos con los olmos, que est\u00e1n en su mayor\u00eda enfermos. Si esto no se soluciona, las plagas de bichos se ir\u00e1n multiplicando y afectando a \u00e1rboles ya existentes y a los que se planten.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo en la plantaci\u00f3n de nuevos \u00e1rboles, de acorde con el terreno y el ambiente atmosf\u00e9rico de nuestra ciudad, pero para hacer las cosas bien, habr\u00eda que solucionar primero el problema que..."
    },
    {
      "name": "181053",
      "value": 100,
      "text": "No creo que la especie de \u00e1rbol que se planta tenga que ser de un tipo determinado. Deber\u00eda ser una variedad de \u00e1rboles que se puedan adaptar a vivir en una ciudad entre los que habr\u00eda: de sombra en donde se necesite sombra, de todo tipo en parques, donde ser\u00eda ideal la mayor variedad posible incluidos frutales de consumo humano porque no, nunca sabemos lo que nos depara el futuro y en una situaci\u00f3n de escasez pueden ser muy necesarios tambi\u00e9n para que se alimenten animales silvestres y con ra\u00edces profundas donde el terreno lo necesite, etc.",
      "short_text": "No creo que la especie de \u00e1rbol que se planta tenga que ser de un tipo determinado. Deber\u00eda ser una variedad de \u00e1rboles que se puedan adaptar a vivir en una ciudad entre los que habr\u00eda: de sombra en d..."
    },
    {
      "name": "181054",
      "value": 100,
      "text": "Yo creo que Madrid deber\u00eda ser una ciudad m\u00e1s verde, a ver si bajaba un poco la contaminaci\u00f3n.",
      "short_text": "Yo creo que Madrid deber\u00eda ser una ciudad m\u00e1s verde, a ver si bajaba un poco la contaminaci\u00f3n."
    },
    {
      "name": "181064",
      "value": 100,
      "text": "Hay que plantar m\u00e1s \u00e1rboles por todo Madrid.",
      "short_text": "Hay que plantar m\u00e1s \u00e1rboles por todo Madrid."
    },
    {
      "name": "181066",
      "children": [
        {
          "name": "181395",
          "value": 100,
          "text": "La necesidad de los filtros naturales es m\u00e1s importante que las medidas artificiales de no emisi\u00f3n, ambas son necesarias aunque es prioridad sembrar m\u00e1s vida, el \u00e1rbol joven filtra m\u00e1s aire en su crecimiento que el \u00e1rbol adulto, aunque el \u00e1rbol adulto por su imponencia crea ya una historia en un lugar que a veces lo convierte en leyenda.",
          "short_text": "La necesidad de los filtros naturales es m\u00e1s importante que las medidas artificiales de no emisi\u00f3n, ambas son necesarias aunque es prioridad sembrar m\u00e1s vida, el \u00e1rbol joven filtra m\u00e1s aire en su crec..."
        }
      ],
      "text": "Esta propuesta me parece totalmente in\u00fatil.",
      "short_text": "Esta propuesta me parece totalmente in\u00fatil."
    },
    {
      "name": "181067",
      "value": 100,
      "text": "Esta propuesta me parece totalmente in\u00fatil.",
      "short_text": "Esta propuesta me parece totalmente in\u00fatil."
    },
    {
      "name": "181068",
      "value": 100,
      "text": "Esta propuesta me parece totalmente in\u00fatil. \u00bfPlantar \u00e1rboles? \u00bfPara qu\u00e9 luego los dejen secarse como se puede ver en 9 de cada 10 barrios de Madrid? o si no, sarcasmo activado mejor todav\u00eda, plantar \u00e1rboles decorativos que se secan antes que los \u00e1rboles aut\u00f3ctonos, \u00e1rboles que no necesitan riego, que crecen y proliferan solos. Por cierto, riego siempre con fugas, para desperdiciar a manos llenas el agua. Mejor dejar de talar los \u00e1rboles que ya est\u00e1n, \u00e1rboles como los que se han talado en el Retiro, y como los que se talan en grandes actuaciones arquitect\u00f3nicas, \u00e1rboles que estaban sanos, \u00e1rboles con d\u00e9cadas. Total, a las constructoras les sale casi gratis, cortan \u00e1rboles centenarios y luego con plantar por \u00e1rboles solucionado que se dejar\u00e1n secar!.",
      "short_text": "Esta propuesta me parece totalmente in\u00fatil. \u00bfPlantar \u00e1rboles? \u00bfPara qu\u00e9 luego los dejen secarse como se puede ver en 9 de cada 10 barrios de Madrid? o si no, sarcasmo activado mejor todav\u00eda, plantar \u00e1..."
    },
    {
      "name": "181073",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfD\u00f3nde se vota esta propuesta sembrar \u00e1rboles nativos de Madrid?.",
      "short_text": "\u00bfD\u00f3nde se vota esta propuesta sembrar \u00e1rboles nativos de Madrid?."
    },
    {
      "name": "181077",
      "value": 100,
      "text": "A\u00f1adir\u00eda, si fuera posible, un estudio sobre los \u00e1rboles que producen mayor n\u00famero de alergias y buscar\u00eda alternativas, ya que somos muchos los que nos ahogamos con las \u00abpelusas\u00bb que desprenden algunos de los \u00e1rboles que tenemos en nuestras calles durante la primavera.",
      "short_text": "A\u00f1adir\u00eda, si fuera posible, un estudio sobre los \u00e1rboles que producen mayor n\u00famero de alergias y buscar\u00eda alternativas, ya que somos muchos los que nos ahogamos con las \u00abpelusas\u00bb que desprenden alguno..."
    },
    {
      "name": "181079",
      "value": 100,
      "text": "He le\u00eddo que alguien dice que est\u00e1 bien preguntar a la ciudadan\u00eda. Eso es cierto, pero lo que hacen en la mayor parte de los casos es intentar manipular a la ciudadan\u00eda.",
      "short_text": "He le\u00eddo que alguien dice que est\u00e1 bien preguntar a la ciudadan\u00eda. Eso es cierto, pero lo que hacen en la mayor parte de los casos es intentar manipular a la ciudadan\u00eda."
    },
    {
      "name": "181090",
      "value": 100,
      "text": "Hay muchos \u00e1rboles enfermos y que se han ca\u00eddo, ellos nos dan vida y ox\u00edgeno para que el aire sea cada vez m\u00e1s puro y no tener que hacer lo de las restricciones de coches.",
      "short_text": "Hay muchos \u00e1rboles enfermos y que se han ca\u00eddo, ellos nos dan vida y ox\u00edgeno para que el aire sea cada vez m\u00e1s puro y no tener que hacer lo de las restricciones de coches."
    },
    {
      "name": "181098",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas: Llenar de \u00e1rboles Madrid me parece una maravillosa idea pero si los cuid\u00e1is. Este a\u00f1os no he visto la campa\u00f1a de poda. Y he visto much\u00edsimas ramas grandes caer de los \u00e1rboles que pod\u00edan haber matado a ciudadanos. Plantar \u00e1rboles si! pero habr\u00e1 que cuidarlos. Para no cuidarlos mejor no. Hay dinero para cuidarlos?. Es la primera vez en toda mi vida que no he visto podas en Madrid en mi barrio. Y con lo que ha llovido. Podr\u00edan haber muerto much\u00edsima gente. Plantar si! pero para cuidar!.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas: Llenar de \u00e1rboles Madrid me parece una maravillosa idea pero si los cuid\u00e1is. Este a\u00f1os no he visto la campa\u00f1a de poda. Y he visto much\u00edsimas ramas grandes caer de los \u00e1rboles que pod\u00edan h..."
    },
    {
      "name": "181100",
      "value": 100,
      "text": "Para saber la respuesta de lo que esta pasando en el mundo entero con los \u00e1rboles y todos los serrd vivos hay que leer las noticias en geoengineering watch. Com Si observas el cielo y el suelo ojo! Tb puedes sacar tu mismo conclusiones con sentido comun. Las nubes y el cielo es una gran masa de metales pesados reflectantes. El 100 de las aviones con estelas pertenecen a airbus militares sin ventanas y que jam\u00e1s aparecen en el radar por llevar el despondefor apagado. El barro de tu coche es corrosivo sales de bario. Los mocos de tu nariz pon un mechero! Veraz como se encojen como lo hacem los hilos de plastico de pescar. Mira las estructuras con la lupa de tu movil y veras estructuras fijas que se llaman morgellons un patente de arma biologico que existe registrado!.",
      "short_text": "Para saber la respuesta de lo que esta pasando en el mundo entero con los \u00e1rboles y todos los serrd vivos hay que leer las noticias en geoengineering watch. Com Si observas el cielo y el suelo ojo! Tb..."
    },
    {
      "name": "181102",
      "value": 100,
      "text": "Se han talado muchos \u00e1rboles sanos en el barrio de la paz parque norte que los reimplante donde se han talado y se pongan m\u00e1s.",
      "short_text": "Se han talado muchos \u00e1rboles sanos en el barrio de la paz parque norte que los reimplante donde se han talado y se pongan m\u00e1s."
    },
    {
      "name": "181105",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas, se hace necesario una tala controlada de los \u00e1rboles en todos los barrios de Madrid. Ser\u00eda conveniente que cuando se quita un \u00e1rbol el hueco que queda en la acera o bien sea repuesto con otro \u00e1rbol lo mejor o bien sea tapado el hueco para evitar accidentes de los peatones, gracias. Estos huecos se quedan meses y meses en este estado. Un saludo, Rafael.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas, se hace necesario una tala controlada de los \u00e1rboles en todos los barrios de Madrid. Ser\u00eda conveniente que cuando se quita un \u00e1rbol el hueco que queda en la acera o bien sea repuesto con..."
    },
    {
      "name": "181108",
      "children": [
        {
          "name": "181836",
          "value": 100,
          "text": "Esta propuesta es ambiciosa, ya que las pol\u00edticas no los son, por eso se debe pensar como un gran comienzo y presionar para que la masa forestal de Madrid sea considerado otro patrimonio.",
          "short_text": "Esta propuesta es ambiciosa, ya que las pol\u00edticas no los son, por eso se debe pensar como un gran comienzo y presionar para que la masa forestal de Madrid sea considerado otro patrimonio."
        }
      ],
      "text": "Buenos d\u00edas. La acci\u00f3n es necesaria, pero no tiene un futuro asegurado. Me explico. No hay un plan de mantenimiento de los riegos autom\u00e1ticos ya instalados. Tomando como ejemplo la Avenida de la Democracia, se pueden observar los casta\u00f1os y jaras moribundos que hay. En mi modesta opini\u00f3n, debieran invertir en mantener los \u00e1rboles y arbustos existentes y si es posible, replantar lo perdido.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas. La acci\u00f3n es necesaria, pero no tiene un futuro asegurado. Me explico. No hay un plan de mantenimiento de los riegos autom\u00e1ticos ya instalados. Tomando como ejemplo la Avenida de la Democ..."
    },
    {
      "name": "181109",
      "value": 100,
      "text": "Ya est\u00e1 mal que talen \u00e1rboles de forma indiscriminada, pero lo peor es que arranquen un \u00e1rbol san\u00edsimo para hacer la entrada al garaje de un edificio en construcci\u00f3n. Eso lo he visto yo en mi calle y me pregunto qui\u00e9n habr\u00e1 dado esa licencia de obra. En la acera de enfrente van a comenzar las obras de otro edificio y espero que respeten el \u00e1rbol que hay a pocos metros.",
      "short_text": "Ya est\u00e1 mal que talen \u00e1rboles de forma indiscriminada, pero lo peor es que arranquen un \u00e1rbol san\u00edsimo para hacer la entrada al garaje de un edificio en construcci\u00f3n. Eso lo he visto yo en mi calle y..."
    },
    {
      "name": "181110",
      "value": 100,
      "text": "Hay que tener una ciudad m\u00e1s verde y limpia para bajar el \u00edndice de contaminaci\u00f3n. En mi barrio tambi\u00e9n se cay\u00f3 un \u00e1rbol y por suerte no pas\u00f3 nada, pero consider\u00f3 oportuno comentar aqu\u00ed tambi\u00e9n, que hace falta cuidar m\u00e1s lo plantado tanto de arboleda como plantas ya que a veces dan pena del poco cuidado que se les da. Por favor sigan trabajando en ello y conseguiremos un Madrid verde. Gracias a este Ayuntamiento por facilitarnos la participaci\u00f3n ciudadana. Los otros daban pena solo pensaban en obras fara\u00f3nicas.",
      "short_text": "Hay que tener una ciudad m\u00e1s verde y limpia para bajar el \u00edndice de contaminaci\u00f3n. En mi barrio tambi\u00e9n se cay\u00f3 un \u00e1rbol y por suerte no pas\u00f3 nada, pero consider\u00f3 oportuno comentar aqu\u00ed tambi\u00e9n, que h..."
    },
    {
      "name": "181113",
      "value": 100,
      "text": "Mi opini\u00f3n es que tras el accidente en el Retiro que cost\u00f3 la vida a un pobre ni\u00f1o, se ha declarado una guerra sin cuartel contra los \u00e1rboles en Madrid, y he podido comprobar en el parque del Retiro que han talado \u00e1rboles que estaban sanos, algunos hist\u00f3ricos. Evidentemente, si queremos \u00e1rboles, tenemos que asumir el riesgo de que los \u00e1rboles puedan caerse, sin perjuicio de que se tomen medidas preventivas en casos muy puntuales. Sin embargo, la sensaci\u00f3n que tengo, como ciudadano es que es mucho m\u00e1s f\u00e1cil talar los \u00e1rboles. Por otra parte, este Ayuntamiento ha tardado dos a\u00f1os en empezar a reponer alcorques, lo que no tiene ning\u00fan sentido. Esgrimieron la excusa de que ten\u00edan que estudiar qu\u00e9 tipo de especie deb\u00eda reponerse, y al final, tras dos a\u00f1os, repusieron con las mismas especies. Creo que la gesti\u00f3n del arbolado del Ayuntamiento es muy mejorable, todo ello con independencia de que hayan tenido acierto en otras materias. Aqu\u00ed s\u00f3lo estoy hablando de los \u00e1rboles.",
      "short_text": "Mi opini\u00f3n es que tras el accidente en el Retiro que cost\u00f3 la vida a un pobre ni\u00f1o, se ha declarado una guerra sin cuartel contra los \u00e1rboles en Madrid, y he podido comprobar en el parque del Retiro q..."
    },
    {
      "name": "181115",
      "children": [
        {
          "name": "181835",
          "value": 100,
          "text": "Es una obligaci\u00f3n del ayuntamiento, es una forma de gastar nuestro dinero en buenas gestiones.",
          "short_text": "Es una obligaci\u00f3n del ayuntamiento, es una forma de gastar nuestro dinero en buenas gestiones."
        }
      ],
      "text": "Es importante oxigenar una ciudad tan grande, pero de poco sirve si luego no se mantienen y se abandonan los espacios verdes. Solo hay que darse un paseo por la Alameda de Osuna, exactamente a lo largo de toda la V\u00eda Verde de la Gasolina, y ver el deplorable estado de lo que deb\u00eda de ser una zona verde agradable. Se obliga a las empresas que en las nuevas obras p\u00fablicas, se doten de zonas arb\u00f3reas y jardines, pero ah\u00ed termina la funci\u00f3n. Nadie las cuida y se convierten en zonas insalubres.",
      "short_text": "Es importante oxigenar una ciudad tan grande, pero de poco sirve si luego no se mantienen y se abandonan los espacios verdes. Solo hay que darse un paseo por la Alameda de Osuna, exactamente a lo larg..."
    },
    {
      "name": "181116",
      "children": [
        {
          "name": "181834",
          "value": 100,
          "text": "Comencemos con Madrid, que sea un referente.",
          "short_text": "Comencemos con Madrid, que sea un referente."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo con el proyecto. Ojal\u00e1 si se ampliar\u00e1 a toda la comunidad de Madrid y a Castilla s\u00e9 que no es la misma jurisdicci\u00f3n, pero duele ver una Espa\u00f1a tan vacila de bosques por tema de agricultura extensiva. Espa\u00f1oles no se dan cuenta a que punto est\u00e1n convirtiendo su pa\u00eds en desierto. Lo digo de mi punto de vista franc\u00e9s.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo con el proyecto. Ojal\u00e1 si se ampliar\u00e1 a toda la comunidad de Madrid y a Castilla s\u00e9 que no es la misma jurisdicci\u00f3n, pero duele ver una Espa\u00f1a tan vacila de bosques por tema de a..."
    },
    {
      "name": "181118",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una propuesta muy necesaria para todos los Madrile\u00f1os. Adem\u00e1s de plantar, deber\u00edan talar los viejos. Son peligrosos y no aportan nada.",
      "short_text": "Me parece una propuesta muy necesaria para todos los Madrile\u00f1os. Adem\u00e1s de plantar, deber\u00edan talar los viejos. Son peligrosos y no aportan nada."
    },
    {
      "name": "181121",
      "value": 100,
      "text": "Los \u00e1rboles, adem\u00e1s de proporcionar belleza aportan una cantidad considerable de Ox\u00edgeno, que tanto se necesita en \u00e9sta ciudad altamente contaminada.",
      "short_text": "Los \u00e1rboles, adem\u00e1s de proporcionar belleza aportan una cantidad considerable de Ox\u00edgeno, que tanto se necesita en \u00e9sta ciudad altamente contaminada."
    },
    {
      "name": "181124",
      "value": 100,
      "text": "Stop tala de \u00e1rboles indiscriminatoriamente. Por lo menos si se tala que se reponga el \u00e1rbol.",
      "short_text": "Stop tala de \u00e1rboles indiscriminatoriamente. Por lo menos si se tala que se reponga el \u00e1rbol."
    },
    {
      "name": "181125",
      "value": 100,
      "text": "En el \u00faltimo proyecto de participaci\u00f3n en los presupuestos por Distrito, en el Distrito de Puente de Vallecas, alcanzamos una de las mayores cotas e importe de \u20ac para esta iniciativa o proyecto, arreglo de alcorques y reposici\u00f3n y nuevas plantaciones de \u00e1rboles. Tan solo nos queda que esperar a su realizaci\u00f3n y desarrollo. Apostar por una Ciudad m\u00e1s verde es apostar por bienestar, salud de la Ciudad.",
      "short_text": "En el \u00faltimo proyecto de participaci\u00f3n en los presupuestos por Distrito, en el Distrito de Puente de Vallecas, alcanzamos una de las mayores cotas e importe de \u20ac para esta iniciativa o proyecto, arreg..."
    },
    {
      "name": "181126",
      "value": 100,
      "text": "Una reforestaci\u00f3n masiva puede tener un efecto ben\u00e9fico, no solo para la vista y la respiraci\u00f3n de aire un poco m\u00e1s puro, sino para cambiar un poco el microclima de la ciudad como lo demuestran estudios que ya se han hecho en otros lugares del mundo, reduciendo la temperatura dificulta el calentamiento de la pavimentaci\u00f3n con su sombra aumentando la humedad ambiente. Etc.",
      "short_text": "Una reforestaci\u00f3n masiva puede tener un efecto ben\u00e9fico, no solo para la vista y la respiraci\u00f3n de aire un poco m\u00e1s puro, sino para cambiar un poco el microclima de la ciudad como lo demuestran estudi..."
    },
    {
      "name": "181127",
      "children": [
        {
          "name": "181832",
          "value": 100,
          "text": "Todas las calles de Madrid deben tener \u00e1rboles, es necesario, .",
          "short_text": "Todas las calles de Madrid deben tener \u00e1rboles, es necesario, ."
        }
      ],
      "text": "Una sugerencia, en consonancia con este proyecto, el \u00faltimo tramo de la calle Mendez Alvaro, una vez atravesada la M30 en direcci\u00f3n a Puente de Vallecas discurre como si de un paramo se tratase, unos 250 a 300 m sin \u00e1rbol alguno y es una v\u00eda donde discurren y cada vez m\u00e1s, personas que se dirigen hacia su barrio, en el verano es un verdadero suplicio acometer dicho tramo de calle. Sugerencia arbolar dicho tramo.",
      "short_text": "Una sugerencia, en consonancia con este proyecto, el \u00faltimo tramo de la calle Mendez Alvaro, una vez atravesada la M30 en direcci\u00f3n a Puente de Vallecas discurre como si de un paramo se tratase, unos..."
    },
    {
      "name": "181131",
      "children": [
        {
          "name": "181831",
          "value": 100,
          "text": "Gracias Antonio, por ahora necesitamos 10 mil votos para que esta propuesta salga adelante.",
          "short_text": "Gracias Antonio, por ahora necesitamos 10 mil votos para que esta propuesta salga adelante."
        }
      ],
      "text": "Cultivo el \u00e1rbol que m\u00e1s CO2 absorbe del mundo y es de crecimiento r\u00e1pido 8-10 a\u00f1os Se est\u00e1 utilizando en muchos pa\u00edses con problemas de contaminaci\u00f3n, como China y EEUU Si les interesa no tienen m\u00e1s que contactarme. Saludos.",
      "short_text": "Cultivo el \u00e1rbol que m\u00e1s CO2 absorbe del mundo y es de crecimiento r\u00e1pido 8-10 a\u00f1os Se est\u00e1 utilizando en muchos pa\u00edses con problemas de contaminaci\u00f3n, como China y EEUU Si les interesa no tienen m\u00e1s..."
    },
    {
      "name": "181132",
      "children": [
        {
          "name": "181830",
          "children": [
            {
              "name": "198001",
              "value": 100,
              "text": "Si tienes raz\u00f3n es su responsabilidad la poda y limpieza de calles, y para ello tienen un servicio propio del ayuntamiento, que limpia las calles, poda y se encarga de la jardiner\u00eda y limpieza de la ciudad. Antes de que llegara Carmena nunca los vi y despu\u00e9s de que llegara, he visto varias veces pasar un cami\u00f3n peque\u00f1o que hecha agua y limpia la calle y hace un a\u00f1o podaron los \u00e1rboles de mi calle, no lo voy a negar eso fue sobre todo el a\u00f1o pasado, que parec\u00eda que estaba viviendo en Suecia de lo limpias que estaban las calles, pero ahora \u00faltimamente no los veo tanto.",
              "short_text": "Si tienes raz\u00f3n es su responsabilidad la poda y limpieza de calles, y para ello tienen un servicio propio del ayuntamiento, que limpia las calles, poda y se encarga de la jardiner\u00eda y limpieza de la c..."
            }
          ],
          "text": "Una obligaci\u00f3n del ayuntamiento y por eso lo pagamos los ciudadanos es mantener la ciudad limpia y dar mantenimiento a la masa forestal de la ciudad. Realmente prefiero que gasten nuestro dinero en esto que en otras causas que ya sabemos todos en que terminaron.",
          "short_text": "Una obligaci\u00f3n del ayuntamiento y por eso lo pagamos los ciudadanos es mantener la ciudad limpia y dar mantenimiento a la masa forestal de la ciudad. Realmente prefiero que gasten nuestro dinero en es..."
        }
      ],
      "text": "Esto tiene su parte buena y su parte mala, se puede ver m\u00e1s bonito y verde, pero en los barrios en los que he estado, algunas veces los \u00e1rboles ensucian mucho hojas, frutos, flores, etc. Y si no se cuidan puede dar bastante mala imagen, como de calles sucias.",
      "short_text": "Esto tiene su parte buena y su parte mala, se puede ver m\u00e1s bonito y verde, pero en los barrios en los que he estado, algunas veces los \u00e1rboles ensucian mucho hojas, frutos, flores, etc. Y si no se cu..."
    },
    {
      "name": "181134",
      "value": 100,
      "text": "Tener en cuenta que las ra\u00edces de los \u00e1rboles necesitan mucha tierra. Plantar \u00e1rboles con un per\u00edmetro de tierra muy amplio. As\u00ed no se caen.",
      "short_text": "Tener en cuenta que las ra\u00edces de los \u00e1rboles necesitan mucha tierra. Plantar \u00e1rboles con un per\u00edmetro de tierra muy amplio. As\u00ed no se caen."
    },
    {
      "name": "181140",
      "value": 100,
      "text": "Hacer un Madrid m\u00e1s respirable y hermoso.",
      "short_text": "Hacer un Madrid m\u00e1s respirable y hermoso."
    },
    {
      "name": "181142",
      "children": [
        {
          "name": "181827",
          "value": 100,
          "text": "Los \u00e1rboles dan un valor agregado a las zonas pobladas.",
          "short_text": "Los \u00e1rboles dan un valor agregado a las zonas pobladas."
        }
      ],
      "text": "Hace falta repoblar y mantener las zonas verdes, todas, existentes. En Moratalaz el abandono es patente. En algunas zonas, los \u00e1rboles talados, no se si con raz\u00f3n o sin ella, no siempre son repuestos. Por otra parte, antiguas zonas verdes y jardines presentan un aspecto lamentable, sin ning\u00fan tipo de atenci\u00f3n por parte del Ayuntamiento. Eso si, las calles y plazas principales presentan un aspecto de lujo.",
      "short_text": "Hace falta repoblar y mantener las zonas verdes, todas, existentes. En Moratalaz el abandono es patente. En algunas zonas, los \u00e1rboles talados, no se si con raz\u00f3n o sin ella, no siempre son repuestos...."
    },
    {
      "name": "181144",
      "value": 100,
      "text": "Ser\u00eda beneficioso adem\u00e1s de maravilloso, poder contar con una ciudad como Madrid, tipo Montreal \u00f3 Quebec. Aire frio y sano de la sierra, con ox\u00edgeno abundante de los bosques Madrile\u00f1os.",
      "short_text": "Ser\u00eda beneficioso adem\u00e1s de maravilloso, poder contar con una ciudad como Madrid, tipo Montreal \u00f3 Quebec. Aire frio y sano de la sierra, con ox\u00edgeno abundante de los bosques Madrile\u00f1os."
    },
    {
      "name": "181146",
      "value": 100,
      "text": "Adem\u00e1s es necesario adecentar los barrios populares de Madrid hacerlos m\u00e1s humanos, con aceras para poder andar y en algunos casos poner arboleda peque\u00f1a. Como hizo la Sra. Botella con los barrios ricos.",
      "short_text": "Adem\u00e1s es necesario adecentar los barrios populares de Madrid hacerlos m\u00e1s humanos, con aceras para poder andar y en algunos casos poner arboleda peque\u00f1a. Como hizo la Sra. Botella con los barrios ric..."
    },
    {
      "name": "181149",
      "value": 100,
      "text": "En mi barrio hace 4 a\u00f1os se talaron muchos \u00e1rboles, ahora en los alcorques vac\u00edos est\u00e1n aparcando coches, parece que dan m\u00e1s beneficio al Ayuntamiento. En cuatro a\u00f1os del gobierno de Carmena prefirieron cambiar los nombres de las calles, pero ni un \u00e1rbol plantado. Y el parque en la zona de AZCA est\u00e1 en un estado lamentable Ni una flor, \u00e1rboles cortados y s\u00f3lo malas hierbas. Es vergonzoso.",
      "short_text": "En mi barrio hace 4 a\u00f1os se talaron muchos \u00e1rboles, ahora en los alcorques vac\u00edos est\u00e1n aparcando coches, parece que dan m\u00e1s beneficio al Ayuntamiento. En cuatro a\u00f1os del gobierno de Carmena prefirier..."
    },
    {
      "name": "181158",
      "value": 100,
      "text": "Importantisimo al igual que hacer un carril bicicleta en la gran v\u00eda y Castellana ahora que se van a hacer obras y por lo visto el concejal de desarrollo sostenible no quiere no se si carmena est\u00e1 al tanto carril bicicleta normal no el que va entre los autibuses y los coches y es un carrilmas por el que pueden ir coches ESO no es un carril bicicleta me cuesta creer que el ayuntamiento de Madrid no quiera por lo que igual hay algo que no controlan.",
      "short_text": "Importantisimo al igual que hacer un carril bicicleta en la gran v\u00eda y Castellana ahora que se van a hacer obras y por lo visto el concejal de desarrollo sostenible no quiere no se si carmena est\u00e1 al..."
    },
    {
      "name": "181159",
      "value": 100,
      "text": "Hay que evitar riesgo de caida de \u00e1rboles viejos que ya han causado muertes. Si a la plantaci\u00f3n para sustituir los cortados y aumnetar su n\u00famero en todos los espacios disponibles.",
      "short_text": "Hay que evitar riesgo de caida de \u00e1rboles viejos que ya han causado muertes. Si a la plantaci\u00f3n para sustituir los cortados y aumnetar su n\u00famero en todos los espacios disponibles."
    },
    {
      "name": "181161",
      "value": 100,
      "text": "Una forma de contrarestar la contaminaci\u00f3n, a parte de las medidas orientadas a la limitaci\u00f3n y eliminaci\u00f3n de la emisi\u00f3n de part\u00edculas t\u00f3xicas, es la de incrementar la poblaci\u00f3n de \u00e1rboles en Madrid en plazas, en medianas de grandes avenidas, incrementando las anchura de las aceras para su ubicaci\u00f3n en detrimento de aparcamientos.",
      "short_text": "Una forma de contrarestar la contaminaci\u00f3n, a parte de las medidas orientadas a la limitaci\u00f3n y eliminaci\u00f3n de la emisi\u00f3n de part\u00edculas t\u00f3xicas, es la de incrementar la poblaci\u00f3n de \u00e1rboles en Madrid..."
    },
    {
      "name": "181168",
      "children": [
        {
          "name": "181826",
          "value": 100,
          "text": "Es verdad, adem\u00e1s de buscar \u00e1rboles aut\u00f3ctonos, se debe pensar en otros \u00e1rboles que se han podido adaptar a este medio cambiante.",
          "short_text": "Es verdad, adem\u00e1s de buscar \u00e1rboles aut\u00f3ctonos, se debe pensar en otros \u00e1rboles que se han podido adaptar a este medio cambiante."
        }
      ],
      "text": "Genial a la arborizaci\u00f3n pero no estoy de acuerdo con que no se hagan estudios forestales del entorno, no puede ser que s\u00f3lo se planten pinos en zonas tan emblem\u00e1ticas como es el Monte del Pardo, que se caracteriza por tener en su mayor\u00eda encinas. Hay que proteger lo aut\u00f3ctono y arborizar con sentido com\u00fan, no s\u00f3lo con pinos.",
      "short_text": "Genial a la arborizaci\u00f3n pero no estoy de acuerdo con que no se hagan estudios forestales del entorno, no puede ser que s\u00f3lo se planten pinos en zonas tan emblem\u00e1ticas como es el Monte del Pardo, que..."
    },
    {
      "name": "181170",
      "children": [
        {
          "name": "181825",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed, esta propuesta es sembrar \u00e1rboles en la totalidad de las calles de Madrid, \u00e9l de cuidarlos es una obligaci\u00f3n del ayuntamiento.",
          "short_text": "S\u00ed, esta propuesta es sembrar \u00e1rboles en la totalidad de las calles de Madrid, \u00e9l de cuidarlos es una obligaci\u00f3n del ayuntamiento."
        }
      ],
      "text": "Me gustan los \u00e1rboles y es bueno para el aire la tierra y las personas s\u00f3lo dedicar un poco a su cuidado y si representa un peligro quitarlo y poner al menos otro en su lugar.",
      "short_text": "Me gustan los \u00e1rboles y es bueno para el aire la tierra y las personas s\u00f3lo dedicar un poco a su cuidado y si representa un peligro quitarlo y poner al menos otro en su lugar."
    },
    {
      "name": "181173",
      "value": 100,
      "text": "Adem\u00e1s de plantarlos hay que protegerlos de las obras, cuando tiran cemento en los alcorques, y los camiones o furgonetas que los mutilan al aparcar, por no mencionar a los que limpian portales y tiran el agua sucia con productos de limpieza al \u00e1rbol. Es fundamental que los que los podan, sepan lo que hacen porque los dejan destrozados y deformes.",
      "short_text": "Adem\u00e1s de plantarlos hay que protegerlos de las obras, cuando tiran cemento en los alcorques, y los camiones o furgonetas que los mutilan al aparcar, por no mencionar a los que limpian portales y tira..."
    },
    {
      "name": "181181",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo por un Madrid arbolado. Y puesto que este Ayuntamiento verde no se ve capaz de hacerlo que permitan a los ciudadan@s a colaborar voluntariamente a plantar \u00e1rboles en los alcorques vac\u00edos, parques y jardines. Si cada madrile\u00f1@ plantara su \u00e1rbol tendr\u00edamos una ciudad arbolada 100 por 100.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo por un Madrid arbolado. Y puesto que este Ayuntamiento verde no se ve capaz de hacerlo que permitan a los ciudadan@s a colaborar voluntariamente a plantar \u00e1rboles en los alcorque..."
    },
    {
      "name": "181185",
      "value": 100,
      "text": "Est\u00e1 bien sembrar \u00e1rboles nativos, pero no siempre es lo mejor. Por ejemplo, hay que ver si toleran la contaminaci\u00f3n o si pueedn da\u00f1ar los edificios o las aecras con sus ra\u00edces. Hay que tener ideas directrices, pero no ideas prefijadas, sino buscar lo mejor.",
      "short_text": "Est\u00e1 bien sembrar \u00e1rboles nativos, pero no siempre es lo mejor. Por ejemplo, hay que ver si toleran la contaminaci\u00f3n o si pueedn da\u00f1ar los edificios o las aecras con sus ra\u00edces. Hay que tener ideas di..."
    },
    {
      "name": "181188",
      "value": 100,
      "text": "Ayuntamiento arboricida! Nadie pod\u00eda preveer que la se\u00f1ora In\u00e9s Saban\u00e9s perpetrase la tala masiva que se est\u00e1 llevando a cabo. Y ecologistas en acci\u00f3n mira para otro lado por amiguismo. S\u00ed, queremos \u00e1rboles. Los de nuestra ni\u00f1ez. De gran porte. No arbustos. Que den sombra, que hagan de nuevo amable la ciudad. Los \u00e1rboles se miman. Aprendan de Pamplona. No se talan. Se cuidan. Est\u00e1n vivos.",
      "short_text": "Ayuntamiento arboricida! Nadie pod\u00eda preveer que la se\u00f1ora In\u00e9s Saban\u00e9s perpetrase la tala masiva que se est\u00e1 llevando a cabo. Y ecologistas en acci\u00f3n mira para otro lado por amiguismo. S\u00ed, queremos \u00e1..."
    },
    {
      "name": "181192",
      "value": 100,
      "text": "En primer lugar, aplaudo esta propuesta, pero por otro lado soy pesimista, a la vista de lo que les sucede a muchos \u00e1rboles plantados, y que aparecen como palitroques secos por no haberles dado un cuidado m\u00ednimo y un seguimiento para que arraiguen con fuerza. Est\u00e1 muy bien repoblar, pero no olvidarse una vez se ha hecho. Y son muchos los ejemplos que podr\u00eda dar, y que demuestran la desidia de unas autoridades que se dicen preocupadas por el medio ambiente. Y en cuanto a la tala de \u00e1rboles. \u00bfson profesionales y con criterios l\u00f3gicos los que lo hacen? a veces uno tiembla al ver que, sin venir a cuento, se ven operarios talar \u00e1rboles de gran porte, sanos, no se sabe muy bien por qu\u00e9. Ah, y Madrid est\u00e1 lleno, lleno de alcorques vac\u00edos, en los que un d\u00eda hubo \u00e1rboles, pero pasaron a la historia de la desidia. Tomen nota.",
      "short_text": "En primer lugar, aplaudo esta propuesta, pero por otro lado soy pesimista, a la vista de lo que les sucede a muchos \u00e1rboles plantados, y que aparecen como palitroques secos por no haberles dado un cui..."
    },
    {
      "name": "181193",
      "value": 100,
      "text": "Reponer los \u00e1rboles que han quitado en santa engracia.",
      "short_text": "Reponer los \u00e1rboles que han quitado en santa engracia."
    },
    {
      "name": "181198",
      "value": 100,
      "text": "Hola, adem\u00e1s de replantar habr\u00eda que revisar, podar y cuidar los \u00e1rboles que van quedando, debe ser m\u00e1s f\u00e1cil talar que revisar. Aunque no sea motivo de esta consulta, tambi\u00e9n deber\u00eda hacerse algo con la masiva repoblaci\u00f3n de palomas y estas aves ex\u00f3ticas que meten ruido y est\u00e1n echando a los gorriones, y dem\u00e1s aves de la zona de Madrid y de donde se encuentren.",
      "short_text": "Hola, adem\u00e1s de replantar habr\u00eda que revisar, podar y cuidar los \u00e1rboles que van quedando, debe ser m\u00e1s f\u00e1cil talar que revisar. Aunque no sea motivo de esta consulta, tambi\u00e9n deber\u00eda hacerse algo con..."
    },
    {
      "name": "181199",
      "value": 100,
      "text": "Hola apoyo esta propuesta porque quiero un Madrid peatonal verde y para la gente, y no quiero un Ayuntamiento como el de antes que lo \u00fanico que le interesaba era hacer negocio con lo de todos, les import\u00e1bamos un pepino no los votar\u00e9 jam\u00e1s, jam\u00e1s. Me gusta este Ayuntamiento, pero me gustar\u00eda que explicaran las cosas m\u00e1s.",
      "short_text": "Hola apoyo esta propuesta porque quiero un Madrid peatonal verde y para la gente, y no quiero un Ayuntamiento como el de antes que lo \u00fanico que le interesaba era hacer negocio con lo de todos, les imp..."
    },
    {
      "name": "181202",
      "value": 100,
      "text": "Crear un cuerpo de especialistas forestales para que la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles sea la adecuada en cada zona o distrito y posteriormente encargarse de su mantenimiento, ya que en muchas zonas de Madrid es muy escaso o nulo.",
      "short_text": "Crear un cuerpo de especialistas forestales para que la plantaci\u00f3n de \u00e1rboles sea la adecuada en cada zona o distrito y posteriormente encargarse de su mantenimiento, ya que en muchas zonas de Madrid..."
    },
    {
      "name": "181217",
      "value": 100,
      "text": "En el barrio de Lavapi\u00e9s algunos \u00e1rboles existentes se est\u00e1n secando por falta de cuidados Plaza de Arturo Barea por otra parte hay muchos alcorques vac\u00edos Calle Lavap\u00edes Incluso hay bares que han adoquinado el alcorque por su cuenta para hacerlo desaparecer y tener m\u00e1s sitio para poner mesas en sus terrazas ilegales. Caravaca esquina Lavapi\u00e9s.",
      "short_text": "En el barrio de Lavapi\u00e9s algunos \u00e1rboles existentes se est\u00e1n secando por falta de cuidados Plaza de Arturo Barea por otra parte hay muchos alcorques vac\u00edos Calle Lavap\u00edes Incluso hay bares que han ado..."
    },
    {
      "name": "181221",
      "value": 100,
      "text": "Por favor, m\u00e1s \u00e1rboles. Pero no los plantemos y ya est\u00e1. Hay que cuidarlos, regarlos y cuidar que no tengan agresiones por parte de descerebrados para que podamos tener m\u00e1s pulmon y alegria en esta ciudad tan fria!.",
      "short_text": "Por favor, m\u00e1s \u00e1rboles. Pero no los plantemos y ya est\u00e1. Hay que cuidarlos, regarlos y cuidar que no tengan agresiones por parte de descerebrados para que podamos tener m\u00e1s pulmon y alegria en esta ci..."
    },
    {
      "name": "181224",
      "value": 100,
      "text": "He observado que se cortan \u00e1rboles porque est\u00e9n enfermos, pero no se reimplantan de nuevo y hay parque abandonados por ejemplo el que esta en c/amposta con pobladura del valle y adem\u00e1s hay ausencia de bancos en toda la zona, sales a pasear con tus padres mayores y no se vemos ni un solo banco en toda la calle y se les quita las ganas de salir a la calle, Por favor unos bancos en c/amposta y arcos de jalon.",
      "short_text": "He observado que se cortan \u00e1rboles porque est\u00e9n enfermos, pero no se reimplantan de nuevo y hay parque abandonados por ejemplo el que esta en c/amposta con pobladura del valle y adem\u00e1s hay ausencia de..."
    },
    {
      "name": "181237",
      "value": 100,
      "text": "Que no maten \u00e1rboles como hicieron en el centro en Sol, en la calle Carretas concretamente.",
      "short_text": "Que no maten \u00e1rboles como hicieron en el centro en Sol, en la calle Carretas concretamente."
    },
    {
      "name": "181239",
      "value": 100,
      "text": "Multitud de \u00e1rboles del parque de la Cu\u00f1a verde est\u00e1 siendo talados porque hace un par de a\u00f1os cogieron una enfermedad y est\u00e1n todos muertos. El parque se est\u00e1 quedando sin \u00e1rboles y necesita repoblaci\u00f3n urgente para que siga siendo un parque.",
      "short_text": "Multitud de \u00e1rboles del parque de la Cu\u00f1a verde est\u00e1 siendo talados porque hace un par de a\u00f1os cogieron una enfermedad y est\u00e1n todos muertos. El parque se est\u00e1 quedando sin \u00e1rboles y necesita repoblac..."
    },
    {
      "name": "181256",
      "children": [
        {
          "name": "181733",
          "value": 100,
          "text": "Pero cuid\u00e1ndolos como se debe se pueden minimizar estos peligros. Un \u00e1rbol en regresi\u00f3n motivo literalmente alegado por los especialistaspara muchas de \u00e9stas talas infames es todo aquel cuyo crecimiento se ha ralentizado por la edad, o por otros motivos. Pero que no crezca no quiere decir que represente un peligro. Quiz\u00e1 tarde 70 a\u00f1os en morir y ser de veras un peligro. \u00bfSe imagina lo que ser\u00eda pasear por un bosque sin \u00e1rboles en regresi\u00f3n? Ser\u00eda pasear por un vivero. Un \u00e1rbol de gran porte en un medio urbano requiere sus cuidados, vale \u00bfPero alguno de los que estamos aqu\u00ed preferir\u00edamos preventivamente que pusieran matorrales para evitar accidentes renunciando con ello a los \u00e1rboles? Los \u00e1rboles son necesarios para que la propia ciudad sea habitable. No s\u00e9 cu\u00e1ntos accidentes de coche se dan en el d\u00eda a d\u00eda de Madrid pero me pregunto si a ra\u00edz de ellos alg\u00fan ayuntamiento haya tenido en la cabeza la propuesta de erradicar el mayor n\u00famero posible de coches.",
          "short_text": "Pero cuid\u00e1ndolos como se debe se pueden minimizar estos peligros. Un \u00e1rbol en regresi\u00f3n motivo literalmente alegado por los especialistaspara muchas de \u00e9stas talas infames es todo aquel cuyo crecimien..."
        }
      ],
      "text": "Como todos los seres vivos, los \u00e1rboles tienen una vida limitada. El la naturaleza, la caida de un \u00e1rbol que ha llegado al f\u00edn de su vida, se convierte en una oportunidad para que otros, sean o no de su misma especie, prosperen. En la ciudad, un \u00e1rbol viejo, aparentemente sano; se convierte en un peligro.",
      "short_text": "Como todos los seres vivos, los \u00e1rboles tienen una vida limitada. El la naturaleza, la caida de un \u00e1rbol que ha llegado al f\u00edn de su vida, se convierte en una oportunidad para que otros, sean o no de..."
    },
    {
      "name": "181269",
      "value": 100,
      "text": "Demencial Hace meses que reclam\u00e9 al ayuntamiento sobre el absoluto abandono de la v\u00eda ciclista circular. \u00c1rboles y arbustos sin podar que hacen que tengas que invadir el carril contrario, incluso el de peatones, si no quieres darte de bruces contra las ramas. Una jungla y el ayuntamiento, s\u00ed, te responden, para decir que toman nota. Pero siguen sin hacer nada. Hasta cuando? Hasta que ocurra alg\u00fan accidente? Llevan al menos un a\u00f1o sin podar, igual 2 y los \u00e1rboles de mi barrio igual. Y lo que es ya demencial es que en una zona arbolada de mi barrio por donde pasa una v\u00eda ciclista, est\u00e1n ahora haciendo agujeros para plantar \u00e1rboles nuevos, vale muy bien, pero los \u00e1rboles ya existentes siguen sin podarlos!.",
      "short_text": "Demencial Hace meses que reclam\u00e9 al ayuntamiento sobre el absoluto abandono de la v\u00eda ciclista circular. \u00c1rboles y arbustos sin podar que hacen que tengas que invadir el carril contrario, incluso el d..."
    },
    {
      "name": "181281",
      "value": 100,
      "text": "Que suerte ten\u00e9is. Yo tengo dos \u00e1rboles medio muertos al lado de mi casa y denunci\u00e9 la situaci\u00f3n a Medio Ambiente cuando la Botella manejaba el cotarro mandando incluso fotos. Respuesta obtenida: la callada. Cuando entr\u00f3 el nuevo equipo municipal volv\u00ed a denunciarlo aprovechando que a\u00fan ten\u00eda las fotos y creyendo que ser\u00edan m\u00e1s sensibles a estos temas. Respuesta obtenida: la callada. Son los mismos perros con distintos collares y el medio ambiente se la suda totalmente. Cuando estos \u00e1rboles que son todav\u00eda recuperables mueran, los talar\u00e1n y dejar\u00e1n el alcorque vac\u00edo o pondr\u00e1n una mierdecilla que ni sombra d\u00e9. Todo una patra\u00f1a.",
      "short_text": "Que suerte ten\u00e9is. Yo tengo dos \u00e1rboles medio muertos al lado de mi casa y denunci\u00e9 la situaci\u00f3n a Medio Ambiente cuando la Botella manejaba el cotarro mandando incluso fotos. Respuesta obtenida: la c..."
    },
    {
      "name": "181282",
      "value": 100,
      "text": "Como vecino desde hace 30 a\u00f1os en el distrito de Moratalaz me gustar\u00eda saber por qu\u00e9 razones van pasando los a\u00f1os y no se termina el parque Cu\u00f1a Verde de ODonnell.",
      "short_text": "Como vecino desde hace 30 a\u00f1os en el distrito de Moratalaz me gustar\u00eda saber por qu\u00e9 razones van pasando los a\u00f1os y no se termina el parque Cu\u00f1a Verde de ODonnell."
    },
    {
      "name": "181290",
      "children": [
        {
          "name": "181811",
          "value": 100,
          "text": "Esta propuesta har\u00e1 que \u00e9l ayuntamiento llene esos huecos con \u00e1rboles.",
          "short_text": "Esta propuesta har\u00e1 que \u00e9l ayuntamiento llene esos huecos con \u00e1rboles."
        }
      ],
      "text": "Hay una gran cantidad de huecos vacios donde hab\u00eda \u00e1rboles que se han talado o secado y no se reemplazan si huebiese un lugar podriamos enviar fotos localizadas de estos para que se tuviesen en cuenta en Canillas hay muchos as\u00ed.",
      "short_text": "Hay una gran cantidad de huecos vacios donde hab\u00eda \u00e1rboles que se han talado o secado y no se reemplazan si huebiese un lugar podriamos enviar fotos localizadas de estos para que se tuviesen en cuenta..."
    },
    {
      "name": "181293",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo con arborizar m\u00e1s Madrid, pero tambi\u00e9n hay que cuidar los que ya tenemos porque hay una dejadez absoluta con ellos. Por ejemplo antes pasaban los camiones de regar, que no se si existen ya o los han tirado, y al mismo tiempo que regaban las calles regaban los \u00e1rboles, hecho que desde hace muchisimo tiempo no hacen. Luego dicen que se caen los \u00e1rboles.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con arborizar m\u00e1s Madrid, pero tambi\u00e9n hay que cuidar los que ya tenemos porque hay una dejadez absoluta con ellos. Por ejemplo antes pasaban los camiones de regar, que no se si exist..."
    },
    {
      "name": "181316",
      "value": 100,
      "text": "Vivo cerca del cu\u00f1a verde Latina, paseo por el parque de vez en cuando, lo que es un lujo dentro de la ciudad. Por favor a ver si pueden quitar los tendidos de alta tensi\u00f3n que hay dentro. Tambi\u00e9n sugiero una cosa que he visto en otras ciudades de Europa, crear zonas donde crezcan hierbas, y matorrales salvajes para favorecer a los insectos y aves migratorias.",
      "short_text": "Vivo cerca del cu\u00f1a verde Latina, paseo por el parque de vez en cuando, lo que es un lujo dentro de la ciudad. Por favor a ver si pueden quitar los tendidos de alta tensi\u00f3n que hay dentro. Tambi\u00e9n sug..."
    },
    {
      "name": "181320",
      "children": [
        {
          "name": "181810",
          "value": 100,
          "text": "Sobretodo los que viven en el Centro de Madrid.",
          "short_text": "Sobretodo los que viven en el Centro de Madrid."
        }
      ],
      "text": "Todos queremos una ciudad m\u00e1s verde, sobre todo los que vivimos en el centro.",
      "short_text": "Todos queremos una ciudad m\u00e1s verde, sobre todo los que vivimos en el centro."
    },
    {
      "name": "181330",
      "value": 100,
      "text": "Las variables que identifican un \u00e1rbol enfermo y la necesidad de cortar o podar son m\u00e1s complejas que el que est\u00e9 hueco o no en su interior. Lo importante es que el servicio de vigilancia y mantenimiento del arbolado y de los parques y jardines funcione mejor, con m\u00e1s medios y con m\u00e1s supervisi\u00f3n. No hacer esto \u00faltimo es m\u00e1s da\u00f1ino que cortar indebidamente o por accidente alg\u00fan \u00e1rbol. Si queremos parques, arbolado o la naturalizaci\u00f3n del manzanares es necesario inversi\u00f3n, cuidados y responsabilidad. Si no se hace, se convertir\u00e1 todo ello en una selva-estercolero donde anidan nuevamente mosquitos y ratas como ya est\u00e1 ocurriendo en el r\u00edo.",
      "short_text": "Las variables que identifican un \u00e1rbol enfermo y la necesidad de cortar o podar son m\u00e1s complejas que el que est\u00e9 hueco o no en su interior. Lo importante es que el servicio de vigilancia y mantenimie..."
    },
    {
      "name": "181350",
      "children": [
        {
          "name": "181809",
          "value": 100,
          "text": "Eso deber\u00eda ser delito penal. Ya tenemos un aire muy jodido.",
          "short_text": "Eso deber\u00eda ser delito penal. Ya tenemos un aire muy jodido."
        }
      ],
      "text": "Hola! En Avenida del Talgo 28023 Madrid han construido una residencia de estudiantes, collegiate ac y al hacer la obra han talado el \u00fanico \u00e1rbol que hab\u00eda en toda la avenida, un \u00e1rbol enorme y sano. Una pena! Esa avenida es todo asfalto er\u00eda necesario plantar \u00e1rboles.",
      "short_text": "Hola! En Avenida del Talgo 28023 Madrid han construido una residencia de estudiantes, collegiate ac y al hacer la obra han talado el \u00fanico \u00e1rbol que hab\u00eda en toda la avenida, un \u00e1rbol enorme y sano. U..."
    },
    {
      "name": "181351",
      "value": 100,
      "text": "Ajardinar lo que eran los jardines de Moratalaz que ahora parecen Arenales parece ser m\u00e1s un desierto que un jard\u00edn.",
      "short_text": "Ajardinar lo que eran los jardines de Moratalaz que ahora parecen Arenales parece ser m\u00e1s un desierto que un jard\u00edn."
    },
    {
      "name": "181369",
      "children": [
        {
          "name": "181808",
          "value": 100,
          "text": "Pienso lo mismo. Una persona con m\u00e1s sensibilidad hacia lo que siente el otro que una con discurso pol\u00edtico.",
          "short_text": "Pienso lo mismo. Una persona con m\u00e1s sensibilidad hacia lo que siente el otro que una con discurso pol\u00edtico."
        }
      ],
      "text": "Me gustar\u00eda tener de portavoz de mi ayuntamiento a una persona normal, ni delincuente, ni persigue cat\u00f3licos, ni pija, etc.",
      "short_text": "Me gustar\u00eda tener de portavoz de mi ayuntamiento a una persona normal, ni delincuente, ni persigue cat\u00f3licos, ni pija, etc."
    },
    {
      "name": "181373",
      "children": [
        {
          "name": "181807",
          "value": 100,
          "text": "Se ha demostrado que la vida y la belleza hacen que los lugares perduren, esta propuesta har\u00e1 que se genere empleo estable y no precario, si van a gastar el dinero que sea en esto, en mantener la vida y la belleza de un lugar.",
          "short_text": "Se ha demostrado que la vida y la belleza hacen que los lugares perduren, esta propuesta har\u00e1 que se genere empleo estable y no precario, si van a gastar el dinero que sea en esto, en mantener la vida..."
        }
      ],
      "text": "Mi preocupaci\u00f3n son las especies de arbolado, el gasto y cuidado que tendr\u00e1n. Las podas, riego, personal profesional al cargo. , las plantas son seres vivos, no son adornos, no son piedras. Los \u00e1rboles merecen un respeto y cuidados por tanto no es s\u00f3lo plantarlos, hacerse la foto y abandonarlos. En lugares urbanos los \u00e1rboles sufren vandalismo, accidentes. Aunque me encantar\u00eda una ciudad verde, no solo en la v\u00eda p\u00fablica, tambi\u00e9n en azoteas y edificios p\u00fablicos, me aterra una mala gesti\u00f3n.",
      "short_text": "Mi preocupaci\u00f3n son las especies de arbolado, el gasto y cuidado que tendr\u00e1n. Las podas, riego, personal profesional al cargo. , las plantas son seres vivos, no son adornos, no son piedras. Los \u00e1rbole..."
    },
    {
      "name": "181374",
      "children": [
        {
          "name": "181806",
          "value": 100,
          "text": "Estoy contigo, aunque es la primera vez que tenemos este tipo de proyectos que hacen que se puedan hacer cosas como esta.",
          "short_text": "Estoy contigo, aunque es la primera vez que tenemos este tipo de proyectos que hacen que se puedan hacer cosas como esta."
        }
      ],
      "text": "Estoy contigo Carolina y con todos y todas que apoyamos la no tala indiscriminada que est\u00e1 llevando a cabo este ayuntamiento pseudoverde que nos ha tocado padecer. Despu\u00e9s del arboricida Gallardon y su desaguisado arboreo con motivo de las obras de la M-30 no se ha visto nada igual. Y desde esta tribuna grito por la salud de todos los madrile\u00f1os y madrile\u00f1as: ni un alcorque sin su \u00e1rbol pero no hagan como en mi calle que hab\u00eda nueve \u00e1rboles han talado seis, han dejado tres pero lo m\u00e1s sangrante es que han tapado los arcorques con dos cs Sra. Sabanes. No cuenten con mi voto no se lo merecen.",
      "short_text": "Estoy contigo Carolina y con todos y todas que apoyamos la no tala indiscriminada que est\u00e1 llevando a cabo este ayuntamiento pseudoverde que nos ha tocado padecer. Despu\u00e9s del arboricida Gallardon y s..."
    },
    {
      "name": "181377",
      "value": 100,
      "text": "Evidentemente todos estamos de acuerdo con la arborizaci\u00f3n de Madrid, con hacerlo con especies apropiadas y, por supuesto, con un mantenimiento constante. Las cr\u00edticas a las actuaciones previas de \u00e9sta y de anteriores corporaciones deben ser bienvenidas para evitar cometer los mismos errores. Es necesario que se tengan en cuenta las opiniones de los vecinos sobre las necesidades de sus respectivos barrios. En cuanto al m\u00edo, sugiero que se reponga todo el arbolado que fue talado en los a\u00f1os noventa en la acera de los pares del P\u00ba de la Florida y cuyos alcorques fueron tapados. As\u00ed mismo ser\u00eda necesario reponer todos los ejemplares talados para la construcci\u00f3n de un colector en el margen izquierdo del Manzanares entre el Puente de los Franceses y el Puente de la Reina Victoria. Tambi\u00e9n es imprescindible que se planten nuevos ejemplares para reponer las recientes talas en la Colonia del Manzanares. Muchas gracias.",
      "short_text": "Evidentemente todos estamos de acuerdo con la arborizaci\u00f3n de Madrid, con hacerlo con especies apropiadas y, por supuesto, con un mantenimiento constante. Las cr\u00edticas a las actuaciones previas de \u00e9st..."
    },
    {
      "name": "181382",
      "children": [
        {
          "name": "181805",
          "value": 100,
          "text": "Es una buena propuesta, a veces los veo, y pienso que necesitan trabajar en lo que sea, aunque sin saberlo y sin intenci\u00f3n hacen un gran da\u00f1o al paisaje urbano.",
          "short_text": "Es una buena propuesta, a veces los veo, y pienso que necesitan trabajar en lo que sea, aunque sin saberlo y sin intenci\u00f3n hacen un gran da\u00f1o al paisaje urbano."
        }
      ],
      "text": "Me llamo Carmen, Buenas noches, opino que ser\u00eda conveniente que los operarios que deciden talar \u00e1rboles y los que se encargan de las podas que a veces son las causantes del deterioro del \u00e1rbol sean personas con conocimientos de este tema y de bot\u00e1nica. Un saludo a todos.",
      "short_text": "Me llamo Carmen, Buenas noches, opino que ser\u00eda conveniente que los operarios que deciden talar \u00e1rboles y los que se encargan de las podas que a veces son las causantes del deterioro del \u00e1rbol sean pe..."
    },
    {
      "name": "181414",
      "value": 100,
      "text": "Es cierto! Todo el rato hacen eso! En todo Madrid! Yo vivo en Barrio de la Concepci\u00f3n m\u00e1s asfalto imposible y talaron dos hermosos \u00e1rboles por malos y est\u00e1n perfectos y trabajo en Chamber\u00ed y lo mismo! En qu\u00e9 cabeza cabe! ? Es irreal, talar \u00e1rboles sanos grandes y arraigado y dejar el alborque vac\u00edo o con el mega \u00e1rbol talado que a ver qui\u00e9n saca de ah\u00ed. Que verg\u00fcenza.",
      "short_text": "Es cierto! Todo el rato hacen eso! En todo Madrid! Yo vivo en Barrio de la Concepci\u00f3n m\u00e1s asfalto imposible y talaron dos hermosos \u00e1rboles por malos y est\u00e1n perfectos y trabajo en Chamber\u00ed y lo mismo!..."
    },
    {
      "name": "181479",
      "children": [
        {
          "name": "181804",
          "value": 100,
          "text": "Antonio, esta propuesta ha salido de qu\u00e9 en mi sector han talado m\u00e1s de una docena de \u00e1rboles sin reponerlos, es triste ver como las zonas verdes donde se puede sembrar un \u00e1rbol se ha vuelto un hueco des\u00e9rtico y deprimente en donde mis vecinos ya determinan dejar de luchar por su espacio por qu\u00e9 no le respetan el derecho a tener una vida llamada \u00e1rbol.",
          "short_text": "Antonio, esta propuesta ha salido de qu\u00e9 en mi sector han talado m\u00e1s de una docena de \u00e1rboles sin reponerlos, es triste ver como las zonas verdes donde se puede sembrar un \u00e1rbol se ha vuelto un hueco..."
        }
      ],
      "text": "Vengo diciendo desde que empez\u00f3 la legislatura que adem\u00e1s de plantar nuevos \u00e1rboles, se repongan los que se talan. Por ejemplo en Santa Maria de la cabeza hay \u00e1rboles talados desde el principio de la legislatura que no se han repuesto. Creo que esto y la programaci\u00f3n cultural ver programaci\u00f3n del Matadero es lo que peor se ha hecho.",
      "short_text": "Vengo diciendo desde que empez\u00f3 la legislatura que adem\u00e1s de plantar nuevos \u00e1rboles, se repongan los que se talan. Por ejemplo en Santa Maria de la cabeza hay \u00e1rboles talados desde el principio de la..."
    },
    {
      "name": "181563",
      "value": 100,
      "text": "Es urgente que esta propuesta salga adelante antes de que esta propuesta caduque. 1 - Reducir de 27000 a 10000 apoyos el l\u00edmite actual para pasar a la fase de votac. 160 apoyos si bien ha habido una reducci\u00f3n del 2 al 1 esta ha atendido m\u00e1s bien a otros criterios es decir al grupo Ciudadanos y tampoco vendr\u00eda mal. - Que no se puedan borrar propuestas superiores al a\u00f1o con m\u00e1s de 100 apoyos. 99 apoyos - Reapertura de una propuesta ya archivada. 7 apoyos y en general, todos los madrile\u00f1os nos beneficiar\u00edamos de: Recopilaci\u00f3n de Propuestas relativas a Mejora de la Administraci\u00f3n de la web 1 Recopilaci\u00f3n de Propuestas relativas a Mejora de la Administraci\u00f3n de la web 2.",
      "short_text": "Es urgente que esta propuesta salga adelante antes de que esta propuesta caduque. 1 - Reducir de 27000 a 10000 apoyos el l\u00edmite actual para pasar a la fase de votac. 160 apoyos si bien ha habido una r..."
    },
    {
      "name": "181590",
      "value": 100,
      "text": "S\u00ed, por favor. Como se vota?.",
      "short_text": "S\u00ed, por favor. Como se vota?."
    },
    {
      "name": "181636",
      "children": [
        {
          "name": "181803",
          "value": 100,
          "text": "Perdona Mauricio, seg\u00fan Treepedia, un proyecto nacido en el Instituto de Tecnolog\u00eda de Massachusetts MIT Madrid infortunadamente no se encuentra entre las primeras diez, ni veinte, recuerda, estas propuestas no son prioridad social, como la salud, la educaci\u00f3n, la seguridad, entre otras, estas prpuestas son lo que a los pol\u00edticos no alcanzan a determinar. Recuerda tambi\u00e9n que los \u00e1rboles y la flora urbana juega un importante papel en la mitigaci\u00f3n de los impactos medioambientales. La de gran tama\u00f1o puede absorber hasta 150 kilos de CO2 al a\u00f1o.",
          "short_text": "Perdona Mauricio, seg\u00fan Treepedia, un proyecto nacido en el Instituto de Tecnolog\u00eda de Massachusetts MIT Madrid infortunadamente no se encuentra entre las primeras diez, ni veinte, recuerda, estas pro..."
        }
      ],
      "text": "Resulta que la propuesta m\u00e1s votada por los madrile\u00f1os es plantar m\u00e1s \u00e1rboles, siendo Madrid la segunda ciudad del mundo con m\u00e1s \u00e1rboles: Se demuestra, una vez m\u00e1s, que los ciudadanos madrile\u00f1os como el resto de los espa\u00f1oles no tienen ni idea de establecer prioridades. Luego en las elecciones, pasa lo que pasa.",
      "short_text": "Resulta que la propuesta m\u00e1s votada por los madrile\u00f1os es plantar m\u00e1s \u00e1rboles, siendo Madrid la segunda ciudad del mundo con m\u00e1s \u00e1rboles: Se demuestra, una vez m\u00e1s, que los ciudadanos madrile\u00f1os como..."
    },
    {
      "name": "181660",
      "children": [
        {
          "name": "181802",
          "value": 100,
          "text": "Es de extrema urgencia.",
          "short_text": "Es de extrema urgencia."
        }
      ],
      "text": "El cambio clim\u00e1tico est\u00e1 haciendo ya que las temperaturas sean m\u00e1s extremas. Es muy f\u00e1cil combatir el calor de las calles, solo se necesita plantar \u00e1rboles. Es urgente.",
      "short_text": "El cambio clim\u00e1tico est\u00e1 haciendo ya que las temperaturas sean m\u00e1s extremas. Es muy f\u00e1cil combatir el calor de las calles, solo se necesita plantar \u00e1rboles. Es urgente."
    },
    {
      "name": "181666",
      "value": 100,
      "text": "Hay muy poco espacio en Madrid centro para plantar \u00e1rboles. Es necesario prohibir que se construya en grandes solares, hacer parques con vegetaci\u00f3n en lugar de los actuales de cemento.",
      "short_text": "Hay muy poco espacio en Madrid centro para plantar \u00e1rboles. Es necesario prohibir que se construya en grandes solares, hacer parques con vegetaci\u00f3n en lugar de los actuales de cemento."
    },
    {
      "name": "181720",
      "children": [
        {
          "name": "181801",
          "value": 100,
          "text": "La propuesta es sembrar \u00e1rboles en todas partes donde se pueda, \u00e1rboles de ra\u00edz profunda y de gran fortaleza. El mantenimiento de estos es una obligaci\u00f3n del ayuntamiento.",
          "short_text": "La propuesta es sembrar \u00e1rboles en todas partes donde se pueda, \u00e1rboles de ra\u00edz profunda y de gran fortaleza. El mantenimiento de estos es una obligaci\u00f3n del ayuntamiento."
        }
      ],
      "text": "Hola! Estupenda propuesta! No obstante tiene sentido siempre y cuando venga a su vez acompa\u00f1ada de un refuerzo de personal para Parques y Jardines; un buen sistema de podas y mantenimiento de \u00e1rboles, de cara a evitar los accidentes que tenemos en Madrid a la m\u00ednima que sopla el viento.",
      "short_text": "Hola! Estupenda propuesta! No obstante tiene sentido siempre y cuando venga a su vez acompa\u00f1ada de un refuerzo de personal para Parques y Jardines; un buen sistema de podas y mantenimiento de \u00e1rboles,..."
    },
    {
      "name": "181753",
      "children": [
        {
          "name": "181800",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed, esperemos llegar a 27000 necesitamos que los \u00e1rboles sean nuestros filtros de carbono y la soluci\u00f3n que los pol\u00edticos no se esfuerzan en generar.",
          "short_text": "S\u00ed, esperemos llegar a 27000 necesitamos que los \u00e1rboles sean nuestros filtros de carbono y la soluci\u00f3n que los pol\u00edticos no se esfuerzan en generar."
        }
      ],
      "text": "Fue me perd\u00ed leyendo los comentarios. No pol\u00edtica y m\u00e1s verde. Es una propuesta fant\u00e1stica espero que llegue a las 27000 votaciones. Por nosotros. Por nuestros hijos. Os dejo otra propuesta.",
      "short_text": "Fue me perd\u00ed leyendo los comentarios. No pol\u00edtica y m\u00e1s verde. Es una propuesta fant\u00e1stica espero que llegue a las 27000 votaciones. Por nosotros. Por nuestros hijos. Os dejo otra propuesta."
    },
    {
      "name": "181816",
      "value": 100,
      "text": "Los \u00e1rboles ayudan a absorber CO2 adem\u00e1s una ciudad con mucha arboleda/jardines es mucho m\u00e1s amable y en verano es de agradecer la sombra que dan.",
      "short_text": "Los \u00e1rboles ayudan a absorber CO2 adem\u00e1s una ciudad con mucha arboleda/jardines es mucho m\u00e1s amable y en verano es de agradecer la sombra que dan."
    },
    {
      "name": "181947",
      "value": 100,
      "text": "Muy buenas a todos. Estoy totalmente de acuerdo con m\u00e1s \u00e1rboles en Madrid y alrededores. ! \u00a1Ahora bien, hay que contratar a persona que entiende de podar Arboles, porque si dejamos persona que no sabe como se poda estos \u00e1rboles que crecen mucho, estamos en la misma. No veo por ning\u00fan lado a cada mes el Ayuntamiento que se controle los \u00e1rboles con un aparato que lo mida realmente. Ahora si se quiere; se puede hacer t\u00faneles de verde a cada calle desde el centro hasta \u00faltimo rinc\u00f3n si se quiere, y no caer\u00e1n y tampoco se romper\u00e1 algo, esto si se planta m\u00e1s profundamente los \u00e1rboles 150 m profundidad como m\u00ednimo; porque miras como las aceras lo modifican las ra\u00edces de los \u00e1rboles: Esto denota que la persona que planto dichos \u00e1rboles ni pu\u00f1etera idea de plantar. Y otros que realmente sabe est\u00e1n en paro desde a\u00f1os.",
      "short_text": "Muy buenas a todos. Estoy totalmente de acuerdo con m\u00e1s \u00e1rboles en Madrid y alrededores. ! \u00a1Ahora bien, hay que contratar a persona que entiende de podar Arboles, porque si dejamos persona que no sabe..."
    },
    {
      "name": "181949",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una propuesta interesante. Me gustar\u00eda compartir con vosotros esta iniciativa: .",
      "short_text": "Me parece una propuesta interesante. Me gustar\u00eda compartir con vosotros esta iniciativa: ."
    },
    {
      "name": "182000",
      "value": 100,
      "text": "Es necesario reforestar, nuestros parques y jardines. Pe el Parque cu\u00f1a verde Latina est\u00e1 actualmente deforestado. La mala gesti\u00f3n, el abandono, las enfermedades han dado como resultado: un parque desolado, despoblado y desertico Es necesario repoblar, o reforestar con especies adecuadas, as\u00ed como gestionar y mantener adecuadamente, con riego en verano, etc. Actualmente hay varias especies de pajaros que si no reforestamos/repoblamos/replantamos las perderemos o abandonaran la zona. Gracias. A.",
      "short_text": "Es necesario reforestar, nuestros parques y jardines. Pe el Parque cu\u00f1a verde Latina est\u00e1 actualmente deforestado. La mala gesti\u00f3n, el abandono, las enfermedades han dado como resultado: un parque des..."
    },
    {
      "name": "182030",
      "value": 100,
      "text": "En la calle Alcorisa est\u00e1n abandonados los parterres ce canci\u00f3n s al palacio de hielo: les propongo hacer una n grupo de voluntarios para arreglarlo. Yo me ofrezco a ello En Nuva York he visto una serie de personas mayores voluntarias limpiando el central Park Un saludo.",
      "short_text": "En la calle Alcorisa est\u00e1n abandonados los parterres ce canci\u00f3n s al palacio de hielo: les propongo hacer una n grupo de voluntarios para arreglarlo. Yo me ofrezco a ello En Nuva York he visto una ser..."
    },
    {
      "name": "182141",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo esta propuesta pero con pocas esperanzas. Ya hace mucho tiempo que me queje al Ayuntamiento de que en mi barrio, Villaverde, hab\u00eda muchos alcorques vac\u00edos y que se estaban talando \u00e1rboles que, aparentemente, pod\u00edan mantenerse La respuesta fue una larga cambiada: pasamos su observaci\u00f3n al departamentos afectado. Cuando son las pr\u00f3ximas elecciones?.",
      "short_text": "Apoyo esta propuesta pero con pocas esperanzas. Ya hace mucho tiempo que me queje al Ayuntamiento de que en mi barrio, Villaverde, hab\u00eda muchos alcorques vac\u00edos y que se estaban talando \u00e1rboles que, a..."
    },
    {
      "name": "182250",
      "value": 100,
      "text": "Pufff, viendo la cantidad de usuarios que se han dado de alta recientemente y de los cuales la mayor\u00eda tienen el perfil convenientemente oculto y/o con ning\u00fana propuesta y/o no m\u00e1s de 20 comentarios. Me he acordado de.",
      "short_text": "Pufff, viendo la cantidad de usuarios que se han dado de alta recientemente y de los cuales la mayor\u00eda tienen el perfil convenientemente oculto y/o con ning\u00fana propuesta y/o no m\u00e1s de 20 comentarios...."
    },
    {
      "name": "182332",
      "value": 100,
      "text": "En mi calle de Santa Virgilia Hortaleza se han talado m\u00e1 de una docena de \u00e1rboles ahora dudo si correctamente He escrito una queja al Ayuntamiento por su web solicitando se replantasen. La respuesta ha sido: 1- Telef\u00f3nicamente por una supuesta encargada de mi zona repoblar los \u00e1rboles que se han talado es responsabilidad de los vecinos del bloque donde se ha talado, no del Ayuntamiento, porque est\u00e1n en espacios privativos. Muchos est\u00e1n en zonas ajardinadas que podan y siegan operarios del Ayuntamiento y me ofrec\u00ed a acompa\u00f1arla a verlos. Pero s\u00f3lo pod\u00eda en ese momento de la llamada telef\u00f3nica, yo estaba al otro lado de Madrid. 2. -Por escrito: desde esta Direcci\u00f3n General se informa que se est\u00e1 estudiando la viabilidad de plantaci\u00f3n del arbolado en c/ Santa Virgilia, por parte de los servicios t\u00e9cnicos. En caso de ser viable y existir disponibilidad de la especie m\u00e1s adecuada a dicho entorno se incluir\u00e1 en el pr\u00f3ximo plan de plantaciones sin comentarios.",
      "short_text": "En mi calle de Santa Virgilia Hortaleza se han talado m\u00e1 de una docena de \u00e1rboles ahora dudo si correctamente He escrito una queja al Ayuntamiento por su web solicitando se replantasen. La respuesta h..."
    },
    {
      "name": "182519",
      "value": 100,
      "text": "Apyado! Aqu\u00ed otra propuesta que puede ser de vuestro agrado.",
      "short_text": "Apyado! Aqu\u00ed otra propuesta que puede ser de vuestro agrado."
    },
    {
      "name": "182699",
      "value": 100,
      "text": "Firma la propuesta para ampliar la tarifa de 20\u20ac en el abono joven 30 d\u00edas en el transporte p\u00fablico de la comunidad de Madrid hasta los 31 a\u00f1os como ocurre con el carnet joven europeo en @decideMadrid. Si te interesa, \u00a1apoya t\u00fa tambi\u00e9n!.",
      "short_text": "Firma la propuesta para ampliar la tarifa de 20\u20ac en el abono joven 30 d\u00edas en el transporte p\u00fablico de la comunidad de Madrid hasta los 31 a\u00f1os como ocurre con el carnet joven europeo en @decideMadrid..."
    },
    {
      "name": "183265",
      "value": 100,
      "text": "Muy bonito pero en 6 meses se secar\u00edan por falta de mantenimiento.",
      "short_text": "Muy bonito pero en 6 meses se secar\u00edan por falta de mantenimiento."
    },
    {
      "name": "183898",
      "value": 100,
      "text": "Es necesario limitar el tr\u00e1fico en m\u00e1s areas de la ciudad, no solo en el centro. Estas propuestas proponen \u00e1reas de preferencia residencial y peatonalizaciones que necesitan tu apoyo: .",
      "short_text": "Es necesario limitar el tr\u00e1fico en m\u00e1s areas de la ciudad, no solo en el centro. Estas propuestas proponen \u00e1reas de preferencia residencial y peatonalizaciones que necesitan tu apoyo: ."
    },
    {
      "name": "184217",
      "value": 100,
      "text": "Muy buena iniciativa! Queremos m\u00e1s \u00e1rboles de especies locales y biodiversidad. Una ciudad m\u00e1s verde con aire m\u00e1s limpio!.",
      "short_text": "Muy buena iniciativa! Queremos m\u00e1s \u00e1rboles de especies locales y biodiversidad. Una ciudad m\u00e1s verde con aire m\u00e1s limpio!."
    },
    {
      "name": "184789",
      "value": 100,
      "text": "S\u00ed, pero arbolado aut\u00f3ctono. No perales de la China. : -.",
      "short_text": "S\u00ed, pero arbolado aut\u00f3ctono. No perales de la China. : -."
    },
    {
      "name": "185556",
      "value": 100,
      "text": "100 de acuerdo! Me gusta que vayas ya por el 70 Ojal\u00e1 llegue al 100 Os dejo una m\u00e1s local para pediros apoyo. Muchas gracias.",
      "short_text": "100 de acuerdo! Me gusta que vayas ya por el 70 Ojal\u00e1 llegue al 100 Os dejo una m\u00e1s local para pediros apoyo. Muchas gracias."
    },
    {
      "name": "187570",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos.",
      "short_text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos."
    },
    {
      "name": "187830",
      "children": [
        {
          "name": "189925",
          "value": 100,
          "text": "Debe ser una medida a mediano plazo la de reemplazar a los plataneros que tanto da\u00f1o hacen a la salud.",
          "short_text": "Debe ser una medida a mediano plazo la de reemplazar a los plataneros que tanto da\u00f1o hacen a la salud."
        }
      ],
      "text": "Es muy importante que los nuevos \u00e1rboles no den alergia, como los condenados plataneros que inundan la ciudad. Si quieres que tambi\u00e9n avancemos en bienestar animal echa un vistazo.",
      "short_text": "Es muy importante que los nuevos \u00e1rboles no den alergia, como los condenados plataneros que inundan la ciudad. Si quieres que tambi\u00e9n avancemos en bienestar animal echa un vistazo."
    },
    {
      "name": "188162",
      "value": 100,
      "text": "No es la soluci\u00f3n. Cuando nos encontramos en inversi\u00f3n t\u00e9rmica, o lo que ser\u00eda igual, en parada respiratoria urbana, al igual que en los humanos, solo la ventilaci\u00f3n, en este caso, del casco urbano, nos sacar\u00eda de esa crisis. Inundemos Madrid de aire limpio, trasvasado desde los montes cercanos a Madrid, a trav\u00e9s de conductos adecuados para ello. Si lo hacemos con el gas natural que se encuentra a miles de kil\u00f3metros de distancia, \u00bfPor qu\u00e9 no hacerlo con el aire limpio, que se encuentra a diez?.",
      "short_text": "No es la soluci\u00f3n. Cuando nos encontramos en inversi\u00f3n t\u00e9rmica, o lo que ser\u00eda igual, en parada respiratoria urbana, al igual que en los humanos, solo la ventilaci\u00f3n, en este caso, del casco urbano, n..."
    },
    {
      "name": "188981",
      "value": 100,
      "text": "Aplaudo la iniciativa en favor del cuidado del medio ambiente y las zonas verdes de Madrid.",
      "short_text": "Aplaudo la iniciativa en favor del cuidado del medio ambiente y las zonas verdes de Madrid."
    },
    {
      "name": "189269",
      "children": [
        {
          "name": "189924",
          "value": 100,
          "text": "Necesitamos m\u00e1s votos.",
          "short_text": "Necesitamos m\u00e1s votos."
        }
      ],
      "text": "Me encanta esta media, eso s\u00ed debe hacerse en la \u00e9poca adecuada en ocasiones se han llevado a cabo por empresas fuera de la parada vegetativa y claro con el calor intenso y sin poder aclimatarse se han secado recien plantados. Adelante y respetando los tiempos de las plantas. Gracias por plantearla.",
      "short_text": "Me encanta esta media, eso s\u00ed debe hacerse en la \u00e9poca adecuada en ocasiones se han llevado a cabo por empresas fuera de la parada vegetativa y claro con el calor intenso y sin poder aclimatarse se ha..."
    },
    {
      "name": "189321",
      "children": [
        {
          "name": "189922",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed, esta propuesta e viable y posiblemente ejecutable.",
          "short_text": "S\u00ed, esta propuesta e viable y posiblemente ejecutable."
        }
      ],
      "text": "La importancia y dimensiones del problema que supone la contaminaci\u00f3n del entorno urbano, exigen la adopci\u00f3n de medidas en las que solo debe valorarse la viabilidad de su ejecuci\u00f3n y eficacia de las mismas. La dificultad, por s\u00ed sola, nunca debe de ser un obst\u00e1culo insalvable, cuando lo que est\u00e1 en juego, es la salud de las personas.",
      "short_text": "La importancia y dimensiones del problema que supone la contaminaci\u00f3n del entorno urbano, exigen la adopci\u00f3n de medidas en las que solo debe valorarse la viabilidad de su ejecuci\u00f3n y eficacia de las m..."
    },
    {
      "name": "189525",
      "children": [
        {
          "name": "189920",
          "value": 100,
          "text": "Un punto de critica siempre viene bien.",
          "short_text": "Un punto de critica siempre viene bien."
        }
      ],
      "text": "E visto muchos comentarios, sobre si se talan \u00e1rboles sanos o enfermos, solo dir\u00e9 una cosa, e visto caerse \u00e1rboles que parec\u00edan muy sanos y que estaban totalmente podridos por dentro, por eso digo que dej\u00e9is trabajar a los expertos, y no critiqu\u00e9is por criticar, este ayuntamiento es el que m\u00e1s esta luchando por la salud ambiental de Madrid, digan lo que digan, y a mi me parece muy bien, apoyare al ayuntamiento en esto siempre, soy ecologista y estoy con el ayuntamiento.",
      "short_text": "E visto muchos comentarios, sobre si se talan \u00e1rboles sanos o enfermos, solo dir\u00e9 una cosa, e visto caerse \u00e1rboles que parec\u00edan muy sanos y que estaban totalmente podridos por dentro, por eso digo que..."
    },
    {
      "name": "189724",
      "children": [
        {
          "name": "189919",
          "value": 100,
          "text": "De acuerdo.",
          "short_text": "De acuerdo."
        }
      ],
      "text": "Yo estoy totalmente de acuerdo con llenar Madrid de \u00e1rboles. Pero creo que podr\u00edamos elegir mejor que tipo de \u00e1rboles y donde los plantamos, me explico, por un lado hay mucha gente al\u00e9rgica a determinados tipos de \u00e1rboles, creo que podr\u00edamos potenciar el crecimiento de los \u00e1rboles que a menos personas afectan. Por otro lado si se plantan \u00e1rboles de hoja perenne evitamos que se haga ese espect\u00e1culo de hojas h\u00famedas que hacen resbalar y dificultan el tr\u00e1fico. Por \u00faltimo seleccionar los \u00e1rboles sin fruto o baya y si se seleccionan que al menos mi est\u00e9n en el carril bicicleta ya que los veh\u00edculos que lo transitan tropiezan con las semillas y frutos de esos \u00e1rboles.",
      "short_text": "Yo estoy totalmente de acuerdo con llenar Madrid de \u00e1rboles. Pero creo que podr\u00edamos elegir mejor que tipo de \u00e1rboles y donde los plantamos, me explico, por un lado hay mucha gente al\u00e9rgica a determin..."
    },
    {
      "name": "189904",
      "children": [
        {
          "name": "189918",
          "value": 100,
          "text": "Es verdad y es una fortuna que Madrid tenga una buena esperanza de vida, ahora debemos cuidar nuestra calidad de aire para las generaciones que vienen.",
          "short_text": "Es verdad y es una fortuna que Madrid tenga una buena esperanza de vida, ahora debemos cuidar nuestra calidad de aire para las generaciones que vienen."
        }
      ],
      "text": "Ese problema de salud es ficticio, Madrid es una de las poblaciones con mayor esperanza de vida, muy por encima de otras con cero contaminaci\u00f3n.",
      "short_text": "Ese problema de salud es ficticio, Madrid es una de las poblaciones con mayor esperanza de vida, muy por encima de otras con cero contaminaci\u00f3n."
    },
    {
      "name": "190287",
      "value": 100,
      "text": "Buenos d\u00edas m\u00e1s vale que den ayudas para comprar coches ecologicos que tienen un precio prohibitivo creo se solucionar\u00eda bastante el problema de la contaminaci\u00f3n, puestos a pedir.",
      "short_text": "Buenos d\u00edas m\u00e1s vale que den ayudas para comprar coches ecologicos que tienen un precio prohibitivo creo se solucionar\u00eda bastante el problema de la contaminaci\u00f3n, puestos a pedir."
    },
    {
      "name": "190973",
      "value": 100,
      "text": "Ya avis\u00e9 de lo que iba a ocurrir, si los ciudadanos no apoyaban mayoritariamente primero esta propuesta: el tiempo se encarga de darme la raz\u00f3n.",
      "short_text": "Ya avis\u00e9 de lo que iba a ocurrir, si los ciudadanos no apoyaban mayoritariamente primero esta propuesta: el tiempo se encarga de darme la raz\u00f3n."
    }
  ],
  "text": "Arborizaci\u00f3n masiva en Madrid. Sembrar \u00e1rboles nativos de la regi\u00f3n de Madrid para mejorar la calidad del aire, mantener un estilo de vida natural y mejorar la est\u00e9tica urbana con seres vivos.",
  "short_text": "Arborizaci\u00f3n masiva en Madrid. Sembrar \u00e1rboles nativos de la regi\u00f3n de Madrid para mejorar la calidad del aire, mantener un estilo de vida natural y mejorar la est\u00e9tica urbana con seres vivos."
}