{
  "name": "20657",
  "children": [
    {
      "name": "152003",
      "children": [
        {
          "name": "180609",
          "value": 100,
          "text": "Estoy muy de acuerdo con que regulen y limiten el alquiler tur\u00edstico, para que los ciudadanos de los barrios o sean expulsados del lugar donde siempre han vivido. Para que el precio de los alquileres no sea abusivo. Controlar el precio de los alquileres est\u00e1 siendo muy abusivo.",
          "short_text": "Estoy muy de acuerdo con que regulen y limiten el alquiler tur\u00edstico, para que los ciudadanos de los barrios o sean expulsados del lugar donde siempre han vivido. Para que el precio de los alquileres..."
        }
      ],
      "text": "Creo que deber\u00edamos haber empezado antes, Lavapies que es donde yo soy, esta siendo muy rapidamente invadido y nos quieren echar a todos. Para que queremos tanto hotel en Lavapies?.",
      "short_text": "Creo que deber\u00edamos haber empezado antes, Lavapies que es donde yo soy, esta siendo muy rapidamente invadido y nos quieren echar a todos. Para que queremos tanto hotel en Lavapies?."
    },
    {
      "name": "152009",
      "value": 100,
      "text": "Lo importante es empezar.",
      "short_text": "Lo importante es empezar."
    },
    {
      "name": "152011",
      "children": [
        {
          "name": "152012",
          "value": 100,
          "text": "Es verdad. Un descuido, sin duda.",
          "short_text": "Es verdad. Un descuido, sin duda."
        },
        {
          "name": "152016",
          "value": 100,
          "text": "Genial, ya se ha incluido. Gracias.",
          "short_text": "Genial, ya se ha incluido. Gracias."
        }
      ],
      "text": "Os falta Retirooo.",
      "short_text": "Os falta Retirooo."
    },
    {
      "name": "152018",
      "value": 100,
      "text": "Me uno, por supuesto!.",
      "short_text": "Me uno, por supuesto!."
    },
    {
      "name": "152025",
      "children": [
        {
          "name": "152113",
          "children": [
            {
              "name": "152420",
              "children": [
                {
                  "name": "167544",
                  "children": [
                    {
                      "name": "167678",
                      "children": [
                        {
                          "name": "167835",
                          "children": [
                            {
                              "name": "167878",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "167945",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "169023",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Entiendo que usted es capaz de acceder a esos estudios por sus propios medios. De todos modos, no puedo comprender que se culpe a AIRBNB del encarecimiento de los alquileres, porque estos no est\u00e1n todav\u00eda al nivel de antes de la crisis, cuando en Espa\u00f1a no exist\u00eda eso del AIRBNB Hace diez a\u00f1os \u00bfde qui\u00e9n era la culpa de los alquileres desorbitados?.",
                                      "short_text": "Entiendo que usted es capaz de acceder a esos estudios por sus propios medios. De todos modos, no puedo comprender que se culpe a AIRBNB del encarecimiento de los alquileres, porque estos no est\u00e1n tod..."
                                    },
                                    {
                                      "name": "169025",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "181857",
                                          "value": 100,
                                          "text": "A mis inquilinos. Esta frase resume todo. \u00bfCu\u00e1ntos inquilinos tienes? \u00bfCu\u00e1ntos pisos tur\u00edsticos tienes? Adem\u00e1s de los datos que ya han dado aqu\u00ed, este es de la CNMV entidad poco sospechosa de preocuparse por los intereses de los vecinos: El informe en cuesti\u00f3n afirma el uso vacacional de las viviendas alquiladas ha repercutido significativamente en el alza de los precios de los alquileres.",
                                          "short_text": "A mis inquilinos. Esta frase resume todo. \u00bfCu\u00e1ntos inquilinos tienes? \u00bfCu\u00e1ntos pisos tur\u00edsticos tienes? Adem\u00e1s de los datos que ya han dado aqu\u00ed, este es de la CNMV entidad poco sospechosa de preocupa..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "A mis inquilinos los trato estupendamente y les cobro unos precios muy atractivos para ellos y est\u00e1n felices. Sobre todo los trato con respeto y no les llamo bichos como hace usted. Yo no entiendo esa postura tan radical. Si yo no creo que la subida de precios en Madrid ojo, que Madrid es muy grande se deba exclusivamente a AIRBNB \u00bfquiere decir eso que soy un explotador de bichos? Por favor, no sea tan agresivo conmigo ni me deje como a una persona avara y usurera por no tener la misma opini\u00f3n.",
                                      "short_text": "A mis inquilinos los trato estupendamente y les cobro unos precios muy atractivos para ellos y est\u00e1n felices. Sobre todo los trato con respeto y no les llamo bichos como hace usted. Yo no entiendo esa..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Es usted hemos dejado de tutearnos, al parecer un poco desconsiderado al basar su r\u00e9plica exclusivamente en alg\u00fan estudio que no cita, pero que, ojo al dato, est\u00e1 elaborado por empresas serias del sector. Y con esto da por desacreditados los datos que aportan esos art\u00edculos de prensa. No contento con eso, pasa por encima del fondo de la cuesti\u00f3n, que es el encarecimiento de los alquileres tradicionales como consecuencia del auge de Airbnb, como motivo adicional por el que es necesario regular esa actividad. Me decepciona usted, Ka.",
                                  "short_text": "Es usted hemos dejado de tutearnos, al parecer un poco desconsiderado al basar su r\u00e9plica exclusivamente en alg\u00fan estudio que no cita, pero que, ojo al dato, est\u00e1 elaborado por empresas serias del sec..."
                                }
                              ],
                              "text": "No dudo de que se habla mucho en los medios de este asunto, pero si las empresas serias del sector estiman que en la ciudad de Madrid hay unas 13000 viviendas en alquiler, sus datos indican que todas las viviendas en alquiler en Madrid son con fines turisticos. Entonces tiene usted toda la raz\u00f3n del mundo. Voy a subirle el precio a mi inquilino porque yo no sab\u00eda que estaba de turismo en Madrid.",
                              "short_text": "No dudo de que se habla mucho en los medios de este asunto, pero si las empresas serias del sector estiman que en la ciudad de Madrid hay unas 13000 viviendas en alquiler, sus datos indican que todas..."
                            }
                          ],
                          "text": "\u00bfDatos? Se supone que antes de opinar has debido leerte la documentaci\u00f3n que acompa\u00f1a a la propuesta. Si no te parece suficiente, aqu\u00ed tienes m\u00e1s datos: .",
                          "short_text": "\u00bfDatos? Se supone que antes de opinar has debido leerte la documentaci\u00f3n que acompa\u00f1a a la propuesta. Si no te parece suficiente, aqu\u00ed tienes m\u00e1s datos: ."
                        },
                        {
                          "name": "171290",
                          "children": [
                            {
                              "name": "171350",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "171409",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "171456",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "172211",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "172450",
                                              "children": [
                                                {
                                                  "name": "172777",
                                                  "children": [
                                                    {
                                                      "name": "172817",
                                                      "children": [
                                                        {
                                                          "name": "172963",
                                                          "children": [
                                                            {
                                                              "name": "173012",
                                                              "children": [
                                                                {
                                                                  "name": "173155",
                                                                  "children": [
                                                                    {
                                                                      "name": "173271",
                                                                      "children": [
                                                                        {
                                                                          "name": "176333",
                                                                          "children": [
                                                                            {
                                                                              "name": "176374",
                                                                              "children": [
                                                                                {
                                                                                  "name": "176376",
                                                                                  "children": [
                                                                                    {
                                                                                      "name": "180661",
                                                                                      "children": [
                                                                                        {
                                                                                          "name": "181641",
                                                                                          "value": 100,
                                                                                          "text": "\u00a1Tooooma! intereses esp\u00fareos. Lo que digo es que alguien suelta por la tele que el alquiler est\u00e1 imposible por culpa de los pisos tur\u00edsticos y todo el mundo como borreguitos lo repite sin que se hayan hecho estudios. Luego los pol\u00edticos, para tener contenta a la masa de gente que repite cosas, toma medidas basadas en la repercusi\u00f3n social y suelen ser medidas que la cagan. El principal problema de los pisos tur\u00edsticos no es que suban el precio de los alquileres de toda la ciudad - algo que est\u00e1 por demostrar en Madrid - sino que se pueden cargar el tejido social de determinados barrios y hacen muy dif\u00edcil la convivencia. Si a un vecino del barrio de las letras le molestan los turistas de su edificio, no s\u00e9 en qu\u00e9 medida le afecta la subida de los precios del alquiler si lo que quiere es dormir y que no haya broncas y fiestas hasta las tantas.",
                                                                                          "short_text": "\u00a1Tooooma! intereses esp\u00fareos. Lo que digo es que alguien suelta por la tele que el alquiler est\u00e1 imposible por culpa de los pisos tur\u00edsticos y todo el mundo como borreguitos lo repite sin que se hayan..."
                                                                                        }
                                                                                      ],
                                                                                      "text": "No se moleste, podr\u00eda haber un trasantl\u00e1ntico en medio de la Gran V\u00eda que este se\u00f1or no lo ver\u00eda, solo defiende sus intereses esp\u00fareos a costa de cualquier sacrificio l\u00f3gico.",
                                                                                      "short_text": "No se moleste, podr\u00eda haber un trasantl\u00e1ntico en medio de la Gran V\u00eda que este se\u00f1or no lo ver\u00eda, solo defiende sus intereses esp\u00fareos a costa de cualquier sacrificio l\u00f3gico."
                                                                                    }
                                                                                  ],
                                                                                  "text": "Ya se ve que su esfuerzo por defender sus propios comentarios es nulo.",
                                                                                  "short_text": "Ya se ve que su esfuerzo por defender sus propios comentarios es nulo."
                                                                                }
                                                                              ],
                                                                              "text": "Claro claro, un caso es muy significativo. A ver si se centra usted en lo que propone.",
                                                                              "short_text": "Claro claro, un caso es muy significativo. A ver si se centra usted en lo que propone."
                                                                            },
                                                                            {
                                                                              "name": "181858",
                                                                              "value": 100,
                                                                              "text": "No es necesario hacer enormes esfuerzos para controlar los pisos tur\u00edsticos. Hay suficientes instrumentos legales y tecnol\u00f3gicos para hacerlo. Por ejemplo, es obligatorio estar inscrito en la Comunidad Aut\u00f3noma como vivienda de uso tur\u00edstico, y si no est\u00e1 es ilegal y denunciable. En segundo lugar, los vecinos y los propios residentes del barrio que no son vecinos del edificio conocen bastante bien qui\u00e9nes est\u00e1n usando la vivienda como pisos tur\u00edsticos y pueden denunciarlos. En tercer lugar, hay otro m\u00e9todo muy c\u00f3modo y gratuito, que es informar a Hacienda de que tal vivienda se usa como piso tur\u00edstico; la denuncia es an\u00f3nima, no compromete a nada, y Hacienda investiga con rapidez inusitada porque le interesa. No son los \u00fanicos m\u00e9todos, obviamente hay m\u00e1s. Pero no es tan dif\u00edcil controlar esos pisos tur\u00edsticos como aqu\u00ed se est\u00e1 haciendo creer.",
                                                                              "short_text": "No es necesario hacer enormes esfuerzos para controlar los pisos tur\u00edsticos. Hay suficientes instrumentos legales y tecnol\u00f3gicos para hacerlo. Por ejemplo, es obligatorio estar inscrito en la Comunida..."
                                                                            }
                                                                          ],
                                                                          "text": "Acabo de ir a ver un piso tur\u00edstico publicado en Airbnb en el barrio de san Blas, y no he tenido ning\u00fan problema para que me lo ense\u00f1aran. As\u00ed que puede dejar la pereza y la negatividad a un lado si es que de verdad quiere usted comprobar por s\u00ed mismo la veracidad de los anuncios de las diferentes plataformas de internet, quien algo quiere algo le cuesta, f\u00e1cil no es.",
                                                                          "short_text": "Acabo de ir a ver un piso tur\u00edstico publicado en Airbnb en el barrio de san Blas, y no he tenido ning\u00fan problema para que me lo ense\u00f1aran. As\u00ed que puede dejar la pereza y la negatividad a un lado si e..."
                                                                        }
                                                                      ],
                                                                      "text": "Int\u00e9ntelo con AIRBNB o plataformas similares a ver si puede y luego nos lo cuenta.",
                                                                      "short_text": "Int\u00e9ntelo con AIRBNB o plataformas similares a ver si puede y luego nos lo cuenta."
                                                                    }
                                                                  ],
                                                                  "text": "Yo lo entiendo perfectamente. No, no suelo. Pero si quiere saber si el piso en cuesti\u00f3n es real o falso, y estando en su ciudad, es perfectamente posible concertar una cita para ir a verlo. Al igual que, bajo petici\u00f3n, es posible ver una habitaci\u00f3n de hotel antes de alojarse en ella.",
                                                                  "short_text": "Yo lo entiendo perfectamente. No, no suelo. Pero si quiere saber si el piso en cuesti\u00f3n es real o falso, y estando en su ciudad, es perfectamente posible concertar una cita para ir a verlo. Al igual q..."
                                                                }
                                                              ],
                                                              "text": "Creo que no entiende muy bien c\u00f3mo funciona eso de los pisos tur\u00edsticos \u00bfUsted suele visitar los hoteles antes de reservar una habitaci\u00f3n? Pues lo mismo.",
                                                              "short_text": "Creo que no entiende muy bien c\u00f3mo funciona eso de los pisos tur\u00edsticos \u00bfUsted suele visitar los hoteles antes de reservar una habitaci\u00f3n? Pues lo mismo."
                                                            }
                                                          ],
                                                          "text": "No hace falta que los alquile, con contactar para poder visitarlos y ver si existen realmente. No he dicho que fuera f\u00e1cil.",
                                                          "short_text": "No hace falta que los alquile, con contactar para poder visitarlos y ver si existen realmente. No he dicho que fuera f\u00e1cil."
                                                        }
                                                      ],
                                                      "text": "Me encanta la gente que se cree que todo es tan sencillo como el h\u00e1gase la luz de la Biblia. Por favor d\u00edgame usted c\u00f3mo comprobar\u00eda cada uno de esos anuncios. Porque la \u00fanica manera que se me ocurre a m\u00ed es alquilar todos y cada uno de los pisos anunciados. Muy sencillo, s\u00ed.",
                                                      "short_text": "Me encanta la gente que se cree que todo es tan sencillo como el h\u00e1gase la luz de la Biblia. Por favor d\u00edgame usted c\u00f3mo comprobar\u00eda cada uno de esos anuncios. Porque la \u00fanica manera que se me ocurre..."
                                                    }
                                                  ],
                                                  "text": "Lea bien, he dicho comprobarlos, no solamente mirarlos.",
                                                  "short_text": "Lea bien, he dicho comprobarlos, no solamente mirarlos."
                                                }
                                              ],
                                              "text": "Si fuera tan f\u00e1cil mirar los anuncios uno a uno para saber si son reales, no habr\u00eda la cantidad de estafas y anuncios falsos que hay. Y Hacienda lo tendr\u00eda facil\u00edsimo \u00bfno cree usted? La verdad esta fuera, no en las p\u00e1ginas web y la realidad suele ser m\u00e1s complicada.",
                                              "short_text": "Si fuera tan f\u00e1cil mirar los anuncios uno a uno para saber si son reales, no habr\u00eda la cantidad de estafas y anuncios falsos que hay. Y Hacienda lo tendr\u00eda facil\u00edsimo \u00bfno cree usted? La verdad esta fu..."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "Gracias por su inter\u00e9s en mi comprensi\u00f3n lectora, quiz\u00e1 usted est\u00e1 a la defensiva, ya que solamente le he preguntado. La respuesta que me da se basa en afirmaciones como no suele ser cierta o buscar una l\u00f3gica sobre la existencia de inspectores, al igual que cuando se refiere al barrio del Pilar bas\u00e1ndose en sus creencias, pero luego demanda que los dem\u00e1s den datos exactos. Si su opini\u00f3n sobre esto se basa exclusivamente en saber los anuncios reales que hay en airbnb puede mirarlos en su web, uno por uno, e ir comprobando si es real o no, quiz\u00e1 cuando tenga la cifra exacta se quede tranquilo.",
                                          "short_text": "Gracias por su inter\u00e9s en mi comprensi\u00f3n lectora, quiz\u00e1 usted est\u00e1 a la defensiva, ya que solamente le he preguntado. La respuesta que me da se basa en afirmaciones como no suele ser cierta o buscar u..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "No he dicho eso, quiz\u00e1s usted tiene problemas de comprensi\u00f3n lectora. Lo que digo es que la correspondencia un anuncio=un piso no suele ser cierta. M\u00e1s bien suele ser varios anuncios=un piso. Es un truco comercial muy viejo: pones varios anuncios diferentes del mismo piso, con fotos diferentes y varios precios. De esta forma, el precio menor de todos parece un precio barato, precisamente porque es menor que el resto. Como estas plataformas no comprueban los anuncios, es muy sencillo hacer clones. Por tanto, el n\u00famero real de pisos destinados al alquiler tur\u00edstico no lo sabe nadie \u00bfUsted no ha le\u00eddo que en muchas ciudades hay equipos de inspectores buscando pisos de ese tipo precisamente para ver si est\u00e1n regularizados. Si fuera tan sencillo como mirar una web \u00bfQu\u00e9 sentido tiene que haya gente de los ayuntamientos pateando las calles?.",
                                      "short_text": "No he dicho eso, quiz\u00e1s usted tiene problemas de comprensi\u00f3n lectora. Lo que digo es que la correspondencia un anuncio=un piso no suele ser cierta. M\u00e1s bien suele ser varios anuncios=un piso. Es un tr..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "A ver, yo veo el mapa en airbnb, alquiler piso completo, y en la calle Belmonte, por ejemplo, aparecen 14 anuncios, pero seg\u00fan usted eso es falso?.",
                                  "short_text": "A ver, yo veo el mapa en airbnb, alquiler piso completo, y en la calle Belmonte, por ejemplo, aparecen 14 anuncios, pero seg\u00fan usted eso es falso?."
                                },
                                {
                                  "name": "180989",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Pero que hubiesen estado altos los precios de los alquileres en otros momentos, aunque pudiese ser por otras razones, no significa que est\u00e9 justificado ahora. Vivimos con el agua al cuello, y el porcentaje que destinamos a vivienda es muy superior a lo que deber\u00eda. La vivienda es un derecho y para muchos se est\u00e1 convirtiendo en un sufrimiento conseguirla o mantenerla.",
                                  "short_text": "Pero que hubiesen estado altos los precios de los alquileres en otros momentos, aunque pudiese ser por otras razones, no significa que est\u00e9 justificado ahora. Vivimos con el agua al cuello, y el porce..."
                                }
                              ],
                              "text": "Y a cu\u00e1nto estaba el alquiler en el a\u00f1o 2010 De todos modos, un ejemplo no hace la regla. L oque veo es que hay muchos intereses en juego, y que las cifras que se manejan vienen de fuentes poco rigurosas. Alguien ha puesto aqu\u00ed que se estimaba que en Madrid hab\u00eda 13 mil pisos destinados al alquiler tur\u00edstico, y hace poco le\u00ed que eran 5 mil. La fuente parece ser contar los anuncios en las plataformas como AIRBNB Es de risa: si contamos el n\u00famero de bicicletas de segunda mano en venta contando los anuncios, salen m\u00e1s que las que hay en China d.",
                              "short_text": "Y a cu\u00e1nto estaba el alquiler en el a\u00f1o 2010 De todos modos, un ejemplo no hace la regla. L oque veo es que hay muchos intereses en juego, y que las cifras que se manejan vienen de fuentes poco riguro..."
                            }
                          ],
                          "text": "En el pol\u00edgono de Juli\u00e1n Camarillo en San Blas a\u00f1o 2012 el alquiler de un piso de 2 dormitorios 750\u20ac a\u00f1o 2017 mismo piso y mismo inquilino al acabar el contrato subida a 990\u20ac y los pisos m\u00e1s nuevos de la zona han vuelto a precios anteriores a la crisis. Y hay bastantes pisos tur\u00edsticos, que no solamente se alquilan para vacaciones, tambi\u00e9n para estudiantes o trabajadores de corta estancia, y San Blas no se dir\u00eda que es un barrio tur\u00edstico no?.",
                          "short_text": "En el pol\u00edgono de Juli\u00e1n Camarillo en San Blas a\u00f1o 2012 el alquiler de un piso de 2 dormitorios 750\u20ac a\u00f1o 2017 mismo piso y mismo inquilino al acabar el contrato subida a 990\u20ac y los pisos m\u00e1s nuevos de..."
                        },
                        {
                          "name": "180659",
                          "value": 100,
                          "text": "\u00bfDatos? Vibbo: alquiler de una habitaci\u00f3n en el centro de Madrid entre 500 y 600\u20ac \u00bfNo est\u00e1 al nivel que necesitas para poder preocuparte? \u00bfNo tiene nada que ver que los ingresos por alquiler tur\u00edstico dupliquen a los de alquiler normal? Si no lo ves es porque no quieres.",
                          "short_text": "\u00bfDatos? Vibbo: alquiler de una habitaci\u00f3n en el centro de Madrid entre 500 y 600\u20ac \u00bfNo est\u00e1 al nivel que necesitas para poder preocuparte? \u00bfNo tiene nada que ver que los ingresos por alquiler tur\u00edstico..."
                        }
                      ],
                      "text": "Es que me gustar\u00eda ver datos que confirmen lo que dices, es decir, que la subida en los precios de los alquileres se deban a la reconversi\u00f3n de viviendas en pisos tur\u00edsticos. No lo creo, porque la oferta de ese tipo de pisos no es elevada en comparaci\u00f3n con la cantidad de pisos que hay. Adem\u00e1s, los alquileres todav\u00eda no est\u00e1n en los niveles que llegaron a alcanzar hace unos a\u00f1os, y por entonces apenas hab\u00eda pisos tur\u00edsticos. Pero si me dices d\u00f3nde encontrar esos datos que corroboren lo que cuentas, lo mirar\u00e9 encantado.",
                      "short_text": "Es que me gustar\u00eda ver datos que confirmen lo que dices, es decir, que la subida en los precios de los alquileres se deban a la reconversi\u00f3n de viviendas en pisos tur\u00edsticos. No lo creo, porque la ofe..."
                    },
                    {
                      "name": "180612",
                      "value": 100,
                      "text": "Estoy de acuerdo contigo Zangolotino. Los pisos tur\u00edsticos son beneficio para pocas personas, y muchos da\u00f1os para la mayor\u00eda residentes madrile\u00f1os, pues tanto los del centro como los de la perferia se ven obligados a abandonar el lugar de toda su vida por no poder pagar la subida de alquileres que repercut en todos sitios, tanto en la periferia como en el centro. A esto se suma que se est\u00e1 perdiendo la convivencia entre vecinos, a diarios son personas que no se conocen lo que se encuentran en las \u00e1reas comunes. Qu\u00e9 contruyan m\u00e1s edificios para alquilar a la poblaci\u00f3n de Madrid.",
                      "short_text": "Estoy de acuerdo contigo Zangolotino. Los pisos tur\u00edsticos son beneficio para pocas personas, y muchos da\u00f1os para la mayor\u00eda residentes madrile\u00f1os, pues tanto los del centro como los de la perferia se..."
                    }
                  ],
                  "text": "Es evidente que a la periferia le llega la onda expansiva de las subidas del alquiler. Partimos de que los pisos en Chamber\u00ed, Centro, Retiro. Se encarecen por conversi\u00f3n de alquiler tradicional en alquiler tur\u00edstico: .",
                  "short_text": "Es evidente que a la periferia le llega la onda expansiva de las subidas del alquiler. Partimos de que los pisos en Chamber\u00ed, Centro, Retiro. Se encarecen por conversi\u00f3n de alquiler tradicional en alq..."
                }
              ],
              "text": "El Barrio del Pilar no creo que sea una zona de elevada concentraci\u00f3n de pisos tur\u00edsticos. Es una zona muy c\u00f3moda, bien comunicada, con mucho comercio, con parques, jardines y el centro comercial. Es una zona muy demandada, sobre todo desde que se abri\u00f3 la ciudad del BBVA ya que mucha gente anda desesperada con los atascos. Creo que el mercado inmobiliaro es m\u00e1s complejo, Madrid es muy grande y no todas las zonas tienen los mismos problemas.",
              "short_text": "El Barrio del Pilar no creo que sea una zona de elevada concentraci\u00f3n de pisos tur\u00edsticos. Es una zona muy c\u00f3moda, bien comunicada, con mucho comercio, con parques, jardines y el centro comercial. Es..."
            }
          ],
          "text": "Es un efecto claro de la turistizaci\u00f3n, la subida se propaga a otros territorios pues todos esos pisos, edificios y fincas dedicados en exclusiva al turismo hacen que la gente tenga que escapar a otros barrios. El an\u00e1lisis de cuales son esos espacios amenazados es una de las claves de esta moratoria. Al menos eso pienso yo, y veo que en la comunidad han abierto temas para hablar de esto, sobre cuales deben ser los territorios afectados por la moratoria.",
          "short_text": "Es un efecto claro de la turistizaci\u00f3n, la subida se propaga a otros territorios pues todos esos pisos, edificios y fincas dedicados en exclusiva al turismo hacen que la gente tenga que escapar a otro..."
        },
        {
          "name": "181854",
          "value": 100,
          "text": "Se\u00f1ores el alquiler sube porque: .",
          "short_text": "Se\u00f1ores el alquiler sube porque: ."
        }
      ],
      "text": "Yo vivo en el Barrio del Pilar y ya me han subido el alquiler y no estoy en el centro centro Aunque antes viv\u00eda en Quevedo Chamber\u00ed y tuve que irme. Apoyo la iniciativa al 100.",
      "short_text": "Yo vivo en el Barrio del Pilar y ya me han subido el alquiler y no estoy en el centro centro Aunque antes viv\u00eda en Quevedo Chamber\u00ed y tuve que irme. Apoyo la iniciativa al 100."
    },
    {
      "name": "152026",
      "children": [
        {
          "name": "152029",
          "children": [
            {
              "name": "152422",
              "children": [
                {
                  "name": "155221",
                  "children": [
                    {
                      "name": "155241",
                      "value": 100,
                      "text": "Pues eso pienso yo: me parece que hay muchos factores que influyen en la subida de precios de la vivienda en Madrid y el impacto de los pisos tur\u00edsticos debe ser s\u00f3lo una parte. Tambi\u00e9n se est\u00e1n registrando movimientos hacia la ciudad de Madrid desde municipios alejados y la oferta de pisos en la capital apenas crece.",
                      "short_text": "Pues eso pienso yo: me parece que hay muchos factores que influyen en la subida de precios de la vivienda en Madrid y el impacto de los pisos tur\u00edsticos debe ser s\u00f3lo una parte. Tambi\u00e9n se est\u00e1n regis..."
                    }
                  ],
                  "text": "Los datos parecen mostrar un efecto de expulsi\u00f3n de barrios del centro de la ciudad a la perifer\u00eda. Este puede ser uno de los factores que m\u00e1s afectan a la subida de los alquileres en esos territorios.",
                  "short_text": "Los datos parecen mostrar un efecto de expulsi\u00f3n de barrios del centro de la ciudad a la perifer\u00eda. Este puede ser uno de los factores que m\u00e1s afectan a la subida de los alquileres en esos territorios..."
                }
              ],
              "text": "\u00bfDebido a los turistas chinos, quiz\u00e1s?.",
              "short_text": "\u00bfDebido a los turistas chinos, quiz\u00e1s?."
            },
            {
              "name": "181139",
              "children": [
                {
                  "name": "181264",
                  "value": 100,
                  "text": "Respuesta muy acertada. La mayor\u00eda de los favorables a esta iniciativa se olvida de una cosa: el turismo es uno de los principales motores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. No he visto aqu\u00ed ning\u00fan dato convincente que demuestre que los pisos tur\u00edsticos son los \u00fanicos responsables por la subida de los alquileres, probablemente la especulaci\u00f3n financiera tenga mucho qu\u00e9 ver. Y nadie negar\u00e1 que los beneficios del turismo se extienden a toda la poblaci\u00f3n de forma directa o indirecta. Yo dej\u00e9 de vivir en un piso de 40m2 en el centro para alquilar uno de 100m2 m\u00e1s barato a las afueras con mucho gusto. Pero algunos quieren seguir viviendo en el centro como si estuvieran en los a\u00f1os 50 e impedir un negocio que beneficia a muchos particulares por pura envidia de que unos pocos ganen un extra. Los turistas seguir\u00e1n llegando, y si no se quedan en pisos tur\u00edsticos, se quedar\u00e1n en hoteles en el centro y ganar\u00e1n m\u00e1s los hoteleros. Si no gano yo, que no gane mi vecino. Pura hipocres\u00eda.",
                  "short_text": "Respuesta muy acertada. La mayor\u00eda de los favorables a esta iniciativa se olvida de una cosa: el turismo es uno de los principales motores de la econom\u00eda espa\u00f1ola. No he visto aqu\u00ed ning\u00fan dato convinc..."
                }
              ],
              "text": "La envidia y la hipocres\u00eda son dos pecados del espa\u00f1ol, vamos a cerrar todos los negocios en pisos, dentistas, sic\u00f3logos, fisioterapiutas, porque molestan entran y salen los clientes o pacientes. Los bares terrazas y todo tipo de comercios en locales debajo de los edificios, los coches rojos y grandes porque no me gustan etc. Cc.",
              "short_text": "La envidia y la hipocres\u00eda son dos pecados del espa\u00f1ol, vamos a cerrar todos los negocios en pisos, dentistas, sic\u00f3logos, fisioterapiutas, porque molestan entran y salen los clientes o pacientes. Los..."
            }
          ],
          "text": "Tienes raz\u00f3n, ya est\u00e1 a\u00f1adido. Es adem\u00e1s uno de los distritos en los que m\u00e1s est\u00e1n subiendo los alquileres y creemos que precisamente m\u00e1s en los barrios del norte como Moscard\u00f3, Zof\u00edo y Pradolongo. Vamos a abrir un tema en el apartado de comunidad para hablar sobre qu\u00e9 distritos y barrios. Gracias!.",
          "short_text": "Tienes raz\u00f3n, ya est\u00e1 a\u00f1adido. Es adem\u00e1s uno de los distritos en los que m\u00e1s est\u00e1n subiendo los alquileres y creemos que precisamente m\u00e1s en los barrios del norte como Moscard\u00f3, Zof\u00edo y Pradolongo. Va..."
        },
        {
          "name": "181137",
          "value": 100,
          "text": "Y por qu\u00e9 no cerramos los bares, y las terrazas, y todos los comercios del centro que han cambiado la fisonom\u00eda del porque comercio vamos a prohibirko todo.",
          "short_text": "Y por qu\u00e9 no cerramos los bares, y las terrazas, y todos los comercios del centro que han cambiado la fisonom\u00eda del porque comercio vamos a prohibirko todo."
        }
      ],
      "text": "Os falta Usera como distrito frontera justo al otro lado del r\u00edo.",
      "short_text": "Os falta Usera como distrito frontera justo al otro lado del r\u00edo."
    },
    {
      "name": "152038",
      "children": [
        {
          "name": "152040",
          "children": [
            {
              "name": "155771",
              "value": 100,
              "text": "Pues lo hay y muchos. Usos terciarios en Madrid por encima de un primer piso, hay muchos. Los prohibimos tambi\u00e9n?.",
              "short_text": "Pues lo hay y muchos. Usos terciarios en Madrid por encima de un primer piso, hay muchos. Los prohibimos tambi\u00e9n?."
            }
          ],
          "text": "Pero es que eso no es cierto. Yo no puedo poner la actividad que quiera en mi local o mi vivienda, porque est\u00e1 regulado por las Normas Urban\u00edsticas para evitar usos indeseables. Por ejemplo, no puedo poner un taller de producci\u00f3n de calzado en un segundo piso, ni un hostal.",
          "short_text": "Pero es que eso no es cierto. Yo no puedo poner la actividad que quiera en mi local o mi vivienda, porque est\u00e1 regulado por las Normas Urban\u00edsticas para evitar usos indeseables. Por ejemplo, no puedo..."
        },
        {
          "name": "152043",
          "children": [
            {
              "name": "152074",
              "children": [
                {
                  "name": "152075",
                  "children": [
                    {
                      "name": "152076",
                      "value": 100,
                      "text": "Pod\u00e9is encontrar mucha informaci\u00f3n sobre gentrificaci\u00f3n en: Espero que mis propuestas sean valiosas, Gracias!.",
                      "short_text": "Pod\u00e9is encontrar mucha informaci\u00f3n sobre gentrificaci\u00f3n en: Espero que mis propuestas sean valiosas, Gracias!."
                    }
                  ],
                  "text": "Razones: -La vivienda tur\u00edstica forma parte del proceso de gentrificaci\u00f3n o aburguesamiento de los barrios. Muchas de las habitantes originales de estos barrios personas mayores, migrantes, inquilinas de vivienda de renta antig\u00fca, etc. Han sido desplazadas y sus viviendas revendidas o realquiladas por un precio mucho mayor.",
                  "short_text": "Razones: -La vivienda tur\u00edstica forma parte del proceso de gentrificaci\u00f3n o aburguesamiento de los barrios. Muchas de las habitantes originales de estos barrios personas mayores, migrantes, inquilinas..."
                }
              ],
              "text": "Hola, primero gracias por la redacci\u00f3n de la propuesta. Me parece muy positiva y necesaria.",
              "short_text": "Hola, primero gracias por la redacci\u00f3n de la propuesta. Me parece muy positiva y necesaria."
            },
            {
              "name": "181903",
              "value": 100,
              "text": "Lo que dices es muy razonable, sin embargo, en edificios residenciales hay pisos tur\u00edsticos y cuando la comunidad de propietarios intenta regular en sus estatutos el uso puramente residencial de los pisos o, lo que es lo mismo, la prohibici\u00f3n de pisos tur\u00edsticos, se encuentra con que necesita unanimidad de los propietarios y eso no siempre es posible. La unanimidad es imposible cuando alg\u00fan propietario ha empezado a alquilar su piso a turistas o cuando tiene la intenci\u00f3n de hacerlo. Propietarios que no viven en el edificio y se mantienen ajenos a los problemas que su negocio causa en el vecindario.",
              "short_text": "Lo que dices es muy razonable, sin embargo, en edificios residenciales hay pisos tur\u00edsticos y cuando la comunidad de propietarios intenta regular en sus estatutos el uso puramente residencial de los p..."
            }
          ],
          "text": "Cuando se compraron las viviendas se hizo en edificios que tienen una regulaci\u00f3n urbanisticas, son para viviendas residencias permanentes los alojamientos para turistas tienen otra regulaci\u00f3n y no est\u00e1n permitidos en la mayor\u00eda de edificios residenciales en algunos casos se permite en 1 planta pero con acceso independiente Para las actividades economicas hace falta licencia municipal. Eso quiere decir que las viviendas turisticas que existen est\u00e1n en su mayor\u00eda ilegales.",
          "short_text": "Cuando se compraron las viviendas se hizo en edificios que tienen una regulaci\u00f3n urbanisticas, son para viviendas residencias permanentes los alojamientos para turistas tienen otra regulaci\u00f3n y no est..."
        },
        {
          "name": "152044",
          "value": 100,
          "text": "Los edificios residenciales ya est\u00e1n regulados! y no se permiten actividades terciarias alojamiento turistico entre ellas en a mayor\u00eda. Cuando compraste tu vivienda lo hiciste con unas limitaciones y ahora no se puede imponer un uso no residencial a los dem\u00e1s propietarios que compraron en un edificio residencial con las limitaciones que eso implica.",
          "short_text": "Los edificios residenciales ya est\u00e1n regulados! y no se permiten actividades terciarias alojamiento turistico entre ellas en a mayor\u00eda. Cuando compraste tu vivienda lo hiciste con unas limitaciones y..."
        },
        {
          "name": "180846",
          "children": [
            {
              "name": "183218",
              "value": 100,
              "text": "A ver trabajo en la zona de Chamber\u00ed muy cerca de la plaza de Olavide, estoy harta de ver a turistas salir de portales desde que salgo del metro de Bilbao hasta donde trabajo, peeero precisamente en la calle donde trabao a alguien se le ha ocurrido hacerlo legal, es decir ha cogido un local de un edificio, el local estaba cerrado desde hace a\u00f1os y era de dos plantas pues se ha puesto de acuerdo con la comunidad, le ha costado muchiiiisimo tiempo permisos concedidos permisos denegados, al final despu\u00e9s de casi dos a\u00f1os esta casi abriendo eso si, con salida a la calle nada de entrar por portales, insonorizaciones etc. , as\u00ed todav\u00eda pero la inversi\u00f3n que ese se\u00f1or ha hecho poca gente de calle lo va a hacer, y seguir\u00e1 en negro o en caja b As\u00ed que apoyo esta iniciativa la gente que vive en sus casas no tiene que aguantarme a mi por que quiera salir y no sepa comportarme como una persona civilizada cuando no estoy en mi casa. El civismo es imprescindible en cuanto sales de la puerta.",
              "short_text": "A ver trabajo en la zona de Chamber\u00ed muy cerca de la plaza de Olavide, estoy harta de ver a turistas salir de portales desde que salgo del metro de Bilbao hasta donde trabajo, peeero precisamente en l..."
            }
          ],
          "text": "Eso depende de c\u00f3mo influye esta situaci\u00f3n a un derecho fundamental como es el disponer de una vivienda digna.",
          "short_text": "Eso depende de c\u00f3mo influye esta situaci\u00f3n a un derecho fundamental como es el disponer de una vivienda digna."
        }
      ],
      "text": "Estoy de acuerdo con que esto se regule, y con que los apartamentos tur\u00edsticos paguen sus impuestos y est\u00e9n registraros. Eso frenar\u00eda la escalada de precios y, de no hacerlo, repercutir\u00eda en mayores ingresos para el Ayuntamiento y, por extensi\u00f3n, para todos. Pero regular no es prohibir. Nadie deber\u00eda decirle a nadie qu\u00e9 hacer con su casa, ni a qui\u00e9n alquil\u00e1rsela ni durante cu\u00e1nto tiempo. Empiezas as\u00ed y te acaban diciendo c\u00f3mo debes pensar.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con que esto se regule, y con que los apartamentos tur\u00edsticos paguen sus impuestos y est\u00e9n registraros. Eso frenar\u00eda la escalada de precios y, de no hacerlo, repercutir\u00eda en mayores i..."
    },
    {
      "name": "152042",
      "value": 100,
      "text": "Yo tambi\u00e9n tuve que irme a ver si conseguimos cambiar algo.",
      "short_text": "Yo tambi\u00e9n tuve que irme a ver si conseguimos cambiar algo."
    },
    {
      "name": "152046",
      "value": 100,
      "text": "Sinceramente, este es uno de los temas que m\u00e1s me preocupa de cuantos tiene pendientes de soluci\u00f3n el actual equipo de gobierno. Vinieron prometiendo devolver la ciudad para los ciudadanos, y. Va a acabar siendo para los turistas. Me niego a pensar que el cambio era esto!.",
      "short_text": "Sinceramente, este es uno de los temas que m\u00e1s me preocupa de cuantos tiene pendientes de soluci\u00f3n el actual equipo de gobierno. Vinieron prometiendo devolver la ciudad para los ciudadanos, y. Va a ac..."
    },
    {
      "name": "152047",
      "children": [
        {
          "name": "152199",
          "children": [
            {
              "name": "167842",
              "children": [
                {
                  "name": "178251",
                  "value": 100,
                  "text": "Exacto. Mira no te conozco pero escribas exactamente lo que escribir\u00eda yo. La dignidad del ser humano. Ha muerto mucha gente en el curso de la historia. Y lo estamos tirando todo a la basura.",
                  "short_text": "Exacto. Mira no te conozco pero escribas exactamente lo que escribir\u00eda yo. La dignidad del ser humano. Ha muerto mucha gente en el curso de la historia. Y lo estamos tirando todo a la basura."
                },
                {
                  "name": "181850",
                  "value": 100,
                  "text": "Derecho a vivienda si, pero en ning\u00fan sitio dice que tenga que ser en el centro. Yo nunca he podido vivir en el centro y tengo 47 as\u00ed que no viene de ahora. Y ese derecho que lo cubran los gobiernos, no los particulares.",
                  "short_text": "Derecho a vivienda si, pero en ning\u00fan sitio dice que tenga que ser en el centro. Yo nunca he podido vivir en el centro y tengo 47 as\u00ed que no viene de ahora. Y ese derecho que lo cubran los gobiernos,..."
                }
              ],
              "text": "Ya te lo dice la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola en el art\u00edculo 47.",
              "short_text": "Ya te lo dice la Constituci\u00f3n Espa\u00f1ola en el art\u00edculo 47."
            },
            {
              "name": "181441",
              "children": [
                {
                  "name": "181851",
                  "value": 100,
                  "text": "Claro que se tributa date cuenta que todo viene a trav\u00e9s de plataformas como airbnb, booking etc. Y se cobra y se paga todo por transferencia bancarIa, adem\u00e1s ahora hay que rellenar un documento el mod170 que se contrasta con plataformas, gestores y propietarios, no se escapa ni un solo euro. En cambio el alquiler LAU hay si que hay dinero en b.",
                  "short_text": "Claro que se tributa date cuenta que todo viene a trav\u00e9s de plataformas como airbnb, booking etc. Y se cobra y se paga todo por transferencia bancarIa, adem\u00e1s ahora hay que rellenar un documento el mo..."
                }
              ],
              "text": "Claro que puedes hacer lo que quieras con tu vivienda. Hasta quemarla para cobrar el seguro, pero no por ello va a ser legal y m\u00e1s a\u00fan si va en contra de otras personas. Los due\u00f1os de los pisos de paso s\u00f3lo traen problemas de convivencia porque sus due\u00f1os s\u00f3lo se hacen responsables de que pase dentro de sus paredes, pero no de los problemas que puedan causar sus inquilinos aparte de que jam\u00e1s tributan lo que ganan. Se pas\u00f3 del cuento de alquilar tu sof\u00e1 para poder pagar tu hipoteca a especular con el precio de alquileres. Y si, a m\u00e1s turistas masificados m\u00e1s alto su coste de vida de dicha ciudad y tan s\u00f3lo crea pocos empleos, aparte trae m\u00e1s problemas de basura, disturbios, drogas e inseguridad. Xq no olviden que Espa\u00f1a es la ciudad m\u00e1s barata de Europa Occidental cerveza, tabaco, electr\u00f3nica, fiestas, drogas, etc. Y que hay mucha gentuza que aprovecha eso.",
              "short_text": "Claro que puedes hacer lo que quieras con tu vivienda. Hasta quemarla para cobrar el seguro, pero no por ello va a ser legal y m\u00e1s a\u00fan si va en contra de otras personas. Los due\u00f1os de los pisos de pas..."
            }
          ],
          "text": "Jajaja y por que no te compras una casa y haces con tu casa lo que te salga de las narices? solo falta que le digas a los dem\u00e1s propietarios lo que deben hacer con sus viviendas.",
          "short_text": "Jajaja y por que no te compras una casa y haces con tu casa lo que te salga de las narices? solo falta que le digas a los dem\u00e1s propietarios lo que deben hacer con sus viviendas."
        },
        {
          "name": "180614",
          "value": 100,
          "text": "Muy de acuerdo contigo. Todos debemos protestar en las calles. Madrid es de sus residentes, y solo una parte como hoteles y hostales para el turismo. Que construyan m\u00e1s hoteles y hostales econ\u00f3micos para el turismo, las vivendas para el pueblo de Madrid.",
          "short_text": "Muy de acuerdo contigo. Todos debemos protestar en las calles. Madrid es de sus residentes, y solo una parte como hoteles y hostales para el turismo. Que construyan m\u00e1s hoteles y hostales econ\u00f3micos p..."
        }
      ],
      "text": "Las ciudades son de todos, sobre todo de sus vecinos. Pero deja de ser de todos y sobre todo de sus vecinos cuando unos pocos aprovechados, por querer hacer su agosto permanente, nos invaden nuestros territorios y los que somos de toda la vida tenemos que tomar las villadiego para que esos pocas hagan buenos negocios sin el menor respeto a sus residentes. Protesto.",
      "short_text": "Las ciudades son de todos, sobre todo de sus vecinos. Pero deja de ser de todos y sobre todo de sus vecinos cuando unos pocos aprovechados, por querer hacer su agosto permanente, nos invaden nuestros..."
    },
    {
      "name": "152174",
      "children": [
        {
          "name": "152209",
          "children": [
            {
              "name": "175257",
              "value": 100,
              "text": "Hola, muchas gracias aunque sea con retraso. Ya lo tengo solucionado - efectivamente, no ten\u00eda mi usuario verificado.",
              "short_text": "Hola, muchas gracias aunque sea con retraso. Ya lo tengo solucionado - efectivamente, no ten\u00eda mi usuario verificado."
            }
          ],
          "text": "Si tu usuario est\u00e1 verificado -puedes comprobarlo yendo al men\u00fa \u00abMi cuenta\u00bb en la derecha de la banda azul en la cabecera- deber\u00eda sumarse tu apoyo una vez hagas clic en el bot\u00f3n. De hecho una vez hayas clicado te aparecer\u00e1 un mensaje explicando que ya no puedes apoyar esta propuesta por haberlo hecho ya. \u00bfTe pasa en otras propuestas?.",
          "short_text": "Si tu usuario est\u00e1 verificado -puedes comprobarlo yendo al men\u00fa \u00abMi cuenta\u00bb en la derecha de la banda azul en la cabecera- deber\u00eda sumarse tu apoyo una vez hagas clic en el bot\u00f3n. De hecho una vez hay..."
        }
      ],
      "text": "\u00bfSeguro que el mecanismo funciona? Le doy a Apoyar y no veo ning\u00fana confirmaci\u00f3n de que el voto se haya registrado, ni ning\u00fan cambio en la cifra total, tampoco actualizando la p\u00e1gina.",
      "short_text": "\u00bfSeguro que el mecanismo funciona? Le doy a Apoyar y no veo ning\u00fana confirmaci\u00f3n de que el voto se haya registrado, ni ning\u00fan cambio en la cifra total, tampoco actualizando la p\u00e1gina."
    },
    {
      "name": "152179",
      "children": [
        {
          "name": "152421",
          "value": 100,
          "text": "Hay muchas empresas que compran esos pisos, los reforman y se los vende a inversores. Adem\u00e1s de sacar la pasta con la reforma y la venta, les ofrecen la gesti\u00f3n de los alquileres: negocio redondo. Cuando esa zona se degrado o el edificio no se alquile por mala reputaci\u00f3n que es algo que va a pasar o la regulaci\u00f3n haga el negocio inviable, los que se ir\u00e1n con toda la pasta y sin cargas ser\u00e1n los listillos y dejar\u00e1n con un piso invendible a los inversores de turno. Esto es una burbuja. Los alquileres tur\u00edsticos s\u00f3lo interesan econ\u00f3micamente si de verdad son entre particulares, como toda la vida. Siempre interesa m\u00e1s un alquiler de larga duraci\u00f3n.",
          "short_text": "Hay muchas empresas que compran esos pisos, los reforman y se los vende a inversores. Adem\u00e1s de sacar la pasta con la reforma y la venta, les ofrecen la gesti\u00f3n de los alquileres: negocio redondo. Cua..."
        }
      ],
      "text": "Se est\u00e1 olvidando un problema que afecta a muchos de los pocos habitantes que quedan por esos barrios: habr\u00eda que congelar el cambio de uso de edificios para ayudar a frenar esto. Vivo en un edificio que se construy\u00f3 en el a\u00f1o cuarenta y pico para uso de viviendas de alquiler en Palacio, y est\u00e1n ya con las obras para convertirlo en apartamentos tur\u00edsticos. A unos 3000 euros al mes, que es lo que cobran en el edificio de enfrente por uno como el m\u00edo, tendr\u00e9 que irme cuando me acabe el contrato. A veces comprendo a los mayores que a\u00f1oran a nuestro dirigente m\u00e1s odiado hasta 1975 es incre\u00edble que en plena dictadura se construyeran viviendas de alquiler asequibles en pleno centro y ahora, que somos tan democr\u00e1ticos todos, si quieres vivir en el centro tengas que pagar 1500 euros por un apartamento de 40 metros con vistas a la ventana del edificio de enfrente.",
      "short_text": "Se est\u00e1 olvidando un problema que afecta a muchos de los pocos habitantes que quedan por esos barrios: habr\u00eda que congelar el cambio de uso de edificios para ayudar a frenar esto. Vivo en un edificio..."
    },
    {
      "name": "152198",
      "children": [
        {
          "name": "152200",
          "value": 100,
          "text": "Y los hijos de todo vecino hacia d\u00f3nde nos movemos?.",
          "short_text": "Y los hijos de todo vecino hacia d\u00f3nde nos movemos?."
        },
        {
          "name": "180875",
          "value": 100,
          "text": "Voy a compar 3 o 4 pisos, es que no se me hab\u00eda ocurrido! Gracias! jajajajaj Falta de entendimiento, de conciencia social etc. La vivienda no es un bien para especular, es un derecho reconocido en la Constituci\u00f3n: los poderes p\u00fablicos promover\u00e1n las condiciones para que se cumpla el derecho a una vivienda digna de todos los espa\u00f1oles. Con los salarios que tenemos y los precios de la vivienda, en alquiler, en r\u00e9gimen de compra o como sea, este acceso resulta pr\u00e1cticamente imposible para la mayor\u00eda que ve c\u00f3mo se tiene que ir a vivir a otro sitio o no puede m\u00e1s que alquilar una habitaci\u00f3n en un piso compartido. La ciudad es para los ciudadanos, est\u00e1 perdiendo su esencia y convirti\u00e9ndose en un parque tem\u00e1tico para turistas. El precio de los pisos en los barrios tambi\u00e9n ha subido porque se ve afectado por esta situaci\u00f3n, como el de venta etc. Sube en el centro y nos movemos a los barrios donde acaba por subir y nos vamos a las ciudades dormitorio etc.",
          "short_text": "Voy a compar 3 o 4 pisos, es que no se me hab\u00eda ocurrido! Gracias! jajajajaj Falta de entendimiento, de conciencia social etc. La vivienda no es un bien para especular, es un derecho reconocido en la..."
        }
      ],
      "text": "S os parece mal que os suban el alqukl, er de los pisos lo teneis muy f\u00e1cil comprar unos cuantos pisos y alquilarlos vosotros al precio que os parezca justo, pero no obligueis a los dem\u00e1s a fijar el precio que a vosotros os parece para que podais seguir viviendo el centro. Si no os lo podeis permitir os moveis a un barrio como todo hijo de vecino. Que f\u00e1cil es decirle a los dem\u00e1s que deben hacer con sus bienes pero que dif\u00edcil es hacerlo vosotros mismos eh?.",
      "short_text": "S os parece mal que os suban el alqukl, er de los pisos lo teneis muy f\u00e1cil comprar unos cuantos pisos y alquilarlos vosotros al precio que os parezca justo, pero no obligueis a los dem\u00e1s a fijar el p..."
    },
    {
      "name": "152419",
      "children": [
        {
          "name": "155341",
          "children": [
            {
              "name": "155636",
              "children": [
                {
                  "name": "155746",
                  "value": 100,
                  "text": "A m\u00ed me da pena el pobre incauto que caiga y lo compre. Menudo negocio se est\u00e1n montando estos listos a costa de los avariciosos que creen que van a dar el pelotazo. Dentro de cinco a\u00f1os todos esos pisos ser\u00e1n de los bancos.",
                  "short_text": "A m\u00ed me da pena el pobre incauto que caiga y lo compre. Menudo negocio se est\u00e1n montando estos listos a costa de los avariciosos que creen que van a dar el pelotazo. Dentro de cinco a\u00f1os todos esos pi..."
                }
              ],
              "text": "Me ha dado asco leerlo.",
              "short_text": "Me ha dado asco leerlo."
            },
            {
              "name": "155770",
              "children": [
                {
                  "name": "181642",
                  "value": 100,
                  "text": "No, no es spam. El spam es otra cosa.",
                  "short_text": "No, no es spam. El spam es otra cosa."
                }
              ],
              "text": "Eso es spam.",
              "short_text": "Eso es spam."
            }
          ],
          "text": "",
          "short_text": ""
        },
        {
          "name": "180824",
          "children": [
            {
              "name": "181643",
              "value": 100,
              "text": "Eso mismo he escrito yo y por la mierda de sueldos, que cada vez son m\u00e1s bajos.",
              "short_text": "Eso mismo he escrito yo y por la mierda de sueldos, que cada vez son m\u00e1s bajos."
            }
          ],
          "text": "Y los salarios c\u00f3mo est\u00e1n? Porque con un salario medio vivir solo en Madrid es pr\u00e1cticamente imposible.",
          "short_text": "Y los salarios c\u00f3mo est\u00e1n? Porque con un salario medio vivir solo en Madrid es pr\u00e1cticamente imposible."
        }
      ],
      "text": "No creo que las subidas en los alquileres sean debidas principalmente a los pisos tur\u00edsticos. Yo tengo un piso en alquiler, he subido los precios en los \u00faltimos a\u00f1os y no, no sufro la avaricia ni practico la usura: lo tengo a un precio muy razonable y asequible para tener m\u00e1s ofertas y poder escoger a inquilinos de larga duraci\u00f3n. El caso es que a pesar de estas subidas, los precios no est\u00e1n a\u00fan a los niveles que estuvieron hace a\u00f1os, incluso est\u00e1n lejos de la \u00e9poca de la burbuja inmobiliaria. En esos a\u00f1os, apenas se hablaba de los pisos tur\u00edsticos y AirBNB no estaba en Espa\u00f1a a\u00fan, y los precios eran desorbitados. El motivo era el elevado precio de los pisos y que mucha gente no pod\u00eda o no quer\u00eda comprar a esos precios. Ahora, creo que los precios son m\u00e1s bajos, pero es mucho m\u00e1s dif\u00edcil comprar una vivienda por las condiciones de las hipotecas y por la mierda de sueldos, que cada vez son m\u00e1s bajos. Esto unido al incremento en el coste de la vida, hace que mucha gente no pueda comprar.",
      "short_text": "No creo que las subidas en los alquileres sean debidas principalmente a los pisos tur\u00edsticos. Yo tengo un piso en alquiler, he subido los precios en los \u00faltimos a\u00f1os y no, no sufro la avaricia ni prac..."
    },
    {
      "name": "155726",
      "children": [
        {
          "name": "180817",
          "value": 100,
          "text": "Puedes alquilar un cuarto sin que sea como alquiler tur\u00edstico, no hay nada que te lo impida.",
          "short_text": "Puedes alquilar un cuarto sin que sea como alquiler tur\u00edstico, no hay nada que te lo impida."
        }
      ],
      "text": "Yo vivo en lavapies y salgo adelante alquilando una parte de mi piso. Con eso puedo pagar autonomo 420\u20ac todos los meses y poder tener una vida m\u00e1s digna. Si solo me dejan alquilar 90 d\u00edas mi situaci\u00f3n ser\u00e1 un apocalypse. Dejaria de pagar seguridad social y me las veria negras para pider sobrevivir. Li que tiene que hacer ir a por loa que tienen decenas de pusos incluso bloques enteros y no fastidiar como siempre a los que sobreviven.",
      "short_text": "Yo vivo en lavapies y salgo adelante alquilando una parte de mi piso. Con eso puedo pagar autonomo 420\u20ac todos los meses y poder tener una vida m\u00e1s digna. Si solo me dejan alquilar 90 d\u00edas mi situaci\u00f3n..."
    },
    {
      "name": "156890",
      "value": 100,
      "text": "Esto parece una operaci\u00f3n de maquillaje del Ayuntamiento. Desde cuando dan ustedes licencia para pisos tur\u00edsticos? Regulen ya, antes de que sea tarde. Sigan el ejemplo de muchas ciudades europeas y no nos tomen el pelo.",
      "short_text": "Esto parece una operaci\u00f3n de maquillaje del Ayuntamiento. Desde cuando dan ustedes licencia para pisos tur\u00edsticos? Regulen ya, antes de que sea tarde. Sigan el ejemplo de muchas ciudades europeas y no..."
    },
    {
      "name": "158194",
      "value": 100,
      "text": "Si se recogieron 20000 para el carril bicicleta de la Castellana se deber\u00edan poder recoger para esto, que es m\u00e1s urgente!.",
      "short_text": "Si se recogieron 20000 para el carril bicicleta de la Castellana se deber\u00edan poder recoger para esto, que es m\u00e1s urgente!."
    },
    {
      "name": "159234",
      "children": [
        {
          "name": "181442",
          "children": [
            {
              "name": "181847",
              "value": 100,
              "text": "Las viviendas turisticas tambi\u00e9n est\u00e1n obligadas a registrar a todas las personas mayores de 16 a\u00f1os y enviar esos datos. De hecho hay una app, que escanea, y env\u00eda la informaci\u00f3n a la policia.",
              "short_text": "Las viviendas turisticas tambi\u00e9n est\u00e1n obligadas a registrar a todas las personas mayores de 16 a\u00f1os y enviar esos datos. De hecho hay una app, que escanea, y env\u00eda la informaci\u00f3n a la policia."
            }
          ],
          "text": "Tampoco olvidemos que los hoteles y hostales est\u00e1n obligados a solicitar los datos personales originales de sus hu\u00e9spedes a las autoridades para evitar atentados. Ojal\u00e1 que no lleguemos al extremo que c\u00e9lulas terroristas aprovechen la gran ilegalidad de esos pisos de paso que no ofrecen ning\u00fana seguridad a ning\u00fan vecino. Esos pisos se tienen que dispersar el mismo criterio de los hoteles y hostales legales para que no haya masificaci\u00f3n de turistas. As\u00ed evit\u00e1remos la especulaci\u00f3n del sue\u00f1o.",
          "short_text": "Tampoco olvidemos que los hoteles y hostales est\u00e1n obligados a solicitar los datos personales originales de sus hu\u00e9spedes a las autoridades para evitar atentados. Ojal\u00e1 que no lleguemos al extremo que..."
        }
      ],
      "text": "Mi apoyo total a estas iniciativas. La turistificaci\u00f3n incontrolada trae fen\u00f3menos de expulsi\u00f3n de la gente del barrio, subidas de precios, cambio de negocios necesarios para los residentes por otros innecesarios o molestos, conflictos con los vecinos, problemas de convivencia, perturbaciones del descanso, inseguridad en los edificios. Hay un largo etc. \u00c9tera de efectos indeseables. Los m\u00e1s contentos con la turistificaci\u00f3n son el gremio de bares, ocio nocturno y terraceros que invaden el espacio p\u00fablico, donde deber\u00eda haber jardines, fuentes, bancos y espacio p\u00fablico, por su espacio privado expropiado a los madrile\u00f1os.",
      "short_text": "Mi apoyo total a estas iniciativas. La turistificaci\u00f3n incontrolada trae fen\u00f3menos de expulsi\u00f3n de la gente del barrio, subidas de precios, cambio de negocios necesarios para los residentes por otros..."
    },
    {
      "name": "162127",
      "children": [
        {
          "name": "180823",
          "value": 100,
          "text": "En eso ya est\u00e1 el ayuntamiento pero no se hace de un d\u00eda para otro. Dile t\u00fa a un turista alem\u00e1n que en lugar de visitar el centro de Madrid se vaya a Usera. Pues como que no.",
          "short_text": "En eso ya est\u00e1 el ayuntamiento pero no se hace de un d\u00eda para otro. Dile t\u00fa a un turista alem\u00e1n que en lugar de visitar el centro de Madrid se vaya a Usera. Pues como que no."
        }
      ],
      "text": "Y por qu\u00e9 no crear nuevos n\u00facleos atractivos para el turismo en otras \u00e1reas de Madrid? por ejemplo terminando la Basilica de Atocha y un buen acceso al Real Observatorio desde Reina Cristina, que ahora es un patatal. Propuesta presentada.",
      "short_text": "Y por qu\u00e9 no crear nuevos n\u00facleos atractivos para el turismo en otras \u00e1reas de Madrid? por ejemplo terminando la Basilica de Atocha y un buen acceso al Real Observatorio desde Reina Cristina, que ahor..."
    },
    {
      "name": "171147",
      "children": [
        {
          "name": "180617",
          "children": [
            {
              "name": "181049",
              "children": [
                {
                  "name": "181145",
                  "value": 100,
                  "text": "Exactamente y yo y tengo 50 a\u00f1os, yo quiero un piso en la calle mayor por 350\u20ac que no cierre el carnicero de toda la vida y se mantenga con los dos filetitos que le compro. De que estamos hablando yo llevo toda la vida trabajando para tener lo que tengo quer\u00e9is que os lo regale porque sois m\u00e1s guapos y esos mismos que est\u00e1n regulando ka ciudad van en coches el\u00e9ctricos con chofer pagados todos nosotros por ejemplo que f\u00e1cil es ver desde la poltrona la vida de los dem\u00e1s.",
                  "short_text": "Exactamente y yo y tengo 50 a\u00f1os, yo quiero un piso en la calle mayor por 350\u20ac que no cierre el carnicero de toda la vida y se mantenga con los dos filetitos que le compro. De que estamos hablando yo..."
                }
              ],
              "text": "Este mensaje es para Mandy y todos los que piensan igual, mis padres en los a\u00f1os 70 se tuvieron que ir a Fuenlabrada a vivir porque no ten\u00edan dinero para vivir en el centro, y no hab\u00eda pisos tur\u00edsticos dejaros de echar morro a la vida y cuento, c\u00f3mo dice el refr\u00e1n quien quiera peces que se moje el culo! Yo vivo en el centro de Madrid porque tengo claro c\u00f3mo quiero mi vida, he reducido mis espectaticas de vivir en un piso m\u00e1s grande y sin ascensor pero tengo claro lo que quiero, si quiero mejorar ya s\u00e9 lo que tengo que hacer, irme a las afueras como han hecho nuestros padres. Por supuesto, los que pol\u00edticamente quieren mezclar temas son los inconformistas de sus vidas.",
              "short_text": "Este mensaje es para Mandy y todos los que piensan igual, mis padres en los a\u00f1os 70 se tuvieron que ir a Fuenlabrada a vivir porque no ten\u00edan dinero para vivir en el centro, y no hab\u00eda pisos tur\u00edstico..."
            }
          ],
          "text": "De acuerdo contigo Victor Manuel.",
          "short_text": "De acuerdo contigo Victor Manuel."
        }
      ],
      "text": "Apoyo la propuesta. Ni un piso tur\u00edstico en ning\u00fana comunidad de vecinos de Madrid. Tomemos nota de la prohibici\u00f3n en Baleares. Ya saben muy bien los problemas. Vamos a esperar a tener los problemas para solucionarlos cuando tenemos la soluci\u00f3n en la mano.",
      "short_text": "Apoyo la propuesta. Ni un piso tur\u00edstico en ning\u00fana comunidad de vecinos de Madrid. Tomemos nota de la prohibici\u00f3n en Baleares. Ya saben muy bien los problemas. Vamos a esperar a tener los problemas p..."
    },
    {
      "name": "171206",
      "value": 100,
      "text": "Regulaci\u00f3n s\u00ed y en toda la ciudad. En el borrador de regulaci\u00f3n mayo 2018 Plan Especial de Implantaci\u00f3n de Uso de Hospedaje se descartan a los distritos del sur. Eso va a generar efecto frontera en los distritos donde no se implante, sobre todo en aquellos que tengan buena comunicaci\u00f3n con el centro de la ciudad. Lo cual atraer\u00e1 la oferta y demanda de pisos tur\u00edsticos en dichos distritos. Los distritos de Puente de Vallecas, Tetu\u00e1n, Usera, Carabanchel y Latina son siempre los grandes olvidados de cualquier \u00e1rea o iniciativa de mejora en la ciudad. Por favor, basta ya de tal discriminaci\u00f3n.",
      "short_text": "Regulaci\u00f3n s\u00ed y en toda la ciudad. En el borrador de regulaci\u00f3n mayo 2018 Plan Especial de Implantaci\u00f3n de Uso de Hospedaje se descartan a los distritos del sur. Eso va a generar efecto frontera en lo..."
    },
    {
      "name": "172301",
      "value": 100,
      "text": "Es imposible alcanzar los 27662 apoyos necesarios. No creo que los que nos conectemos habitualmente a decide Madrid lleguemos a 27662.",
      "short_text": "Es imposible alcanzar los 27662 apoyos necesarios. No creo que los que nos conectemos habitualmente a decide Madrid lleguemos a 27662."
    },
    {
      "name": "178249",
      "value": 100,
      "text": "Yo vivo en el Carmen y la turistificada del centro se expande y muy de prisa. Creo que hay m\u00e1s de un comentario que lo explica perfectamente. Y la se\u00f1ora Carmena en eso me ha desepcionado completamente. Hay ciudades adonde se han puesto desde m\u00e1s de dos a\u00f1os manos a la obra y a regularizar. Protesto!.",
      "short_text": "Yo vivo en el Carmen y la turistificada del centro se expande y muy de prisa. Creo que hay m\u00e1s de un comentario que lo explica perfectamente. Y la se\u00f1ora Carmena en eso me ha desepcionado completament..."
    },
    {
      "name": "179228",
      "value": 100,
      "text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda.",
      "short_text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda."
    },
    {
      "name": "180036",
      "value": 100,
      "text": "Acabo de ver que en la plaza mayor hay un cartel que pone hotel es decir, que \u00bfhan comprado un edificio de la plaza mayor para la creaci\u00f3n de un hotel? , estoy absolutamente en contra de que se invada el espacio hist\u00f3rico de la ciudad para la especulaci\u00f3n tur\u00edstica, \u00bfc\u00f3mo es que no se ha controlado que un edificio hist\u00f3rico pueda ser vendido y convertido en hotel en un lugar tan emblem\u00e1tico como la plaza mayor? \u00bfes que hasta que no nos echen a todos y todas del centro para convertirlo en un parque tem\u00e1tico no van a parar? El ayuntamiento deber\u00eda estar vigilante y prohibir la venta de inmuebles hist\u00f3ricos a empresas hoteleras. \u00bfEsto no va contra la ley de patrimonio?.",
      "short_text": "Acabo de ver que en la plaza mayor hay un cartel que pone hotel es decir, que \u00bfhan comprado un edificio de la plaza mayor para la creaci\u00f3n de un hotel? , estoy absolutamente en contra de que se invada..."
    },
    {
      "name": "180581",
      "children": [
        {
          "name": "180822",
          "value": 100,
          "text": "Hay que ver el porcentaje de viviendas que se ofrecen para alquiler tur\u00edstico y las que est\u00e1n en desuso Seguro que si todas salieran al mercado habr\u00eda viviendas suficientes sin necesidad de construir tanta vivienda social. Regulaci\u00f3n! La vivienda es un derecho constitucional que nuca se ha regulado.",
          "short_text": "Hay que ver el porcentaje de viviendas que se ofrecen para alquiler tur\u00edstico y las que est\u00e1n en desuso Seguro que si todas salieran al mercado habr\u00eda viviendas suficientes sin necesidad de construir..."
        }
      ],
      "text": "Para moratoria la que tiene activada en Madrid el gobierno de Carmena sobre la construcci\u00f3n de viviendas. El mercado inmobiliario funciona seg\u00fan la oferta y demanda. Si todo el mundo quiere vivir en la capital pero no se hacen casas dado que son pelotazos pasa que el precio sube.",
      "short_text": "Para moratoria la que tiene activada en Madrid el gobierno de Carmena sobre la construcci\u00f3n de viviendas. El mercado inmobiliario funciona seg\u00fan la oferta y demanda. Si todo el mundo quiere vivir en l..."
    },
    {
      "name": "180600",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la Iniciativa 100 Ciudades humanas y vivibles.",
      "short_text": "Apoyo la Iniciativa 100 Ciudades humanas y vivibles."
    },
    {
      "name": "180601",
      "value": 100,
      "text": "Creo que lo que hay que impedir es que los fondos buitre y empresas similares se hagan con el control de la ciudad, y permitir que el ciudadano corriente pueda alquilar su piso como prefiera: si de forma termporal vacacional o de larga estancia con el riesgo de que se lo cuiden peor, mayores impagos, etc.",
      "short_text": "Creo que lo que hay que impedir es que los fondos buitre y empresas similares se hagan con el control de la ciudad, y permitir que el ciudadano corriente pueda alquilar su piso como prefiera: si de fo..."
    },
    {
      "name": "180608",
      "value": 100,
      "text": "El exagerado, desmedido alquiler tur\u00edstico en Madrid debe ser controlado y reguladopor el Ayuntamiento, pues la poblaci\u00f3n de Madrid se est\u00e1 quedando sin viviendas para alquilar y vivir.",
      "short_text": "El exagerado, desmedido alquiler tur\u00edstico en Madrid debe ser controlado y reguladopor el Ayuntamiento, pues la poblaci\u00f3n de Madrid se est\u00e1 quedando sin viviendas para alquilar y vivir."
    },
    {
      "name": "180640",
      "value": 100,
      "text": "Se trata de un tema muy relevante para la ciudad. No queremos que nuestro centro se convierta en un parque tem\u00e1tico!.",
      "short_text": "Se trata de un tema muy relevante para la ciudad. No queremos que nuestro centro se convierta en un parque tem\u00e1tico!."
    },
    {
      "name": "180657",
      "value": 100,
      "text": "Una verg\u00fcenza que se prometiera para Noviembre y a estas alturas se proponga redactarlo y votarlo, esto no es m\u00e1s que complicidad con los beneficiarios del maltrato a los habitantes del centro de Madrid. \u00bfSe votar\u00e1 si llega a 27000 \u00bfSe votan los derechos b\u00e1sicos? el derecho a no ser expulsado de tu barrio a tener un comercio local y no multinacional, a descansar, a conocer a tus vecinos, a crear comunidad a que las personas mayores permanezcan en el lugar que conocen y no sean desplazadas a barrios que les intimidan. Pensaba que este gobierno era de izquierdas.",
      "short_text": "Una verg\u00fcenza que se prometiera para Noviembre y a estas alturas se proponga redactarlo y votarlo, esto no es m\u00e1s que complicidad con los beneficiarios del maltrato a los habitantes del centro de Madr..."
    },
    {
      "name": "180666",
      "value": 100,
      "text": "Servir\u00e1 para humanizar la cuidad y contener precio de alquiller. \u00a1Adelante!.",
      "short_text": "Servir\u00e1 para humanizar la cuidad y contener precio de alquiller. \u00a1Adelante!."
    },
    {
      "name": "180668",
      "value": 100,
      "text": "Se debe exigir la aprovaci\u00f3n por parte de la Junta de propietarios de un edifico si quiere destinar un piso a alquiler turistico para cada caso concreto no como norma general.",
      "short_text": "Se debe exigir la aprovaci\u00f3n por parte de la Junta de propietarios de un edifico si quiere destinar un piso a alquiler turistico para cada caso concreto no como norma general."
    },
    {
      "name": "180680",
      "value": 100,
      "text": "Yo tambi\u00e9n pienso que ten\u00eda que haber empezado antes, llevamos tiempo avisando. Y ten\u00edan que haberse evitado macroconstrucciones hoteleras en el centro como la operaci\u00f3n canalejas y otros. Ha sido todo excesivo y es insoportable en muchas zonas, por ejemplo San Jer\u00f3nimo y Sol. Si somos coherentes habr\u00e1 que quitar plazas hoteleras de estas zonas, habr\u00e1 que bajar tambi\u00e9n plantas que han creado un horrible impacto visual y sensaci\u00f3n de c\u00e1rcel y habr\u00e1 que desplazar mandarlas a otros barrios y organizar el flujo tur\u00edstico por estaciones, porque muchos d\u00edas la ciudad se ha convertido en inhabitable. No quiero ni pensar lo que ser\u00e1 en Navidades. Si el a\u00f1o pasado ya hab\u00eda d\u00edas que no se pod\u00eda mover nadie en Preciados y Carmen, este a\u00f1o puede convertirse en marabunta, con los propios peligros para la seguridad de todos. Espero que todo esto cambie. No toda la econom\u00eda es turismo y no todo es econom\u00eda. Hay que empezar a hacer todo con sentido com\u00fan y sostenible Los excesos s\u00f3lo traen problemas.",
      "short_text": "Yo tambi\u00e9n pienso que ten\u00eda que haber empezado antes, llevamos tiempo avisando. Y ten\u00edan que haberse evitado macroconstrucciones hoteleras en el centro como la operaci\u00f3n canalejas y otros. Ha sido tod..."
    },
    {
      "name": "180688",
      "children": [
        {
          "name": "180821",
          "value": 100,
          "text": "Nadie dice que no haya oferta hotelera ni de apartamentos, solo que se regule. Y s\u00ed, la proliferaci\u00f3n de la vivienda influye en que suba el precio y no solo en el centro. La ciudad es para los ciudadanos, y luego para los turistas. Antes que el derecho a turistear est\u00e1 el derecho a una vivienda digna que recoge la Constituci\u00f3n pero que los poderes p\u00fablicos no aseguran. Hay que hacer que se cumpla.",
          "short_text": "Nadie dice que no haya oferta hotelera ni de apartamentos, solo que se regule. Y s\u00ed, la proliferaci\u00f3n de la vivienda influye en que suba el precio y no solo en el centro. La ciudad es para los ciudada..."
        }
      ],
      "text": "\u00bfPero quien dice y prueba que el alquiler de viviendas aumenta el precio de las viviendas? \u00bfQuien \u00bfel lobby hotelero que se frota las manos? El vivir en el centro de Madrid, Barcelona, San Sebastian, Valencia o Sevilla, es caro, ha sido caro y lo ser\u00e1 por mucho que nos cuenten cuentos \u00bfQu\u00e9 quer\u00e9is enviar al turista al extraradio? \u00bfa 6 paradas de metro y 5 de autob\u00fas para poder ver Sol?. Porque yo soy residente en el centro, pero tambi\u00e9n soy turista, y viajo, y desde luego visitar una capital Europea y estar obligado a pernoctar lejos del centro de la ciudad que es donde quiero estar y ver u obligarme a pernoctar en una habitaci\u00f3n de un frio hotel, o en una torre de apartamentos todos del lobby por muy en el centro y legales que est\u00e9n, siendo mi pasi\u00f3n y la de millones de turistas los apartamentos en el centro con su cocina, su decoraci\u00f3n, sus vecinos me parece una visi\u00f3n torpe hacia el futuro en los tiempos que corren, y una gran oportunidad para el sector hotelero.",
      "short_text": "\u00bfPero quien dice y prueba que el alquiler de viviendas aumenta el precio de las viviendas? \u00bfQuien \u00bfel lobby hotelero que se frota las manos? El vivir en el centro de Madrid, Barcelona, San Sebastian,..."
    },
    {
      "name": "180720",
      "value": 100,
      "text": "Vivo a las afueras de Madrid y trabajo en el centro. Me encanta mi ciudad y quiero que se mantenga su alma castiza y cosmopolita pero sin perder su esencia, la gentrificaci\u00f3n es un peligro que hay que controlar. Tenemos que cuidar el turismo, los alquileres, los barrios, a los vecinos. Enhorabuena por la idea.",
      "short_text": "Vivo a las afueras de Madrid y trabajo en el centro. Me encanta mi ciudad y quiero que se mantenga su alma castiza y cosmopolita pero sin perder su esencia, la gentrificaci\u00f3n es un peligro que hay que..."
    },
    {
      "name": "180728",
      "value": 100,
      "text": "Hace 30 a\u00f1os fui a vivir entre Ant\u00f3n Mart\u00edn y Lavapies, era un barrio tranquilo con vecinos afables y solidarios, hab\u00eda mercer\u00edas, panader\u00edas, ferreter\u00edas, bares y restaurantes en n\u00famero normal Ahora pisos tur\u00edsticos mont\u00f3n de terrazas que imposibilitan pasar por las aceras, bares a montones retiros o vintage, ja, ja, ja y aglomeraciones los fines de semana con la gente en la puerta de los bares gritando hasta las 2 o 3 h oras de la ma\u00f1ana. Porque nadie explica a los bares que deben decirle a esas personas que la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica es una realidad qu en las casas hay ni\u00f1@s y mayores y trabajador@s, yo he tenido que ir a trabajar a la empresa haciendo guardia los fines de semana levant\u00e1ndome a las 6 h y solo he podido dormir desde las 3 horas porque otras personas se creen con el derecho de estar hablando a voces en la puerta. Del bar o restaurante. Hay pisos hasta en los antiguos bajos que antes se usaban como almacenes edificios solomde pisos tur\u00edsticos.",
      "short_text": "Hace 30 a\u00f1os fui a vivir entre Ant\u00f3n Mart\u00edn y Lavapies, era un barrio tranquilo con vecinos afables y solidarios, hab\u00eda mercer\u00edas, panader\u00edas, ferreter\u00edas, bares y restaurantes en n\u00famero normal Ahora..."
    },
    {
      "name": "180740",
      "value": 100,
      "text": "SOS peligro Apoyo la iniciativa al 100.",
      "short_text": "SOS peligro Apoyo la iniciativa al 100."
    },
    {
      "name": "180746",
      "value": 100,
      "text": "Techo de alquiler.",
      "short_text": "Techo de alquiler."
    },
    {
      "name": "180748",
      "children": [
        {
          "name": "180774",
          "value": 100,
          "text": "Ese es el alquiler temporal de toda la vida. Ante problemas como ese s\u00f3lo pueden establecer o utilizar las normas de la comunidad de vecinos y es el propietario quien debe exigir un comportamiento a sus inquilinos. Todo igual al alquiler de larga estancia que en muchas comunidades como la m\u00eda es la que siempre nos trae problemas. Lo m\u00e1s importante es tener propietarios responsables sea cual sea el caso, estancias cortas, medias o largas; y que no se arruine la convivencia creando enemistades entre lxs vecinxs. El manejo de est\u00e9 asunto de las vut o alquileres de corta estancia est\u00e1 llevando solo a eso, vecinxs odiando a vecinxs mientras como siempre, los que est\u00e1n bien conectados con los que mueven los hilos, solo esperan para quedarse con todo. Al final los Vecinxs no podr\u00e1n hacer alquileres temporales pero est\u00e1remos llenos de hoteles en los barrios.",
          "short_text": "Ese es el alquiler temporal de toda la vida. Ante problemas como ese s\u00f3lo pueden establecer o utilizar las normas de la comunidad de vecinos y es el propietario quien debe exigir un comportamiento a s..."
        }
      ],
      "text": "Vivo en pleno centro, al lado de Tirso de Molina La finca en la que vivo es una finca antigua donde las viviendas son muy grandes. Vivimos desde viejitos que llevan viviendo toda su vida all\u00ed, familias con ni\u00f1os que hemos decidido vivir en el centro como es mi caso algunos alquilados que son parejas y de unos a\u00f1os para ac\u00e1 han empezado a aparecer las viviendas tur\u00edsticas y tambi\u00e9n viviendas que se convierten en hostales encubiertos. Hemos visto como la casa de un pintor que vendi\u00f3 su vivienda de 200m cuadrados en una casa con 9 habitaciones, que est\u00e1n siendo alquiladas a j\u00f3venes en su primer empleo seg\u00fan la sociedad propietaria de la vivienda La realidad es muy diferente, son j\u00f3venes que vienen a hacer un curso por unos meses y se creen que pueden hacer todo lo que les da la gana, montar fiestas, ensuciar las \u00e1reas comunes, ruido a todas horas. Bueno un sin vivir. Y este tipo de vivienda no entra dentro del alquiler tur\u00edstico seg\u00fan la propiedad. \u00bfqu\u00e9 hacemos ante esto?.",
      "short_text": "Vivo en pleno centro, al lado de Tirso de Molina La finca en la que vivo es una finca antigua donde las viviendas son muy grandes. Vivimos desde viejitos que llevan viviendo toda su vida all\u00ed, familia..."
    },
    {
      "name": "180754",
      "value": 100,
      "text": "Es impresionante ver a los turistas con sus maletas de ruedas todos los d\u00edas por Malasa\u00f1a. Hay que regular y controlar ese vaciado del barrio de vecinos para llenarlo con gente de paso. Apoyo absolutamente la propuesta.",
      "short_text": "Es impresionante ver a los turistas con sus maletas de ruedas todos los d\u00edas por Malasa\u00f1a. Hay que regular y controlar ese vaciado del barrio de vecinos para llenarlo con gente de paso. Apoyo absoluta..."
    },
    {
      "name": "180757",
      "value": 100,
      "text": "Prohibir los pisos tur\u00edsticos y dejar ya de destruir Madrid. Madrid para los que la habitan y no para especuladores y due\u00f1os de bares y restaurantes.",
      "short_text": "Prohibir los pisos tur\u00edsticos y dejar ya de destruir Madrid. Madrid para los que la habitan y no para especuladores y due\u00f1os de bares y restaurantes."
    },
    {
      "name": "180762",
      "value": 100,
      "text": "Es necesaria una regulaci\u00f3n de pisos turisticos por la inseguridad que producen en las Comunidades de Propietarios, la competencia injusta con las instalaciones hoteleras y el control fiscal de rentas que escapan a la Hacienda P\u00fablica.",
      "short_text": "Es necesaria una regulaci\u00f3n de pisos turisticos por la inseguridad que producen en las Comunidades de Propietarios, la competencia injusta con las instalaciones hoteleras y el control fiscal de rentas..."
    },
    {
      "name": "180766",
      "children": [
        {
          "name": "180819",
          "value": 100,
          "text": "Quiz\u00e1 la cuesti\u00f3n sea que no debamos vivir del turismo sino tener una industria fuerte para no depender de este sector. Eso es algo m\u00e1s propio de un pa\u00eds desarrollado.",
          "short_text": "Quiz\u00e1 la cuesti\u00f3n sea que no debamos vivir del turismo sino tener una industria fuerte para no depender de este sector. Eso es algo m\u00e1s propio de un pa\u00eds desarrollado."
        }
      ],
      "text": "Estoy en contra: Vivimos del turismo y queremos limitarlo. Otra vez pol\u00edticos y funcionarios con sueldo seguro fastidiando a los que tenemos que ganarnos la vida.",
      "short_text": "Estoy en contra: Vivimos del turismo y queremos limitarlo. Otra vez pol\u00edticos y funcionarios con sueldo seguro fastidiando a los que tenemos que ganarnos la vida."
    },
    {
      "name": "180768",
      "children": [
        {
          "name": "180818",
          "value": 100,
          "text": "Eso es algo distinto, no alquiler tur\u00edstico. No tiene nada que ver.",
          "short_text": "Eso es algo distinto, no alquiler tur\u00edstico. No tiene nada que ver."
        }
      ],
      "text": "Que pasa con los pisos que alquilan una habitaci\u00f3n eventualmente para llegar a fin de mes? tambi\u00e9n lo van a prohibir.",
      "short_text": "Que pasa con los pisos que alquilan una habitaci\u00f3n eventualmente para llegar a fin de mes? tambi\u00e9n lo van a prohibir."
    },
    {
      "name": "180776",
      "value": 100,
      "text": "Crear\u00eda tambi\u00e9n zonas de restricci\u00f3n de ruidos, que respeten las condiciones ac\u00fasticas de las calles estrechas del centro de Madrid. Por este mismo motivo, prohibir\u00eda que los gu\u00edas tur\u00edsticos utilizaran sistemas de megafon\u00eda.",
      "short_text": "Crear\u00eda tambi\u00e9n zonas de restricci\u00f3n de ruidos, que respeten las condiciones ac\u00fasticas de las calles estrechas del centro de Madrid. Por este mismo motivo, prohibir\u00eda que los gu\u00edas tur\u00edsticos utilizar..."
    },
    {
      "name": "180814",
      "value": 100,
      "text": "No se puede estar en manos de fondos buitres, multinacionales, no todo vale.",
      "short_text": "No se puede estar en manos de fondos buitres, multinacionales, no todo vale."
    },
    {
      "name": "180825",
      "value": 100,
      "text": "Los vecinos de barrios como Lavapies y otros que tienen un poder adquisitivo de supervivencia se quedan sin vivienda de alquiler ni posibilidad de encontrar otro, que soluci\u00f3n tendr\u00e1n y tienen?.",
      "short_text": "Los vecinos de barrios como Lavapies y otros que tienen un poder adquisitivo de supervivencia se quedan sin vivienda de alquiler ni posibilidad de encontrar otro, que soluci\u00f3n tendr\u00e1n y tienen?."
    },
    {
      "name": "180855",
      "value": 100,
      "text": "La sensatez deber\u00eda llevar a que no se permitiese tampoco abrir nuevos hoteles, pensiones, etc. En el centro de Madrid. Y tambi\u00e9n lo sensato ser\u00eda que los nuevos hoteles o pensiones se repartiesen por todo Madrid y no \u00fanicamente en una zona por ejemplo unos entre la M-30 y la M-40 y otros entre la M-40 y la M-50.",
      "short_text": "La sensatez deber\u00eda llevar a que no se permitiese tampoco abrir nuevos hoteles, pensiones, etc. En el centro de Madrid. Y tambi\u00e9n lo sensato ser\u00eda que los nuevos hoteles o pensiones se repartiesen por..."
    },
    {
      "name": "180880",
      "value": 100,
      "text": "Las ciudades son para vivirlas. Si no se frena la turistizaci\u00f3n del centro de las ciudades y barrios aleda\u00f1os y se expulsa a los vecinos, se convertir\u00e1n en parques tem\u00e1ticos.",
      "short_text": "Las ciudades son para vivirlas. Si no se frena la turistizaci\u00f3n del centro de las ciudades y barrios aleda\u00f1os y se expulsa a los vecinos, se convertir\u00e1n en parques tem\u00e1ticos."
    },
    {
      "name": "180887",
      "value": 100,
      "text": "En mi edificio ya hemos sufrido uno y conseguido que no siguiera. Ahora han instalado un negocio de masajes, puticlub, insoportable y parece que es una cadena con al menos 3 pisos por la zona. De M\u00e1laga a Malag\u00f3n. A volver a pelear para que el alquiler residencial no tenga un uso que genera inseguridad y rechazo a la explotaci\u00f3n de mujeres. Tambi\u00e9n hay un nuevo peligro que son los narcopisos. Aunque no tenga que ver con los hotelitos el tema es igual de serio y tambi\u00e9n cambia la vida en el barrio.",
      "short_text": "En mi edificio ya hemos sufrido uno y conseguido que no siguiera. Ahora han instalado un negocio de masajes, puticlub, insoportable y parece que es una cadena con al menos 3 pisos por la zona. De M\u00e1la..."
    },
    {
      "name": "180891",
      "value": 100,
      "text": "Dejamos el centro a los cerdos comunistas por guarros y los vecinos que se jodan por votarles.",
      "short_text": "Dejamos el centro a los cerdos comunistas por guarros y los vecinos que se jodan por votarles."
    },
    {
      "name": "180912",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo totalmente la iniciativa. No quiero ver convertida la ciudad en un parque tem\u00e1tico gentrificado, en la que sus antiguos pobladores se han ido a otra parte. \u00a1Ya est\u00e1 bien!.",
      "short_text": "Apoyo totalmente la iniciativa. No quiero ver convertida la ciudad en un parque tem\u00e1tico gentrificado, en la que sus antiguos pobladores se han ido a otra parte. \u00a1Ya est\u00e1 bien!."
    },
    {
      "name": "180917",
      "value": 100,
      "text": "Hay que encontrar una soluci\u00f3n equitativa para todos en este punto; lo que no es admisible es comprobar como aumenta el descontrol de los pisos turisticos y no hacer nada para remediarlo.",
      "short_text": "Hay que encontrar una soluci\u00f3n equitativa para todos en este punto; lo que no es admisible es comprobar como aumenta el descontrol de los pisos turisticos y no hacer nada para remediarlo."
    },
    {
      "name": "180926",
      "value": 100,
      "text": "Todo bien organizado.",
      "short_text": "Todo bien organizado."
    },
    {
      "name": "180936",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo sobre todo los pisos tur\u00edsticos. M\u00e1s inspecciones.",
      "short_text": "Apoyo sobre todo los pisos tur\u00edsticos. M\u00e1s inspecciones."
    },
    {
      "name": "180950",
      "value": 100,
      "text": "El centro no debe ser gentrificado.",
      "short_text": "El centro no debe ser gentrificado."
    },
    {
      "name": "180967",
      "value": 100,
      "text": "Soy madrile\u00f1a y resido por Ciudad Lineal. El alquiler sube a todo el mundo por igual, en correspondencia a la zona. Madrid no va ser como era, con sus patios de vecinos de toda la vida. Hay demasiado turismo y da igual donde duerma, en las calles del centro no se puede caminar. No es una cuesti\u00f3n de turismo extranjero o vacacional, la mitad de Espa\u00f1a viene a vivir a Madrid y claro, quieren vivir en el centro, porque si yo me voy a vivir a otra ciudad no quiero estar a 25 km del casco. Conclusiones, he votado por supuesto que s\u00ed a la propuesta, pero aqu\u00ed no cabemos todos y menos en las 4 zonitas chachipirulis del centro.",
      "short_text": "Soy madrile\u00f1a y resido por Ciudad Lineal. El alquiler sube a todo el mundo por igual, en correspondencia a la zona. Madrid no va ser como era, con sus patios de vecinos de toda la vida. Hay demasiado..."
    },
    {
      "name": "180970",
      "value": 100,
      "text": "Apoyar\u00eda este proyecto, sin embargo, hace meses tras una entrevista solicitada por mi Comunidad de vVecinos de c/ Santiago, 11 al Concejal del Distrito, Jorge Garc\u00eda Casta\u00f1os, hicimos, incluso por escrito una serie de peticiones muy concretas, una de ellas, que se diera soluci\u00f3n a la situaci\u00f3n en la que se encuentra en c/ Santiago 7 un edificio ruinoso que se utiliza en la actualidad como lugar de prostituci\u00f3n, o la alternativa municipal al peligroso solar de la esquina de c/ Santiago con Conde de Lemos, y no hemos recibido respuesta. Si no nos hacen caso, c\u00f3mo es posible que desde el Ayuntamiento se nos pida colaboraci\u00f3n, para qu\u00e9.",
      "short_text": "Apoyar\u00eda este proyecto, sin embargo, hace meses tras una entrevista solicitada por mi Comunidad de vVecinos de c/ Santiago, 11 al Concejal del Distrito, Jorge Garc\u00eda Casta\u00f1os, hicimos, incluso por esc..."
    },
    {
      "name": "180975",
      "value": 100,
      "text": "El Centro para vivirlo, y el comercio del centro para sus habitantes. El turismo masivo y sus autobues avasallan a los ciudadanos: se necesita regulaci\u00f3n. La competencia entre ciudades por el n\u00famero de turistas atra\u00eddos es un atraso.",
      "short_text": "El Centro para vivirlo, y el comercio del centro para sus habitantes. El turismo masivo y sus autobues avasallan a los ciudadanos: se necesita regulaci\u00f3n. La competencia entre ciudades por el n\u00famero d..."
    },
    {
      "name": "180976",
      "value": 100,
      "text": "Yo ya conozco varias familias de mi barrio que se han tenido que ir por la subida de los precios del alquiler. Y una amiga lleva una semana entera con fiestas hasta las 3 de la ma\u00f1ana.",
      "short_text": "Yo ya conozco varias familias de mi barrio que se han tenido que ir por la subida de los precios del alquiler. Y una amiga lleva una semana entera con fiestas hasta las 3 de la ma\u00f1ana."
    },
    {
      "name": "180981",
      "value": 100,
      "text": "En mi comunidad somos 23 vecinos y hay 3 viviendas tur\u00edsticas. Es insufrible la convivencia, pues s\u00f3lo vienen para hacer fiestas hasta altas horas de la madrugada, no cuando descansar al resto de los vecinos.",
      "short_text": "En mi comunidad somos 23 vecinos y hay 3 viviendas tur\u00edsticas. Es insufrible la convivencia, pues s\u00f3lo vienen para hacer fiestas hasta altas horas de la madrugada, no cuando descansar al resto de los..."
    },
    {
      "name": "180990",
      "value": 100,
      "text": "G",
      "short_text": "G"
    },
    {
      "name": "181000",
      "value": 100,
      "text": "En vez de poner limitaciones porque no ofrec\u00e9is oportunidades. Desgraciadamente en gran parte por las gestiones de los gobiernos muchas personas los \u00fanicos ingresos que tienen son estos. Bien que se controle pero no tanto freno y no tanta complicaci\u00f3n ir a empresas que compran los edificios y echan a los inquilinos esos son los que destrizan la ciudad de vecinos no aquel que alquila su apartamento para comer.",
      "short_text": "En vez de poner limitaciones porque no ofrec\u00e9is oportunidades. Desgraciadamente en gran parte por las gestiones de los gobiernos muchas personas los \u00fanicos ingresos que tienen son estos. Bien que se c..."
    },
    {
      "name": "181015",
      "value": 100,
      "text": "Deben poner de inmediato medidas duras y tajantes para prohibir esta pr\u00e1ctica, que lo \u00fanico que est\u00e1 consiguiendo es el encarecimiento desorbitado de los precios del alquiler de las viviendas, y muchos sucesos desagradables que se producen por el inter\u00e9s de los propietarios de poder tener el piso vac\u00edo de inquilinos para darle gusto a su bolsillo y a Aibnb. El tema es muy sencillo de arreglar, solo hay que tener la firmeza de gobierno necesaria para poner una multa mensual de 1500 a 3000- \u20ac al propietario que alquile un piso de forma tur\u00edstica. Y no es una medida recaudatoria, es una medida disuasoria para los especualdores tanto privados como empresas Fondos, etc. , etc.",
      "short_text": "Deben poner de inmediato medidas duras y tajantes para prohibir esta pr\u00e1ctica, que lo \u00fanico que est\u00e1 consiguiendo es el encarecimiento desorbitado de los precios del alquiler de las viviendas, y mucho..."
    },
    {
      "name": "181025",
      "value": 100,
      "text": "Hartita de los ruedines de las maletas, de sentirme en una suerte de zoo vecinal en el que la especie rara es la nuestra: la de la vecindad. Harta de hoteles en los lugares m\u00e1s insospechados del barrio de Lavapi\u00e9s, de un s\u00faper que abre 247 para aprovechar el tir\u00f3n. Harta de ver c\u00f3mo el peque\u00f1o comercio tradicional ha desaparecido totalmente y su relevo consiste en abrir un garito tras otro, como si fu\u00e9semos un barrio tem\u00e1tico. Dedicado al bebercio y a la fiesta continua. Harta de estar harta. Quiero tranquilidad y un barrio que sea un barrio y cuya vecindad no se vea asaltada continuamente por oleadas de turistas que piensan que est\u00e1n en un parque tem\u00e1tico.",
      "short_text": "Hartita de los ruedines de las maletas, de sentirme en una suerte de zoo vecinal en el que la especie rara es la nuestra: la de la vecindad. Harta de hoteles en los lugares m\u00e1s insospechados del barri..."
    },
    {
      "name": "181029",
      "value": 100,
      "text": "Es imprescindible parar de inmediato el deterioro de los barrios y de la misma alma de la ciudad por la voracidad de los intereses de los grandes operadores. No vale pasarse la pelota de una administraci\u00f3n a otra mientras la expulsi\u00f3n de los vecinos y el deterioro de la convivencia sigue.",
      "short_text": "Es imprescindible parar de inmediato el deterioro de los barrios y de la misma alma de la ciudad por la voracidad de los intereses de los grandes operadores. No vale pasarse la pelota de una administr..."
    },
    {
      "name": "181046",
      "value": 100,
      "text": "Urge tomar medidas para defender la calidad de vida de los ciudadanos que viven en el centro de Madrid.",
      "short_text": "Urge tomar medidas para defender la calidad de vida de los ciudadanos que viven en el centro de Madrid."
    },
    {
      "name": "181050",
      "value": 100,
      "text": "Cierran todos los comercios para la gente del barrio y el transito est\u00e1 cada vez m\u00e1s dif\u00edcil. Vivo al lado de Arenal y las Navidades son tremendas.",
      "short_text": "Cierran todos los comercios para la gente del barrio y el transito est\u00e1 cada vez m\u00e1s dif\u00edcil. Vivo al lado de Arenal y las Navidades son tremendas."
    },
    {
      "name": "181057",
      "value": 100,
      "text": "Si seguimos por este camino estamos rompiendo la gallina de los huevos de oro. La ciudad se convierte en un parque tem\u00e1tico y pierde el atractivo singular que la diferencia de las dem\u00e1s pasando a ser inhabitable para los ciudadanos que son los que contribuyen con sus impuestos a sus sostenibilidad.",
      "short_text": "Si seguimos por este camino estamos rompiendo la gallina de los huevos de oro. La ciudad se convierte en un parque tem\u00e1tico y pierde el atractivo singular que la diferencia de las dem\u00e1s pasando a ser..."
    },
    {
      "name": "181065",
      "value": 100,
      "text": "En mi opini\u00f3n es algo imprescindible. Est\u00e1 desapareciendo el tejido social de los barrios de la almendra central: desaparici\u00f3n del peque\u00f1o comercio tradicional por las grandes superficies y lugares de ocio, bares, restaurantes de moda, terrazas en cualquier calle estrecha. Los vecinos, principal componente social va desapareciendo paulatinamente hacia la periferia, el idioma ingl\u00e9s en todos los escaparates de comercios grandes y medianos, en fin, me parece una medida necesaria para mantener la identidad de la ciudad y que no se convierta en una franquicia anglosajona o en un parque tem\u00e1tico.",
      "short_text": "En mi opini\u00f3n es algo imprescindible. Est\u00e1 desapareciendo el tejido social de los barrios de la almendra central: desaparici\u00f3n del peque\u00f1o comercio tradicional por las grandes superficies y lugares de..."
    },
    {
      "name": "181074",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo esta propuesta por el impacto negativo de convivencia que se puede producir en tu propia casa. Esa que compraste con sacrificio y que de repente y sin decir nada porque no hay una normativa al respecto, aparece un listillo que compra un piso vac\u00edo generalmente de vecinos que por edad est\u00e1n en residencias o han fallecido hace una obra que la comunidad no tiene ni idea con que fines y cuando te quieres dar cuenta tienes en tu casa una especie de hotel, con personas que entran y salen todos los d\u00edas, haciendo uso mejor dicho mal uso de instalaciones comunes. No estamos hablando de un alquiler entendido como tal, personas o familias que estar\u00e1n un tiempo. En estos edificios no hay infraestructura, ni seguridad para albergar un negocio que en realidad deber\u00eda hacer un Hotel u Hostal. Me niego a perder, tranquilidad, seguridad y muchas otras cosas.",
      "short_text": "Apoyo esta propuesta por el impacto negativo de convivencia que se puede producir en tu propia casa. Esa que compraste con sacrificio y que de repente y sin decir nada porque no hay una normativa al r..."
    },
    {
      "name": "181083",
      "value": 100,
      "text": "Ahora os vais a poner con el tema pero que hab\u00edas estado haciendo hasta ahoraincre\u00edblelo que hay que hacer es prohibir los pisos tur\u00edsticos que son un germen de la especulaci\u00f3n pero hacerlo ya que ya en estos a\u00f1os hay gente que a sufrido este problema y ahora vais a ponermos con el tema brutal.",
      "short_text": "Ahora os vais a poner con el tema pero que hab\u00edas estado haciendo hasta ahoraincre\u00edblelo que hay que hacer es prohibir los pisos tur\u00edsticos que son un germen de la especulaci\u00f3n pero hacerlo ya que ya..."
    },
    {
      "name": "181086",
      "value": 100,
      "text": "Creo que si este ayuntamiento toma medidas claras y efectivas para evitar la gentrificaci\u00f3n ser\u00e1 una de las mejores cosas que puede hacer por Madrid.",
      "short_text": "Creo que si este ayuntamiento toma medidas claras y efectivas para evitar la gentrificaci\u00f3n ser\u00e1 una de las mejores cosas que puede hacer por Madrid."
    },
    {
      "name": "181093",
      "value": 100,
      "text": "Es urgente la incorporaci\u00f3n de normas de obligado cumplimiento.",
      "short_text": "Es urgente la incorporaci\u00f3n de normas de obligado cumplimiento."
    },
    {
      "name": "181153",
      "value": 100,
      "text": "El Turismo est\u00e1 bien, pero hay que tener cuidado que no se convierta en una plaga urbana para los residentes como ya ocurre en otras ciudades como Venecia. Hay que dosificarlo y crear normativas por parte del ayuntamiento y que se cumplan. Obligar a que los hoteles no sean especulativos y echen a los pisos a la gente por no poder pagarlos.",
      "short_text": "El Turismo est\u00e1 bien, pero hay que tener cuidado que no se convierta en una plaga urbana para los residentes como ya ocurre en otras ciudades como Venecia. Hay que dosificarlo y crear normativas por p..."
    },
    {
      "name": "181167",
      "value": 100,
      "text": "Vivo en Puente de Vallecas a 60 metros de Nueva Numancia desde hace 30 a\u00f1os, nuestra finca siempre se ha caracterizado por mantener una convivencia fant\u00e1stica hasta que vendieron el piso de enfrente. La propietaria una especuladores amparada por un vac\u00edo legal puso un piso tur\u00edstico: subida y bajada de maletas, confusiones en el telefonillo, fiestas dentro de la casa y en la calle, etc. Nuestra vida a cambiado negativamente y se ha alterado la convivencia. \u00bfC\u00f3mo se puede beneficiar a los especuladores y no a los vecinos, si para poner un toldo se necesita la aprobaci\u00f3n de los vecinos c\u00f3mo en un piso tur\u00edstico los vecinos no tengan participaci\u00f3n y votaci\u00f3n. \u00bfC\u00f3mo se puede consentir que ni en tu casa puedas estar tranquilo y apoyado por el Estado?.",
      "short_text": "Vivo en Puente de Vallecas a 60 metros de Nueva Numancia desde hace 30 a\u00f1os, nuestra finca siempre se ha caracterizado por mantener una convivencia fant\u00e1stica hasta que vendieron el piso de enfrente...."
    },
    {
      "name": "181187",
      "value": 100,
      "text": "Pienso que se deber\u00eda de regular y permitir solo un porcentaje sostenible de hostels, hoteles, hostales, pisos tur\u00edsticos etc. , que sea compatible con la vida vecinal y no la elimine como est\u00e1 pasando. Solo en mi calle, que es muy corta y peque\u00f1a, ya hay varios hostels, y est\u00e1n construyendo uno enorme. Los que vienen a estos hostels tampoco aportan mucho al barrio, ya que compran en uno de los muchos supermercados nuevos, no en comercios de barrio, que hay cada vez menos, y consumen en el hostel. No se aprende, vamos de burbuja en burbuja. Es una pena. Yo tarde o temprano me ir\u00e9.",
      "short_text": "Pienso que se deber\u00eda de regular y permitir solo un porcentaje sostenible de hostels, hoteles, hostales, pisos tur\u00edsticos etc. , que sea compatible con la vida vecinal y no la elimine como est\u00e1 pasand..."
    },
    {
      "name": "181195",
      "value": 100,
      "text": "En el centro de Madrid, que es donde vivo y me puedo considerar un privilegiado por eso, ya ven todav\u00eda quedan solares que podr\u00edan dedicarse a vivienda social protegida por el ayuntamiento o comunidad, pero, \u00bfqu\u00e9 se hace en su lugar? construir m\u00e1s y m\u00e1s hoteles, en una ciudad hiperpoblada de los mismos, y que ha visto los alojamientos tur\u00edsticos subir como la espuma. \u00bfes este el tipo de ciudad que queremos, meros parques tem\u00e1ticos para turistas que estar\u00e1n aqu\u00ed unos d\u00edas, mientras que sus habitantes tienen que sufrir desalojos, cambios de distrito obligados por los altos alquileres, y en fin, una creciente desigualdad social sumada a la ya enorme e imparable precariedad que est\u00e1 aqu\u00ed para quedarse?.",
      "short_text": "En el centro de Madrid, que es donde vivo y me puedo considerar un privilegiado por eso, ya ven todav\u00eda quedan solares que podr\u00edan dedicarse a vivienda social protegida por el ayuntamiento o comunidad..."
    },
    {
      "name": "181201",
      "value": 100,
      "text": "Con esta medida se mejora el entorno de la zona o se termina y se cambia los comercios de barrio de toda la vida por zonas de copas, ruido, peleas, etc. Ssssss. ?.",
      "short_text": "Con esta medida se mejora el entorno de la zona o se termina y se cambia los comercios de barrio de toda la vida por zonas de copas, ruido, peleas, etc. Ssssss. ?."
    },
    {
      "name": "181210",
      "value": 100,
      "text": "Importante apoyarla.",
      "short_text": "Importante apoyarla."
    },
    {
      "name": "181393",
      "value": 100,
      "text": "O frenamos a los buitres especuladores que han montado esta burbuja inmobiliaria con su negocio de la turistificaci\u00f3n masiva o Madrid terminar\u00e1 siendo un resort tur\u00edstico donde no tengan cabida los madrile\u00f1os salvo para ir a los bares, y eso poco porque con la delictiva subida de los alquileres tampoco habr\u00e1 mucho dinero.",
      "short_text": "O frenamos a los buitres especuladores que han montado esta burbuja inmobiliaria con su negocio de la turistificaci\u00f3n masiva o Madrid terminar\u00e1 siendo un resort tur\u00edstico donde no tengan cabida los ma..."
    },
    {
      "name": "181440",
      "value": 100,
      "text": "Se tiene que regular m\u00e1s este tema porque afecta a los ciudadanos y s\u00f3lo los propietarios se benefician de ello pero sin aportar nada m\u00e1s que otro ciudadano que tiene su vivienda como residencia. Esos pisos hoteles no cumplen ni con las normas de hostales y sus propietarios no pagan ni impuestos s\u00f3lo los b\u00e1sicos de uso residencial.",
      "short_text": "Se tiene que regular m\u00e1s este tema porque afecta a los ciudadanos y s\u00f3lo los propietarios se benefician de ello pero sin aportar nada m\u00e1s que otro ciudadano que tiene su vivienda como residencia. Esos..."
    },
    {
      "name": "181543",
      "children": [
        {
          "name": "181702",
          "children": [
            {
              "name": "181769",
              "value": 100,
              "text": "El mundo es un poco mayor que el barrio en el que uno ha crecido.",
              "short_text": "El mundo es un poco mayor que el barrio en el que uno ha crecido."
            }
          ],
          "text": "El derecho a una vivienda digna, y el derecho a no verse exiliado del barrio donde uno ha vivido siempre, deber\u00edan estar por encima del derecho a hacer turismo barato.",
          "short_text": "El derecho a una vivienda digna, y el derecho a no verse exiliado del barrio donde uno ha vivido siempre, deber\u00edan estar por encima del derecho a hacer turismo barato."
        }
      ],
      "text": "Me encanta el turismo, me encantan los comercios, bares y restaurantes, me encanta conocer nuevas ciudades sin gastar en hoteles lo que no puedo permitirme. No tengo ning\u00fan problema en vivir fuera del centro de Madrid al que llego f\u00e1cilmente en metro autob\u00fas y tren Creo que la medida propuesta solo ayuda a los grandes empresarios hoteleros. Espero que impere el sentido com\u00fan y nunca se llegue a aprobar.",
      "short_text": "Me encanta el turismo, me encantan los comercios, bares y restaurantes, me encanta conocer nuevas ciudades sin gastar en hoteles lo que no puedo permitirme. No tengo ning\u00fan problema en vivir fuera del..."
    },
    {
      "name": "181564",
      "value": 100,
      "text": "Es urgente que esta propuesta salga adelante antes de que esta propuesta caduque. 1 - Reducir de 27000 a 10000 apoyos el l\u00edmite actual para pasar a la fase de votac. 160 apoyos si bien ha habido una reducci\u00f3n del 2 al 1 esta ha atendido m\u00e1s bien a otros criterios es decir al grupo Ciudadanos y tampoco vendr\u00eda mal. - Que no se puedan borrar propuestas superiores al a\u00f1o con m\u00e1s de 100 apoyos. 99 apoyos - Reapertura de una propuesta ya archivada. 7 apoyos y en general, todos los madrile\u00f1os nos beneficiar\u00edamos de: Recopilaci\u00f3n de Propuestas relativas a Mejora de la Administraci\u00f3n de la web 1 Recopilaci\u00f3n de Propuestas relativas a Mejora de la Administraci\u00f3n de la web 2.",
      "short_text": "Es urgente que esta propuesta salga adelante antes de que esta propuesta caduque. 1 - Reducir de 27000 a 10000 apoyos el l\u00edmite actual para pasar a la fase de votac. 160 apoyos si bien ha habido una r..."
    },
    {
      "name": "181673",
      "children": [
        {
          "name": "181853",
          "value": 100,
          "text": "Las viviendas turisticas son solo el 07 de la vivienda en Madrid, mejor pensar en m\u00e1s cosas para resolver el problema, no crees?.",
          "short_text": "Las viviendas turisticas son solo el 07 de la vivienda en Madrid, mejor pensar en m\u00e1s cosas para resolver el problema, no crees?."
        }
      ],
      "text": "No entiendo que un ayuntamiento progresista no haga nada por que los jovenes puedan alquilar viviendas a un precio razonable Prohiban ya los pisos turisticos.",
      "short_text": "No entiendo que un ayuntamiento progresista no haga nada por que los jovenes puedan alquilar viviendas a un precio razonable Prohiban ya los pisos turisticos."
    },
    {
      "name": "181678",
      "value": 100,
      "text": "El centro de la ciudad se ha convertido en un gran parque de atracciones, turistas por todos los sitios. D\u00f3nde est\u00e1n los vecinos? Los pisos tur\u00edsticos son beneficio para pocas personas. Es extra\u00f1o que no se quejen los hoteles por qu\u00e9 ser\u00e1? Pensemos\u2026 Empresarios de Hoteles=Empresarios de pisos tur\u00edsticos, con menos impuestos?.",
      "short_text": "El centro de la ciudad se ha convertido en un gran parque de atracciones, turistas por todos los sitios. D\u00f3nde est\u00e1n los vecinos? Los pisos tur\u00edsticos son beneficio para pocas personas. Es extra\u00f1o que..."
    },
    {
      "name": "182535",
      "value": 100,
      "text": "Como consecuencia de esto tambi\u00e9n est\u00e1n aumentando las molestias para los vecinos del centro y alrededores. Apoyo esta propuesta y os dejo por aqu\u00ed esta por si os interesa.",
      "short_text": "Como consecuencia de esto tambi\u00e9n est\u00e1n aumentando las molestias para los vecinos del centro y alrededores. Apoyo esta propuesta y os dejo por aqu\u00ed esta por si os interesa."
    },
    {
      "name": "187573",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos.",
      "short_text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos."
    },
    {
      "name": "187574",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos.",
      "short_text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos."
    },
    {
      "name": "189341",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una propuesta acertada. En este terreno creo que se necesita un poco m\u00e1s de orden y control, para evitar las injusticias y abusos, que en algunos casos, se cometen.",
      "short_text": "Me parece una propuesta acertada. En este terreno creo que se necesita un poco m\u00e1s de orden y control, para evitar las injusticias y abusos, que en algunos casos, se cometen."
    },
    {
      "name": "189342",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una propuesta acertada. En este terreno creo que se necesita un poco m\u00e1s de orden y control, para evitar las injusticias y abusos, que en algunos casos, se cometen.",
      "short_text": "Me parece una propuesta acertada. En este terreno creo que se necesita un poco m\u00e1s de orden y control, para evitar las injusticias y abusos, que en algunos casos, se cometen."
    }
  ],
  "text": "Moratoria tur\u00edstica en el centro de Madrid. Se propone la redacci\u00f3n de un Plan Especial de Ordenaci\u00f3n Tur\u00edstica de la Ciudad y una moratoria en la concesi\u00f3n de licencias tanto de pisos tur\u00edsticos, como de hoteles, etc. , durante el proceso. La\u00a0 redacci\u00f3n del Plan Especial de Ordenaci\u00f3n Tur\u00edstica de la Ciudad ser\u00e1 el resultado de un proceso participativo y vinculante, abierto a todos los agentes interesados y ciudadan@s de Madrid. Previamente a la elaboraci\u00f3n del plan, las administraciones responsables realizar\u00e1n un censo completo del n\u00famero y tipo de plazas tur\u00edsticas existentes en toda la ciudad. \u00a0 La moratoria en la concesi\u00f3n de nuevas licencias de apertura de plazas tur\u00edsticas tendr\u00e1 las siguientes precisiones: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 El objetivo es frenar la transformaci\u00f3n de nuestra ciudad provocada por el impacto del monocultivo del turismo e intereses econ\u00f3micos insensibles a las consecuencias que generan en la convivencia, la econom\u00eda y en el acceso a derechos b\u00e1sicos como la vivienda o el uso del espacio p\u00fablico. \u00a0 En los \u00faltimos a\u00f1os la presi\u00f3n tur\u00edstica ha ido aceler\u00e1ndose y las administraciones no han sabido o no han podido actuar con la misma celeridad. Este proceso est\u00e1 provocando un cambio del modelo de ciudad, que modifica y estratifica sus usos sin una reflexi\u00f3n y un planeamiento previos. As\u00ed, estamos viendo transformaciones masivas de residencial a tur\u00edstico, de habitable a visitable, convirtiendo la ciudad en una suerte de escaparate que conlleva la subida del precio de la vivienda en toda la ciudad, la expulsi\u00f3n de las vecinas y vecinos, la p\u00e9rdida e imposibilidad de regeneraci\u00f3n de v\u00ednculos y redes vecinales. \u00a0 Adem\u00e1s, este modelo tur\u00edstico se est\u00e1 construyendo sobre una creciente precariedad laboral en el sector, en torno a una nueva burbuja\u00a0 inmobiliaria y sin tener en cuenta a las vecinas y vecinos que habitamos y damos sentido a la ciudad de Madrid. \u00a0 Mientras, se est\u00e1 produciendo un debate en la sociedad que deber\u00eda dar lugar a alg\u00fan tipo de actuaci\u00f3n desde las administraciones p\u00fablicas. La moratoria es la oportunidad de que esas actuaciones sean el\u00a0 resultado de un proceso meditado, transparente y participado; es decir, democr\u00e1tico, que permita la redacci\u00f3n de un Plan Especial consensuado que regule la actividad tur\u00edstica en nuestra ciudad. \u00a0 Este proceso de an\u00e1lisis, debate, redacci\u00f3n y aprobaci\u00f3n del Plan Especial que se\u00a0 producir\u00e1 durante el desarrollo de la moratoria permitir\u00e1: \u00a0 \u00a0.",
  "short_text": "Moratoria tur\u00edstica en el centro de Madrid. Se propone la redacci\u00f3n de un Plan Especial de Ordenaci\u00f3n Tur\u00edstica de la Ciudad y una moratoria en la concesi\u00f3n de licencias tanto de pisos tur\u00edsticos, com..."
}