{
  "name": "2135",
  "children": [
    {
      "name": "26740",
      "children": [
        {
          "name": "39094",
          "children": [
            {
              "name": "40403",
              "children": [
                {
                  "name": "40831",
                  "children": [
                    {
                      "name": "41768",
                      "value": 100,
                      "text": "Le recomiendo que se lea la Ley de Haciendas Locales En su art\u00edculo 921 se establece que El Impuesto sobre Veh\u00edculos de Tracci\u00f3n Mec\u00e1nica es un tributo directo que grava la titularidad de los veh\u00edculos de esta naturaleza, aptos para circular por las v\u00edas p\u00fablicas, cualesquiera que sean su clase y categor\u00eda. Si te lees la ley, y descubres que se paga por usar el asfalto me dices. \u00a1Un saludo!.",
                      "short_text": "[SUPPORT - Impuestos y Tarifas] Le recomiendo que se lea la Ley de Haciendas Locales En su art\u00edculo 921 se establece que El Impuesto sobre Veh\u00edculos de Tracci\u00f3n Mec\u00e1nica es un tributo directo que grava la titularidad de los veh\u00edculo..."
                    }
                  ],
                  "text": "Eso lo dir\u00e1s t\u00fa, el impuesto de circulaci\u00f3n, se paga entre otras cosas, por el desgaste que hacen los veh\u00edculos en el asfaltado de la ciudad, si yo no puedo acceder a ciertas calles, no desgasto su asfalto, lo hacen sus propios residentes, pero sin embargo, yo pago por el asfaltado de las mismas, y eso no debe de ser as\u00ed. Por cierto, los camiones pagan por su peso de carga, los que llevan un remolque y un semiremolque, lo mismo, y los autobuses por su capacidad de pasajeros. Http: //www. Madrid. Es/portales/muniMadrid/es/Inicio/Ayuntamiento/Hacienda/Portal-del-Contribuyente/Impuesto-sobre-Vehiculos-de-Tracci\u00f3n-Mecanica-%28IVTM%29. -Calculo-de-tarifa? vgnextfmt=default&vgnextoid=cc561a0367ac8210VgnVCM1000000b205a0aRCRD&vgnextchannel=7c4c9ad016e07010VgnVCM100000dc0ca8c0RCRD&idioma=es&idiomaPrevio=es&rmColeccion=6b03046f7a4c7110VgnVCM1000000b205a0aRCRD.",
                  "short_text": "[ATTACK - Impuestos y Tarifas] Eso lo dir\u00e1s t\u00fa, el impuesto de circulaci\u00f3n, se paga entre otras cosas, por el desgaste que hacen los veh\u00edculos en el asfaltado de la ciudad, si yo no puedo acceder a ciertas calles, no desgasto su as..."
                }
              ],
              "text": "Puede entrar en esos barrio, siempre que sea residente o pida el oportuno permiso tiene que justificarlo El impuesto que paga no es de circulaci\u00f3n, sino de posesi\u00f3n. Por tener un coche, debe pagar los impuestos que conlleva su posesi\u00f3n.",
              "short_text": "[ATTACK - Equidad en el Acceso] Puede entrar en esos barrio, siempre que sea residente o pida el oportuno permiso tiene que justificarlo El impuesto que paga no es de circulaci\u00f3n, sino de posesi\u00f3n. Por tener un coche, debe pagar los..."
            }
          ],
          "text": "Pues entonces ya que no puedo entrar a esos barrios en coche, y ellos al mio si, que el impuesto de circulaci\u00f3n se cobre de manera proporcional tambi\u00e9n. Por cada kil\u00f3metro de Madrid, que no pueda recorrer libremente en mi veh\u00edculo,10\u20ac de descuento en mi numerito, y ya est\u00e1, as\u00ed que pongan APR hasta en valdebebas si le apetece.",
          "short_text": "Pues entonces ya que no puedo entrar a esos barrios en coche, y ellos al mio si, que el impuesto de circulaci\u00f3n se cobre de manera proporcional tambi\u00e9n. Por cada kil\u00f3metro de Madrid, que no pueda reco..."
        },
        {
          "name": "86919",
          "value": 100,
          "text": "Y seg\u00fan el razonamiento de Snke, los peatones y usuarios de transporte p\u00fablico que no vamos en coche a ning\u00fan barrio, nos vamos a forrar cuando nos paguen 10\u20ac por cada kil\u00f3metro de Madrid que no pueda recorrer libremente en mi veh\u00edculo.",
          "short_text": "Y seg\u00fan el razonamiento de Snke, los peatones y usuarios de transporte p\u00fablico que no vamos en coche a ning\u00fan barrio, nos vamos a forrar cuando nos paguen 10\u20ac por cada kil\u00f3metro de Madrid que no pueda..."
        }
      ],
      "text": "Si que podemos circular libremente, pero no en autom\u00f3vil.",
      "short_text": "Si que podemos circular libremente, pero no en autom\u00f3vil."
    },
    {
      "name": "26798",
      "value": 100,
      "text": "Y la de Embajadores, no te olvides, que no tiene ning\u00fan sentido y llevamos varios a\u00f1os sufri\u00e9ndola los residentes. Me gustar\u00eda saber qu\u00e9 beneficios ha reportado no hablo de la recaudaci\u00f3n por multas porque desventajas para los que vivimos all\u00ed puedo contar unas cuantas.",
      "short_text": "Y la de Embajadores, no te olvides, que no tiene ning\u00fan sentido y llevamos varios a\u00f1os sufri\u00e9ndola los residentes. Me gustar\u00eda saber qu\u00e9 beneficios ha reportado no hablo de la recaudaci\u00f3n por multas p..."
    },
    {
      "name": "36392",
      "children": [
        {
          "name": "39095",
          "children": [
            {
              "name": "39244",
              "children": [
                {
                  "name": "39253",
                  "children": [
                    {
                      "name": "40405",
                      "children": [
                        {
                          "name": "40830",
                          "children": [
                            {
                              "name": "41073",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "41456",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "41690",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Pues no has dado ni una vecin@.",
                                      "short_text": "Pues no has dado ni una vecin@."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "\u00bfEsos son tus argumentos? mmm, interesante. Debes de ser familia de Carmena o de In\u00e9s Saban\u00e9s. Si trabajaras en esas zonas y lo sufrieras de verdad, creo que suprimirias los 6 puntos completos, que no creo que sea tu caso; tienes m\u00e1s pinta de ser un residente resignado de esa zona afiliado a los verdes, que un ciudadano de a pie normal y corriente, que sufre medidas absurdas como esta, que lo \u00fanico que provocan es la desigualdad entre unos ciudadanos y otros, formando todos parte de la misma sociedad, y pagando los mismos impuestos. Dicho esto, procedo a contestar tus puntos.",
                                  "short_text": "[ATTACK - Desigualdad entre Ciudadanos] \u00bfEsos son tus argumentos? mmm, interesante. Debes de ser familia de Carmena o de In\u00e9s Saban\u00e9s. Si trabajaras en esas zonas y lo sufrieras de verdad, creo que suprimirias los 6 puntos completos, que no..."
                                },
                                {
                                  "name": "41463",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "41701",
                                      "value": 100,
                                      "text": "No compare la cantidad de gente que acude al distrito centro, con la que acude a su barrio. El centro tiene que soportar una cantidad mucha mayor de gente, debido a que es un polo comercial, cultural y tur\u00edstico. Solo con eso, se demuestra que las zonas APR mejorar la sostenibilidad de la zona. Lo de la contaminaci\u00f3n, se nota sin duda. Recuerdo muchos d\u00edas que las calles de un solo sentido estaban atascadas, y no veas que tufo dejan los coches.",
                                      "short_text": "[SUPPORT - Impacto Social] No compare la cantidad de gente que acude al distrito centro, con la que acude a su barrio. El centro tiene que soportar una cantidad mucha mayor de gente, debido a que es un polo comercial, cultural..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "1 Gracias por la defici\u00f3n de APR, aunque ya se lo que es. \u00bfuso sostenible? , que pasa, que si los residentes acceden, est\u00e1n usando las calles que pagamos todos de manera sostenible, pero si accedo yo no, por supuesto; y si ellos vienen por mi barrio, est\u00e1n us\u00e1ndolas, seg\u00fan tu explicaci\u00f3n, de manera sostenible, puesto que mi zona no es APR Distrito de Tetu\u00e1n; es que es totalmente irracional, lo veas como lo veas. 2 Por cerrar 3 barrios al tr\u00e1fico, los problemas de contaminaci\u00f3n van a seguir siendo los mismos e incluso se incrementar\u00e1, puesto que la gente en lugar de entrar en el APR de \u00d3pera, aparcar\u00e1 en las inmediaciones, e ir\u00e1n andando hasta esa zona, atascando por supuesto las zonas aleda\u00f1as, y no permitiendo que la distribuci\u00f3n del tr\u00e1fico en la capital sea uniforme; en la zona de \u00d3pera habr\u00e1 200 sitios libres para aparcar, sin que nadie los use porque no se puede acceder, mientras que en la zona de Plaza de Espa\u00f1a, ya no habr\u00e1 dios que aparque, y la gente se dedicar\u00e1 en dar 20 vueltas hasta continua.",
                                  "short_text": "[ATTACK - Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica] 1 Gracias por la defici\u00f3n de APR, aunque ya se lo que es. \u00bfuso sostenible? , que pasa, que si los residentes acceden, est\u00e1n usando las calles que pagamos todos de manera sostenible, pero si accedo yo..."
                                },
                                {
                                  "name": "41469",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "41706",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Conozco el problema de las calefacciones centrales de carb\u00f3n/gas\u00f3leo/gas natural. Ten por supuesto que se luchar\u00e1 por cambiar ese modelo de calefacci\u00f3n, incentivando la instalaci\u00f3n de sistemas m\u00e1s limpios. De todas formas, es un problema m\u00e1s en la lista de detonantes de la contaminaci\u00f3n que estamos disfrutando estos d\u00edas. Menos mal que hace calor, porque sino estar\u00edamos much\u00edsimo peor.",
                                      "short_text": "[SUPPORT - Medidas Alternativas] Conozco el problema de las calefacciones centrales de carb\u00f3n/gas\u00f3leo/gas natural. Ten por supuesto que se luchar\u00e1 por cambiar ese modelo de calefacci\u00f3n, incentivando la instalaci\u00f3n de sistemas m\u00e1s lim..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Continuaci\u00f3n. Aparcar, contaminando el doble o m\u00e1s por ello, te lo aseguro. Por cierto, todos los problemas de contaminaci\u00f3n de Madrid, siempre se achacan a los veh\u00edculos, no siendo as\u00ed en parte, aun quedan en Madrid miles de calefacciones de carb\u00f3n, que si no lo sabes contaminan como una decena de veh\u00edculos, las que no son de carb\u00f3n, son de gas\u00f3leo, que es m\u00e1s de lo mismo, y las que no, son de gas natural, que aunque llevan m\u00e1s de una d\u00e9cada intentando vendernos que son limpias, de eso nada, contaminan tambi\u00e9n lo suyo, no tanto como las anteriores, pero vamos, que tambi\u00e9n contribuyen, y luego tenemos las el\u00e9ctricas, cuya tensi\u00f3n es adquirida de centrales de producci\u00f3n, que la mitad por cierto son contaminantes, y te aporto datos del a\u00f1o 2014 en cuanto a producci\u00f3n de energia en Espa\u00f1a: Nuclear 21,9%, E\u00f3lica 20,4%, Carb\u00f3n 16,4%, Hidra\u00falica 15,4%, Cogeneraci\u00f3n 10,4%, Ciclo Combinado 8,5%, Solar 51 y T\u00e9rmica Renovable 19 Datos de Red El\u00e9ctrica Espa\u00f1ola REE del a\u00f1o 2014; con lo cual continua.",
                                  "short_text": "[ATTACK - Medidas Alternativas] Continuaci\u00f3n. Aparcar, contaminando el doble o m\u00e1s por ello, te lo aseguro. Por cierto, todos los problemas de contaminaci\u00f3n de Madrid, siempre se achacan a los veh\u00edculos, no siendo as\u00ed en parte, aun..."
                                },
                                {
                                  "name": "41470",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "41713",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Hay que ir poco a poco contra el problema. Por cerrar al tr\u00e1fico a no residentes 3 o 4 barrios no se va a convertir esto en un mundo posapocal\u00edptico. La ciudad tiene que ir apostando por energ\u00edas renovables, autoproducci\u00f3n, medios de transporte p\u00fablicos que contaminen lo m\u00ednimo posible. Tiene que tomarse como un plan a largo plazo. Igualmente, hay que concienciar a la industria ya que es uno de loa mayores productores de contaminaci\u00f3n, pero sin movernos no vamos a conseguir nada de nada.",
                                      "short_text": "[SUPPORT - Impacto Econ\u00f3mico] Hay que ir poco a poco contra el problema. Por cerrar al tr\u00e1fico a no residentes 3 o 4 barrios no se va a convertir esto en un mundo posapocal\u00edptico. La ciudad tiene que ir apostando por energ\u00edas reno..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Continuaci\u00f3n. Aproximadamente el 57 de la producci\u00f3n de electricidad en nuestro pa\u00eds, proviene de energias sucias contando tambi\u00e9n la nuclear, y el 43 de energias limpias o renovables, de hecho el que tengas una luz de tu casa encendida durante una hora, provoca que algo m\u00e1s de 30 minutos, hayas estado contaminando el planeta. Y luego tenemos las industrias en Madrid, pilar b\u00e1sico de la econom\u00f1ia de nuestra comunidad, que contaminan en exceso tambi\u00e9n, y ayudan a la formaci\u00f3n de nuestra castiza boina en los cielos, pero claro, las industrias en Madrid, sean contaminantes o no, son intocables, es preferible joder al ciudadano, que no a los empresarios, y mentirnos y acusarnos de delicuentes medioambientales por usar mi coche en el centro, vaya panda de demagogos. Por cierto, el transporte p\u00fablico como el metro y la renfe, se mueven gracias a la electricidad, producida como te he explicado antes, en su mitad de manera contaminante. Por cerrar 3 \u00f3 4 barrios, Madrid va a continuar contaminado. Continua.",
                                  "short_text": "[ATTACK - Eficiencia Energ\u00e9tica] Continuaci\u00f3n. Aproximadamente el 57 de la producci\u00f3n de electricidad en nuestro pa\u00eds, proviene de energias sucias contando tambi\u00e9n la nuclear, y el 43 de energias limpias o renovables, de hecho el que..."
                                },
                                {
                                  "name": "41471",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "41716",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Desde luego que las personas que pasan por all\u00ed producen contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, pero aunque hubiera coches pasar\u00edan si o s\u00ed. No olvidemos que es el centro tur\u00edstico de la ciudad.",
                                      "short_text": "Desde luego que las personas que pasan por all\u00ed producen contaminaci\u00f3n ac\u00fastica, pero aunque hubiera coches pasar\u00edan si o s\u00ed. No olvidemos que es el centro tur\u00edstico de la ciudad."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Continuaci\u00f3n 3 En este punto tienes parte de raz\u00f3n, aunque la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica no s\u00f3lo la producen los veh\u00edculos; las calles peatonales como Arenal, tienen una contaminaci\u00f3n ac\u00fastica insufrible, y es producida por las miles de personas que de lunes a domingo pasan por esta calle, que hablan a voces, o que simplemente 200 personas hablando a la vez, pues provocan alboroto, y te lo digo de primera mano que he estado durante meses trabajando en esa zona, y que no tendr\u00e1 coches, pero las personas llegan a cubrir gran parte de la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica evitada de la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos. 4 Este punto no se que decirte la verdad, es que para mi que puedan acceder taxis, autobuses o carga y descarga, me viene a dar un poco igual, no vivo all\u00ed. 5 No sirve de nada que haya m\u00e1s plazas de aparcamiento en superficie si las mismas van a estar vac\u00eda las 24 horas al d\u00eda, lo disfrutar\u00e1n los residentes de la zona, y yo creo que ni eso, ya que muchos tendr\u00e1n plazas de aparcamiento privadas, y continua.",
                                  "short_text": "[ATTACK - Aparcamiento] Continuaci\u00f3n 3 En este punto tienes parte de raz\u00f3n, aunque la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica no s\u00f3lo la producen los veh\u00edculos; las calles peatonales como Arenal, tienen una contaminaci\u00f3n ac\u00fastica insufrible,..."
                                },
                                {
                                  "name": "41473",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "41739",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Le dejo este link en el que se dice lo contrario Parece ser que la cosa ha cambiado y no se prohibe la entrada de motos a la ciudad Hoy he visto muchas circulando dentro de la M-30 En cuanto a tu \u00faltimo punto, he leido un documento sobre un organismo de la ue en el que trata el tema En el se prueba que es posible reducir la contaminaci\u00f3n a bajas velocidades. De todas formas, en muchas ciudades con problemas similares, se apuesta en las primeras fases a reducir la velocidad. Creo que tomando esta medida vamos en el buen camino, aunque hay que mirar a largo plazo y empezar a tomar medidas de promoci\u00f3n y mejora del transporte p\u00fablico en Madrid.",
                                      "short_text": "Le dejo este link en el que se dice lo contrario Parece ser que la cosa ha cambiado y no se prohibe la entrada de motos a la ciudad Hoy he visto muchas circulando dentro de la M-30 En cuanto a tu \u00falti..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Continuaci\u00f3n entre dejar el coche en la calle, o en un garaje, creo que est\u00e1 claro. Te digo lo que en el punto 4, que me viene a dar un poco igual que haya m\u00e1s sitios en la calle. 6 Me alegra enormemente que las motos puedan acceder, pero yo me compre un coche, y no una moto, entonces no me sirve de nada que las dejen entrar, y desde luego a estas alturas no me voy a comprar una moto, ya me gaste el dinero en un coche. Pero tarde o temprano prohibir\u00e1n tambi\u00e9n las motos, ya lo dejo caer nuestra querida concejala In\u00e9s Saban\u00e9s, lee 7 Este punto te lo a\u00f1ado yo de regalo. En esta semana se ha disparado la contaminaci\u00f3n de Madrid, y la primera medida adoptada ha sido limitar el tr\u00e1fico a 70 kmh en las entradas a la ciudad; est\u00e1 demostrado que la mayor\u00eda de coches contaminan menos a velocidades altas que bajas, a 70, la mayor\u00eda de coches van en tercera o cuarta marcha, con el motor revolucionado, y si metes una marcha m\u00e1s, ir\u00e1s continua.",
                                  "short_text": "[ATTACK - Uso de Motocicletas] Continuaci\u00f3n entre dejar el coche en la calle, o en un garaje, creo que est\u00e1 claro. Te digo lo que en el punto 4, que me viene a dar un poco igual que haya m\u00e1s sitios en la calle. 6 Me alegra enormeme..."
                                },
                                {
                                  "name": "41474",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Continuaci\u00f3n entre dejar el coche en la calle, o en un garaje, creo que est\u00e1 claro. Te digo lo que en el punto 4, que me viene a dar un poco igual que haya m\u00e1s sitios en la calle. 6 Me alegra enormemente que las motos puedan acceder, pero yo me compre un coche, y no una moto, entonces no me sirve de nada que las dejen entrar, y desde luego a estas alturas no me voy a comprar una moto, ya me gaste el dinero en un coche. Pero tarde o temprano prohibir\u00e1n tambi\u00e9n las motos, ya lo dejo caer nuestra querida concejala In\u00e9s Saban\u00e9s, lee 7 Este punto te lo a\u00f1ado yo de regalo. En esta semana se ha disparado la contaminaci\u00f3n de Madrid, y la primera medida adoptada ha sido limitar el tr\u00e1fico a 70 kmh en las entradas a la ciudad; est\u00e1 demostrado que la mayor\u00eda de coches contaminan menos a velocidades altas que bajas, a 70, la mayor\u00eda de coches van en tercera o cuarta marcha, con el motor revolucionado, y si metes una marcha m\u00e1s, ir\u00e1s continua.",
                                  "short_text": "[ATTACK - Uso de Motocicletas] Continuaci\u00f3n entre dejar el coche en la calle, o en un garaje, creo que est\u00e1 claro. Te digo lo que en el punto 4, que me viene a dar un poco igual que haya m\u00e1s sitios en la calle. 6 Me alegra enormeme..."
                                },
                                {
                                  "name": "41475",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "41759",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Supongo que en las comunidades de vecinos con calefacci\u00f3n central no habr\u00e1n encendido las calefacciones todav\u00eda. Como lo hayan hecho, se estar\u00e1n friendo en sus propias casas, ya que francamente no hace para poner la calefacci\u00f3n a\u00fan. En cuanto a lo del transporte gratuito, creo que Par\u00eds solo activa la gratuidad del servicio p\u00fablico, en cuanto prohiben a la mitad de veh\u00edculos circular por la almendra central. Aqu\u00ed parece ser que se establecer\u00e1 en ese momento, pero el CRTM tiene que ceder.",
                                      "short_text": "Supongo que en las comunidades de vecinos con calefacci\u00f3n central no habr\u00e1n encendido las calefacciones todav\u00eda. Como lo hayan hecho, se estar\u00e1n friendo en sus propias casas, ya que francamente no hac..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Continuaci\u00f3n en cuarta o en quinta con el coche ahogado. Medida que demuestra que los que nos gobiernan, no tienen ni puta idea de lo que hacen. Aprovechando adem\u00e1s la limitaci\u00f3n de velocidad, han sacado toda la flota de radares del Ayuntamiento de Madrid, usando la escusa del medioambiente para recaudar, ya lo dicen, a r\u00edo revuelto, ganancia de pescadores o traslad\u00e1ndolo a nuestro caso a Madrid contaminado, ganancia de corruptos, como ha sido siempre, para no variar desde hace d\u00e9cadas. Y mientras tanto, con 22 grados de temperatura en Noviembre, la mayor\u00eda de calderas de calefacci\u00f3n, soltando humo al cielo, una ciudad sin sentido. En otras capitales europeas, tanto que nos fijamos en ellas para lo que queremos, un d\u00eda como hoy, el transporte p\u00fablico ser\u00eda gratuito, para incentivar su uso y reducir la contaminaci\u00f3n, pero en Madrid desde tiempos inmemorables, hemos sido as\u00ed de chulos, y hoy, como no, el transporte pagando, entonces a usar el coche, total, estamos a mediados de Noviembre, y yo continua.",
                                  "short_text": "Continuaci\u00f3n en cuarta o en quinta con el coche ahogado. Medida que demuestra que los que nos gobiernan, no tienen ni puta idea de lo que hacen. Aprovechando adem\u00e1s la limitaci\u00f3n de velocidad, han sac..."
                                },
                                {
                                  "name": "41476",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Continuaci\u00f3n ya tengo el dep\u00f3sito del coche lleno para todo el mes, y no me da la gana de gastarme entre 3\u20ac y 4\u20ac extras para ir a trabajar, ya me los he gastado en combustible. Parece que somos europeos para lo que nos conviene, para todo lo dem\u00e1s, somos espa\u00f1oles. Que ruina de pa\u00eds! Un saludo ABG.",
                                  "short_text": "[ATTACK - Impacto Econ\u00f3mico] Continuaci\u00f3n ya tengo el dep\u00f3sito del coche lleno para todo el mes, y no me da la gana de gastarme entre 3\u20ac y 4\u20ac extras para ir a trabajar, ya me los he gastado en combustible. Parece que somos europe..."
                                }
                              ],
                              "text": "1 Las APR son espacios en los que se restringe el acceso de veh\u00edculos a los no residentes con el objetivo de preservar el uso sostenible de las v\u00edas comprendidas en las mismas. 2 Disminuci\u00f3n de los problemas de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica. 3 Disminuci\u00f3n de contaminaci\u00f3n ac\u00fastica. 4 Permite el acceso a transporte p\u00fablico, servicios de emergencias y carga y descarga servicios necesarios para los vecinos de la zona 5 Aumento de plazas de aparcamiento en superficie. 6 Si tienes moto, no se penaliza su uso.",
                              "short_text": "[SUPPORT - Uso de Motocicletas] 1 Las APR son espacios en los que se restringe el acceso de veh\u00edculos a los no residentes con el objetivo de preservar el uso sostenible de las v\u00edas comprendidas en las mismas. 2 Disminuci\u00f3n de los pr..."
                            }
                          ],
                          "text": "Lo siento, yo argumento a quien lo considero, y t\u00fa no eres uno de ellos. De todas formas, argumentame t\u00fa, y luego te lo debato.",
                          "short_text": "Lo siento, yo argumento a quien lo considero, y t\u00fa no eres uno de ellos. De todas formas, argumentame t\u00fa, y luego te lo debato."
                        }
                      ],
                      "text": "Y los argumentos?.",
                      "short_text": "Y los argumentos?."
                    }
                  ],
                  "text": "Los APR, es algo tan sumamente absurdo, que es que sobran los argumentos, a no ser que te guste contribuir a recaudar, que entonces seguro que tienes muchos. In\u00e9s Saban\u00e9s dimisi\u00f3n ya.",
                  "short_text": "Los APR, es algo tan sumamente absurdo, que es que sobran los argumentos, a no ser que te guste contribuir a recaudar, que entonces seguro que tienes muchos. In\u00e9s Saban\u00e9s dimisi\u00f3n ya."
                }
              ],
              "text": "As\u00ed me gusta. Con argumentos.",
              "short_text": "As\u00ed me gusta. Con argumentos."
            }
          ],
          "text": "Te lo resumo.0 Zapatero.",
          "short_text": "Te lo resumo.0 Zapatero."
        }
      ],
      "text": "Seguro que si los abrimos al tr\u00e1fico, luego se quejar\u00e1n de la cantidad de coches que han vuelto a sus calles. Los residentes seguro que sufren la medida, pero digo yo que alg\u00fan beneficio tendr\u00e1 \u00bfno?.",
      "short_text": "Seguro que si los abrimos al tr\u00e1fico, luego se quejar\u00e1n de la cantidad de coches que han vuelto a sus calles. Los residentes seguro que sufren la medida, pero digo yo que alg\u00fan beneficio tendr\u00e1 \u00bfno?."
    },
    {
      "name": "39096",
      "value": 100,
      "text": "Apoyada tu propuesta!.",
      "short_text": "Apoyada tu propuesta!."
    }
  ],
  "text": "Eliminar los APR. Propongo la eliminaci\u00f3n de los APR actuales barrio de las letras y barrio de opera Los ciudadanos deber\u00edamos poder circular libremente por cualquier barrio de nuestra ciudad.",
  "short_text": "Eliminar los APR. Propongo la eliminaci\u00f3n de los APR actuales barrio de las letras y barrio de opera Los ciudadanos deber\u00edamos poder circular libremente por cualquier barrio de nuestra ciudad."
}