{
  "name": "22742",
  "children": [
    {
      "name": "172756",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una propuesta muy interesante que puede servir de marco para muchos proyectos de infancia en barrios.",
      "short_text": "Me parece una propuesta muy interesante que puede servir de marco para muchos proyectos de infancia en barrios."
    },
    {
      "name": "172762",
      "children": [
        {
          "name": "172901",
          "value": 100,
          "text": "Si quieres participar de la iniciativa Derecho a Jugar, s\u00edguenos: En Facebook En Twitter: .",
          "short_text": "Si quieres participar de la iniciativa Derecho a Jugar, s\u00edguenos: En Facebook En Twitter: ."
        },
        {
          "name": "173885",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo, apoyada. Por favor apoyad esta propuesta para recuperar nuestros espacios p\u00fablicos: .",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo, apoyada. Por favor apoyad esta propuesta para recuperar nuestros espacios p\u00fablicos: ."
        },
        {
          "name": "180807",
          "value": 100,
          "text": "Sii est genial la propuesta tambi\u00e9n quisiera que se haga la propuesta de no fumar en las paradas de autob\u00fas.",
          "short_text": "Sii est genial la propuesta tambi\u00e9n quisiera que se haga la propuesta de no fumar en las paradas de autob\u00fas."
        }
      ],
      "text": "Hac\u00eda tiempo que se necesitaba una propuesta tan completa como esta. No podemos seguir con parches. El gobierno de esta ciudad debe adquirir un compromiso con la infancia y su derecho al juego y a los espacios p\u00fablicos. A por los 28000 votos!.",
      "short_text": "Hac\u00eda tiempo que se necesitaba una propuesta tan completa como esta. No podemos seguir con parches. El gobierno de esta ciudad debe adquirir un compromiso con la infancia y su derecho al juego y a los..."
    },
    {
      "name": "172784",
      "value": 100,
      "text": "Una propuesta necesaria, l\u00f3gica y que tiene que hacerse realidad, \u00a1por nuestros hijos!.",
      "short_text": "Una propuesta necesaria, l\u00f3gica y que tiene que hacerse realidad, \u00a1por nuestros hijos!."
    },
    {
      "name": "172812",
      "value": 100,
      "text": "Una propuesta que beneficia a toda la ciudadan\u00eda, porque recuperar el espacio p\u00fablico para el juego es recuperarlo para la vida y cambiar nuestra relaci\u00f3n entera con el entorno.",
      "short_text": "Una propuesta que beneficia a toda la ciudadan\u00eda, porque recuperar el espacio p\u00fablico para el juego es recuperarlo para la vida y cambiar nuestra relaci\u00f3n entera con el entorno."
    },
    {
      "name": "172815",
      "value": 100,
      "text": "Se necesita de todas todas, que Madrid piense en todos sus ciudadanos, y eso incluye a los ni\u00f1os. Recuperar la ciudad para el juego es recuperar el espacio p\u00fablico para todos.",
      "short_text": "Se necesita de todas todas, que Madrid piense en todos sus ciudadanos, y eso incluye a los ni\u00f1os. Recuperar la ciudad para el juego es recuperar el espacio p\u00fablico para todos."
    },
    {
      "name": "172816",
      "value": 100,
      "text": "Guauuu m\u00e1s que una propuesta parece un sue\u00f1o! Este proyecto ser\u00eda incre\u00edble para la infancia y para las familias y, falta nos hace.",
      "short_text": "Guauuu m\u00e1s que una propuesta parece un sue\u00f1o! Este proyecto ser\u00eda incre\u00edble para la infancia y para las familias y, falta nos hace."
    },
    {
      "name": "172888",
      "children": [
        {
          "name": "180693",
          "children": [
            {
              "name": "181443",
              "value": 100,
              "text": "La propuesta incluye implementar todo tipo de espacios para poder jugar, incluyendo los pabellones deportivos.",
              "short_text": "La propuesta incluye implementar todo tipo de espacios para poder jugar, incluyendo los pabellones deportivos."
            }
          ],
          "text": "Considero, adem\u00e1s necesario, aumentar el n\u00famero de pabellones deportivos para que sigan jugando cuando van creciendo nuestros ni\u00f1os.",
          "short_text": "Considero, adem\u00e1s necesario, aumentar el n\u00famero de pabellones deportivos para que sigan jugando cuando van creciendo nuestros ni\u00f1os."
        }
      ],
      "text": "Creo que es necesario para los ni\u00f1os de Madrid que haya sitios donde poder desarrollarse por completo a trav\u00e9s del juego.",
      "short_text": "Creo que es necesario para los ni\u00f1os de Madrid que haya sitios donde poder desarrollarse por completo a trav\u00e9s del juego."
    },
    {
      "name": "172891",
      "children": [
        {
          "name": "172938",
          "value": 100,
          "text": "Yo, por mi parte, lo he pasado a los grupos del cole. Seguro que pasar\u00e1n a otros y a otros. A por un Madrid que sea ejemplo en el derecho al juego, y por extensi\u00f3n, que facilite que los ni\u00f1os sean eso: ni\u00f1os!.",
          "short_text": "Yo, por mi parte, lo he pasado a los grupos del cole. Seguro que pasar\u00e1n a otros y a otros. A por un Madrid que sea ejemplo en el derecho al juego, y por extensi\u00f3n, que facilite que los ni\u00f1os sean eso..."
        },
        {
          "name": "172950",
          "value": 100,
          "text": "Por mi lado si.",
          "short_text": "Por mi lado si."
        }
      ],
      "text": "\u00bfOs hab\u00e9is dirgido a la fapa y a otras federaciones de padres y madres de AMPAs para que se difunda entre las familias y la voten?.",
      "short_text": "\u00bfOs hab\u00e9is dirgido a la fapa y a otras federaciones de padres y madres de AMPAs para que se difunda entre las familias y la voten?."
    },
    {
      "name": "172892",
      "children": [
        {
          "name": "172951",
          "value": 100,
          "text": "Hecho.",
          "short_text": "Hecho."
        }
      ],
      "text": "En Presupuestos participativos hemos incluido una propuesta que es parte de uno de los puntos de esta: Caminos escolares seguros. Os invito a que la vot\u00e9is para ir avanzando en el sentido de esta propuesta. Pertenece a Madrid ciudad, as\u00ed que no interfiere con otras de los distritos.",
      "short_text": "En Presupuestos participativos hemos incluido una propuesta que es parte de uno de los puntos de esta: Caminos escolares seguros. Os invito a que la vot\u00e9is para ir avanzando en el sentido de esta prop..."
    },
    {
      "name": "172894",
      "value": 100,
      "text": "Es una iniciativa muy sincera, muy l\u00f3gica y muy valiente, los ni\u00f1os tienen derecho, pero los mayores no les dejan que lo ejerzan. Ya est\u00e1 bien de parques sucios, con todo roto, usado por inc\u00edvicos, tan poco atractivos. Por mis ni\u00f1os, por tus ni\u00f1os Madrid tiene que ser m\u00e1s amiga de la infancia y el dinero tiene que gastarse tambi\u00e9n en su bienestar. Apoyo esta propuesta.",
      "short_text": "Es una iniciativa muy sincera, muy l\u00f3gica y muy valiente, los ni\u00f1os tienen derecho, pero los mayores no les dejan que lo ejerzan. Ya est\u00e1 bien de parques sucios, con todo roto, usado por inc\u00edvicos, ta..."
    },
    {
      "name": "172952",
      "value": 100,
      "text": "Votar tambi\u00e9n aqu\u00ed, por favor. Gracias.",
      "short_text": "Votar tambi\u00e9n aqu\u00ed, por favor. Gracias."
    },
    {
      "name": "172956",
      "value": 100,
      "text": "Me encanta la propuesta!. A por ello!.",
      "short_text": "Me encanta la propuesta!. A por ello!."
    },
    {
      "name": "172972",
      "children": [
        {
          "name": "181446",
          "value": 100,
          "text": "Si tienes contacto con ellos, env\u00edales la propuesta. Ahora estamos haciendo una campa\u00f1a para contactar con todos los grupos interesados.",
          "short_text": "Si tienes contacto con ellos, env\u00edales la propuesta. Ahora estamos haciendo una campa\u00f1a para contactar con todos los grupos interesados."
        }
      ],
      "text": "Los grupos de juego en la naturaleza como alternativa a la escolarizaci\u00f3n en el segundo ciclo de infantil podr\u00edan tambi\u00e9n apoyar y ayudar con la difusi\u00f3n de esta propuesta. Es algo que queremos todos. Gracias por el trabajazo!.",
      "short_text": "Los grupos de juego en la naturaleza como alternativa a la escolarizaci\u00f3n en el segundo ciclo de infantil podr\u00edan tambi\u00e9n apoyar y ayudar con la difusi\u00f3n de esta propuesta. Es algo que queremos todos...."
    },
    {
      "name": "173120",
      "children": [
        {
          "name": "181492",
          "value": 100,
          "text": "Si estuviste en Medialab, sabes que tu propuesta tambi\u00e9n est\u00e1 recogida en esta macropopuesta. Sobre c\u00f3mo se organicen los vecinos de los barrios y distritos, va a depender de las organizaciones que ya existan en cada barrio. Eso s\u00ed, de aprobarse esta propuesta, van a contar con una herramienta que les va a facilitar much\u00edsimo sacar adelante sus proyectos.",
          "short_text": "Si estuviste en Medialab, sabes que tu propuesta tambi\u00e9n est\u00e1 recogida en esta macropopuesta. Sobre c\u00f3mo se organicen los vecinos de los barrios y distritos, va a depender de las organizaciones que ya..."
        }
      ],
      "text": "Como ya os coment\u00e9 en el Medialab La idea es buena pero hay que acercarla a los barrios y no distritos Hay distritos enormes como el m\u00edo fuencarral el Pardo en el que es imposible que esa idea se haga adecuadamente porque en muchos barrios las tablas, la zona nueva de Vallecas con gran cantidad de poblaci\u00f3n no tenemos nada. Biblioteca, polideportivo, ctro cultural, ctro Juvenil, ctro de mayores, ambulatorio, instituto. Los parques no los mantienen, sin sombras, ni fuentes y no cubren se las necesidades ni de ni\u00f1os, jovenes adultos y mayores. Si buscas alg\u00fan edificio o similar para hacer alguna actividad \u00edndoor tampoco existe Sigo pensando es muy buena la idea pero tienen que mirar las peculiaridades de los distritos y dentro de los distritos de los barrios y que todos cont\u00e1ramos con estos servicios con car\u00e1cter de necesidad y urgencia.",
      "short_text": "Como ya os coment\u00e9 en el Medialab La idea es buena pero hay que acercarla a los barrios y no distritos Hay distritos enormes como el m\u00edo fuencarral el Pardo en el que es imposible que esa idea se haga..."
    },
    {
      "name": "173320",
      "value": 100,
      "text": "Una de las mejores propuestas. No solo beneficia a los ni\u00f1os, sino que nos beneficia a todos. Por fin podremos vivir la ciudad.",
      "short_text": "Una de las mejores propuestas. No solo beneficia a los ni\u00f1os, sino que nos beneficia a todos. Por fin podremos vivir la ciudad."
    },
    {
      "name": "173323",
      "value": 100,
      "text": "Imprescindible, hay que conseguir que salga adelante!.",
      "short_text": "Imprescindible, hay que conseguir que salga adelante!."
    },
    {
      "name": "173335",
      "children": [
        {
          "name": "181688",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja recoger firmas fisicas. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook, dejanos un mensaje en: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja..."
        }
      ],
      "text": "Me parece muy bien que aumenten y se mejoren los lugares existentes, especialmente en las zonas donde no tienen parques verdes cerca. Los ni\u00f1os se merecen todo.",
      "short_text": "Me parece muy bien que aumenten y se mejoren los lugares existentes, especialmente en las zonas donde no tienen parques verdes cerca. Los ni\u00f1os se merecen todo."
    },
    {
      "name": "173393",
      "children": [
        {
          "name": "181687",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja recoger firmas fisicas. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook, dejanos un mensaje en: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja..."
        }
      ],
      "text": "Enhorabuena por la propuesta, es maravillosa. Os remito tambi\u00e9n el link de la propuesta que he solicitado porque apoya parte de la vuestra. Animo y a ver si entre todos lo conseguimos.",
      "short_text": "Enhorabuena por la propuesta, es maravillosa. Os remito tambi\u00e9n el link de la propuesta que he solicitado porque apoya parte de la vuestra. Animo y a ver si entre todos lo conseguimos."
    },
    {
      "name": "174238",
      "value": 100,
      "text": "Necesario.",
      "short_text": "Necesario."
    },
    {
      "name": "174546",
      "children": [
        {
          "name": "181477",
          "value": 100,
          "text": "Precisamente por eso, se ha creado esta macropropuesta. Muchas propuestas como la tuya apenas contaban con votos suficientes para ser tenidas en cuenta. Pero, de aprobarse Derecho a Jugar, las propuesta de los barrios contar\u00edan con un canal oficial y por ley que no depender\u00eda de lo bueno que fueras manejando esta plataforma y las redes sociales.",
          "short_text": "Precisamente por eso, se ha creado esta macropropuesta. Muchas propuestas como la tuya apenas contaban con votos suficientes para ser tenidas en cuenta. Pero, de aprobarse Derecho a Jugar, las propues..."
        },
        {
          "name": "181686",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Cada barrio tiene sus carencias, unos m\u00e1s que otros, esta claro. Por ello esta propuesta habla de la igualdad interdistrital. Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja recoger firmas fisicas. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook, dejanos un mensaje en: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Cada barrio tiene sus carencias, unos m\u00e1s que otros, esta claro. Por ello esta propuesta habla de la igualdad interdistrital. Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos..."
        }
      ],
      "text": "Yo llevo a\u00f1os pidiendo votos, escrib\u00ed incluso a tve porque donde vivo no hay zona de juegos m\u00e1s que campo, cristales. Y ped\u00eda para que los nenes, los adultos. Podamos disfrutar de todo lo que se necesita para un ni\u00f1o y nosotros ver ese disfrute. Pero no se hace nada por este sitio. Estamos olvidados y nos vendr\u00eda bien una ayudita. Les dejo el enlace por si quer\u00e9is votar y compartir y hacer fuerza.",
      "short_text": "Yo llevo a\u00f1os pidiendo votos, escrib\u00ed incluso a tve porque donde vivo no hay zona de juegos m\u00e1s que campo, cristales. Y ped\u00eda para que los nenes, los adultos. Podamos disfrutar de todo lo que se neces..."
    },
    {
      "name": "174980",
      "children": [
        {
          "name": "181685",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja recoger firmas fisicas. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook, dejanos un mensaje en: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja..."
        }
      ],
      "text": "Me encanta la propuesta. Combina una mejora del espacio urbano, con un enfoque l\u00fadico y saludable de la infancia. Touch\u00e9.",
      "short_text": "Me encanta la propuesta. Combina una mejora del espacio urbano, con un enfoque l\u00fadico y saludable de la infancia. Touch\u00e9."
    },
    {
      "name": "175551",
      "value": 100,
      "text": "Propuesta votada\u00a1.",
      "short_text": "Propuesta votada\u00a1."
    },
    {
      "name": "175597",
      "children": [
        {
          "name": "181470",
          "value": 100,
          "text": "Tenemos que aprender a manejar esta herramienta. No conozco muy bien c\u00f3mo funcionan las comunidades en Decide Madrid. Pero si se aprueba esta propuesta, podr\u00eda ser una buena forma de organizar su implementaci\u00f3n por barrios.",
          "short_text": "Tenemos que aprender a manejar esta herramienta. No conozco muy bien c\u00f3mo funcionan las comunidades en Decide Madrid. Pero si se aprueba esta propuesta, podr\u00eda ser una buena forma de organizar su impl..."
        }
      ],
      "text": "Os dejo este enlace para que todos los temas relacionados con los ni\u00f1os los compartamos y as\u00ed a ver si generamos fuerza para conseguir estas maravillosas propuestas Un saludo.",
      "short_text": "Os dejo este enlace para que todos los temas relacionados con los ni\u00f1os los compartamos y as\u00ed a ver si generamos fuerza para conseguir estas maravillosas propuestas Un saludo."
    },
    {
      "name": "176406",
      "children": [
        {
          "name": "181469",
          "value": 100,
          "text": "En esta propuesta, est\u00e1 pensado que sean los peques de los barrios quienes acabe decidiendo d\u00f3nde y c\u00f3mo quieren jugar.",
          "short_text": "En esta propuesta, est\u00e1 pensado que sean los peques de los barrios quienes acabe decidiendo d\u00f3nde y c\u00f3mo quieren jugar."
        }
      ],
      "text": "Es importante que los distritos recuperen capacidad de decisi\u00f3n para poder evaluar, y tomar decisiones desde un \u00e1mbito m\u00e1s cercano.",
      "short_text": "Es importante que los distritos recuperen capacidad de decisi\u00f3n para poder evaluar, y tomar decisiones desde un \u00e1mbito m\u00e1s cercano."
    },
    {
      "name": "178655",
      "children": [
        {
          "name": "181468",
          "value": 100,
          "text": "Me parece una sugerencia muy razonable. Y no solo por los ataques; algunos perros solo quieren jugar tambi\u00e9n, pero no controlan su fuerza cuando quieren jugar con peques y les podr\u00edan hacer da\u00f1o.",
          "short_text": "Me parece una sugerencia muy razonable. Y no solo por los ataques; algunos perros solo quieren jugar tambi\u00e9n, pero no controlan su fuerza cuando quieren jugar con peques y les podr\u00edan hacer da\u00f1o."
        }
      ],
      "text": "Se podr\u00eda a\u00f1adir un punto que mencionase que en los parques y plazas adaptados para los juegos de los ni\u00f1os, los perros tengan que ir con correa y de este modo se puedan evitar los casos de ataques que se vienen conociendo todos los a\u00f1os.",
      "short_text": "Se podr\u00eda a\u00f1adir un punto que mencionase que en los parques y plazas adaptados para los juegos de los ni\u00f1os, los perros tengan que ir con correa y de este modo se puedan evitar los casos de ataques qu..."
    },
    {
      "name": "179231",
      "children": [
        {
          "name": "181467",
          "value": 100,
          "text": "Por lo que s\u00e9, se est\u00e1n implementando otros canales para que las propuestas tengan m\u00e1s facilidad de salir adelante; por ejemplo, pasando por asambleas espec\u00edficas. En el caso de esta propuesta, s\u00e9 que se est\u00e1 en tr\u00e1mite que forme parte del orden del d\u00eda del Pleno Infantil.",
          "short_text": "Por lo que s\u00e9, se est\u00e1n implementando otros canales para que las propuestas tengan m\u00e1s facilidad de salir adelante; por ejemplo, pasando por asambleas espec\u00edficas. En el caso de esta propuesta, s\u00e9 que..."
        }
      ],
      "text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda.",
      "short_text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda."
    },
    {
      "name": "180580",
      "children": [
        {
          "name": "181270",
          "value": 100,
          "text": "-d que no se te olvide recoger la jeringuilla!.",
          "short_text": "-d que no se te olvide recoger la jeringuilla!."
        }
      ],
      "text": "Buena propuesta, a\u00f1adir\u00eda soltar manadas de unicornios y sembrar arcoiris por Madrid.",
      "short_text": "Buena propuesta, a\u00f1adir\u00eda soltar manadas de unicornios y sembrar arcoiris por Madrid."
    },
    {
      "name": "180594",
      "children": [
        {
          "name": "181466",
          "value": 100,
          "text": "Gracias. En algunos comentarios apuntan a que los patios de los colegios podr\u00edan estar abiertos los fines de semana con la vigilancia adecuada convirti\u00e9ndose en otro tipo de parques. Lo que no quita para que las plazas tengan sus propios parques infantiles.",
          "short_text": "Gracias. En algunos comentarios apuntan a que los patios de los colegios podr\u00edan estar abiertos los fines de semana con la vigilancia adecuada convirti\u00e9ndose en otro tipo de parques. Lo que no quita p..."
        },
        {
          "name": "181684",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja recoger firmas fisicas. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook, dejanos un mensaje en: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja..."
        }
      ],
      "text": "Hace tiempo que nuestros ni\u00f1os juegan en grupo solamente en los colegios. Ya era hora que alguien se preocupara de las nuevas generaciones. Los ni\u00f1os felices contajian su felicidad a todos.",
      "short_text": "Hace tiempo que nuestros ni\u00f1os juegan en grupo solamente en los colegios. Ya era hora que alguien se preocupara de las nuevas generaciones. Los ni\u00f1os felices contajian su felicidad a todos."
    },
    {
      "name": "180667",
      "children": [
        {
          "name": "181465",
          "value": 100,
          "text": "Cuando se comprenda que el juego forma parte de la educaci\u00f3n, se pueden cambiar ciertas actitudes con los deberes escolares.",
          "short_text": "Cuando se comprenda que el juego forma parte de la educaci\u00f3n, se pueden cambiar ciertas actitudes con los deberes escolares."
        }
      ],
      "text": "Me parece todo genial. Pero, \u00bfc\u00f3mo vam a salir los ni\u00f1os a jugar en todo esto si entre semana no tienen ni tiempo de respirar por la camtidad de deberes que mandan en los colegios? \u00bfNo ser\u00eda mejor primero modificar y el m\u00e9todo de estudio/deberes para que tengan tiempo de SER ni\u00f1os para poder disfrutar de todo lo que se plenea?.",
      "short_text": "Me parece todo genial. Pero, \u00bfc\u00f3mo vam a salir los ni\u00f1os a jugar en todo esto si entre semana no tienen ni tiempo de respirar por la camtidad de deberes que mandan en los colegios? \u00bfNo ser\u00eda mejor pri..."
    },
    {
      "name": "180669",
      "children": [
        {
          "name": "181464",
          "value": 100,
          "text": "Te puedo decir que la mejor gimnasia para una persona mayor es relacionarse con la infancia de su barrio. Observa la sonrisa de una persona mayor cuando ve c\u00f3mo juegan los ni\u00f1os. Lo que no quita para que tambi\u00e9n tengan aparatos de gimnasia en los parques.",
          "short_text": "Te puedo decir que la mejor gimnasia para una persona mayor es relacionarse con la infancia de su barrio. Observa la sonrisa de una persona mayor cuando ve c\u00f3mo juegan los ni\u00f1os. Lo que no quita para..."
        }
      ],
      "text": "Prefiero m\u00e1s espacios para mayores con aparatos de gimnasia en los parques como en Legan\u00e9s y M\u00f3stoles.",
      "short_text": "Prefiero m\u00e1s espacios para mayores con aparatos de gimnasia en los parques como en Legan\u00e9s y M\u00f3stoles."
    },
    {
      "name": "180670",
      "value": 100,
      "text": "Cuidar de que los ni\u00f1os tengan espacios para jugar BIeeenn!.",
      "short_text": "Cuidar de que los ni\u00f1os tengan espacios para jugar BIeeenn!."
    },
    {
      "name": "180735",
      "value": 100,
      "text": "Si echamos a los ni\u00f1os fuera de la ciudad, \u00bfqui\u00e9n va a quedar para amarla dentro de unos a\u00f1os?.",
      "short_text": "Si echamos a los ni\u00f1os fuera de la ciudad, \u00bfqui\u00e9n va a quedar para amarla dentro de unos a\u00f1os?."
    },
    {
      "name": "180747",
      "children": [
        {
          "name": "180816",
          "value": 100,
          "text": "Miguel \u00c1ngel soy una mami del cp Guindalera que recojo firmas presenciales para este proyecto. Lo hemos publicado en el blog del Ampa, tambi\u00e9n en la secretaria del AmPA tienen copias para firmar, yo estoy en el parque todas las tardes. Por favor buscame y firmas, nuestro parque Boston es un horror con la obra del edificio, la obra del polideportivo y todo lo que describes, y nuestros pekes no se lo merecen. Son muchos los que se caen, y la suciedad, y lo dem\u00e1s. Gracias.",
          "short_text": "Miguel \u00c1ngel soy una mami del cp Guindalera que recojo firmas presenciales para este proyecto. Lo hemos publicado en el blog del Ampa, tambi\u00e9n en la secretaria del AmPA tienen copias para firmar, yo e..."
        }
      ],
      "text": "Me parece genial! En Guindalera, donde vivo, los parques infantiles est\u00e1n en un total abandono. Dan verg\u00fcenza. El parque de la calle Boston es s\u00f3lo tierra y piedras. Si los ni\u00f1os se caen all\u00ed se parten la cabeza. Si llueve es un lodazal. No hay \u00e1rboles para hacer sombra en verano y los malditos grafiteros lo tienen todo pintado. Vamos, una ruina.",
      "short_text": "Me parece genial! En Guindalera, donde vivo, los parques infantiles est\u00e1n en un total abandono. Dan verg\u00fcenza. El parque de la calle Boston es s\u00f3lo tierra y piedras. Si los ni\u00f1os se caen all\u00ed se parte..."
    },
    {
      "name": "180752",
      "value": 100,
      "text": "El juego distrae y conlleva ejercicio. Bueno para la salud y la mente.",
      "short_text": "El juego distrae y conlleva ejercicio. Bueno para la salud y la mente."
    },
    {
      "name": "180779",
      "children": [
        {
          "name": "181463",
          "value": 100,
          "text": "\u00bfHas probado con una rayuela?.",
          "short_text": "\u00bfHas probado con una rayuela?."
        },
        {
          "name": "181682",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja recoger firmas fisicas. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook, dejanos un mensaje en: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Ahora el ayuntamiento nos deja..."
        }
      ],
      "text": "Un laberinto pintado en el suelo del parque les animar\u00eda a salir a jugar y olvidarse de la tablet. He pintado alguno con tiza de la que se borra y los peque\u00f1os se volv\u00edan locos persiguiendose unos a otros dentro del laberinto.",
      "short_text": "Un laberinto pintado en el suelo del parque les animar\u00eda a salir a jugar y olvidarse de la tablet. He pintado alguno con tiza de la que se borra y los peque\u00f1os se volv\u00edan locos persiguiendose unos a o..."
    },
    {
      "name": "180839",
      "children": [
        {
          "name": "181445",
          "value": 100,
          "text": "A qu\u00e9 chorradas te refieres exactamente?.",
          "short_text": "A qu\u00e9 chorradas te refieres exactamente?."
        }
      ],
      "text": "Vaya chorradas se van encadenando una tras otra!.",
      "short_text": "Vaya chorradas se van encadenando una tras otra!."
    },
    {
      "name": "180840",
      "value": 100,
      "text": "Tambi\u00e9n ser\u00eda bueno establecer fuertes sanciones para los due\u00f1os de los perros que dejan en la calle las cagadas de sus mascotas.",
      "short_text": "Tambi\u00e9n ser\u00eda bueno establecer fuertes sanciones para los due\u00f1os de los perros que dejan en la calle las cagadas de sus mascotas."
    },
    {
      "name": "180853",
      "children": [
        {
          "name": "181681",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook, dejanos un mensaje en: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00ed..."
        }
      ],
      "text": "Ser\u00eda estupendo si realmente se contara con todos los barrios de Madrid, desgraciadamente, en los barrios del sur del Madrid estamos a a\u00f1os luz de ser un barrio ideal para ni\u00f1os. Est\u00e1 completamente degradado, y bastante abandonado.",
      "short_text": "Ser\u00eda estupendo si realmente se contara con todos los barrios de Madrid, desgraciadamente, en los barrios del sur del Madrid estamos a a\u00f1os luz de ser un barrio ideal para ni\u00f1os. Est\u00e1 completamente de..."
    },
    {
      "name": "180861",
      "children": [
        {
          "name": "181680",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Quieres colaborar? Ponte en con..."
        }
      ],
      "text": "El derecho y la obligaci\u00f3n de los ni\u00f1os/as para el juego es fundamental, yo que ya soy abuelo quiero llevar a mi nieto a parques decentes para jugar y relacionarse con los dem\u00e1s, as\u00ed relacionarse con los dem\u00e1s y no tanto con el m\u00f3vil o las videoconsolas. M\u00e1s parque y menos cuatro paredes llenas de soledad.",
      "short_text": "El derecho y la obligaci\u00f3n de los ni\u00f1os/as para el juego es fundamental, yo que ya soy abuelo quiero llevar a mi nieto a parques decentes para jugar y relacionarse con los dem\u00e1s, as\u00ed relacionarse con..."
    },
    {
      "name": "180862",
      "children": [
        {
          "name": "181462",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo. Pero algunas veces, pensamos que la vigilancia la deben hacer otros. Arbitrar formas de vigilancia efectiva por parte de los vecinos llevar\u00eda a que ciertos comportamientos inc\u00edvicos se pensaran dos veces antes de cometerlos.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo. Pero algunas veces, pensamos que la vigilancia la deben hacer otros. Arbitrar formas de vigilancia efectiva por parte de los vecinos llevar\u00eda a que ciertos comportamientos inc\u00edv..."
        }
      ],
      "text": "Votado. Pero el compromiso Debe ir no solo con el cambio de los parques actuales de todos los distritos, sino vigilar que no se suelten perros en esas zonas, que no fumen en zona infantil, que se cuide y limpie bien.",
      "short_text": "Votado. Pero el compromiso Debe ir no solo con el cambio de los parques actuales de todos los distritos, sino vigilar que no se suelten perros en esas zonas, que no fumen en zona infantil, que se cuid..."
    },
    {
      "name": "180873",
      "children": [
        {
          "name": "181461",
          "value": 100,
          "text": "No entiendo a qu\u00e9 te refieres con lo de No hace falta que existan estos espacios.",
          "short_text": "No entiendo a qu\u00e9 te refieres con lo de No hace falta que existan estos espacios."
        }
      ],
      "text": "No hace falta que existan estos espacios, puesto que los mayores te los meten en barrio, restaurantes zona de ocio para mayores, pues les interesan seguir con su estatus y molestar a los dem\u00e1s. Un saludo.",
      "short_text": "No hace falta que existan estos espacios, puesto que los mayores te los meten en barrio, restaurantes zona de ocio para mayores, pues les interesan seguir con su estatus y molestar a los dem\u00e1s. Un sal..."
    },
    {
      "name": "180923",
      "children": [
        {
          "name": "181460",
          "value": 100,
          "text": "Precisamente ese m\u00ednimo de servicios es lo que pretende esta propuesta y que no dependa del pol\u00edtico de turno. Vamos a empezar por ni\u00f1os y j\u00f3venes; si hacen suyos esos m\u00ednimos, ser\u00e1 dif\u00edcil que, de mayores, no luchen por ellos tambi\u00e9n. Respecto a los barrios perif\u00e9ricos, tambi\u00e9n tendr\u00e1n que contar con esos m\u00ednimos por ley.",
          "short_text": "Precisamente ese m\u00ednimo de servicios es lo que pretende esta propuesta y que no dependa del pol\u00edtico de turno. Vamos a empezar por ni\u00f1os y j\u00f3venes; si hacen suyos esos m\u00ednimos, ser\u00e1 dif\u00edcil que, de ma..."
        },
        {
          "name": "181679",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00ed..."
        }
      ],
      "text": "La propuesta me gusta pero todos los barrios deber\u00edan contar con un m\u00ednimo de servicios para ni\u00f1os, j\u00f3venes, adultos y tercera edad y muchos de nuestros barrios no tienen ni centro c\u00edvico, ni social, ni bibliotecas, polideportivos. Y muchos distritos son muy grandes y est\u00e1n mal comunicados estos servicios y no son accesibles a todo el mundo. Me gusta la iniciativa pero tendr\u00eda que estar cercana a los barrios por y que se tuviera en cuenta la comunicaci\u00f3n para llegar a estos sitios si es mala tienen que repicarlscen los barrios.",
      "short_text": "La propuesta me gusta pero todos los barrios deber\u00edan contar con un m\u00ednimo de servicios para ni\u00f1os, j\u00f3venes, adultos y tercera edad y muchos de nuestros barrios no tienen ni centro c\u00edvico, ni social,..."
    },
    {
      "name": "180924",
      "value": 100,
      "text": "Muy buena propuesta y que vaya acompa\u00f1ada con informaci\u00f3n y consejos para respetar dichos parques, jardines y plazas, que la gente es muy cerdaaaaaaaaaa.",
      "short_text": "Muy buena propuesta y que vaya acompa\u00f1ada con informaci\u00f3n y consejos para respetar dichos parques, jardines y plazas, que la gente es muy cerdaaaaaaaaaa."
    },
    {
      "name": "180941",
      "children": [
        {
          "name": "181459",
          "value": 100,
          "text": "Aqu\u00ed tienes un ejemplo de lo que los vecinos pueden conseguir debajo de un puente si se unen; incluye zona de parkour.",
          "short_text": "Aqu\u00ed tienes un ejemplo de lo que los vecinos pueden conseguir debajo de un puente si se unen; incluye zona de parkour."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo y creaci\u00f3n de espacios parkour parks.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo y creaci\u00f3n de espacios parkour parks."
    },
    {
      "name": "180963",
      "children": [
        {
          "name": "181504",
          "value": 100,
          "text": "Nuestra idea es que haya inclusividad en los parques infantiles para que puedan jugar todo tipo de ni\u00f1os y ni\u00f1as con independencia de su salud y su diversidad funcional.",
          "short_text": "Nuestra idea es que haya inclusividad en los parques infantiles para que puedan jugar todo tipo de ni\u00f1os y ni\u00f1as con independencia de su salud y su diversidad funcional."
        }
      ],
      "text": "Buena propuesta pero faltan parques para ni\u00f1os con discapacidad, enfermedades raras, alg\u00fan parque para ellos tienen el mismo derecho que los ni\u00f1os que est\u00e1n sanos al 100.",
      "short_text": "Buena propuesta pero faltan parques para ni\u00f1os con discapacidad, enfermedades raras, alg\u00fan parque para ellos tienen el mismo derecho que los ni\u00f1os que est\u00e1n sanos al 100."
    },
    {
      "name": "180964",
      "children": [
        {
          "name": "181458",
          "value": 100,
          "text": "Las quejas aisladas producen pocos resultados. Con esta propuesta, se podr\u00edan organizar todas esas quejas aisladas en una queja colectiva para dar aut\u00e9ntica visibilidad a los problemas. De hecho, esta macropropuesta se ha hecho uniendo peque\u00f1as propuestas que, de forma aislada, no habr\u00edan podido conseguir tantos apoyos.",
          "short_text": "Las quejas aisladas producen pocos resultados. Con esta propuesta, se podr\u00edan organizar todas esas quejas aisladas en una queja colectiva para dar aut\u00e9ntica visibilidad a los problemas. De hecho, esta..."
        },
        {
          "name": "181661",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00ed..."
        }
      ],
      "text": "En mi barrio, que es Aluche, hay parques con mucha zona verde y espacios infantiles pero no sirve de nada porque los ni\u00f1os no pueden jugar debido a que las zonas verdes las utilizan los perros para hacer sus necesidades o para que los j\u00f3venes jueguen al futbol dejando la zona sin hierba. La policia municipal lo ve, igual que cualquier vecino, pero no hace nada. No se conoce una sola sanci\u00f3n por estos casos. De que servir\u00eda esta propuesta si no se puede garantizar que las zonas verdes y las zonas de juego no van a ser invadidas? Normativas sobran, falta voluntad para hacerlas cumplir. Todas mis quejas al Ayuntamiento han caido en saco roto, no han servido de nada.",
      "short_text": "En mi barrio, que es Aluche, hay parques con mucha zona verde y espacios infantiles pero no sirve de nada porque los ni\u00f1os no pueden jugar debido a que las zonas verdes las utilizan los perros para ha..."
    },
    {
      "name": "180965",
      "children": [
        {
          "name": "180966",
          "children": [
            {
              "name": "181457",
              "value": 100,
              "text": "Si se aprueba esta propuesta, las AMPAs tendr\u00e1n mejor voz y voto en lo referente a los parques y plazas de su barrio. Ya no depender\u00e1 del albur del pol\u00edtico de turno; sino que si no se cumplen unos m\u00ednimos, el ayuntamiento podr\u00eda ser llevado a juicio.",
              "short_text": "Si se aprueba esta propuesta, las AMPAs tendr\u00e1n mejor voz y voto en lo referente a los parques y plazas de su barrio. Ya no depender\u00e1 del albur del pol\u00edtico de turno; sino que si no se cumplen unos m\u00ed..."
            }
          ],
          "text": "Por cierto se me olvidaba comentar la degradaci\u00f3n absoluta de los parques y plazas con jeringuillas, excrementos de personas y de animales, latas y suciedad, etc. Donde justo hay parques infantiles y/o colegios. Las asociaciones de padres del centro ya se han movilizado y si se hace ruido parece que aparece alguien a limpiar. El problema sigue ah\u00ed y no lo est\u00e1n resolviendo solo limpiando. Recuperemos el centro para la infancia pero piensen c\u00f3mo.",
          "short_text": "Por cierto se me olvidaba comentar la degradaci\u00f3n absoluta de los parques y plazas con jeringuillas, excrementos de personas y de animales, latas y suciedad, etc. Donde justo hay parques infantiles y/..."
        },
        {
          "name": "181662",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel, Latina, Centro, Moratalaz y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook: . Dejanos un mensaje. Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel, Latina, Centro, Moratalaz y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesi..."
        }
      ],
      "text": "No parece que el consistorio est\u00e9 a favor de las familias viendo el poco control en materias de N\u00ba de parques por km2, poco control del alquiler tur\u00edstico que pone por las nubes los precios de los pisos para familias obligadas casi al exodo pocos centros p\u00fablicos/colegios en el centro que obliga a desplazarte en coche si tienes m\u00e1s de 1 hijo normativas de circulaci\u00f3n que ni siquiera recogen qu\u00e9 pasa si tienes que dejar a tus hijos en el cole y tu coche tiene m\u00e1s de 5 a\u00f1os, . En fin. Mi apoyo total a esta propuesta pero me parece que no se piensan mucho las cosas en conjunto a la hora de tomar medidas. Solo hay que ver que cada viernes se juntan para actualizar las medidas que toman la semana anterior.",
      "short_text": "No parece que el consistorio est\u00e9 a favor de las familias viendo el poco control en materias de N\u00ba de parques por km2, poco control del alquiler tur\u00edstico que pone por las nubes los precios de los pis..."
    },
    {
      "name": "180971",
      "children": [
        {
          "name": "181456",
          "value": 100,
          "text": "Eso es algo que podr\u00edan acordar los vecinos si esta propuesta consigue ser aprobada. Es importante que los vecinos tengan voz y voto sobre c\u00f3mo quieren los parques de sus barrios.",
          "short_text": "Eso es algo que podr\u00edan acordar los vecinos si esta propuesta consigue ser aprobada. Es importante que los vecinos tengan voz y voto sobre c\u00f3mo quieren los parques de sus barrios."
        },
        {
          "name": "181663",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel, Latina, Centro, Moratalaz y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook: . Dejanos un mensaje. Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel, Latina, Centro, Moratalaz y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesi..."
        }
      ],
      "text": "En Villaverde Alto hace mucha falta. Los parques est\u00e1n muy descuidados en todos los sentidos. Hay d\u00edas que ni se puede ir al parque, como los fines de semana. Aparte de que estoy de acuerdo con que tengan una parte de arena, un ni\u00f1o debe jugar con arena pero Deber\u00edan ir cambiando muchos a caucho.",
      "short_text": "En Villaverde Alto hace mucha falta. Los parques est\u00e1n muy descuidados en todos los sentidos. Hay d\u00edas que ni se puede ir al parque, como los fines de semana. Aparte de que estoy de acuerdo con que te..."
    },
    {
      "name": "180974",
      "children": [
        {
          "name": "181455",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo. Esta propuesta puede hacer que el mantenimiento de los parques infantiles sea algo de obligado cumplimiento y no dependa del inspector de turno. Ya se est\u00e1n haciendo campa\u00f1as de visibilizaci\u00f3n de parques en mal estado, pero hay que saber hacerlas bien para que consigan sus objetivos.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo. Esta propuesta puede hacer que el mantenimiento de los parques infantiles sea algo de obligado cumplimiento y no dependa del inspector de turno. Ya se est\u00e1n haciendo campa\u00f1as de..."
        }
      ],
      "text": "Ayer mi nieta se cort\u00f3 la mano con una madera astillada en unos columpios. Hay que mantener las instalaciones que se tienen bien y limpias.",
      "short_text": "Ayer mi nieta se cort\u00f3 la mano con una madera astillada en unos columpios. Hay que mantener las instalaciones que se tienen bien y limpias."
    },
    {
      "name": "180998",
      "children": [
        {
          "name": "181454",
          "value": 100,
          "text": "Desde luego, el centro de Madrid no es muy amigable con la infancia. Si se aprueba esta propuesta, las cosas podr\u00edan cambiar porque se podr\u00eda desarrollar un plan espec\u00edfico para la infancia en el distrito Centro. Pero primero, hay que tener una legislaci\u00f3n-marco de donde poder tirar.",
          "short_text": "Desde luego, el centro de Madrid no es muy amigable con la infancia. Si se aprueba esta propuesta, las cosas podr\u00edan cambiar porque se podr\u00eda desarrollar un plan espec\u00edfico para la infancia en el dist..."
        },
        {
          "name": "181665",
          "value": 100,
          "text": "Cada barrio tiene sus carencias. El distrito centro tiene un gran problema de tr\u00e1fico, de infraestructuras masificadas y de zonas verdes y parques infantiles demasiado peque\u00f1os. Yo vivo en el ensanche de vallecas: no hay ludoteca, ni existe un polideportivo, hay un centro de salud con cuatro pediatras para todo el barrio tres estaciones de metro los parques infantiles no tienen sombra alguna y adem\u00e1s son todos de arena, por lo que los ni\u00f1os no pueden jugar ni en verano con tanto sol y ni con la lluvia. En esta propuesta hay gente de Carabanchel, Latina, Centro, Moratalaz y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook: . Dejanos un mensaje. Puedes participar en el grupo de tu distrito.",
          "short_text": "Cada barrio tiene sus carencias. El distrito centro tiene un gran problema de tr\u00e1fico, de infraestructuras masificadas y de zonas verdes y parques infantiles demasiado peque\u00f1os. Yo vivo en el ensanche..."
        }
      ],
      "text": "De acuerdo con todo menos con el punto 3 est\u00e1 bien llevar la cultura al resto de los barrios pero desde luego Madrid centro est\u00e1 mucho peor para los ni\u00f1os que cualquier otro barrio que tiene el parque en condiciones y polideportivo en el centro no hay nada de eso. Los pocos polideportivos que hay est\u00e1n masificados y es imposible entrar en ellos y los parques son peque\u00f1os y est\u00e1n hechos una m. Tampoco hay ludotecas.",
      "short_text": "De acuerdo con todo menos con el punto 3 est\u00e1 bien llevar la cultura al resto de los barrios pero desde luego Madrid centro est\u00e1 mucho peor para los ni\u00f1os que cualquier otro barrio que tiene el parque..."
    },
    {
      "name": "181034",
      "children": [
        {
          "name": "181453",
          "value": 100,
          "text": "Ya hay propuesta para sustituir el bal\u00f3n por otros juegos.",
          "short_text": "Ya hay propuesta para sustituir el bal\u00f3n por otros juegos."
        }
      ],
      "text": "Aunque mi recuerdo de infancia es jugando el la calle con mis amigos y respetando a mis vecinos con la supervisor constante de mis padres. Ahora sufro una constante molestia de balonazos contra la fachada de mi domicilio. Me parece perfecto vuestra propuesta, siempre y cuando so suponga un prejuicio para otros. Gracias.",
      "short_text": "Aunque mi recuerdo de infancia es jugando el la calle con mis amigos y respetando a mis vecinos con la supervisor constante de mis padres. Ahora sufro una constante molestia de balonazos contra la fac..."
    },
    {
      "name": "181038",
      "value": 100,
      "text": "Es muy importante y necesario que los ni\u00f1os puedan jugar en buenas y seguras condiciones en espacios p\u00fablicos.",
      "short_text": "Es muy importante y necesario que los ni\u00f1os puedan jugar en buenas y seguras condiciones en espacios p\u00fablicos."
    },
    {
      "name": "181051",
      "value": 100,
      "text": "Abrir los patios de colegios e institutos para que puedan jugar los ni\u00f1os.",
      "short_text": "Abrir los patios de colegios e institutos para que puedan jugar los ni\u00f1os."
    },
    {
      "name": "181071",
      "children": [
        {
          "name": "181444",
          "value": 100,
          "text": "Empecemos ahora por los espacios. Cuando haya espacios suficientes, se podr\u00e1n implementar programas de educaci\u00f3n y conciliaci\u00f3n.",
          "short_text": "Empecemos ahora por los espacios. Cuando haya espacios suficientes, se podr\u00e1n implementar programas de educaci\u00f3n y conciliaci\u00f3n."
        },
        {
          "name": "181566",
          "value": 100,
          "text": "Pues estar\u00eda bien, pero a nivel local eso es algo que se escapa un poco, es m\u00e1s a nivel estatal y autonomico por medio de politicas p\u00fablicas que son quienes ostentan esas funciones. Al ayuntamiento, podemos pedirle infraestructuras, urbanismo concienciado. No crees?.",
          "short_text": "Pues estar\u00eda bien, pero a nivel local eso es algo que se escapa un poco, es m\u00e1s a nivel estatal y autonomico por medio de politicas p\u00fablicas que son quienes ostentan esas funciones. Al ayuntamiento, p..."
        }
      ],
      "text": "Molar\u00eda m\u00e1s ir al grano: conciliaci\u00f3n real para los padres, un sistema educativo m\u00e1s eficaz en el aula. As\u00ed jugar\u00edan m\u00e1s y mejor nuestros ni\u00f1os. Pero mientras tanto.",
      "short_text": "Molar\u00eda m\u00e1s ir al grano: conciliaci\u00f3n real para los padres, un sistema educativo m\u00e1s eficaz en el aula. As\u00ed jugar\u00edan m\u00e1s y mejor nuestros ni\u00f1os. Pero mientras tanto."
    },
    {
      "name": "181076",
      "value": 100,
      "text": "Solo comento estupendo por estas iniciativas.",
      "short_text": "Solo comento estupendo por estas iniciativas."
    },
    {
      "name": "181103",
      "children": [
        {
          "name": "181452",
          "value": 100,
          "text": "Una vez aprobada esta propuesta, ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil implementar ideas como la tuya. Eso s\u00ed, tendr\u00edan que implicarse las madres y padres de la zona para que esos espacios sirvan para lo que t\u00fa propones.",
          "short_text": "Una vez aprobada esta propuesta, ser\u00e1 m\u00e1s f\u00e1cil implementar ideas como la tuya. Eso s\u00ed, tendr\u00edan que implicarse las madres y padres de la zona para que esos espacios sirvan para lo que t\u00fa propones."
        }
      ],
      "text": "Me gusta mucho esta propuesta. Solo como idea extra: En Ginebra, los patios de los colegios estaban reformados y se dejaban abiertos para que jugaran los ni\u00f1os por la tarde y el fin de semana. Estaba genial en los barrios donde no hab\u00eda parques cerca. Eso s\u00ed, sin vigilancia y responsabilidad de todos que se cuide. Igual se puede empezar mejorando y utilizando lo que ya tenemos.",
      "short_text": "Me gusta mucho esta propuesta. Solo como idea extra: En Ginebra, los patios de los colegios estaban reformados y se dejaban abiertos para que jugaran los ni\u00f1os por la tarde y el fin de semana. Estaba..."
    },
    {
      "name": "181130",
      "value": 100,
      "text": "Para los que fuimos padres en otros tiempos no muy lejanos con ciertas carencias en cuanto a este proyecto se refiere y camino de ser alg\u00fan d\u00eda abuelos que ns permita llevar a nuestros nietos a dichos espacios de juego, apuesto por dicho proyecto, apostar por la infancia es apostar por el futuro de la ciudad, de las personas, nos hace ser m\u00e1s sociables.",
      "short_text": "Para los que fuimos padres en otros tiempos no muy lejanos con ciertas carencias en cuanto a este proyecto se refiere y camino de ser alg\u00fan d\u00eda abuelos que ns permita llevar a nuestros nietos a dichos..."
    },
    {
      "name": "181135",
      "children": [
        {
          "name": "181498",
          "children": [
            {
              "name": "198013",
              "value": 100,
              "text": "Si hablas de Berl\u00edn o de Londres, me lo pones a huevo, si hay parques y espacios verdes sobre todo en Berl\u00edn, y de gran magnitud son espacios amplios donde realizar actividades sin molestar ni entorpecer a los residentes, patinar, jugar al f\u00fatbol, etc. Pero columpios y toboganes no es que tengan muchos que es en mayor parte lo que se pide, lo que hay ya es un espacio verde, y tanto en Londres como Berlin, ya sea en hyde park donde si hay columpios pero pocos los necesarios para cubrir la necesidad, o el aeropuerto de tempelhof en Berl\u00edn reconvertido en parque donde no hay ni un columpio, pero son extensiones amplias que si permiten la realizaci\u00f3n de actividades de ocio. Vamos que en estas dos ciudades que nombras no hay casi ning\u00fan columpio en resumidas cuentas, si hay espacios verdes amplios, pero columpios los justos y necesarios.",
              "short_text": "Si hablas de Berl\u00edn o de Londres, me lo pones a huevo, si hay parques y espacios verdes sobre todo en Berl\u00edn, y de gran magnitud son espacios amplios donde realizar actividades sin molestar ni entorpe..."
            },
            {
              "name": "198025",
              "value": 100,
              "text": "La propuesta ha surgido porque unos padres gandules que tienen al lado uno de los parques m\u00e1s grandes de Madrid con miles de columpios y espacios verdes como es el Retiro, o miles de parques con columpios como el parque de eva duarte de per\u00f3n en manuel becerra, el parque de la fuente del berro, La chavi, Felipe II Jardines de Gregorio Ord\u00f3\u00f1ez, calle del Pilar de Zaragoza, 96 y muchos otros, pues resulta que estos padres tienen mucho m\u00e1s cerca la calle alc\u00e1ntara debajo de su puerta y no les apetece caminar ni moverse mucho, se lo digo porque no hace tanto que era un chaval y soy del barrio y ya le digo yo que no faltan parques, y el mejor lo tienen caminando 4 calles, Alc\u00e1ntara con Alcal\u00e1, Narv\u00e1ez con Odonell y voila el Retiro. Y si no quieren caminar tanto tienen otras opciones con espacios mucho m\u00e1s amplios y adecuados, esta propuesta no hubiese ni surgido si no se hubiese construido un espacio verde en esa ubicaci\u00f3n, si antes no hab\u00eda quejas porque las hay ahora.",
              "short_text": "La propuesta ha surgido porque unos padres gandules que tienen al lado uno de los parques m\u00e1s grandes de Madrid con miles de columpios y espacios verdes como es el Retiro, o miles de parques con colum..."
            }
          ],
          "text": "Tampoco lo son Berl\u00edn, Londres, Dubl\u00edn o Boston, por poner algunos ejemplos de ciudades que contemplan el Derecho a jugar dentro de sus regulaciones y pol\u00edticas sociales. Los niveles aceptables de cantidad y calidad de espacios de juego en una ciudad han de ser calculados con sistemas de medici\u00f3n objetivos e independientes a los intereses de los partidos en turno. Pero en cualquier caso, que una propuesta como esta haya surgido indica que existe una necesidad no cubierta para parte de la poblaci\u00f3n de Madrid.",
          "short_text": "Tampoco lo son Berl\u00edn, Londres, Dubl\u00edn o Boston, por poner algunos ejemplos de ciudades que contemplan el Derecho a jugar dentro de sus regulaciones y pol\u00edticas sociales. Los niveles aceptables de can..."
        }
      ],
      "text": "Esto no es un pueblo, ya hay suficientes parques y espacios para que los ni\u00f1os puedan jugar.",
      "short_text": "Esto no es un pueblo, ya hay suficientes parques y espacios para que los ni\u00f1os puedan jugar."
    },
    {
      "name": "181154",
      "children": [
        {
          "name": "181451",
          "value": 100,
          "text": "Si se aprueba esta propuesta, va a ser m\u00e1s dif\u00edcil que ocurran estas cosas. Si se llenan las plazas de ni\u00f1os y ni\u00f1as jugando, va a ser m\u00e1s f\u00e1cil que desaparezcan las conductas que comentas.",
          "short_text": "Si se aprueba esta propuesta, va a ser m\u00e1s dif\u00edcil que ocurran estas cosas. Si se llenan las plazas de ni\u00f1os y ni\u00f1as jugando, va a ser m\u00e1s f\u00e1cil que desaparezcan las conductas que comentas."
        },
        {
          "name": "181659",
          "value": 100,
          "text": "Ya se esta formando el grupo de trabajo para la zona de carabanchel. Queremos difundir la propuesta por los barrios para que sea una realidad. Si estas interesado en participar ponte en contacto con nosotros a traves de nuestra pagina de Facebook: Juntos tenemos m\u00e1s fuerza.",
          "short_text": "Ya se esta formando el grupo de trabajo para la zona de carabanchel. Queremos difundir la propuesta por los barrios para que sea una realidad. Si estas interesado en participar ponte en contacto con n..."
        }
      ],
      "text": "Que se cuiden los espacios de los ni\u00f1os que no juegan por estar insalubres y ocupados por yonkis borrachos etc. Bebiendo cervezas dejando los vidrios, con el consiguiente peligro para los ni\u00f1os y las personas mayores en concreto el parque de la calle Federico Grases con Aliseda en el distrito de Carabanchel que tomen conciencia en el Ayuntamiento.",
      "short_text": "Que se cuiden los espacios de los ni\u00f1os que no juegan por estar insalubres y ocupados por yonkis borrachos etc. Bebiendo cervezas dejando los vidrios, con el consiguiente peligro para los ni\u00f1os y las..."
    },
    {
      "name": "181160",
      "children": [
        {
          "name": "181450",
          "value": 100,
          "text": "Esto ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil de conseguir si se llega a aprobar esta propuesta.",
          "short_text": "Esto ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil de conseguir si se llega a aprobar esta propuesta."
        }
      ],
      "text": "Prohibir las Terrazas de Veladores junto a los parque Infantiles son para jugar, no para ver a la gente bebiendo fumando y tirando las colillas en los parques.",
      "short_text": "Prohibir las Terrazas de Veladores junto a los parque Infantiles son para jugar, no para ver a la gente bebiendo fumando y tirando las colillas en los parques."
    },
    {
      "name": "181197",
      "children": [
        {
          "name": "181449",
          "value": 100,
          "text": "Sobre la reducci\u00f3n de tr\u00e1fico en el centro, creo que ya sabes que hay una iniciativa que se ha puesto recientemente en marcha. Las ayudas a j\u00f3venes para tener hijos no est\u00e1 dentro del \u00e1mbito de esta propuesta. Pero, para quienes tienen ya hijos, esta propuesta les va a venir realmente bien tanto si viven en el centro como en la periferia de Madrid.",
          "short_text": "Sobre la reducci\u00f3n de tr\u00e1fico en el centro, creo que ya sabes que hay una iniciativa que se ha puesto recientemente en marcha. Las ayudas a j\u00f3venes para tener hijos no est\u00e1 dentro del \u00e1mbito de esta p..."
        }
      ],
      "text": "Esto est\u00e1 muy bien, siempre que se tengan en cuenta otros factores. Primero, ayudas a los j\u00f3venes para que puedan tener hijos \u00bfno es pat\u00e9tico ver a los pol\u00edticos quejarse de esto, cuando llevan d\u00e9cadas sin hacer propuestas al respecto? y luego, m\u00e1s en el tema, dedicar m\u00e1s espacio de zonas verdes en el centro, que apenas hay, y por supuesto, una dr\u00e1stica reducci\u00f3n del tr\u00e1fico en el mismo. \u00bftenemos que resignarnos que nuestros hijos est\u00e9n jugando en parques min\u00fasculos rodeados de coches, contaminaci\u00f3n y ruidos, solo porque a la derecha ppciudadanos les da igual el medio ambiente, y son incapaces de asumir que el centro de las ciudades deben ser cada vez m\u00e1s verdes y m\u00e1s restrictivos para el tr\u00e1fico? \u00a1que esto lleva haci\u00e9ndose en Europa d\u00e9cadas, y all\u00ed no montan los poyos que la derecha, tan pat\u00e9ticamente, suele montar!.",
      "short_text": "Esto est\u00e1 muy bien, siempre que se tengan en cuenta otros factores. Primero, ayudas a los j\u00f3venes para que puedan tener hijos \u00bfno es pat\u00e9tico ver a los pol\u00edticos quejarse de esto, cuando llevan d\u00e9cada..."
    },
    {
      "name": "181243",
      "children": [
        {
          "name": "181448",
          "value": 100,
          "text": "S\u00e9 que ya hay un grupo de trabajo en Vallecas. Es solo cuesti\u00f3n de tiempo que contacten contigo. De todas, formas puedes ponerte en contacto con nosotros y vamos uniendo fuerzas.",
          "short_text": "S\u00e9 que ya hay un grupo de trabajo en Vallecas. Es solo cuesti\u00f3n de tiempo que contacten contigo. De todas, formas puedes ponerte en contacto con nosotros y vamos uniendo fuerzas."
        },
        {
          "name": "181658",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook: Puedes participar en el grupo de tu distrito y as\u00ed conseguir mucho m\u00e1s.",
          "short_text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00ed..."
        }
      ],
      "text": "Vot\u00e9, difund\u00ed y apoyar\u00e9 esta propuesta. Pero por favor, que sea en todo Madrid, no s\u00f3lo en la almendra central. Desde que fuimos expulsados del centro por la subida de alquileres, much\u00edsimas fam\u00edlias nos hemos ido a vivir a barrios perif\u00e9ricos, Vallecas, Carabanchel. No os olvid\u00e9is de nosotros. Nos falta mucha inversi\u00f3n en estas zonas.",
      "short_text": "Vot\u00e9, difund\u00ed y apoyar\u00e9 esta propuesta. Pero por favor, que sea en todo Madrid, no s\u00f3lo en la almendra central. Desde que fuimos expulsados del centro por la subida de alquileres, much\u00edsimas fam\u00edlias..."
    },
    {
      "name": "181246",
      "children": [
        {
          "name": "181447",
          "value": 100,
          "text": "Ahora estamos haciendo campa\u00f1a por los barrios. Si tienes inter\u00e9s en hacer algo en Carabanchel, ponte en contacto con nosotros y lo vamos viendo.",
          "short_text": "Ahora estamos haciendo campa\u00f1a por los barrios. Si tienes inter\u00e9s en hacer algo en Carabanchel, ponte en contacto con nosotros y lo vamos viendo."
        },
        {
          "name": "181657",
          "value": 100,
          "text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00eda web es aun un limite importante para mucha gente que no esta inscrita. Quieres colaborar? Ponte en contacto a traves de nuestra pagina de Facebook: .",
          "short_text": "Hola! Yo soy del Ensanche de vallecas y hay gente de Carabanchel y de practicamente todos los distritos, pero hace falta m\u00e1s gente para conseguir todas las firmas que necesitamos porque la recogida v\u00ed..."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo y muy a favor de este proyecto. Es necesario para que Madrid deje de ser un lugar tan hostil para la crianza. Eso s\u00ed, para toda la ciudad, no os olvid\u00e9is de barrios m\u00e1s perif\u00e9ricos. Much\u00edsimas fam\u00edlias hemos aterrizado en Carabanchel en los \u00faltimos tiempos y las infraestructuras, los parques, las calles est\u00e1n abandonad\u00edsimas. Aqu\u00ed tambi\u00e9n queremos que llegue el Madrid m\u00e1s amigable con la infancia!.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo y muy a favor de este proyecto. Es necesario para que Madrid deje de ser un lugar tan hostil para la crianza. Eso s\u00ed, para toda la ciudad, no os olvid\u00e9is de barrios m\u00e1s perif\u00e9ric..."
    },
    {
      "name": "181277",
      "value": 100,
      "text": "Igual techado para bancos p\u00fablicos anti-lluvias.",
      "short_text": "Igual techado para bancos p\u00fablicos anti-lluvias."
    },
    {
      "name": "181322",
      "value": 100,
      "text": "Genial propuesta!.",
      "short_text": "Genial propuesta!."
    },
    {
      "name": "181565",
      "value": 100,
      "text": "Es urgente que esta propuesta salga adelante antes de que esta propuesta caduque. 1 - Reducir de 27000 a 10000 apoyos el l\u00edmite actual para pasar a la fase de votac. 160 apoyos si bien ha habido una reducci\u00f3n del 2 al 1 esta ha atendido m\u00e1s bien a otros criterios es decir al grupo Ciudadanos y tampoco vendr\u00eda mal. - Que no se puedan borrar propuestas superiores al a\u00f1o con m\u00e1s de 100 apoyos. 99 apoyos - Reapertura de una propuesta ya archivada. 7 apoyos y en general, todos los madrile\u00f1os nos beneficiar\u00edamos de: Recopilaci\u00f3n de Propuestas relativas a Mejora de la Administraci\u00f3n de la web 1 Recopilaci\u00f3n de Propuestas relativas a Mejora de la Administraci\u00f3n de la web 2.",
      "short_text": "Es urgente que esta propuesta salga adelante antes de que esta propuesta caduque. 1 - Reducir de 27000 a 10000 apoyos el l\u00edmite actual para pasar a la fase de votac. 160 apoyos si bien ha habido una r..."
    },
    {
      "name": "181672",
      "value": 100,
      "text": "A ver si es verdad que la participaci\u00f3n ciudadana sirve de algo, por fin.",
      "short_text": "A ver si es verdad que la participaci\u00f3n ciudadana sirve de algo, por fin."
    },
    {
      "name": "181946",
      "value": 100,
      "text": "No olvidarse de los adolescentes y j\u00f3venes, que han y est\u00e1n pasado todos estos a\u00f1os de crisis sin todas estas cosas que aqu\u00ed se presentan y muchas otras carencias. Apoyo la propuesta, por supuesto.",
      "short_text": "No olvidarse de los adolescentes y j\u00f3venes, que han y est\u00e1n pasado todos estos a\u00f1os de crisis sin todas estas cosas que aqu\u00ed se presentan y muchas otras carencias. Apoyo la propuesta, por supuesto."
    },
    {
      "name": "181951",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una propuesta interesante. Me gustar\u00eda compartir con vosotros esta iniciativa: .",
      "short_text": "Me parece una propuesta interesante. Me gustar\u00eda compartir con vosotros esta iniciativa: ."
    },
    {
      "name": "182097",
      "value": 100,
      "text": "El parque situado en el auditorio del ensanche de vallecas reci\u00e9n reformado deja sin posibilidad de jugar a menores de 4 a\u00f1os cuando antes de la reforma si pod\u00edan. Se han quitado los elementos peque\u00f1os por un \u00fanico de gran tama\u00f1o lo que deja a muchos ni\u00f1os sin posibilidad. Mi hija de dos a\u00f1os pod\u00eda columpiarse, pod\u00eda subir y bajar del tobog\u00e1n sin riesgo y bajo mi supervisi\u00f3n. Ahora ella no puede sola y debido a la altura de este elemento yo de estatura normal no puedo ayudarla con lo que. Hasta dentro de casi dos a\u00f1os se queda sin parque. No me parece normal.",
      "short_text": "El parque situado en el auditorio del ensanche de vallecas reci\u00e9n reformado deja sin posibilidad de jugar a menores de 4 a\u00f1os cuando antes de la reforma si pod\u00edan. Se han quitado los elementos peque\u00f1o..."
    },
    {
      "name": "182351",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una propuesta fantastica a ver si renuevan los columpios de la zona este de Sanchinarro que est\u00e1n destrozados, con astillas y hay parques que no tienen ni una triste sombra en la zona de columpios.",
      "short_text": "Me parece una propuesta fantastica a ver si renuevan los columpios de la zona este de Sanchinarro que est\u00e1n destrozados, con astillas y hay parques que no tienen ni una triste sombra en la zona de col..."
    },
    {
      "name": "182836",
      "value": 100,
      "text": "Una idea genial, pero por favor que tambi\u00e9n se piense en los adolescentes y en los j\u00f3venes, si ellos tienen d\u00f3nde poder estar entretenidos, no perder\u00e1n el tiempo haciendo botell\u00f3n, fumando o simplemente perdiendo el tiempo, creo que todo los que se invierta en nuestros j\u00f3venes e infantes para que cultiven su tiempo libre, nos repercutir\u00e1 a todxs en el futuro. Gracias por la idea.",
      "short_text": "Una idea genial, pero por favor que tambi\u00e9n se piense en los adolescentes y en los j\u00f3venes, si ellos tienen d\u00f3nde poder estar entretenidos, no perder\u00e1n el tiempo haciendo botell\u00f3n, fumando o simplemen..."
    },
    {
      "name": "182957",
      "value": 100,
      "text": "Me encanta la propuesta! Muchas gracias! A\u00f1adiria que faltan zonas donde poder jugar con agua peque\u00f1as piscinas en parques en una ciudad muy seca y con bastante calor en verano. De nuevo, gracias.",
      "short_text": "Me encanta la propuesta! Muchas gracias! A\u00f1adiria que faltan zonas donde poder jugar con agua peque\u00f1as piscinas en parques en una ciudad muy seca y con bastante calor en verano. De nuevo, gracias."
    },
    {
      "name": "183899",
      "value": 100,
      "text": "Es necesario limitar el tr\u00e1fico en m\u00e1s areas de la ciudad, no solo en el centro. Estas propuestas proponen \u00e1reas de preferencia residencial y peatonalizaciones que necesitan tu apoyo: .",
      "short_text": "Es necesario limitar el tr\u00e1fico en m\u00e1s areas de la ciudad, no solo en el centro. Estas propuestas proponen \u00e1reas de preferencia residencial y peatonalizaciones que necesitan tu apoyo: ."
    },
    {
      "name": "183962",
      "value": 100,
      "text": "Por supuesto apoyo esta propuesta. Pero por favor, a\u00f1adir\u00eda cambiar los suelosnde arena de los parques por suelos de caucho Mucho m\u00e1s higi\u00e9nicos y utilizables a\u00fan cuando llueve!.",
      "short_text": "Por supuesto apoyo esta propuesta. Pero por favor, a\u00f1adir\u00eda cambiar los suelosnde arena de los parques por suelos de caucho Mucho m\u00e1s higi\u00e9nicos y utilizables a\u00fan cuando llueve!."
    },
    {
      "name": "184681",
      "value": 100,
      "text": "Excelente!.",
      "short_text": "Excelente!."
    },
    {
      "name": "185925",
      "value": 100,
      "text": "Adem\u00e1s hay que dotar all\u00e1 donde sea posible de zonas caninas.",
      "short_text": "Adem\u00e1s hay que dotar all\u00e1 donde sea posible de zonas caninas."
    },
    {
      "name": "187571",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos.",
      "short_text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos."
    },
    {
      "name": "188983",
      "value": 100,
      "text": "Aplaudo la propuesta en favor de la creaci\u00f3n de ciudades conscientes del cuidado de la infancia. En Fuencarral estamos propulsando una iniciativa dirigida a la creaci\u00f3n de espacios donde los ni\u00f1os puedas jugar: .",
      "short_text": "Aplaudo la propuesta en favor de la creaci\u00f3n de ciudades conscientes del cuidado de la infancia. En Fuencarral estamos propulsando una iniciativa dirigida a la creaci\u00f3n de espacios donde los ni\u00f1os pue..."
    },
    {
      "name": "189339",
      "value": 100,
      "text": "Una propuesta llena de amor y eso siempre es bueno. Enhorabuena y suerte. Con ella todos ganamos.",
      "short_text": "Una propuesta llena de amor y eso siempre es bueno. Enhorabuena y suerte. Con ella todos ganamos."
    },
    {
      "name": "191282",
      "value": 100,
      "text": "En mi barrio hay una peque\u00f1a plaza con un parque infantil rodeado de borrachos y traficantes a todas horas del d\u00eda y de la noche. Bebiendo, fumando, gritando, cagando y meando, pele\u00e1ndose, rompiendo cristales. La polic\u00eda municipal y la nacional van cuando se les llama, pero al d\u00eda siguiente vuelve a la carga. El problema es que la concejala del distrito de Tetu\u00e1n niega que en el barrio haya problemas de convivencia y as\u00ed nos va. Seguro que la se\u00f1ora no pisa mucho el barrio.",
      "short_text": "En mi barrio hay una peque\u00f1a plaza con un parque infantil rodeado de borrachos y traficantes a todas horas del d\u00eda y de la noche. Bebiendo, fumando, gritando, cagando y meando, pele\u00e1ndose, rompiendo c..."
    },
    {
      "name": "192520",
      "value": 100,
      "text": "Ojal\u00e1 pudiera votar. Aunque no estoy empadronada en Madrid, paso mucho tiempo con mi hijo de 2 en la ciudad y ser\u00eda maravilloso encontrar un Madrid mejor. Ojal\u00e1 esto suceda.",
      "short_text": "Ojal\u00e1 pudiera votar. Aunque no estoy empadronada en Madrid, paso mucho tiempo con mi hijo de 2 en la ciudad y ser\u00eda maravilloso encontrar un Madrid mejor. Ojal\u00e1 esto suceda."
    },
    {
      "name": "192907",
      "value": 100,
      "text": "Por supuesto que apoyo vuestra propuesta. Una ciudad m\u00e1s habitable por la m\u00e1s peque\u00f1os lleva consigo m\u00e1s socializaci\u00f3n de los mayores, menor n\u00famero de coches, menos contaminaci\u00f3n, menos ruido y una ciudad m\u00e1s humana en definitiva. Mi propuesta de cambiar la zona donde se situa la Junta Municipal de Hortaleza va en ese camino, con la construcci\u00f3n de un parque infantil de referencia en el barrio en esa parcela, totalmente olvidada para uso y disfrute de los ciudadanos.",
      "short_text": "Por supuesto que apoyo vuestra propuesta. Una ciudad m\u00e1s habitable por la m\u00e1s peque\u00f1os lleva consigo m\u00e1s socializaci\u00f3n de los mayores, menor n\u00famero de coches, menos contaminaci\u00f3n, menos ruido y una ci..."
    },
    {
      "name": "195069",
      "value": 100,
      "text": "Si! completamente de acuerdo con tu propuesta. Puedes ayudarme a apoyar y difundir la mia? es esta: .",
      "short_text": "Si! completamente de acuerdo con tu propuesta. Puedes ayudarme a apoyar y difundir la mia? es esta: ."
    },
    {
      "name": "195822",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos.",
      "short_text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos."
    },
    {
      "name": "196322",
      "value": 100,
      "text": "Me gusta tu propuesta me gustar\u00eda que viese la m\u00eda muy necesaria en la zona, gracias.",
      "short_text": "Me gusta tu propuesta me gustar\u00eda que viese la m\u00eda muy necesaria en la zona, gracias."
    },
    {
      "name": "196572",
      "value": 100,
      "text": "He apoyado esta propuesta que pone que es para toda la ciudad pero ahora no me deja apoyar a otras de mi distrito. Sale una ventana diciendo que si voto ya no podr\u00e9 cambiar de distrito. \u00bfAlguien me echa un cable? Gracias de antemano.",
      "short_text": "He apoyado esta propuesta que pone que es para toda la ciudad pero ahora no me deja apoyar a otras de mi distrito. Sale una ventana diciendo que si voto ya no podr\u00e9 cambiar de distrito. \u00bfAlguien me ec..."
    },
    {
      "name": "196779",
      "value": 100,
      "text": "Casi todos mis amigos que han tenido hijos se han marchado de Madrid, si la cosa no cambia nosotros tambi\u00e9n nos iremos a vivir fuera con los peques. Da asco esta contaminaci\u00f3n y los parques llenos de cacas de perro. Etc. Etc.",
      "short_text": "Casi todos mis amigos que han tenido hijos se han marchado de Madrid, si la cosa no cambia nosotros tambi\u00e9n nos iremos a vivir fuera con los peques. Da asco esta contaminaci\u00f3n y los parques llenos de..."
    },
    {
      "name": "198040",
      "value": 100,
      "text": "De esta propuesta me parece muy bien lo de mantener los parques limpios, cuidados, bonitos, con buenas instalaciones, yo he sido chaval hasta no hace tanto tiempo, me he criado aqu\u00ed en Madrid y en un pueblo, y me parecen muy bien los espacios verdes cuidados pero de ah\u00ed, a suprimirlos y poner columpios por todos los sitios los cuales aunque divertidos son horrorosos que se haga como en otras ciudades europeas v\u00e9ase Berl\u00edn o v\u00e9ase Londres, grandes espacios verdes o amplios y bonitos hyde park, tempelhof, el retiro, felipe II etc. Donde se pueda hacer alg\u00fan tipo de deporte o tengan vida propia pero de ah\u00ed a poner columpios por todas partes no me parece bien restar amplitud, luz, vida y espacio. Tambi\u00e9n hay que conocer que Madrid ha ido creciendo y no es lo mismo que un pueblo, es una ciudad con tr\u00e1fico, grande y con mucha gente, las calles de una ciudad pueden llegar a resultar peligrosas para cualquier ni\u00f1o, eso aqu\u00ed en Madrid y en cualquier otra ciudad grande.",
      "short_text": "De esta propuesta me parece muy bien lo de mantener los parques limpios, cuidados, bonitos, con buenas instalaciones, yo he sido chaval hasta no hace tanto tiempo, me he criado aqu\u00ed en Madrid y en un..."
    },
    {
      "name": "199800",
      "value": 100,
      "text": "Completamente de acuerdo, pero que no se haga esperar. Mucho se propone pero poco se realiza.",
      "short_text": "Completamente de acuerdo, pero que no se haga esperar. Mucho se propone pero poco se realiza."
    },
    {
      "name": "199850",
      "value": 100,
      "text": "Propuesta Interesante. La he apoyado y ojal\u00e1 salga. Pero habr\u00eda que empezar por cuidar los parque que ya tenemos. Soy incapaz de jugar con mi hijo en el parque sin pisar una caca de perro, o sin que se nos acerque un perro suelto, algunos ppp, sueltos en horario en que no pueden estarlo. Y ojo que me encantan los perros. Solo quiero decir que antes de crear nuevas zonas de juego deber\u00edamos cuidar un poco mejor las que ya tenemos.",
      "short_text": "Propuesta Interesante. La he apoyado y ojal\u00e1 salga. Pero habr\u00eda que empezar por cuidar los parque que ya tenemos. Soy incapaz de jugar con mi hijo en el parque sin pisar una caca de perro, o sin que s..."
    },
    {
      "name": "202222",
      "value": 100,
      "text": "Por un juego en la calle, con libertad para los menores y con seguridad para ellos. Para que puedan correr saltar y relacionarse entre ellos con libertad. Genial propuesta.",
      "short_text": "Por un juego en la calle, con libertad para los menores y con seguridad para ellos. Para que puedan correr saltar y relacionarse entre ellos con libertad. Genial propuesta."
    }
  ],
  "text": "Derecho a jugar: para un Madrid m\u00e1s amigable con la infancia. Queremos mejorar los espacios p\u00fablicos para que puedan jugar ni\u00f1os y ni\u00f1as. Proponemos parques limpios, creativos, volver a jugar en plazas y calles como antes y crear red de ludotecas p\u00fablicas. Los ni\u00f1os y las ni\u00f1as necesitan tiempo y espacios para jugar. Jugar no es un lujo, es una necesidad Kay Redfield. Jugar es fundamental para la salud, el desarrollo y el bienestar de los ni\u00f1os y\u00a0ni\u00f1as. Jugar es un derecho estipulado por la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o de las Naciones Unidas art 31 sin embargo, es uno de los m\u00e1s olvidados y desatendidos. Hoy en d\u00eda los ni\u00f1os y ni\u00f1as juegan la mitad del tiempo de lo que jugaban sus padres a su edad, con consecuencias en su salud f\u00edsica y mental. Por todo ello, proponemos estas medidas concretas para garantizar el derecho a jugar en Madrid. Jugar al aire libre En parques, plazas, calles y patios jugar bajo techo derecho al juego para todas y todos.",
  "short_text": "Derecho a jugar: para un Madrid m\u00e1s amigable con la infancia. Queremos mejorar los espacios p\u00fablicos para que puedan jugar ni\u00f1os y ni\u00f1as. Proponemos parques limpios, creativos, volver a jugar en plaza..."
}