{
  "name": "23131",
  "children": [
    {
      "name": "178695",
      "children": [
        {
          "name": "178722",
          "value": 100,
          "text": "Bueno, el anterior gobierno lo hizo por postureo, ahora parece que se lo toman m\u00e1s en serio. Y lo cierto es que Bicimad ha ayudado a que los conductores est\u00e9n un poco m\u00e1s concienciados. Un amigo, que siempre va en bicicleta, dice que ha notado una enorme diferencia de respeto desde que sali\u00f3 lo de Bicimad.",
          "short_text": "Bueno, el anterior gobierno lo hizo por postureo, ahora parece que se lo toman m\u00e1s en serio. Y lo cierto es que Bicimad ha ayudado a que los conductores est\u00e9n un poco m\u00e1s concienciados. Un amigo, que..."
        },
        {
          "name": "179549",
          "children": [
            {
              "name": "184475",
              "value": 100,
              "text": "Totalmente de acuerdo contigo si no hubiera que sacas una tarjetita aparte del abono transporte mucha gente m\u00e1s lo utilizar\u00eda.",
              "short_text": "Totalmente de acuerdo contigo si no hubiera que sacas una tarjetita aparte del abono transporte mucha gente m\u00e1s lo utilizar\u00eda."
            }
          ],
          "text": "Acabo de darme de baja de la tarjeta de bicimad hace poco. Si con el abono estuviera incluida, ser\u00eda un gran avance.",
          "short_text": "Acabo de darme de baja de la tarjeta de bicimad hace poco. Si con el abono estuviera incluida, ser\u00eda un gran avance."
        }
      ],
      "text": "Buena propuesta Jos\u00e9 Manuel, pero en Madrid es muy dif\u00edcil La gente adora a su coche por encima de todas las cosas y bajar a la gente del coche es una cosa como que te toque la primitiva. Pero creo que la bicicleta puede fomentar una ciudad m\u00e1s saludable y cambiar radicalmente Madrid. Al menos el Ayuntamiento ha dado algunos pasos para fomentar la bicicleta pero por ejemplo bicimad que se vendi\u00f3 como que iba a ser una tarjeta \u00fanica finalmente si quieres usar una bicicleta tambi\u00e9n tienes que darte de alta y no s\u00e9 cu\u00e1ntas historias con lo cual no es tan sencillo Tarjeta \u00danica de bicimad significar\u00eda que con el mismo abono transporte puedes ir pasar tu tarjeta por un totem y coger una bicicleta as\u00ed de sencillo y la bicicleta desde luego ha cambiado bastante la imagen de la ciudad aunque muy t\u00edmidamente. Ojal\u00e1 el Ayuntamiento siga fomentando la bicicleta con algunas medidas c\u00f3mo desgravaciones fiscales para el que deja el coche en casa teletrabajo etc.",
      "short_text": "Buena propuesta Jos\u00e9 Manuel, pero en Madrid es muy dif\u00edcil La gente adora a su coche por encima de todas las cosas y bajar a la gente del coche es una cosa como que te toque la primitiva. Pero creo qu..."
    },
    {
      "name": "179542",
      "children": [
        {
          "name": "185128",
          "children": [
            {
              "name": "199525",
              "value": 100,
              "text": "Ojal\u00e1.",
              "short_text": "Ojal\u00e1."
            }
          ],
          "text": "Que sea as\u00ed ahora no significa que tenga que seguir siendo as\u00ed siempre. La educaci\u00f3n lo es todo y la movilidad en este tipo de ciudades necesita de un cambio inminente. No es sostenible seguir as\u00ed.",
          "short_text": "Que sea as\u00ed ahora no significa que tenga que seguir siendo as\u00ed siempre. La educaci\u00f3n lo es todo y la movilidad en este tipo de ciudades necesita de un cambio inminente. No es sostenible seguir as\u00ed."
        }
      ],
      "text": "Tienes buena intenci\u00f3n, pero culturalmente aqu\u00ed es muy dif\u00edcil. En Madrid la gente conduce como si estuvieran en Mad Max. Y los profesionales del volante no entienden de otra prioridad que no sea la suya.",
      "short_text": "Tienes buena intenci\u00f3n, pero culturalmente aqu\u00ed es muy dif\u00edcil. En Madrid la gente conduce como si estuvieran en Mad Max. Y los profesionales del volante no entienden de otra prioridad que no sea la s..."
    },
    {
      "name": "179652",
      "children": [
        {
          "name": "179827",
          "children": [
            {
              "name": "179828",
              "children": [
                {
                  "name": "200123",
                  "children": [
                    {
                      "name": "204341",
                      "value": 100,
                      "text": "En Tenerife hay m\u00e1s coches que habitantes.",
                      "short_text": "En Tenerife hay m\u00e1s coches que habitantes."
                    }
                  ],
                  "text": "Que ingenuo, m\u00e1s bicicletas que habitantes, que locura. Cada habitante tiene m\u00e1s de una bicicleta, incluyendo los recien nacidos y los ancianos de 91 a\u00f1os, van en bicicleta? No me vale el ejemplo.",
                  "short_text": "Que ingenuo, m\u00e1s bicicletas que habitantes, que locura. Cada habitante tiene m\u00e1s de una bicicleta, incluyendo los recien nacidos y los ancianos de 91 a\u00f1os, van en bicicleta? No me vale el ejemplo."
                }
              ],
              "text": "Holanda es todo un para\u00edso para los ciclistas. Se calcula que hay m\u00e1s de 18 millones de bicicletas en el pa\u00eds, cuando la poblaci\u00f3n actual es de 17 millones de habitantes.",
              "short_text": "Holanda es todo un para\u00edso para los ciclistas. Se calcula que hay m\u00e1s de 18 millones de bicicletas en el pa\u00eds, cuando la poblaci\u00f3n actual es de 17 millones de habitantes."
            },
            {
              "name": "200122",
              "children": [
                {
                  "name": "204342",
                  "value": 100,
                  "text": "\u00bfpor qu\u00e9 no?.",
                  "short_text": "\u00bfpor qu\u00e9 no?."
                }
              ],
              "text": "Holanda no es comparable. No tiene nada que ver.",
              "short_text": "Holanda no es comparable. No tiene nada que ver."
            }
          ],
          "text": "A ver, hay varias cosas ciertas en tu discurso y varias que has llevado a tu terreno. Es cierto que una parte de los ciclistas no respetan nada y van por la acera, en contra direcci\u00f3n y muchas otras cosas peores. Desde mi punto de vista, porque llevamos a\u00f1os, por no decir d\u00e9cadas, utilizando el ciclismo como herramienta pol\u00edtica, creando ineficientes y populistas infraestructuras sin legislar convenientemente. Pero vamos, que ha pasado lo mismo con las cacas de los perros, las basuras de reciclaje y otras muchas cosas. Hay una cosa personal que te quiero remarcar y es que ojito con los peque\u00f1os porcentajes, porque puede que alg\u00fan d\u00eda se vuelvan en tu contra. Primero, en el caso de los ciclistas, te dir\u00eda que en Holanda, por ejemplo, con una buena pol\u00edtica: Me respondo a m\u00ed mismo para continuar por el l\u00edmite de espacio.",
          "short_text": "A ver, hay varias cosas ciertas en tu discurso y varias que has llevado a tu terreno. Es cierto que una parte de los ciclistas no respetan nada y van por la acera, en contra direcci\u00f3n y muchas otras c..."
        },
        {
          "name": "182825",
          "children": [
            {
              "name": "199523",
              "value": 100,
              "text": "Ol\u00e9.",
              "short_text": "Ol\u00e9."
            },
            {
              "name": "200120",
              "value": 100,
              "text": "Ser\u00e1 caso \u00fanico, mayor de 50 y en bicicleta, al igual en lo de respetar las normas. M\u00e1s del 80 no las respeta. Cuando no se pasan el sem\u00e1foro en rojo se suben a la acera y por el paso de peatones cruzan al otro lado, es decir no les para nada.",
              "short_text": "Ser\u00e1 caso \u00fanico, mayor de 50 y en bicicleta, al igual en lo de respetar las normas. M\u00e1s del 80 no las respeta. Cuando no se pasan el sem\u00e1foro en rojo se suben a la acera y por el paso de peatones cruz..."
            }
          ],
          "text": "Lo siento, pero discrepo seriamente. Tengo m\u00e1s de 50 utilizo todos los d\u00edas la bicicleta para ir al trabajo - los de lluvia Voy siempre a pie por la acera, no me salto sem\u00e1foros, en fin intento ser con la bicicleta a\u00fan m\u00e1s c\u00edvico que cuando uso el coche. Por cierto en general no he tenido problemas con los coches. Alg\u00fan tron me he cruzado pero entiendo que no puedo generalizar Es cierto seg\u00fan el Ayun. Madrid BICIMAD tiene una media de 13000 usos al d\u00eda. A los que hay que sumar la gente que va en su propia bicicleta y los que usan otras medios por los carriles habilitados. No somos legi\u00f3n pero. Desde 1-enero hasta octubre 2018 sumamos solo m\u00e1s de 3000000 de viajes. El mundo cambia. La movilidad en las ciudades esta evolucionando, utiliz\u00e1remos m\u00e1s coches compartidos y transporte de 2 ruedas. As\u00ed que me encuentro en posici\u00f3n de preguntarle. \u00bfqu\u00e9 sentido tiene seguir gastando dinero de los pptos en beneficio de un modelo de movilidad caduco y contaminante?.",
          "short_text": "Lo siento, pero discrepo seriamente. Tengo m\u00e1s de 50 utilizo todos los d\u00edas la bicicleta para ir al trabajo - los de lluvia Voy siempre a pie por la acera, no me salto sem\u00e1foros, en fin intento ser co..."
        },
        {
          "name": "185130",
          "children": [
            {
              "name": "200121",
              "value": 100,
              "text": "Invertir m\u00e1s para unos cuantos, no se ha invertido ya demasiado con tanto carril bicicleta?.",
              "short_text": "Invertir m\u00e1s para unos cuantos, no se ha invertido ya demasiado con tanto carril bicicleta?."
            }
          ],
          "text": "Discrepo totalmente. Si no se utiliza m\u00e1s la bicicleta es porque la infraestructura actual es mortal. Arriesgo mi vida cada d\u00eda movi\u00e9ndome en bicicleta por Madrid. Ser\u00e9 valiente. A cada porcentaje de mejora de la infraestructura del carril bicicleta, porcentaje de aumento del uso de la misma. Los n\u00fameros hablan por si solos. Es evidente que como veh\u00edculo hay que respetar las normas de tr\u00e1fico y para eso deber\u00edan hacerse campa\u00f1as de sensibilidad en este aspecto, en las escuelas, distritos, etc. Si se ejecutase un buen plan de movillidad ciclista y se invirtiese todo lo necesario para llevarlo a cabo, el ayuntamiento tendr\u00eda un mes o dos de cr\u00edticas y a partir de ah\u00ed todo ser\u00e1n felicitaciones y agradeciemintos. Carril bicicleta de verdad por todo Madrid ya Mejor\u00e1remos la ciudad y su aire. Mejor\u00e1remos en salud y por tanto ahorr\u00e1remos en sanidad p\u00fablica. Disminuiremos el ruido. Y un largo etc.",
          "short_text": "Discrepo totalmente. Si no se utiliza m\u00e1s la bicicleta es porque la infraestructura actual es mortal. Arriesgo mi vida cada d\u00eda movi\u00e9ndome en bicicleta por Madrid. Ser\u00e9 valiente. A cada porcentaje de..."
        }
      ],
      "text": "Si: - La edad media de los madrile\u00f1os es superior a los 50 a\u00f1os, y la tendencia es al alza -Los usuarios de la bicicleta son menos del 3 de los madrile\u00f1os, d\u00eda de 13000 uso/dia, osea que las usan menos de 7000 personas viajes de ida y vuelta -Hay m\u00e1s de dos accidentes diarios de ciclistas. -Los ciclistas no respetan, ni las m\u00e1s elementales normas de circulaci\u00f3n sem\u00e1foros, direcciones prohibidas, luces, seguros, que en otros pa\u00edses se respetan y se multa. -La velocidad a la que circulan los ciclistas, sobre todo en en cruces de calles y zonas peatonales, es totalmente inapropiada para su seguridad y para los peatones -Son ninis ni luces, ni seguros, impuestos de circulaci\u00f3n, sin casco, con cascos sin normas, sin respeto ni a peatones, \u00bfQu\u00e9 iluminado cree que la bicicleta es la soluci\u00f3n a la movilidad en Madrid? \u00bfen qu\u00e9 criterios objetivos se basa? y \u00bfpor qu\u00e9 se gasta los presupuestos de todos los madrile\u00f1os en beneficio de un 3 \u00bfAlguien me responde?.",
      "short_text": "Si: - La edad media de los madrile\u00f1os es superior a los 50 a\u00f1os, y la tendencia es al alza -Los usuarios de la bicicleta son menos del 3 de los madrile\u00f1os, d\u00eda de 13000 uso/dia, osea que las usan meno..."
    },
    {
      "name": "185129",
      "children": [
        {
          "name": "185353",
          "value": 100,
          "text": "Insisto no es tanto cuesti\u00f3n de carril Bici como de un cambio en la legislaci\u00f3n.",
          "short_text": "Insisto no es tanto cuesti\u00f3n de carril Bici como de un cambio en la legislaci\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "S\u00ed, por favor. Carril bicicleta de verdad por todo Madrid ya Mejor\u00e1remos la ciudad y su aire. Mejor\u00e1remos en salud y por tanto ahorr\u00e1remos en sanidad p\u00fablica. Disminuiremos el ruido. Y un largo etc.",
      "short_text": "S\u00ed, por favor. Carril bicicleta de verdad por todo Madrid ya Mejor\u00e1remos la ciudad y su aire. Mejor\u00e1remos en salud y por tanto ahorr\u00e1remos en sanidad p\u00fablica. Disminuiremos el ruido. Y un largo etc."
    }
  ],
  "text": "Preferencia circulatoria de las bicicletas sobre los coches. Siempre se dice que en Madrid, por calles estrechas, es muy dif\u00edcil implementar carriles bicicleta. En Amsterdam y Holanda en general han solucionado dando preferencia circulatoria sobre los coches. No s\u00e9 si puede corresponder al gobierno de la ciudad legislar este tipo de cosas, pero estuve viviendo en Amsterdam y en las calles conflictivas, esa preferencia marcaba la diferencia en las calles c\u00e9ntricas y extremadamente estrechas de Amsterdam, que eran carril bicicleta por definici\u00f3n y por donde tambi\u00e9n se dejaba circular coches. Si no me equivoco, incluso ten\u00edan preferencia sobre los peatones. El orden era: tranv\u00edas, bicicletas, peatones, coches. All\u00ed funciona perfectamente y resuelve el problema de falta de espacio para carriles bicicletas. \u00a0 Tema con el que, por cierto, ya estar\u00eda bien de hacer populismo y gastar dinero en algunos carriles bicicleta que s\u00f3lo suman para las estad\u00edsticas y no para la circulaci\u00f3n. \u00a0.",
  "short_text": "Preferencia circulatoria de las bicicletas sobre los coches. Siempre se dice que en Madrid, por calles estrechas, es muy dif\u00edcil implementar carriles bicicleta. En Amsterdam y Holanda en general han s..."
}