{
  "name": "23219",
  "children": [
    {
      "name": "175541",
      "children": [
        {
          "name": "175543",
          "children": [
            {
              "name": "175686",
              "children": [
                {
                  "name": "175693",
                  "children": [
                    {
                      "name": "175848",
                      "children": [
                        {
                          "name": "175934",
                          "children": [
                            {
                              "name": "175960",
                              "value": 100,
                              "text": "\u00bfQu\u00e9 sentido tendr\u00eda enterrar el r\u00edo?.",
                              "short_text": "\u00bfQu\u00e9 sentido tendr\u00eda enterrar el r\u00edo?."
                            }
                          ],
                          "text": "Claro ya da igual, y mejor a\u00fan por que no lo soterramos como la M-30.",
                          "short_text": "Claro ya da igual, y mejor a\u00fan por que no lo soterramos como la M-30."
                        }
                      ],
                      "text": "Es que el cauce ya est\u00e1 totalmente modificado \u00bfno lo entiende usted? Es un cauce artificial, que represen un poco m\u00e1s arriba o un poco m\u00e1s abajo ya da igual.",
                      "short_text": "Es que el cauce ya est\u00e1 totalmente modificado \u00bfno lo entiende usted? Es un cauce artificial, que represen un poco m\u00e1s arriba o un poco m\u00e1s abajo ya da igual."
                    }
                  ],
                  "text": "Creo que no has entendido muy bien mi respuesta, nadie esta criticando las presas que servir\u00edan para una supuesta crecida natural del r\u00edo, lo que se critica es que se usen para que se modifique su caudal para el uso de unos pocos.",
                  "short_text": "Creo que no has entendido muy bien mi respuesta, nadie esta criticando las presas que servir\u00edan para una supuesta crecida natural del r\u00edo, lo que se critica es que se usen para que se modifique su cau..."
                }
              ],
              "text": "El Manzanares es un r\u00edo de monta\u00f1a, con un cauce muy variable. Antes de que existieran las presas de Manzanares y El Pardo, el Manzanares pod\u00eda llegar a tener un cauce importante en \u00e9poca de deshielo. De la misma manera, en \u00e9poca de sequ\u00eda pod\u00eda llegar a secarse. Las presas que criticas ayudan a regular el cauce, que es de todo menos natural, como el de casi todos los r\u00edos que cruzan ciudades.",
              "short_text": "El Manzanares es un r\u00edo de monta\u00f1a, con un cauce muy variable. Antes de que existieran las presas de Manzanares y El Pardo, el Manzanares pod\u00eda llegar a tener un cauce importante en \u00e9poca de deshielo...."
            }
          ],
          "text": "Los puentes son necesarios simplemente para cruzar el mismo r\u00edo, eso no significa que tenga cauce suficiente para que sea navegable con ning\u00fan tipo de embarcaci\u00f3n, si fuese as\u00ed los mismo del club de remo podr\u00edan navegar por el sin necesidad de cerrar las presas \u00bfno?.",
          "short_text": "Los puentes son necesarios simplemente para cruzar el mismo r\u00edo, eso no significa que tenga cauce suficiente para que sea navegable con ning\u00fan tipo de embarcaci\u00f3n, si fuese as\u00ed los mismo del club de r..."
        }
      ],
      "text": "Pues para no haber tenido nunca cauce, menudos puentes se construyeron \u00bfno? Adem\u00e1s, una cosa es ser navegable para petroleros y otra para canoas.",
      "short_text": "Pues para no haber tenido nunca cauce, menudos puentes se construyeron \u00bfno? Adem\u00e1s, una cosa es ser navegable para petroleros y otra para canoas."
    },
    {
      "name": "175557",
      "value": 100,
      "text": "Muy acertado El ayuntamiento debe rectificar.",
      "short_text": "Muy acertado El ayuntamiento debe rectificar."
    },
    {
      "name": "175601",
      "children": [
        {
          "name": "175602",
          "children": [
            {
              "name": "175680",
              "value": 100,
              "text": "Aqu\u00ed tb. Fecha 2016 momento de la tomA de decisi\u00f3n. Luego ha sobrevenido un \u00e9xito de la renaturalizaci\u00f3n efectivo y de opini\u00f3n p\u00fablica que puede contrapesar hacia otro lado la decisi\u00f3n. Bienvenido sea mostrar cuanto m\u00e1s apoyo mejor a que se revierta este embalsado. Espero que con una soluci\u00f3n satisfactoria para el inter\u00e9s deportivo tb si es posible.",
              "short_text": "Aqu\u00ed tb. Fecha 2016 momento de la tomA de decisi\u00f3n. Luego ha sobrevenido un \u00e9xito de la renaturalizaci\u00f3n efectivo y de opini\u00f3n p\u00fablica que puede contrapesar hacia otro lado la decisi\u00f3n. Bienvenido sea..."
            }
          ],
          "text": "Por ejemplo aqu\u00ed.",
          "short_text": "Por ejemplo aqu\u00ed."
        }
      ],
      "text": "\u00bfD\u00f3nde podemos encontrar informaci\u00f3n acerca de este cambio de opini\u00f3n acerca del uso del r\u00edo?.",
      "short_text": "\u00bfD\u00f3nde podemos encontrar informaci\u00f3n acerca de este cambio de opini\u00f3n acerca del uso del r\u00edo?."
    },
    {
      "name": "175614",
      "children": [
        {
          "name": "175616",
          "children": [
            {
              "name": "175712",
              "children": [
                {
                  "name": "175873",
                  "value": 100,
                  "text": "Hacedlo, tb por las tiendas de la zona?.",
                  "short_text": "Hacedlo, tb por las tiendas de la zona?."
                }
              ],
              "text": "De acuerdo, el \u00fanico camino que hay es no bajar la cabeza!. Estar\u00eda bueno organizarse para buscar m\u00e1s apoyos. Hay mucha gente a la que no le llegar\u00e1 esta informaci\u00f3n, al menos de este modo; pero hay mucha gente que pasa por el r\u00edo y se siente frustrada por el nuevo paisaje lamentablemente hay mucha gente que no tiene iniciativa As\u00ed que amigos y amigas no se ustedes pero mi novia y yo vamos a imprimir unos carteles con en enlace de decide Madrid y vamos a ir a repartirlos y hablar con la gente. Este fin de semana est\u00e1remos recorriendo el r\u00edo! Te unes?.",
              "short_text": "De acuerdo, el \u00fanico camino que hay es no bajar la cabeza!. Estar\u00eda bueno organizarse para buscar m\u00e1s apoyos. Hay mucha gente a la que no le llegar\u00e1 esta informaci\u00f3n, al menos de este modo; pero hay m..."
            }
          ],
          "text": "Han seguido la vieja usanza de meter miedo a los que toman la decisiones. Pero quiz\u00e1 no haga falta llegar a tantas firmas si el Ayuntamiento ve que esto gana apoyos lo mismo rectifica antes. Eso s\u00ed nos aseguramos que si no lo hace podemos imponerse lo con una consulta.",
          "short_text": "Han seguido la vieja usanza de meter miedo a los que toman la decisiones. Pero quiz\u00e1 no haga falta llegar a tantas firmas si el Ayuntamiento ve que esto gana apoyos lo mismo rectifica antes. Eso s\u00ed no..."
        },
        {
          "name": "175644",
          "value": 100,
          "text": "Mira han conseguido 75 apoyos.",
          "short_text": "Mira han conseguido 75 apoyos."
        }
      ],
      "text": "Los cuatro gatos que practican ese deporte tambi\u00e9n han necesitado 28000 apoyos para salirse con la suya o eso solo se aplica a los que disfrut\u00e1bamos a diarios del Manzanares lleno de vida?.",
      "short_text": "Los cuatro gatos que practican ese deporte tambi\u00e9n han necesitado 28000 apoyos para salirse con la suya o eso solo se aplica a los que disfrut\u00e1bamos a diarios del Manzanares lleno de vida?."
    },
    {
      "name": "175617",
      "children": [
        {
          "name": "175878",
          "value": 100,
          "text": "Para el que quiera ver las fotos de numerosa fauna y seguir el tema en twitter #EsUnR\u00edoNoUnCanal.",
          "short_text": "Para el que quiera ver las fotos de numerosa fauna y seguir el tema en twitter #EsUnR\u00edoNoUnCanal."
        },
        {
          "name": "175929",
          "children": [
            {
              "name": "175939",
              "children": [
                {
                  "name": "176413",
                  "value": 100,
                  "text": "Qu\u00e9 suerte la tuya que vives frente al manzanares, oye reina, y los que vivimos en barrios m\u00e1s alejados no tenemos derecho a disfrutar de nuestro r\u00edo de otra manera que no sea sacando la cabeza por tu exclusiva ventana? Ya, si lo que te preocupa es la naturaleza, la que ves desde tu ventana va a ser.",
                  "short_text": "Qu\u00e9 suerte la tuya que vives frente al manzanares, oye reina, y los que vivimos en barrios m\u00e1s alejados no tenemos derecho a disfrutar de nuestro r\u00edo de otra manera que no sea sacando la cabeza por tu..."
                }
              ],
              "text": "Claro que si, rey, si uno hace lo que dices, probablemente veas esas y m\u00e1s aves. Pero las que llevo viendo y fotografiando durante loa a\u00f1os que vivo frente al Manzanares, solo me ha hecho falta cruzar un puente, caminar por la ribera o sacar la cabeza y la c\u00e1mara por la ventana. Las aves son muy suyas, si, pero por los muros colindantes se sienten protegidas y se dejan ver tranquilamente. Vamos como un zoo urbano.",
              "short_text": "Claro que si, rey, si uno hace lo que dices, probablemente veas esas y m\u00e1s aves. Pero las que llevo viendo y fotografiando durante loa a\u00f1os que vivo frente al Manzanares, solo me ha hecho falta cruzar..."
            },
            {
              "name": "175940",
              "children": [
                {
                  "name": "176414",
                  "value": 100,
                  "text": "Ahora resulta que los que quer\u00e9is re-naturalizar un r\u00edo ya des-naturalizado desde su origen por otras presas que no veis y no os molestan tanto ten\u00e9is el patrimonio exclusivo del amor por la naturaleza. Se ve en las fotos tan bonitas que pon\u00e9is siempre del mismo tramo por supuesto, que no todos son bonitos. Poned algunas donde el cauce est\u00e1 seco casi entero, o donde se forman charcas con agua un poquillo fea y alguna ratita presumida. Los ecologistas de postal sois tan buenrollistas que da cosica.",
                  "short_text": "Ahora resulta que los que quer\u00e9is re-naturalizar un r\u00edo ya des-naturalizado desde su origen por otras presas que no veis y no os molestan tanto ten\u00e9is el patrimonio exclusivo del amor por la naturalez..."
                }
              ],
              "text": "Ah, y en cuanto ala c\u00e1mara te vale con cualquier m\u00f3vil, no hace falta r\u00e9flex ni teleobjetivo. Solo hace falta cierto amor por la naturaleza.",
              "short_text": "Ah, y en cuanto ala c\u00e1mara te vale con cualquier m\u00f3vil, no hace falta r\u00e9flex ni teleobjetivo. Solo hace falta cierto amor por la naturaleza."
            }
          ],
          "text": "Pues si hubiera andado un par de km m\u00e1s, pasando Legazpi, habr\u00eda podido compartir todas esas maravillosas fotos con todos nosotros muchos a\u00f1os antes. Solo habr\u00eda necesitado un par de zapatillas exclusivas, una c\u00e1mara reflex exclusiva, y alguna revista de esas de exclusivas para amenizar la espera en lo que se dejan ver las aves, que son muy suyas cuando est\u00e1n en la naturaleza.",
          "short_text": "Pues si hubiera andado un par de km m\u00e1s, pasando Legazpi, habr\u00eda podido compartir todas esas maravillosas fotos con todos nosotros muchos a\u00f1os antes. Solo habr\u00eda necesitado un par de zapatillas exclus..."
        },
        {
          "name": "180947",
          "children": [
            {
              "name": "181372",
              "value": 100,
              "text": "Eso eso. Que all\u00ed no tienen derechos los peces! y adem\u00e1s se quema la gasolina del camino hasta all\u00ed que es muy bueno para el medio ambiente. Ole.",
              "short_text": "Eso eso. Que all\u00ed no tienen derechos los peces! y adem\u00e1s se quema la gasolina del camino hasta all\u00ed que es muy bueno para el medio ambiente. Ole."
            }
          ],
          "text": "Que utilicen el Pantano de San Juan que para eso est\u00e1!.",
          "short_text": "Que utilicen el Pantano de San Juan que para eso est\u00e1!."
        },
        {
          "name": "181366",
          "children": [
            {
              "name": "181924",
              "children": [
                {
                  "name": "185560",
                  "value": 100,
                  "text": "Cuando voy yo solo veo las asquerosa cotorras verdes. Que vista tienes.",
                  "short_text": "Cuando voy yo solo veo las asquerosa cotorras verdes. Que vista tienes."
                }
              ],
              "text": "Viven all\u00ed, se ven a diario.",
              "short_text": "Viven all\u00ed, se ven a diario."
            }
          ],
          "text": "Solo te ha faltado ver \u00e1guilas imperiales! Te pasas el d\u00eda mirando al r\u00edo?.",
          "short_text": "Solo te ha faltado ver \u00e1guilas imperiales! Te pasas el d\u00eda mirando al r\u00edo?."
        }
      ],
      "text": "Justo en ese tramo he visto y puedo demostrar porque tengo unas cuantas fotos gallinas de agua, cormoranes grandes, cigue\u00f1as, garcetas, grullas, patos, gansos del nilo y cig\u00fce\u00f1uelas, entre otros; a veces conviviendo todos y en el mismo momento, el sitio adem\u00e1s cuando esta lleno de juncos es alucinante, propocionando un refugio maravilloso para toda esta fauna y un paisaje verdaderamente singular. Es de verg\u00fcenza ajena que lo habiliten de nuevo para el exclusivo club de remo.",
      "short_text": "Justo en ese tramo he visto y puedo demostrar porque tengo unas cuantas fotos gallinas de agua, cormoranes grandes, cigue\u00f1as, garcetas, grullas, patos, gansos del nilo y cig\u00fce\u00f1uelas, entre otros; a ve..."
    },
    {
      "name": "175630",
      "children": [
        {
          "name": "175928",
          "children": [
            {
              "name": "176331",
              "children": [
                {
                  "name": "176415",
                  "value": 100,
                  "text": "Sobre las formas el cierre de la presa 9 y la reapertura de la escuela de remo fue votado y aprobado por unanimidad de todos los grupos pol\u00edticos, incluso ecologistas se sumaron, para figurar como es l\u00f3gico. Ahora el ayuntamiento quiere romper lo votado y aprobado para sumar votos. Los consensos est\u00e1n para respetarlos, \u00bfo solo cuando me interesa a mi? Sobre la iron\u00eda, pues es muy \u00fatil contra cierto tipo de persona poco dadas al di\u00e1logo.",
                  "short_text": "Sobre las formas el cierre de la presa 9 y la reapertura de la escuela de remo fue votado y aprobado por unanimidad de todos los grupos pol\u00edticos, incluso ecologistas se sumaron, para figurar como es..."
                }
              ],
              "text": "Raim44, pues para ser tan sensible con las formas usa muy alegremente la iron\u00eda.",
              "short_text": "Raim44, pues para ser tan sensible con las formas usa muy alegremente la iron\u00eda."
            }
          ],
          "text": "Se ha esperado a que los huevos eclosionaran para cerrar la presa. La vida sigue en los 907 km restantes del r\u00edo, no desaparece porque ud. No la vea, basta andar un poco es sano adem\u00e1s para seguir viendo el r\u00edo como estaba. La cuesti\u00f3n es otra, tanto el Ayuntamiento como Ecologistas en Acci\u00f3n prometieron que se podr\u00eda volver a remar en ese tramo, y que era perfectamente compatible con la naturalizaci\u00f3n. Dos a\u00f1os despu\u00e9s, Ecologistas aprovechando el tir\u00f3n de lo bonito que est\u00e1 el r\u00edo, echan un \u00f3rdago y rompen su palabra. Me dan pena las formas, simplemente.",
          "short_text": "Se ha esperado a que los huevos eclosionaran para cerrar la presa. La vida sigue en los 907 km restantes del r\u00edo, no desaparece porque ud. No la vea, basta andar un poco es sano adem\u00e1s para seguir vie..."
        }
      ],
      "text": "Es muy indignante ver como se han cargado la vida que hab\u00eda en el r\u00edo desde hace dos a\u00f1os. Hay que intentar que rectifiquen.",
      "short_text": "Es muy indignante ver como se han cargado la vida que hab\u00eda en el r\u00edo desde hace dos a\u00f1os. Hay que intentar que rectifiquen."
    },
    {
      "name": "175634",
      "children": [
        {
          "name": "180851",
          "value": 100,
          "text": "Con m\u00e1s agua hay m\u00e1s vida. Es una milonga lo de los olores. \u00bfHuelen mal el embalse de Santillana o el del Atazar? Te puedo asegurar que no, lo conozco muy bien.",
          "short_text": "Con m\u00e1s agua hay m\u00e1s vida. Es una milonga lo de los olores. \u00bfHuelen mal el embalse de Santillana o el del Atazar? Te puedo asegurar que no, lo conozco muy bien."
        }
      ],
      "text": "Ahora que el r\u00edo estaba lleno de vida y se pod\u00eda estar en sus m\u00e1rgenes sin ese olor a mierda que ha tenido siempre, volvemos a lo mismo por el capricho de unos pocos. Ser\u00e1 que no tienen m\u00e1s sitios para hacer remo que tienen que joder lo que tanto hab\u00eda costado encauzar.",
      "short_text": "Ahora que el r\u00edo estaba lleno de vida y se pod\u00eda estar en sus m\u00e1rgenes sin ese olor a mierda que ha tenido siempre, volvemos a lo mismo por el capricho de unos pocos. Ser\u00e1 que no tienen m\u00e1s sitios par..."
    },
    {
      "name": "175645",
      "value": 100,
      "text": "Esto a\u00f1adiendo en contenido relacionado las propuestas opuestas a esta.",
      "short_text": "Esto a\u00f1adiendo en contenido relacionado las propuestas opuestas a esta."
    },
    {
      "name": "175655",
      "value": 100,
      "text": "Para que una renaturaluzaci\u00f3n.",
      "short_text": "Para que una renaturaluzaci\u00f3n."
    },
    {
      "name": "175656",
      "value": 100,
      "text": "Para que una renaturalizaci\u00f3n, si ahora lo van a volver a abrir a las canoas? ! Que pasa con toda esta fauna y flora? Se tiene que seguir en esa senda!.",
      "short_text": "Para que una renaturalizaci\u00f3n, si ahora lo van a volver a abrir a las canoas? ! Que pasa con toda esta fauna y flora? Se tiene que seguir en esa senda!."
    },
    {
      "name": "175657",
      "children": [
        {
          "name": "175658",
          "value": 100,
          "text": "El problema no es solo para el tramos que indicas de 13 km, el problema de q.",
          "short_text": "El problema no es solo para el tramos que indicas de 13 km, el problema de q."
        },
        {
          "name": "175659",
          "children": [
            {
              "name": "175663",
              "children": [
                {
                  "name": "175763",
                  "children": [
                    {
                      "name": "175764",
                      "value": 100,
                      "text": "S\u00ed quieres remar vete a un r\u00edo que tenga caudal por si mismo. Por vuestro ego\u00edsmo y poca conscienca medioambiental miles de madrile\u00f1os hemos perdido casi 2 kil\u00f3metros de naturaleza en pleno centro de Madrid y nos hemos encontrado de la noche a la ma\u00f1ana, literalmente, con un canal inmundo y maloliente.",
                      "short_text": "S\u00ed quieres remar vete a un r\u00edo que tenga caudal por si mismo. Por vuestro ego\u00edsmo y poca conscienca medioambiental miles de madrile\u00f1os hemos perdido casi 2 kil\u00f3metros de naturaleza en pleno centro de..."
                    }
                  ],
                  "text": "Invito a que tu hijo pase por all\u00ed y reme con el resto de ni\u00f1os fomentando el compa\u00f1erismo, ya veras que bien lo va a pasar viendo a su lado patos y peces. Adem\u00e1s de hacer deporte. Por cierto, tu tambi\u00e9n puedes practicarlo.",
                  "short_text": "Invito a que tu hijo pase por all\u00ed y reme con el resto de ni\u00f1os fomentando el compa\u00f1erismo, ya veras que bien lo va a pasar viendo a su lado patos y peces. Adem\u00e1s de hacer deporte. Por cierto, tu tamb..."
                }
              ],
              "text": "Excelente explicaci\u00f3n. El r\u00edo es de todas y todos, incluidos la flora y fauna, y tambi\u00e9n los ni\u00f1os y ni\u00f1as que cada d\u00eda alucinaban conociendo la naturaleza sin salir del centro de su ciudad. Cada d\u00eda, sin tener que esperar a las vacaciones. Mi hijo a\u00fan no entiende lo que ha pasado por mucho que trato de explic\u00e1rselo, no entiende que para que un grupo de personas haga deporte ya no est\u00e9n ni los patos, ni las gallinas de agua, ni los p\u00e1jaros tan raros y bonitos q.",
              "short_text": "Excelente explicaci\u00f3n. El r\u00edo es de todas y todos, incluidos la flora y fauna, y tambi\u00e9n los ni\u00f1os y ni\u00f1as que cada d\u00eda alucinaban conociendo la naturaleza sin salir del centro de su ciudad. Cada d\u00eda,..."
            },
            {
              "name": "175682",
              "children": [
                {
                  "name": "175685",
                  "value": 100,
                  "text": "Tu mismo lo has dicho, hay que ver que es lo menos malo para todos con la postura que tu defiendes solo se benefician los peces y los remeros, con la otra opci\u00f3n se beneficia el propio r\u00edo el resto de animales de ese h\u00e1bitat y los vecinos de la zona y dem\u00e1s visitantes, sinceramente creo que la segunda opci\u00f3n es la m\u00e1s adecuada, por no decir que el principal inconveniente que sufrir\u00edan los practicantes de este deporte ser\u00eda el tener que desplazarse hasta alguno de los embalses que dispone la Comunidad de Madrid en los que podr\u00edan practicar este deporte sin ning\u00fana tipo de inconveniente, te repito que no tengo nada en contra del remo, pero estamos hablando de que unas personas dejen de realizar actividades de ocio a costa de la salud de una parte del ecosistema de la ciudad.",
                  "short_text": "Tu mismo lo has dicho, hay que ver que es lo menos malo para todos con la postura que tu defiendes solo se benefician los peces y los remeros, con la otra opci\u00f3n se beneficia el propio r\u00edo el resto de..."
                }
              ],
              "text": "Todos son todos Lo que pides son todos menos algunos. El ayuntamiento ha incluido a esos algunos, por pocos que sean peces y remeros y por cierto, por mucho que quiera embalsar la presa 9 la crecida jam\u00e1s llegar\u00e1 a la parte opuesta del r\u00edo y no tiene por qu\u00e9 ir m\u00e1s all\u00e1 de la presa 8 para eso est\u00e1n las distintas presas, regular caudal.",
              "short_text": "Todos son todos Lo que pides son todos menos algunos. El ayuntamiento ha incluido a esos algunos, por pocos que sean peces y remeros y por cierto, por mucho que quiera embalsar la presa 9 la crecida j..."
            }
          ],
          "text": "El problema no es solo para el tramo que indicas de 13 km, ya que el agua embalsada y la crecida al final afectar\u00e1 al resto del cauce, tampoco es algo en contra del remo, el cual es un deporte muy loable, el problema principalmente es que como tu bien dices hay que gobernar para todos y no podemos adue\u00f1arnos de lo que no es nuestro, el r\u00edo es de todos tambi\u00e9n de las aves y los peces que lo habitan, efectivamente en una ciudad de m\u00e1s de seis millones de habitantes no puedes embalsar un r\u00edo para uso y disfrute de 40 independientemente de su clase social, porque el represar ese tramo del r\u00edo no solo supone un inconveniente para las especies de animales que lo pueblan sino para los vecinos que viven y los disfrutan a diario, la crecida y estancamiento de la aguas supone un incremento de malos olores, suciedad y plagas de mosquitos ya que el caudal de las aguas a la altura de Madrid ya est\u00e1n muy contaminadas los vecinos tambi\u00e9n se tienen que desplazar hasta que se adapten?.",
          "short_text": "El problema no es solo para el tramo que indicas de 13 km, ya que el agua embalsada y la crecida al final afectar\u00e1 al resto del cauce, tampoco es algo en contra del remo, el cual es un deporte muy loa..."
        },
        {
          "name": "175709",
          "value": 100,
          "text": "Son 40 remeros seg\u00fan sus propias fuentes. La presi\u00f3n humana sobre la naturaleza en su conjunto ya es insoportable. No hay raz\u00f3n para hacer remo donde no hay r\u00edo con agua suficiente, como no hay raz\u00f3n para hacer esqu\u00ed donde no nieva o alpinismo en una llanura. La escala de peces a\u00fan no funciona, confirmado. Me da igual si son hijos de curritos si lo que no tienen es educaci\u00f3n ambiental ning\u00fana. Hay cosas que son incompatibles: vida natural de un r\u00edo y un canal Se gobierna para la mayor\u00eda, no para 40 remeros y viviendo al lado entre 2012 y 2016 nunca v\u00ed 40 remeros. Se ha medido hoy y se ha rellenado 18 kms, no 13 Datos oficiales. Nosotros ya no somos naturaleza, y menos si nuestros caprichos la destruyen. Saludos!.",
          "short_text": "Son 40 remeros seg\u00fan sus propias fuentes. La presi\u00f3n humana sobre la naturaleza en su conjunto ya es insoportable. No hay raz\u00f3n para hacer remo donde no hay r\u00edo con agua suficiente, como no hay raz\u00f3n..."
        },
        {
          "name": "175816",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo contigo hay sitio para todos al fin al cabo, el r\u00edo es de todos y para todos, la decisi\u00f3n del ayuntamiento fue adoptar un acuerdo del pleno municipal.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo contigo hay sitio para todos al fin al cabo, el r\u00edo es de todos y para todos, la decisi\u00f3n del ayuntamiento fue adoptar un acuerdo del pleno municipal."
        }
      ],
      "text": "No termino de entender la pol\u00e9mica. De 75 km, tan s\u00f3lo han restado 13 km para la pr\u00e1ctica de uno de los deportes menos conocidos y m\u00e1s completos que hay. Menos mal que es sin motor. Osea, que quedan m\u00e1s de 6 km renaturalizados. Acaso no pueden convivir ambas actividades? Yo no veo el problema si, como adem\u00e1s ha hecho el ayuntamiento, han implementado una escala para peces. Como dicen los ecologistas, hay que comprobar c\u00f3mo funciona. Las aves por su parte pueden anidar en el resto del r\u00edo. Acaso en la naturaleza las especies no ejercen presi\u00f3n unas sobre otras y las desplazan hasta que se adaptan? Algunos hablan de exclusividad del remo. Desconocimiento es absoluto. Conozco a unos cuantos practicantes y son currantes de a pie o hij@s de curritos. En definitiva, creo que el ayuntamiento ha hecho lo correcto, tratar de compatibilizar ambas actividades. Al fin y al cabo, gobierna para tod@s y no se trata de pisar a unos a costa de los otros.",
      "short_text": "No termino de entender la pol\u00e9mica. De 75 km, tan s\u00f3lo han restado 13 km para la pr\u00e1ctica de uno de los deportes menos conocidos y m\u00e1s completos que hay. Menos mal que es sin motor. Osea, que quedan m..."
    },
    {
      "name": "175688",
      "children": [
        {
          "name": "175774",
          "value": 100,
          "text": "Y yo tb.",
          "short_text": "Y yo tb."
        },
        {
          "name": "176416",
          "value": 100,
          "text": "Ud. Es consciente de que las aves flotan, \u00bfverdad? No me diga que ha visto gallinetas nadando a scroll m\u00e1s all\u00e1 de la Presa de Tannh\u00e4user. Me quedo bizco!.",
          "short_text": "Ud. Es consciente de que las aves flotan, \u00bfverdad? No me diga que ha visto gallinetas nadando a scroll m\u00e1s all\u00e1 de la Presa de Tannh\u00e4user. Me quedo bizco!."
        }
      ],
      "text": "Yo puedo ense\u00f1ar fotos y videos de pollitos de gallineta reci\u00e9n nacidos, apunto de morir ahogados por quedarse sin tierra firme. Muy muy triste todo.",
      "short_text": "Yo puedo ense\u00f1ar fotos y videos de pollitos de gallineta reci\u00e9n nacidos, apunto de morir ahogados por quedarse sin tierra firme. Muy muy triste todo."
    },
    {
      "name": "175692",
      "value": 100,
      "text": "Se elimina la continuidad de una naturalizaci\u00f3n que permitiera un corredor verde que conecte el Parque Regional del Sureste, al sur de la ciudad, con las zonas protegidas al norte: el monte de El Pardo y el Parque Regional del Curso Medio del R\u00edo Manzanares. Dejamos con el cane\u00f3dromo y r\u00edo arriba, un Madrid cool para turistas y r\u00edo abajo, las depuradoras de la China, de la Gavia, sus olores, mosquitos y concentraci\u00f3n de detergentes y contaminantes, para lxs menos afortunadxs, entre ellos, el propio r\u00edo. El r\u00edo, al sur, tambi\u00e9n existe.",
      "short_text": "Se elimina la continuidad de una naturalizaci\u00f3n que permitiera un corredor verde que conecte el Parque Regional del Sureste, al sur de la ciudad, con las zonas protegidas al norte: el monte de El Pard..."
    },
    {
      "name": "175719",
      "value": 100,
      "text": "Yo tambi\u00e9n he visto aves. Y es una gozada poder ver aves en el r\u00edo. No entiendo que de nuevo conviertan el r\u00edo en algo antinatural.",
      "short_text": "Yo tambi\u00e9n he visto aves. Y es una gozada poder ver aves en el r\u00edo. No entiendo que de nuevo conviertan el r\u00edo en algo antinatural."
    },
    {
      "name": "175733",
      "value": 100,
      "text": "Flipo con las incoherencias que tiene \u00faltimamente \u00e9ste Ayuntamiento.",
      "short_text": "Flipo con las incoherencias que tiene \u00faltimamente \u00e9ste Ayuntamiento."
    },
    {
      "name": "175737",
      "value": 100,
      "text": "Realmente, renaturalizar el r\u00edo Manzanares era una buena idea. Si se cierra la presa se pierde todo el proceso. No solo afecta al tramo estancado -que ya ser\u00eda suficiente problema- sino a todo el proyecto.",
      "short_text": "Realmente, renaturalizar el r\u00edo Manzanares era una buena idea. Si se cierra la presa se pierde todo el proceso. No solo afecta al tramo estancado -que ya ser\u00eda suficiente problema- sino a todo el proy..."
    },
    {
      "name": "175752",
      "children": [
        {
          "name": "175789",
          "children": [
            {
              "name": "180800",
              "value": 100,
              "text": "Me parece interesante poder practicar un deporte como el remo. No ser\u00eda posible habilitar otro espacio. Creo que cuando la milonga de las olimpiadas hab\u00eda un proyecto.",
              "short_text": "Me parece interesante poder practicar un deporte como el remo. No ser\u00eda posible habilitar otro espacio. Creo que cuando la milonga de las olimpiadas hab\u00eda un proyecto."
            }
          ],
          "text": "Es una acci\u00f3n muy interesante Me apunto. Como nos organizamos?.",
          "short_text": "Es una acci\u00f3n muy interesante Me apunto. Como nos organizamos?."
        },
        {
          "name": "175814",
          "children": [
            {
              "name": "175897",
              "value": 100,
              "text": "Que haya acuerdo no quiere decir que se equivoquen. Ya fue un error poner en marcha las instalaciones en 2012 Madrid no es el lugar adecuado para la pr\u00e1ctica del remo igual que no lo es para la pr\u00e1ctica de la vela, el alpinismo o la espeleolog\u00eda, y a nadie se le ocurrir\u00eda promocionarlas en Madrid. No todos los deportes se pueden ni se deben promocionar y desarrollar en todas partes por que de lo contrario igual a alguien se le ocurre crear la federaci\u00f3n madrile\u00f1a de esqu\u00ed de fondo y poner su sede en el Retiro.",
              "short_text": "Que haya acuerdo no quiere decir que se equivoquen. Ya fue un error poner en marcha las instalaciones en 2012 Madrid no es el lugar adecuado para la pr\u00e1ctica del remo igual que no lo es para la pr\u00e1cti..."
            },
            {
              "name": "176276",
              "value": 100,
              "text": "Est\u00e1 bien que lo digas. Pues ahora los vecinos vamos a alzar la voz para que el proyecto de renaturalizaci\u00f3n se aplique a todo el tramo. Que es como queremos que est\u00e9. Los remos a otro sitio, no es personal, es cuidar el medio ambiente.",
              "short_text": "Est\u00e1 bien que lo digas. Pues ahora los vecinos vamos a alzar la voz para que el proyecto de renaturalizaci\u00f3n se aplique a todo el tramo. Que es como queremos que est\u00e9. Los remos a otro sitio, no es pe..."
            }
          ],
          "text": "El ayuntamiento aprob\u00f3 por unanimidad de todos los partidos politicos y el visto bueno de los ecologistas de Madrid hacer compatible ambas cosas. Se lo comento porque las cosas no se han hecho sin un consentimiento y un acuerdo.",
          "short_text": "El ayuntamiento aprob\u00f3 por unanimidad de todos los partidos politicos y el visto bueno de los ecologistas de Madrid hacer compatible ambas cosas. Se lo comento porque las cosas no se han hecho sin un..."
        }
      ],
      "text": "No puedo entender el poder que puede tener este club de remo para anteponer sus intereses al de toda la ciudadania. Me parece muy importante mantener el r\u00edo como estaba con vegetaci\u00f3n, aves de todo tipo compartiendo su vida con los ciudadanos para que las valoremos y aprendamos a amar a la naturaleza y a todos los seres que tienen tanto derecho a vivir como las personas. Estaba muy orgullosa de la actuaci\u00f3n del ayuntamiento en este tema y desde hace tiempo todos mis paseos son por r\u00edo porque adem\u00e1s de hacer ejercicio aprendo sobre las aves, tortugas, etc. , y lamento enormemente este cambio en la naturalizaci\u00f3n del r\u00edo. Propongo que todos los madrile\u00f1os vayamos con nuestra colchoneta, barca inchable, etc. A navegar tambi\u00e9n en esta zona, a lo mejor as\u00ed se van a remar a otro sitio. No pudo entener este cambio por parte del ayuntamiento. Me siento muy defraudada.",
      "short_text": "No puedo entender el poder que puede tener este club de remo para anteponer sus intereses al de toda la ciudadania. Me parece muy importante mantener el r\u00edo como estaba con vegetaci\u00f3n, aves de todo ti..."
    },
    {
      "name": "175760",
      "children": [
        {
          "name": "175777",
          "value": 100,
          "text": "Y pk no vana remar al Pradolongo Tolerantes vuelvo con lo mismo si no hay agua no se rema si que no puede existir una escuela de remo y si una zona palustre con seres vivos. Un afluente que transcurre por una zona muy maltratada que ha tenido un matadero, unos olores asquerosos y que ahora es por fin un lugar mejor. Por cierto eso se lo pod\u00edas decir a Gallard\u00f3n, cab\u00eda un carril bicicleta? pues vaya lo pod\u00eda haber dise\u00f1ado as\u00ed las chapuzas y los chanchullos los pagamos los mismos.",
          "short_text": "Y pk no vana remar al Pradolongo Tolerantes vuelvo con lo mismo si no hay agua no se rema si que no puede existir una escuela de remo y si una zona palustre con seres vivos. Un afluente que transcurre..."
        },
        {
          "name": "175778",
          "value": 100,
          "text": "Y lo der pudiente o no te sobra.",
          "short_text": "Y lo der pudiente o no te sobra."
        },
        {
          "name": "175815",
          "value": 100,
          "text": "Estoy totalmente de acuerdo contigo, hay r\u00edo para todos.",
          "short_text": "Estoy totalmente de acuerdo contigo, hay r\u00edo para todos."
        }
      ],
      "text": "Soy usuario de Madrid R\u00edo, recorro los casi 8 km de r\u00edo a su paso por Madrid y creo que hay r\u00edo para todos. Personalmente creo que el deporte es cultura, ya lo dec\u00edan los griegos mente sana y cuerpo sano. Da mucha alegr\u00eda ver a ni\u00f1os y ni\u00f1as de distintas edades remar, verles remar en equipo, fomentar el compa\u00f1erismo. Un deporte que en otros pa\u00edses es elitista aqu\u00ed en Espa\u00f1a lo practican los ni\u00f1os de la zona Sur, Villaverde, Usera, Arganzuuela, que no son de los distritos m\u00e1s pudientes de Madrid. Cuando en el r\u00edo se pod\u00eda remar se hac\u00edan acciones con colegios y campamentos de verano, los monitores lo hac\u00edan de manera altruista eran remeros que para promocionar el deporte ense\u00f1aban. No entiendo tanto comentario radical cuando hay 7 km donde estar como ellos indican y pasado la presa mencionada tiene hasta el Jarama. Son muchos km de r\u00edo sin presa, no se si la gente que es contraria conoce la zona de la Caja M\u00e1gica y hasta Perales. Seamos tolerantes, en la tolerancia caben todos.",
      "short_text": "Soy usuario de Madrid R\u00edo, recorro los casi 8 km de r\u00edo a su paso por Madrid y creo que hay r\u00edo para todos. Personalmente creo que el deporte es cultura, ya lo dec\u00edan los griegos mente sana y cuerpo s..."
    },
    {
      "name": "175761",
      "children": [
        {
          "name": "175776",
          "value": 100,
          "text": "No cabemos todos cabe el sentido com\u00fan eso de generalizar es muy doloroso. Adem\u00e1s estamos cansados de que no nos dejen vivir en paz en esta zona del r\u00edo, es tremendo. Odio? yo lo que veo es mala fe, falta de sentido com\u00fan, odio tal vez pero a la naturaleza.",
          "short_text": "No cabemos todos cabe el sentido com\u00fan eso de generalizar es muy doloroso. Adem\u00e1s estamos cansados de que no nos dejen vivir en paz en esta zona del r\u00edo, es tremendo. Odio? yo lo que veo es mala fe, f..."
        },
        {
          "name": "175781",
          "value": 100,
          "text": "Hola Sllaher. Lameneto si alguien te ha respondido de manera inadecuada y si alguien te ha faltado al respeto, que falta cultura de debate es visible en muchos campos y el ubicarse en el tema de los argumentos, . Por lo tanto procedio a responder tu anterior comentario en base a argumentos 1. Una correcci\u00f3n la frase mens sana in corpore sano no es griega se estima su prodedencia como romana y su significado parece ser no el que habitualmente se emplea sino al rev\u00e9s entrenar la cabeza intelectualmente para aquella epoca era orar por lo visto daba lugar a un cuerpo sano. Se ha volteado mucho por el tema deporte pero parece ser de origen inverso primero cabeza. 2 Los que queremos ver un r\u00edo renaturalizado importante el factor de conectividad no somos per se anti-remo y mucho menos anti-deporte caer en eso ser\u00eda una falacia En algunos sitios se prohibe a los ni\u00f1os y ni\u00f1as jugar al balon por subordinarse a otros intereses arquitectonicos y nadie dice que se sea antideporte.",
          "short_text": "Hola Sllaher. Lameneto si alguien te ha respondido de manera inadecuada y si alguien te ha faltado al respeto, que falta cultura de debate es visible en muchos campos y el ubicarse en el tema de los a..."
        },
        {
          "name": "175782",
          "value": 100,
          "text": "3 la felicidad de los ni\u00f1os, los argumentos de tipo emocional pueden ser esgrimidos por ambas partes tambi\u00e9n he visto ni\u00f1os felices y sorprendidos de ver aves diferentes y muy llamativas como garzas o martines pescadores 4 Esta el tema de necesidad interes p\u00fablico ecologia, preferencias biodiversidad. Etc. Hacer remo puede ser un deporte muy sano como jugar al baseball o al futbol el tema es el donde el cuando el como y que impacto tiene.",
          "short_text": "3 la felicidad de los ni\u00f1os, los argumentos de tipo emocional pueden ser esgrimidos por ambas partes tambi\u00e9n he visto ni\u00f1os felices y sorprendidos de ver aves diferentes y muy llamativas como garzas o..."
        }
      ],
      "text": "Tras publicar mi comentario, he pasado a leerme los otros 30 e identifico violencia en los mismo y falta de tolerancia. Me he quedado desgraciadamente sorprendido. En fin espero que mi comentario no haya molestado a nadie, si es as\u00ed mis disculpas. \u00bfOs acord\u00e1is de una canci\u00f3n de Victor Manuel?. Aqu\u00ed cabemos todos o no cabe ni.",
      "short_text": "Tras publicar mi comentario, he pasado a leerme los otros 30 e identifico violencia en los mismo y falta de tolerancia. Me he quedado desgraciadamente sorprendido. En fin espero que mi comentario no h..."
    },
    {
      "name": "175762",
      "value": 100,
      "text": "Ayer fui a ver c\u00f3mo estaba y es un horror, es un tramo enorme que estaba lleno de vida y precioso, no puedo creer que hayan cedido. No p\u00e1remos hasta que vuelvan a abrir las compuertas.",
      "short_text": "Ayer fui a ver c\u00f3mo estaba y es un horror, es un tramo enorme que estaba lleno de vida y precioso, no puedo creer que hayan cedido. No p\u00e1remos hasta que vuelvan a abrir las compuertas."
    },
    {
      "name": "175770",
      "value": 100,
      "text": "Estoy en Madrid R\u00edo ahora y ya esta hecho. Todo lleno de agua.",
      "short_text": "Estoy en Madrid R\u00edo ahora y ya esta hecho. Todo lleno de agua."
    },
    {
      "name": "175772",
      "value": 100,
      "text": "El r\u00edo es de los madrile\u00f1os y lo del remo lo planificaron los pol\u00edticos no los vecinos. Esto para m\u00ed significa que lo que opinen los remeros eso eso una opini\u00f3n pero no tiene valor ning\u00fano. Que se vayan a la Casa de Campo o a otro lugar Lo quieren pk est\u00e1 cerca del metro etc. Es de una desfachatez atroz.",
      "short_text": "El r\u00edo es de los madrile\u00f1os y lo del remo lo planificaron los pol\u00edticos no los vecinos. Esto para m\u00ed significa que lo que opinen los remeros eso eso una opini\u00f3n pero no tiene valor ning\u00fano. Que se vay..."
    },
    {
      "name": "175773",
      "value": 100,
      "text": "Tanto votar por idioteces. El R\u00edo es Nuestro y no hay que cuestionarse nada m\u00e1s.",
      "short_text": "Tanto votar por idioteces. El R\u00edo es Nuestro y no hay que cuestionarse nada m\u00e1s."
    },
    {
      "name": "175775",
      "value": 100,
      "text": "El tema de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Tajo que lo expliquen y el Ayuntamiento que nos explique lo que ha pasado.",
      "short_text": "El tema de la Confederaci\u00f3n Hidrogr\u00e1fica del Tajo que lo expliquen y el Ayuntamiento que nos explique lo que ha pasado."
    },
    {
      "name": "175805",
      "value": 100,
      "text": "Es increible. Madrid no tiene un gran r\u00edo para piraguismo. Si sale adelante su plan la parte final del Manzanares se queda como cloaca. El Sur otra vez con residuos como compa\u00f1ia. Que decepci\u00f3n!.",
      "short_text": "Es increible. Madrid no tiene un gran r\u00edo para piraguismo. Si sale adelante su plan la parte final del Manzanares se queda como cloaca. El Sur otra vez con residuos como compa\u00f1ia. Que decepci\u00f3n!."
    },
    {
      "name": "175810",
      "children": [
        {
          "name": "175859",
          "value": 100,
          "text": "Hol shaller. 1 he corregido tu origen griego de men sana incorpore sano teniendo en cuenta que la primera referencia parece venir de la satira juvenal del imperio romano. 2 Su origen parece ser orandum est ut sit mens sana in corpore sano. Es decir la mente por encima del cuerpo aunque claro ejercitar la mente se consideraba orar. 3 Sobre el origen de la asignatura de la educaci\u00f3n fisica en los colegios es decir icoporada a un sistema de educaci\u00f3n formal hay quien lo situa en rosseau y en la ilustraci\u00f3n quizas por el tema de la educaci\u00f3n p\u00fablica y cuando surge 4 La acepci\u00f3n que elijamos utilizar es debatible pero su origen y lo que pretendia expresar es contrastable. No entro en valoraci\u00f3n 5 Como no has entrado en el rebate de los otros argumentos los repito creer que por que alguien prefiera en un lugar en un como y un cuando un r\u00edo a un canal para remo no es perse anti remo y mucho menos antideporte Es una falacia.",
          "short_text": "Hol shaller. 1 he corregido tu origen griego de men sana incorpore sano teniendo en cuenta que la primera referencia parece venir de la satira juvenal del imperio romano. 2 Su origen parece ser orandu..."
        },
        {
          "name": "175860",
          "value": 100,
          "text": "Ejemplo cuando gallardon para hacer la calle 30 suprimio unas pistas de tenis y ping pong se supone que fue antideporte?. El argumento emocional de la felicidad de los ni\u00f1os repito es utilizable por ambas partes ejemplo yo tambi\u00e9n he visto a ni\u00f1os fliparse por sobrevolarles una garza real. Esos argumentos como ves y esos usos son muy cuestionables.",
          "short_text": "Ejemplo cuando gallardon para hacer la calle 30 suprimio unas pistas de tenis y ping pong se supone que fue antideporte?. El argumento emocional de la felicidad de los ni\u00f1os repito es utilizable por a..."
        }
      ],
      "text": "Estimado Guillermo esta frase como nos ha llegado es con el latinismo, si bien se cree que ya Plat\u00f3n 427-347 a. C la dec\u00eda. En cuanto a la interpretaci\u00f3n hay muchas a lo largo del tiempo y me quedo con la del s. XIX esta frase se utilizaba y refiere al equilibrio entre la mente y el cuerpo y concretamente a que el cultivo del cuerpo traer\u00eda como consecuencia una mente sana. De ah\u00ed, que la educaci\u00f3n f\u00edsica sea una asignatura hoy en d\u00eda en los colegios. Sobre esto se han escrito chorros de tinta. Un placer debatir con personas cultas.",
      "short_text": "Estimado Guillermo esta frase como nos ha llegado es con el latinismo, si bien se cree que ya Plat\u00f3n 427-347 a. C la dec\u00eda. En cuanto a la interpretaci\u00f3n hay muchas a lo largo del tiempo y me quedo co..."
    },
    {
      "name": "175811",
      "value": 100,
      "text": "Alguien gana con estas decisiones antipopulares. Y me refiero a que alguien gana dinero. Y alguien permite que esto ocurra.",
      "short_text": "Alguien gana con estas decisiones antipopulares. Y me refiero a que alguien gana dinero. Y alguien permite que esto ocurra."
    },
    {
      "name": "175813",
      "value": 100,
      "text": "Refiero el artificio del fondo plano y el caudal controlado por presas que consiguen el aspecto para m\u00ed agradable, aunque trucado, de la l\u00e1mina de agua De todas formas, estamos hablando de un tramo entre dos presas, no de todo el curso urbano. Quedan bastantes metros para el disfrute de los amantes de la naturaleza, aunque esta ofrezca una belleza m\u00e1s que discutible. Por cierto hasta hace poco los ecologistas de Madrid dec\u00edan que era compatible ambas cosas.",
      "short_text": "Refiero el artificio del fondo plano y el caudal controlado por presas que consiguen el aspecto para m\u00ed agradable, aunque trucado, de la l\u00e1mina de agua De todas formas, estamos hablando de un tramo en..."
    },
    {
      "name": "175845",
      "value": 100,
      "text": "Deber\u00edan trasladar la escuela a la del Campo de las Naciones.",
      "short_text": "Deber\u00edan trasladar la escuela a la del Campo de las Naciones."
    },
    {
      "name": "175852",
      "value": 100,
      "text": "Informaci\u00f3n sobre las aves que hab\u00eda: ; .",
      "short_text": "Informaci\u00f3n sobre las aves que hab\u00eda: ; ."
    },
    {
      "name": "175854",
      "children": [
        {
          "name": "175896",
          "value": 100,
          "text": "A m\u00ed tambi\u00e9n me gustar\u00eda que hubiera una pista de esqu\u00ed en el centro de Madrid, pero asumo que no todos los deportes se pueden practicar en la puerta de casa. El r\u00edo no se puede mover, los remeros s\u00ed se pueden desplazar a otra ubicaci\u00f3n, en la que no se altere una zona con gran biodiversidad. En otras ciudades como Viena o Par\u00eds los r\u00edos tienen un caudal mucho mayor que no requiere represarlo para poder navegar en ellos, no es el caso de Madrid.",
          "short_text": "A m\u00ed tambi\u00e9n me gustar\u00eda que hubiera una pista de esqu\u00ed en el centro de Madrid, pero asumo que no todos los deportes se pueden practicar en la puerta de casa. El r\u00edo no se puede mover, los remeros s\u00ed..."
        },
        {
          "name": "175933",
          "value": 100,
          "text": "Tras muchos a\u00f1os viviendo a la orilla del manzanares te puedo asegurar que de manera natural no ha tenido caudal para remar, y sinceramente sinti\u00e9ndolo mucho si en Madrid no hay ning\u00fan sitio asequible para la practica del remo quiz\u00e1s es la hora de plantearte la practica de otro deporte en lugar de modificar un r\u00edo de manera artificial para tu disfrute y el de tus compa\u00f1eros \u00bfno?.",
          "short_text": "Tras muchos a\u00f1os viviendo a la orilla del manzanares te puedo asegurar que de manera natural no ha tenido caudal para remar, y sinceramente sinti\u00e9ndolo mucho si en Madrid no hay ning\u00fan sitio asequible..."
        }
      ],
      "text": "Antes que nada escribo este comentario como persona que ha estado remando 4 a\u00f1os en el manzanares. No es para el uso disfrute de unos pocos es para practicar un deporte como el remo que se practica en muchas ciudades de todo el mundo en r\u00edos y sin perjudicar de ning\u00fana manera al medio ambiente. En Madrid no hay ning\u00fan otro sitio asequible, ni con la longitud suficiente para entrenar remo de competici\u00f3n. Adem\u00e1s como remero del Manzanares de muchos a\u00f1os tengo el recuerdo muy claro de remar con patos y peces en el r\u00edo, cierto es que mucha menos fauna y flora habr\u00e1 pero solo son 1800 metros de los 92 kil\u00f3metros que tiene el r\u00edo para que reine la naturaleza, el objetivo del remo no es erradicar la naturaleza si no convivir con ella de la mejor manera posible. Y respecto a lo de que el Manzanares ni ha sido ni ha tenido caudal en ning\u00fan momento para ser navegable te puedo asegurar tras muchos a\u00f1os remando tanto yo como mis compa\u00f1eros que si que ha tenido caudal para remar navegar.",
      "short_text": "Antes que nada escribo este comentario como persona que ha estado remando 4 a\u00f1os en el manzanares. No es para el uso disfrute de unos pocos es para practicar un deporte como el remo que se practica en..."
    },
    {
      "name": "175862",
      "value": 100,
      "text": "Buen d\u00eda! , mi opini\u00f3n es en contra de alterar el ecosistema creado los \u00faltimos a\u00f1os, es un aberrante desalojo de un mont\u00f3n de especies. Por otra parte como usuario y deportista del parque, reconozco que el colectivo de pirag\u00fcistas necesita un circuito de navegaci\u00f3n adaptado a su deporte. Para hacer un 500m o 1000m no est\u00e1 disponible el lago de cdc por reformas. Quiz\u00e1s esta soluci\u00f3n deber\u00eda caducar al momento de terminar la puesta a punto del Lago. Mientras tanto la pena es que la biodiversidad alcanzada la habeis ahogado de un sopet\u00f3n chorro. Con voluntad habr\u00e1 soluci\u00f3n, espero.",
      "short_text": "Buen d\u00eda! , mi opini\u00f3n es en contra de alterar el ecosistema creado los \u00faltimos a\u00f1os, es un aberrante desalojo de un mont\u00f3n de especies. Por otra parte como usuario y deportista del parque, reconozco..."
    },
    {
      "name": "175874",
      "value": 100,
      "text": "Siguen sin rectificar por supuesto los pollitos ya se han ahogado. Los remeros dicen que esa zona del r\u00edo es de uso exclusivo para ellos. Est\u00e1n intentando sacar unas piraguas gigantes que son un horror Se permiten el lujo de que el deporte es salud y que los ni\u00f1os se federen es gratis y as\u00ef dejar\u00e1n de fumar y hacer el botell\u00f3n La falta de respeto hacia la fauna que denominan patos as\u00ed, en plan no tengo ni idea Dicen que ellos son comparibles con la renaturalizaci\u00f3n. Y que quieren ese tramo del r\u00edo pk no se van a ir a otro sitio m\u00e1s lejos. Que el Manzanares no es un r\u00edo que es una tuber\u00eda y que somos unos ignorantes. Esperemos que se vayan a alg\u00fan sitio d\u00f3nde tengan agua Si les parece bien el Tierno Galv\u00e1n all\u00ed al menos tienen espacio aunque seg\u00fan ellos no tienen profundidad. Es tan demenciallo que hacen, .",
      "short_text": "Siguen sin rectificar por supuesto los pollitos ya se han ahogado. Los remeros dicen que esa zona del r\u00edo es de uso exclusivo para ellos. Est\u00e1n intentando sacar unas piraguas gigantes que son un horro..."
    },
    {
      "name": "175880",
      "value": 100,
      "text": "Para el que quiera ver las fotos de numerosa fauna y seguir el tema en twitter #EsUnR\u00edoNoUnCanal. Adem\u00e1s hay otra petici\u00f3n circulando por change. Org M\u00e1s de 12000 firmas y subiendo. El Ayuntamiento debe rectificar y proteger el curso del Manzanares para que esto no se pueda revertir. Basta de privatizar el espacio p\u00fablico.",
      "short_text": "Para el que quiera ver las fotos de numerosa fauna y seguir el tema en twitter #EsUnR\u00edoNoUnCanal. Adem\u00e1s hay otra petici\u00f3n circulando por change. Org M\u00e1s de 12000 firmas y subiendo. El Ayuntamiento de..."
    },
    {
      "name": "175900",
      "value": 100,
      "text": "Como el r\u00edo es de todos yo quiero que pongan en medio una cancha de waterpolo.",
      "short_text": "Como el r\u00edo es de todos yo quiero que pongan en medio una cancha de waterpolo."
    },
    {
      "name": "175927",
      "children": [
        {
          "name": "175954",
          "children": [
            {
              "name": "176418",
              "value": 100,
              "text": "Claro que me desplazo, o te crees que vivo al lado de ese r\u00edo tan bonito con su enorme parque que disfrutan todos los d\u00edasunos pocos y muy de vez en cuando la mayor\u00eda, pero que hemos pagado entre todos, con creces por cierto. Es mucho m\u00e1s saludable quemar gasolina durante 60km varios d\u00edas a la semana para poder ir al embalse \u00bfhabr\u00eda que naturalizarlo tambi\u00e9n\u00bf? \u00bfteniendo la posibilidad de usar el r\u00edo y convivir todas las especies. Digo usar porque es lo que hacemos todos, no s\u00e9 si se ha dado cuenta, se usa la tierra para cultivar, el ganado para consumir, los r\u00edos para navegar, . Yo lo quiero usar para una cosa que se ven\u00eda haciendo desde 2012 y ud. Para dar paseos y hacer fotos y otras cosas supongo.",
              "short_text": "Claro que me desplazo, o te crees que vivo al lado de ese r\u00edo tan bonito con su enorme parque que disfrutan todos los d\u00edasunos pocos y muy de vez en cuando la mayor\u00eda, pero que hemos pagado entre todo..."
            }
          ],
          "text": "Creo que deber\u00edas aplicarte el cuento con eso de querer tener todo al ladito de casa, si tanto te gusta remar despl\u00e1zate hasta alg\u00fan lugar en el que no haga falta represar nada para poder practicar ese deporte, mientras los que vivimos al ladito no solo lo hacemos pro la biodiversidad que ha generado el r\u00edo corriendo de manera natural, sino por los malos olores y la insalubridad que genera unas aguas estancadas y contaminadas.",
          "short_text": "Creo que deber\u00edas aplicarte el cuento con eso de querer tener todo al ladito de casa, si tanto te gusta remar despl\u00e1zate hasta alg\u00fan lugar en el que no haga falta represar nada para poder practicar es..."
        },
        {
          "name": "175955",
          "value": 100,
          "text": "Y si, compensa y mucho cerrar una escuela de remo si ello supone tener un r\u00edo con bastante m\u00e1s vida.",
          "short_text": "Y si, compensa y mucho cerrar una escuela de remo si ello supone tener un r\u00edo con bastante m\u00e1s vida."
        }
      ],
      "text": "Naturalizar el tramo urbano de un r\u00edo es un medida puramente est\u00e9tica. Si las aves/peces no pueden estar en un tramo, estar\u00e1n en otro. Para los que se preguntan d\u00f3nde van a poder ver grullas ahora. Pues donde estaban antes, pasando legazpi, si es que alguna vez llegasteis andando hasta all\u00ed. Pero mejor tenerlo todo al ladito de casa y que sea la naturaleza la que venga a mi. \u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las nutrias que promet\u00edan? Pues donde estaban hace dos a\u00f1os. Estar\u00edan mucho mejor chupando los desag\u00fces y con la contaminaci\u00f3n lum\u00ednica y sonora del tramo urbano, para que los ni\u00f1os se hagan fotos y les den gusanitos, como tener un zoo al aire libre, muy de foto. \u00bfQu\u00e9 era m\u00e1s bonita sin presa? Obvio. \u00bfQu\u00e9 compensa cerrar una escuela de remo para ello? Depender\u00e1 de las prioridades de cada uno. Pero dejad de decir que lo quer\u00e9is natural porque os importa la naturaleza, lo quer\u00e9is bonito para dar paseos, y si los p\u00e1jaros acaban comiendo de vuestra mano mejor, muy natural todo.",
      "short_text": "Naturalizar el tramo urbano de un r\u00edo es un medida puramente est\u00e9tica. Si las aves/peces no pueden estar en un tramo, estar\u00e1n en otro. Para los que se preguntan d\u00f3nde van a poder ver grullas ahora. Pu..."
    },
    {
      "name": "175941",
      "value": 100,
      "text": "Concentraci\u00f3n para que el r\u00edo Manzanares vuelva a fluir libremente.",
      "short_text": "Concentraci\u00f3n para que el r\u00edo Manzanares vuelva a fluir libremente."
    },
    {
      "name": "175942",
      "children": [
        {
          "name": "176417",
          "value": 100,
          "text": "No lo digo yo, lo dicen vuestros comentarios, que mezcl\u00e1is el viva la naturaleza con el pero que yo pueda verla paseando al salir de casa. Dices Que la naturaleza se acerque a la ciudad no es malo, es necesario e imprescindible. No tiene por qu\u00e9. Parece que antepones tu deseo a lo que pueda venirle bien a la propia naturaleza. \u00bfTe has planteado acaso si las aves que antes viv\u00edan en otros tramos del r\u00edo menos contaminados sin desag\u00fces, ruidos, luces, . Estaban mejor antes que ahora? \u00bfExiste alg\u00fan pato urbano que no haya comido pan tirado por alguien? Ll\u00e1mame loco pero siempre he pensado que lo mejor para la naturaleza es que el ser humano est\u00e9 lo m\u00e1s lejos posible de ella, y si no es posible, que no la contamine ni domestique. Me puedo morir tranquilo sin ver un oso panda en persona, ni hacerme fotos con una cr\u00eda de tigre de bengala, o ba\u00f1arme con elefantes en Thailandia. Me basta saber que siguen existiendo, pero no para el disfrute de nadie.",
          "short_text": "No lo digo yo, lo dicen vuestros comentarios, que mezcl\u00e1is el viva la naturaleza con el pero que yo pueda verla paseando al salir de casa. Dices Que la naturaleza se acerque a la ciudad no es malo, es..."
        }
      ],
      "text": "Muchas gracias Rami44 por decirnos c\u00f3mo somos y cuales son nuestros verdaderos intereses ocultos que no son otros que dar gusanitos a los patos. Que la naturaleza se acerque a la ciudad no es malo, es necesario e imprescindible. No todos podemos ni debemos vivir en el campo y construir una ciudad m\u00e1s amable y saludable es prioritario. Es que el \u00e9xito de la renaturalizaci\u00f3n es tan incontestable que no entiendo a que viene tanto cinismo y ataque. No creo que los que estamos peleando por la apertura de la presa seamos como nos pintas. En fin.",
      "short_text": "Muchas gracias Rami44 por decirnos c\u00f3mo somos y cuales son nuestros verdaderos intereses ocultos que no son otros que dar gusanitos a los patos. Que la naturaleza se acerque a la ciudad no es malo, es..."
    },
    {
      "name": "175943",
      "value": 100,
      "text": "Concentraci\u00f3n para que el r\u00edo Manzanares vuelva a fluir libremente Ecologistas en Acci\u00f3n exige la apertura inmediata de la presa 9 para recuperar la vida del r\u00edo Manzanares porque #EsUnRioNoUnCanal. Para ello, se anima a la ciudadan\u00eda a seguir firmando y difundiendo las iniciativas en Change. Org m\u00e1s de 16000 firmas en 8 d\u00edas y en Decide Madrid m\u00e1s de 1700 firmas en 8 d\u00edas y se convoca una concentraci\u00f3n el viernes 13 de julio a las 1830 h. En la Pasarela Sur Puente de la Princesa.",
      "short_text": "Concentraci\u00f3n para que el r\u00edo Manzanares vuelva a fluir libremente Ecologistas en Acci\u00f3n exige la apertura inmediata de la presa 9 para recuperar la vida del r\u00edo Manzanares porque #EsUnRioNoUnCanal. P..."
    },
    {
      "name": "175967",
      "value": 100,
      "text": "La presa 8 deber\u00eda estar abierta ya, por favor! los del remo tiene que ver con la Comunidad de Madrid? que se vayan a un emalse es penoso.",
      "short_text": "La presa 8 deber\u00eda estar abierta ya, por favor! los del remo tiene que ver con la Comunidad de Madrid? que se vayan a un emalse es penoso."
    },
    {
      "name": "175988",
      "value": 100,
      "text": "Podeis firmar aqu\u00ed es aqu\u00ed es mu importante que seamos los ciudadanos los que decidamos. Aunque creo que la naturaleza debe decidir y ya lo ha hecho. Por cierto debajo de ese tramos pasan mogoll\u00f3n de coches todos los d\u00edas y los de Calle 30 pasan con sus camionetas pendientes de las filtraciones.",
      "short_text": "Podeis firmar aqu\u00ed es aqu\u00ed es mu importante que seamos los ciudadanos los que decidamos. Aunque creo que la naturaleza debe decidir y ya lo ha hecho. Por cierto debajo de ese tramos pasan mogoll\u00f3n de..."
    },
    {
      "name": "176287",
      "value": 100,
      "text": "En \u00e9ste tramo siempre ha tenido agua, porque ahora se pueda hacer uso de el, me parece estupendo, pero podr\u00edan poner tambi\u00e9n barcas, el recorrido es muy largo y en otros tramos tambi\u00e9n se han visto aves, patos, etc.",
      "short_text": "En \u00e9ste tramo siempre ha tenido agua, porque ahora se pueda hacer uso de el, me parece estupendo, pero podr\u00edan poner tambi\u00e9n barcas, el recorrido es muy largo y en otros tramos tambi\u00e9n se han visto av..."
    },
    {
      "name": "176312",
      "children": [
        {
          "name": "197090",
          "value": 100,
          "text": "Apoyo el pensamiento de Juan Jose. \u00bfPor qu\u00e9 el r\u00edo, si existen zonas alternativas?.",
          "short_text": "Apoyo el pensamiento de Juan Jose. \u00bfPor qu\u00e9 el r\u00edo, si existen zonas alternativas?."
        }
      ],
      "text": "Dentro del municipio de Madrid existen otras zonas para la pr\u00e1ctica del remo, El Retiro, La Casa de Campo, El parque de las Naciones. En la comunidad de Madrid tambi\u00e9n existen espacios para practicar este deporte.",
      "short_text": "Dentro del municipio de Madrid existen otras zonas para la pr\u00e1ctica del remo, El Retiro, La Casa de Campo, El parque de las Naciones. En la comunidad de Madrid tambi\u00e9n existen espacios para practicar..."
    },
    {
      "name": "176529",
      "value": 100,
      "text": "Es 15 km lo que ocupa la l\u00e1mina de agua entre presas, lo que dudo que suponga un impacto medioambiental significativo al resto de la fauna del r\u00edo, que tiene unos 15 km dentro de la ciudad de Madrid para explayarse. Yo no practico remo pero me parece fenomenal que se de la oportunidad en Madrid de practicar un deporte alternativo y sano, y adem\u00e1s en Madrid capital, que yo sepa no hay instalaciones aptas para ello. Por otro lado, la suciedad del r\u00edo se debe a lo guarra que es la gente, que va por el parque y tira la mierda al r\u00edo. Lo que s\u00ed es verdad es que es m\u00e1s f\u00e1cil limpiarlo si no est\u00e1 inundado. Pero sinceramente, esa la oposici\u00f3n tan radical de la gente y esa actitud tan talib\u00e1n considero que es fruto de la envidia; lo mismo que a mi, como patinador gente me ha insultado por el simple hecho de ir patinando por la calle sin molestar a nadie, o como aquellos conductores que insultan o pitan a los ciclistas sin raz\u00f3n. Envidia. Tenemos que mejorar la educaci\u00f3n y avanzar como pa\u00eds.",
      "short_text": "Es 15 km lo que ocupa la l\u00e1mina de agua entre presas, lo que dudo que suponga un impacto medioambiental significativo al resto de la fauna del r\u00edo, que tiene unos 15 km dentro de la ciudad de Madrid p..."
    },
    {
      "name": "179230",
      "value": 100,
      "text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda.",
      "short_text": "Perdonad la intromisi\u00f3n, pero esta propuesta me parece muy importante y no es m\u00eda."
    },
    {
      "name": "180616",
      "value": 100,
      "text": "Mosquitos, ratas, lecho sucio y malos olores.",
      "short_text": "Mosquitos, ratas, lecho sucio y malos olores."
    },
    {
      "name": "180618",
      "value": 100,
      "text": "Ojal\u00e1 se hunda esta iniciativa. Los ecologistas pretend\u00e9is imponer un orden natural en un r\u00edo 100 cosmopolita sin pensar en ning\u00fana clase de consecuencia. El r\u00edo lleno de juncos da asco, y dificulta la vida de los que vivimos enfrente por la proliferaci\u00f3n de plagas. Si quer\u00e9is dar la marrana para abrazar un par de juncos, fuera de la ciudad ten\u00e9is toda la naturaleza que quer\u00e1is.",
      "short_text": "Ojal\u00e1 se hunda esta iniciativa. Los ecologistas pretend\u00e9is imponer un orden natural en un r\u00edo 100 cosmopolita sin pensar en ning\u00fana clase de consecuencia. El r\u00edo lleno de juncos da asco, y dificulta l..."
    },
    {
      "name": "180627",
      "value": 100,
      "text": "S\u00ed al cierre para practicar un deporte sano y estupendo y no para islotes llenos de insectos. S\u00ed al deporte y no tener que llevar las canoas a un pantano!.",
      "short_text": "S\u00ed al cierre para practicar un deporte sano y estupendo y no para islotes llenos de insectos. S\u00ed al deporte y no tener que llevar las canoas a un pantano!."
    },
    {
      "name": "180684",
      "value": 100,
      "text": "No ser\u00eda posible hacer unas peque\u00f1as presas quiz\u00e1s medio metro para tener algo de caudal y a la vez poder disfrutar de esta naturaleza que se ha creado, por cierto en la zona del Puente de Segovia dicha vegetaci\u00f3n creo que se ha ido un poco de las manos.",
      "short_text": "No ser\u00eda posible hacer unas peque\u00f1as presas quiz\u00e1s medio metro para tener algo de caudal y a la vez poder disfrutar de esta naturaleza que se ha creado, por cierto en la zona del Puente de Segovia dic..."
    },
    {
      "name": "180711",
      "value": 100,
      "text": "Oye pues estar\u00eda divertido que fueran embarcaciones de recreo por ah\u00ed no? Cual es el problema?.",
      "short_text": "Oye pues estar\u00eda divertido que fueran embarcaciones de recreo por ah\u00ed no? Cual es el problema?."
    },
    {
      "name": "180712",
      "value": 100,
      "text": "Me opongo a este proyecto. Hay presas que la propia naturaleza hace por su cuenta \u00bflas destrruiriemos o las conserv\u00e1remos porque son naturales hay presas que hacen los castores para su beneficio, no el nuestro, \u00bflas destruiremos o las conserv\u00e1remos porque las han hecho los castores La naturaleza est\u00e1 a nuestro servicio y no nosotros a su conservaci\u00f3n, sobre todo teneiendo en cuent que ella evoluciona como le da la gana sin pedirnos permiso. Lo que hay que discutir es la relaci\u00f3n beneficio perjuicio que tiene una decisi\u00f3n. Y a m\u00ed que las persons puedan disfrutar de un r\u00edo represado, concepto que no puede confundirse con estancado, me parece bien.",
      "short_text": "Me opongo a este proyecto. Hay presas que la propia naturaleza hace por su cuenta \u00bflas destrruiriemos o las conserv\u00e1remos porque son naturales hay presas que hacen los castores para su beneficio, no e..."
    },
    {
      "name": "180713",
      "value": 100,
      "text": "No es correcto, estoy justo en contra, el r\u00edo no es m\u00e1s que un riachuelo en el que los peces tienen que nadar de lado por el pobre cauce que hay. El que haya suciedad o no es culpa no del r\u00edo sino de los madrile\u00f1os, no nos enga\u00f1emos. Los Madrile\u00f1os queremos poder usar el r\u00edo y poder practicar el remo, algo imposible a menos que salgas bastante m\u00e1s lejos de Madrid y se contemplaba en la remodelaci\u00f3n de la M30 hoy tenemos un cenagal sin agua como lo que hay hoy \u00bfc\u00f3mo puedo quitar mi voto? \u00bfes rid\u00edculo que por ver la propuesta ya se haya emitido mi voto? es una verg\u00fcenza.",
      "short_text": "No es correcto, estoy justo en contra, el r\u00edo no es m\u00e1s que un riachuelo en el que los peces tienen que nadar de lado por el pobre cauce que hay. El que haya suciedad o no es culpa no del r\u00edo sino de..."
    },
    {
      "name": "180738",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo incondicional a la recuperaci\u00f3n m\u00e1xima de la ribera y cauce del r\u00edo Manzanares. Cierto es que, como cualquier medida que se emprenda, habr\u00e1 a quien moleste o perjudique. \u00bfno parece un aut\u00e9ntico lujo que la enorme cantidad de fauna que ha recuperado un entrono natural pueda permanecer en el cauce para que podamos la mayor\u00eda de los ciudadanos disfrutar con su presencia? por supuesto que los remeros tienen todo el derecho del mundo a practicar su deporte.",
      "short_text": "Apoyo incondicional a la recuperaci\u00f3n m\u00e1xima de la ribera y cauce del r\u00edo Manzanares. Cierto es que, como cualquier medida que se emprenda, habr\u00e1 a quien moleste o perjudique. \u00bfno parece un aut\u00e9ntico..."
    },
    {
      "name": "180767",
      "value": 100,
      "text": "Lo que tenemos no es un r\u00edo, es un estancamiento, si se va a quedar as\u00ed que se haga bien, no como esta ahora. Soy amante de la natrualeza, pero al paso por Madrid no est\u00e1 bonito y se pueden hacer las dos cosas bonito j bien. No bien y horri ble.",
      "short_text": "Lo que tenemos no es un r\u00edo, es un estancamiento, si se va a quedar as\u00ed que se haga bien, no como esta ahora. Soy amante de la natrualeza, pero al paso por Madrid no est\u00e1 bonito y se pueden hacer las..."
    },
    {
      "name": "180810",
      "value": 100,
      "text": "El r\u00edo es un r\u00edo, y un emblema de Madrid, el que quiera practicar remo. Que se vaya al lago.",
      "short_text": "El r\u00edo es un r\u00edo, y un emblema de Madrid, el que quiera practicar remo. Que se vaya al lago."
    },
    {
      "name": "180842",
      "value": 100,
      "text": "Cuando crezca toda la flora en el lecho del r\u00edo y los \u00e1rboles que ahora tienen hasta 5 metros de altura quedar\u00e1 precioso. Qu\u00e9 pasar\u00e1 cuando haya una riada y arranque toda esa vegetaci\u00f3n y se acumule en esas presas? Pues que se desbordar\u00e1 y al que le toque que se fastidie. Por si no lo sab\u00edais eso pasa y no hace tanto se inund\u00f3 la M30 preguntarle a Google y no hab\u00eda vegetaci\u00f3n que atascase nada.",
      "short_text": "Cuando crezca toda la flora en el lecho del r\u00edo y los \u00e1rboles que ahora tienen hasta 5 metros de altura quedar\u00e1 precioso. Qu\u00e9 pasar\u00e1 cuando haya una riada y arranque toda esa vegetaci\u00f3n y se acumule e..."
    },
    {
      "name": "180843",
      "value": 100,
      "text": "No saben ustedes lo que ganar\u00eda Madrid llenando de agua todo el cauce urbano del R\u00edo Manzanares. Da verg\u00fcenza ajena ver el r\u00edo en Madrid actualmente. Y no ser\u00eda menos ecol\u00f3gico, simplemente es cuesti\u00f3n de retener el agua un par de d\u00edas, que se llene el cauce, y despu\u00e9s dejar correr el agua sobrante diariamente. Vamos, la misma funci\u00f3n que hace cualquier embalse. \u00bfEs poco ecol\u00f3gico el embalse de Santillana o el de Atazar? Yo creo que no, si no todo lo contrario.",
      "short_text": "No saben ustedes lo que ganar\u00eda Madrid llenando de agua todo el cauce urbano del R\u00edo Manzanares. Da verg\u00fcenza ajena ver el r\u00edo en Madrid actualmente. Y no ser\u00eda menos ecol\u00f3gico, simplemente es cuesti\u00f3..."
    },
    {
      "name": "180869",
      "value": 100,
      "text": "Creo que un cauce natural beneficia m\u00e1s que acotarlo en determinados tramos. Aumenta la flora y fauna siendo un cauce natural y adem\u00e1s es m\u00e1s agradable para la vista.",
      "short_text": "Creo que un cauce natural beneficia m\u00e1s que acotarlo en determinados tramos. Aumenta la flora y fauna siendo un cauce natural y adem\u00e1s es m\u00e1s agradable para la vista."
    },
    {
      "name": "180870",
      "value": 100,
      "text": "Si se pone una escuela de pirag\u00fcismo, se sigue con ella, seguro que no acondicionais el r\u00edo a partir de la presa hacia Villaverde bajo para hacer una zona nueva de desarrollo eso lo dej\u00e1is para Galapagar o para Vallecas Villa.",
      "short_text": "Si se pone una escuela de pirag\u00fcismo, se sigue con ella, seguro que no acondicionais el r\u00edo a partir de la presa hacia Villaverde bajo para hacer una zona nueva de desarrollo eso lo dej\u00e1is para Galapa..."
    },
    {
      "name": "180902",
      "value": 100,
      "text": "No hombre, que las mantengan abiertas para que huela a mierda y con las ratas campando a sus anchas como ahora.",
      "short_text": "No hombre, que las mantengan abiertas para que huela a mierda y con las ratas campando a sus anchas como ahora."
    },
    {
      "name": "180916",
      "value": 100,
      "text": "Hay una gran afici\u00f3n en Madrid por el pirag\u00fcismo y cerrar el r\u00edo a los pirag\u00fcistas es una acto de vandalismo. Cuando alguien hace algo positivo hay que apoyarle. Y sia dem\u00e1s contribuye a mejorar el ecosistema del r\u00edo mucho mejor. La fauna de nuestro Manzanares es un bien que debemos preservar.",
      "short_text": "Hay una gran afici\u00f3n en Madrid por el pirag\u00fcismo y cerrar el r\u00edo a los pirag\u00fcistas es una acto de vandalismo. Cuando alguien hace algo positivo hay que apoyarle. Y sia dem\u00e1s contribuye a mejorar el ec..."
    },
    {
      "name": "180942",
      "value": 100,
      "text": "No a que el Manzanares sea monopolio de unos pocos. La raz\u00f3n de los remeros no entra en el sentir de la mayor\u00eda.",
      "short_text": "No a que el Manzanares sea monopolio de unos pocos. La raz\u00f3n de los remeros no entra en el sentir de la mayor\u00eda."
    },
    {
      "name": "180973",
      "value": 100,
      "text": "Quiero un r\u00edo encauzado con agua corriendo y sin animales que ensucian todo con sus excrementos, los vecinos los padecemos. El r\u00edo debe estar por si hay riadas que las hay y yo he sido testigo de alguna y no lleno de animales campestres a los que se les obliga a vivir aqu\u00ed.",
      "short_text": "Quiero un r\u00edo encauzado con agua corriendo y sin animales que ensucian todo con sus excrementos, los vecinos los padecemos. El r\u00edo debe estar por si hay riadas que las hay y yo he sido testigo de algu..."
    },
    {
      "name": "180985",
      "value": 100,
      "text": "En vez de preguntar a la gente decidirlo vosotros que para eso cobr\u00e1is que luego si no gusta o sale mal dir\u00e9is que como lo decidiste os vosotros no es culpa vuestra.",
      "short_text": "En vez de preguntar a la gente decidirlo vosotros que para eso cobr\u00e1is que luego si no gusta o sale mal dir\u00e9is que como lo decidiste os vosotros no es culpa vuestra."
    },
    {
      "name": "180987",
      "value": 100,
      "text": "No es l\u00f3gico segmentar el curso natural del r\u00edo y m\u00e1s con lo recuperado que est\u00e1. Pero ser\u00eda bueno hacer un canal navegable para que esto atletas o futuros entrenen en el y dentro de la ciudad. \u00d3.",
      "short_text": "No es l\u00f3gico segmentar el curso natural del r\u00edo y m\u00e1s con lo recuperado que est\u00e1. Pero ser\u00eda bueno hacer un canal navegable para que esto atletas o futuros entrenen en el y dentro de la ciudad. \u00d3."
    },
    {
      "name": "180997",
      "value": 100,
      "text": "El respeto al medio ambiente, es esencial y nunca debe ponerse por encima del ocio de unas cuantas personas.",
      "short_text": "El respeto al medio ambiente, es esencial y nunca debe ponerse por encima del ocio de unas cuantas personas."
    },
    {
      "name": "181005",
      "value": 100,
      "text": "Para que cuatro vayan en la barquita, que usen las del Retiro. Madrid Rio est\u00e1 precioso como est\u00e1 y daba pena antes.",
      "short_text": "Para que cuatro vayan en la barquita, que usen las del Retiro. Madrid Rio est\u00e1 precioso como est\u00e1 y daba pena antes."
    },
    {
      "name": "181014",
      "value": 100,
      "text": "Que pena que los animales no puedan votar.",
      "short_text": "Que pena que los animales no puedan votar."
    },
    {
      "name": "181023",
      "value": 100,
      "text": "Las instalaciones de pirag\u00fcismo, en la zona de Legazpi no es para el uso y disfrute de unos pocos. No es un club privado, cualquiera puede apuntarse y disfrutar de dicho deporte.",
      "short_text": "Las instalaciones de pirag\u00fcismo, en la zona de Legazpi no es para el uso y disfrute de unos pocos. No es un club privado, cualquiera puede apuntarse y disfrutar de dicho deporte."
    },
    {
      "name": "181026",
      "value": 100,
      "text": "Ser\u00eda dar paso a la suciedad, y solo para el disfrute de unos pocos. Justo ahora cuando el R\u00edo est\u00e1 adquiriendo un aspecto natural con diversas especies en sus aguas. Por favor dejen las cosas como est\u00e1n, hay cosas m\u00e1s urgentes en las que gastar el dinero p\u00fablico. Gracias.",
      "short_text": "Ser\u00eda dar paso a la suciedad, y solo para el disfrute de unos pocos. Justo ahora cuando el R\u00edo est\u00e1 adquiriendo un aspecto natural con diversas especies en sus aguas. Por favor dejen las cosas como es..."
    },
    {
      "name": "181058",
      "value": 100,
      "text": "En primer lugar, yo soy pirag\u00fcista y hay un mont\u00f3n de embalses y r\u00edos cercanos a nuestra ciudad donde se puede practicar nuestro deporte. Yo lo hago y no entiendo porque hay que practicarlo en el centro de la gran ciudad entre muros de piedra. En segundo lugar un r\u00edo es un r\u00edo, y si no es navegable por naturaleza, porque tiene que intervenir la mano del hombre? no hemos aprendido nada en estos \u00faltimos 2000 a\u00f1os? Aun no tenemos claro que ir contra natura solo causa da\u00f1o a nuestro entorno? No es la defensa de los r\u00edos uno de los valores de los pirag\u00fcistas.",
      "short_text": "En primer lugar, yo soy pirag\u00fcista y hay un mont\u00f3n de embalses y r\u00edos cercanos a nuestra ciudad donde se puede practicar nuestro deporte. Yo lo hago y no entiendo porque hay que practicarlo en el cent..."
    },
    {
      "name": "181060",
      "value": 100,
      "text": "Por favor, no apoyen esta propuesta. Ayuden al deporte dentro de Madrid. Solo es un tramo del r\u00edo, el resto est\u00e1 naturalizado con su vegetaci\u00f3n y su fauna.",
      "short_text": "Por favor, no apoyen esta propuesta. Ayuden al deporte dentro de Madrid. Solo es un tramo del r\u00edo, el resto est\u00e1 naturalizado con su vegetaci\u00f3n y su fauna."
    },
    {
      "name": "181080",
      "value": 100,
      "text": "La verdad, para que 50 personas disfruten de remar, creo que todos los dem\u00e1s hasta los 3 millones y medio disfrutamos m\u00e1s de ver patos, flora y un poco de naturaleza en mitad de la gran ciudad.",
      "short_text": "La verdad, para que 50 personas disfruten de remar, creo que todos los dem\u00e1s hasta los 3 millones y medio disfrutamos m\u00e1s de ver patos, flora y un poco de naturaleza en mitad de la gran ciudad."
    },
    {
      "name": "181082",
      "value": 100,
      "text": "No con may\u00fasculas, defendamos nuestro ecosistema, qui\u00e9n puede pensar que es bueno para el entorno usareste espacio como zona recreativa?.",
      "short_text": "No con may\u00fasculas, defendamos nuestro ecosistema, qui\u00e9n puede pensar que es bueno para el entorno usareste espacio como zona recreativa?."
    },
    {
      "name": "181085",
      "value": 100,
      "text": "Es una delicia ver un r\u00edo vivo, el curso natural del r\u00edo, la flora, la fauna, es un lujo en Madrid.",
      "short_text": "Es una delicia ver un r\u00edo vivo, el curso natural del r\u00edo, la flora, la fauna, es un lujo en Madrid."
    },
    {
      "name": "181097",
      "value": 100,
      "text": "S\u00f3lo hay que ver el resto del r\u00edo para entender el da\u00f1o que se hace a la naturaleza para disfrute de pocos. Hay otras opciones para eso. Cuidemos el r\u00edo.",
      "short_text": "S\u00f3lo hay que ver el resto del r\u00edo para entender el da\u00f1o que se hace a la naturaleza para disfrute de pocos. Hay otras opciones para eso. Cuidemos el r\u00edo."
    },
    {
      "name": "181128",
      "children": [
        {
          "name": "181129",
          "value": 100,
          "text": "La suciedad no generan las presas sino los humanos. Idea a la pr\u00f3xima campa\u00f1a: no humanos en manzanares.",
          "short_text": "La suciedad no generan las presas sino los humanos. Idea a la pr\u00f3xima campa\u00f1a: no humanos en manzanares."
        }
      ],
      "text": "Fauna eh? Pero que habla? Cuando estoy cruzando de un puente de Manzanares, pienso los pr\u00f3ximos: 1 Para que puente donde no hay r\u00edo? 2 Como no tienen verg\u00fcenza los madrile\u00f1os ver diaria mente este charquito asqueroso? 3 Si tienen todo aparato para reglar la situaci\u00f3n, porque no lo hacen? Dice: su cauce natural Por favor, es un canal de hormig\u00f3n\u2026 Dice: fauna Que fauna en el centro de capital? Unos patos y gaviotas? De mi informaci\u00f3n esos animales nadan perfecta mente, no molesta a ellos si el nivel de agua es mayor. Los peces? Vi un d\u00eda un pez poco grande podr\u00eda tener unos 5 kilo que estaba atascada, luchando para encontrar agua donde capaz nadar. O las ratas? Pues tendr\u00eda mucha pena por ellos, pero tambi\u00e9n nadan bien\u2026 Todo eso y la vista desordenada hay que dar por el disfrute de unos pocos \u2013 dice. Esos pocos j\u00f3venes madrile\u00f1os podr\u00edan ser m\u00e1s, si no tendr\u00edan que practicar en un garaje un deporte de agua. Al final hablamos de salud de muchos\u2026.",
      "short_text": "Fauna eh? Pero que habla? Cuando estoy cruzando de un puente de Manzanares, pienso los pr\u00f3ximos: 1 Para que puente donde no hay r\u00edo? 2 Como no tienen verg\u00fcenza los madrile\u00f1os ver diaria mente este cha..."
    },
    {
      "name": "181148",
      "value": 100,
      "text": "El r\u00edo esta magnifico ahora, no hay que represarlo. Buscar una alternativa a los deportistas.",
      "short_text": "El r\u00edo esta magnifico ahora, no hay que represarlo. Buscar una alternativa a los deportistas."
    },
    {
      "name": "181164",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfDe qu\u00e9 curso natural estamos hablando? Pero por favor, si el caudal mayoritario que lleva el Manzanares son aguas de la depuradora de Puerta del Hierro, y m\u00e1s hacia el sur lo que aporta la depuradora de la China Daros un paseo por esas zonas y ver\u00e9is la realidad. Se puede llegar en carril bicicleta. Los animales no son tontos, si se inunda el cauce en un tramo se ir\u00e1n a otro donde no est\u00e1 inundado. Estamos hablando de cerrar s\u00f3lo una compuerta, la de Legazpi, y no de todo el cauce urbano, s\u00f3lo 1Km, suficiente para compatibilizar el uso recreativo en esa zona, donde en su d\u00eda se instal\u00f3 la escuela de pirag\u00fcismo!. El Manzanares no es s\u00f3lo el tramo urbano que pasa por la ciudad y que est\u00e1 canalizado desde los a\u00f1os 50 del siglo pasado, unos 8Km, que antes de esa \u00e9poca era una cloaca en el medio de la ciudad. Acercaros a ver el entorno de Puerta de Hierro hacia el norte, y hacia el sur despu\u00e9s de la Caja M\u00e1gica, y os sorprender\u00e9is lo que se puede hacer en esos m\u00e1s de 100Km!.",
      "short_text": "\u00bfDe qu\u00e9 curso natural estamos hablando? Pero por favor, si el caudal mayoritario que lleva el Manzanares son aguas de la depuradora de Puerta del Hierro, y m\u00e1s hacia el sur lo que aporta la depuradora..."
    },
    {
      "name": "181186",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo. Para navegar en barca ya est\u00e1 el lago del Retiro, Casa de Campo o el Rey Juan Carlos. Consigamos entre todos los ciudadan@s de esta ciudad que el cauce del r\u00edo sea un vivero natural de fauna y flora para nuestro deleite.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo. Para navegar en barca ya est\u00e1 el lago del Retiro, Casa de Campo o el Rey Juan Carlos. Consigamos entre todos los ciudadan@s de esta ciudad que el cauce del r\u00edo sea un vivero natural..."
    },
    {
      "name": "181235",
      "value": 100,
      "text": "Hay r\u00edo para todos. A las aves les da igual moverse unos centenares de metros para arriba o para abajo. Es un r\u00edo urbano, seguramente por un cauce no natural. Es que no vamos a poder respetarnos todos un poquito?.",
      "short_text": "Hay r\u00edo para todos. A las aves les da igual moverse unos centenares de metros para arriba o para abajo. Es un r\u00edo urbano, seguramente por un cauce no natural. Es que no vamos a poder respetarnos todos..."
    },
    {
      "name": "181257",
      "value": 100,
      "text": "Que no se cierre para el disfrute de unos pocos. Esto es lo mismo que cerrar el tr\u00e1fico al centro, del que solo van a poder disfrutar, los pocos que tienen una econom\u00eda que les permite vivir en el centro y los pocos que tienen econom\u00edas que les permite tener un veh\u00edculo de no m\u00e1s de dos o tres a\u00f1os. Que ejemplo de coherencia.",
      "short_text": "Que no se cierre para el disfrute de unos pocos. Esto es lo mismo que cerrar el tr\u00e1fico al centro, del que solo van a poder disfrutar, los pocos que tienen una econom\u00eda que les permite vivir en el cen..."
    },
    {
      "name": "181268",
      "value": 100,
      "text": "Ahora mismo rebosa de naturaleza vegetal y animal. Una maravilla. Merece la pena luchar por conservarlo as\u00ed.",
      "short_text": "Ahora mismo rebosa de naturaleza vegetal y animal. Una maravilla. Merece la pena luchar por conservarlo as\u00ed."
    },
    {
      "name": "181284",
      "value": 100,
      "text": "Mejor dejar correr el r\u00edo, dejarlo como esta, hay que tener cuidado que pueden hacer otra como quitar el petril de piedra de colmenar sustituirlo por bloques de hormig\u00f3n horteras y una barandilla cutre cuando pod\u00edan haber dejados el petril de piedra y colocar la barandilla encima y ahorrarse un mont\u00f3n dinero y conservar el petril.",
      "short_text": "Mejor dejar correr el r\u00edo, dejarlo como esta, hay que tener cuidado que pueden hacer otra como quitar el petril de piedra de colmenar sustituirlo por bloques de hormig\u00f3n horteras y una barandilla cutr..."
    },
    {
      "name": "181338",
      "value": 100,
      "text": "Y si tiramos vuestros pisos tamb\u00ed\u00e9n podr\u00e1n anidar los p\u00e1jaros en los \u00e1rboles que talaron para construirlos. Se nos ha ido la cabeza. Menos mal que queda muy poquito hasta mayo.",
      "short_text": "Y si tiramos vuestros pisos tamb\u00ed\u00e9n podr\u00e1n anidar los p\u00e1jaros en los \u00e1rboles que talaron para construirlos. Se nos ha ido la cabeza. Menos mal que queda muy poquito hasta mayo."
    },
    {
      "name": "181349",
      "value": 100,
      "text": "No dudo que con las presas abiertas el Manzanares queda m\u00e1s bonito. Pero alguien ha pensado lo que pasar\u00e1 cuando haya una riada cuando los \u00e1rboles que ahora tienen m\u00e1s de cuatro metros tengan quince y haya muchos m\u00e1s. No es una elucubraci\u00f3n, despu\u00e9s de tener los embalses de Santillana y El Pardo y las presas del r\u00edo ha habido riadas que han causado da\u00f1o y no hab\u00eda tanta vegetaci\u00f3n en el cauce que atascase el cauce en Legazpi. Si no me creeis indagar en Internet, que es muy f\u00e1cil.",
      "short_text": "No dudo que con las presas abiertas el Manzanares queda m\u00e1s bonito. Pero alguien ha pensado lo que pasar\u00e1 cuando haya una riada cuando los \u00e1rboles que ahora tienen m\u00e1s de cuatro metros tengan quince y..."
    },
    {
      "name": "181386",
      "value": 100,
      "text": "\u00a1C\u00f3mo me alegra est\u00e1 propuesta! El r\u00edo est\u00e1 lleno de vida, da gusto observar todas las aves que lo habitan y se nota much\u00edsimo que en la parte que cerraron para los remeros la vegetaci\u00f3n va mucho m\u00e1s retrasada, claramente. Espero que el ayuntamiento no se eche atr\u00e1s y siga adelante con la renaturalizaci\u00f3n del r\u00edo.",
      "short_text": "\u00a1C\u00f3mo me alegra est\u00e1 propuesta! El r\u00edo est\u00e1 lleno de vida, da gusto observar todas las aves que lo habitan y se nota much\u00edsimo que en la parte que cerraron para los remeros la vegetaci\u00f3n va mucho m\u00e1s..."
    },
    {
      "name": "181567",
      "value": 100,
      "text": "Es urgente que esta propuesta salga adelante antes de que esta propuesta caduque. 1 - Reducir de 27000 a 10000 apoyos el l\u00edmite actual para pasar a la fase de votac. 160 apoyos si bien ha habido una reducci\u00f3n del 2 al 1 esta ha atendido m\u00e1s bien a otros criterios es decir al grupo Ciudadanos y tampoco vendr\u00eda mal. - Que no se puedan borrar propuestas superiores al a\u00f1o con m\u00e1s de 100 apoyos. 99 apoyos - Reapertura de una propuesta ya archivada. 7 apoyos y en general, todos los madrile\u00f1os nos beneficiar\u00edamos de: Recopilaci\u00f3n de Propuestas relativas a Mejora de la Administraci\u00f3n de la web 1 Recopilaci\u00f3n de Propuestas relativas a Mejora de la Administraci\u00f3n de la web 2.",
      "short_text": "Es urgente que esta propuesta salga adelante antes de que esta propuesta caduque. 1 - Reducir de 27000 a 10000 apoyos el l\u00edmite actual para pasar a la fase de votac. 160 apoyos si bien ha habido una r..."
    },
    {
      "name": "181671",
      "children": [
        {
          "name": "181979",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed que existe. Tiene 120 apoyos. Tienes que buscar mejor.",
          "short_text": "S\u00ed que existe. Tiene 120 apoyos. Tienes que buscar mejor."
        }
      ],
      "text": "Hola No me parece correcto que solo se de la opci\u00f3n para que no se cierre lo m\u00e1s justo ser\u00eda que se dejara votar a todos los madrile\u00f1os que opci\u00f3n prefieren y no solo la opci\u00f3n de no cerrarlo.",
      "short_text": "Hola No me parece correcto que solo se de la opci\u00f3n para que no se cierre lo m\u00e1s justo ser\u00eda que se dejara votar a todos los madrile\u00f1os que opci\u00f3n prefieren y no solo la opci\u00f3n de no cerrarlo."
    },
    {
      "name": "181939",
      "value": 100,
      "text": "Bueno los p\u00e1jaros que hay parecido a una gallina peque\u00f1as se llaman F\u00falica atra pero no solo de estos hay en nuestro ri\u00f3, todo rebosa de vida y alegr\u00eda; lo que realmente necesita el ri\u00f3 del M30 de Madrid es cuidarlo y invertir m\u00e1s en su limpieza y mantenimiento. No veo nunca los de las protecci\u00f3n de los p\u00e1jaros: Sociedad Ornitologica de Madrid es inexistente. ? \u00a1Hacer un Listado de p\u00e1jaros y nidadas que hay y las especie que puede ser permanente. No veo que pongan inter\u00e9s para poner anillos a los p\u00e1jaros y hacer un catalogo con ellos y registrarlos; ver cual anidan y cual no y dentro de nada un peque\u00f1o Museo de todo que vive en el Manzanares, de esta forma se puede sacar un dinero para el mantenimiento del ri\u00f3 como: Limpieza de los borde del agua de la suciedad que tira los listillos y verificar los nidos existentes de rata y eliminarlos, porque si lo hay se come los huevos de los p\u00e1jaros o los d\u00e9biles pollulos que acaban nacer por bordes. ! \u00a1.",
      "short_text": "Bueno los p\u00e1jaros que hay parecido a una gallina peque\u00f1as se llaman F\u00falica atra pero no solo de estos hay en nuestro ri\u00f3, todo rebosa de vida y alegr\u00eda; lo que realmente necesita el ri\u00f3 del M30 de Mad..."
    },
    {
      "name": "181942",
      "value": 100,
      "text": "Los de Ayuntamiento y su pagina Decide. Madrid deber\u00eda ampliar m\u00e1s el espacio para poder escribir, subir fotos y daros ideas, claro esto si quer\u00e9is en crear trabajo. ! \u00a1? \u00bf.",
      "short_text": "Los de Ayuntamiento y su pagina Decide. Madrid deber\u00eda ampliar m\u00e1s el espacio para poder escribir, subir fotos y daros ideas, claro esto si quer\u00e9is en crear trabajo. ! \u00a1? \u00bf."
    },
    {
      "name": "181945",
      "value": 100,
      "text": "No se chicas/os, pero ver la naturaleza cerca de tanto transporte y tantos. , es una gozada en centro de Madrid ver lo que hace muchos a\u00f1os era de los p\u00e1jaros y no de los humanos, que a transformado todo sin tener en cuenta de un equilibrio m\u00e1s o menos aceptable entre animales, p\u00e1jaros y vegetaci\u00f3n y \u00e1rboles. Pero bueno no estoy yo quien decida este detalle. Luego nos quejamos de las Palomas que caga a su ancha las cerra y que no sirven para nada estos p\u00e1jaros o bichos; equivocado estamos muchos de nosotros, pensando que los Halcones que casi son inexistente y las Palomas eran su comida hace muchos a\u00f1os atr\u00e1s. ! \u00a1.",
      "short_text": "No se chicas/os, pero ver la naturaleza cerca de tanto transporte y tantos. , es una gozada en centro de Madrid ver lo que hace muchos a\u00f1os era de los p\u00e1jaros y no de los humanos, que a transformado t..."
    },
    {
      "name": "181950",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una propuesta interesante. Me gustar\u00eda compartir con vosotros esta iniciativa: .",
      "short_text": "Me parece una propuesta interesante. Me gustar\u00eda compartir con vosotros esta iniciativa: ."
    },
    {
      "name": "184935",
      "value": 100,
      "text": "No a las presas Si a la fauna del r\u00edo.",
      "short_text": "No a las presas Si a la fauna del r\u00edo."
    },
    {
      "name": "190770",
      "value": 100,
      "text": "S\u00ed, y adem\u00e1s que el centro comercial de Madrid r\u00edo deje de emitir tanta contaminaci\u00f3n lum\u00ednica al parque donde habitan much\u00edsimas aves. Ten\u00eda que estar prohibid\u00edsimo el centro comercial en ese lado del r\u00edo, no respetan nada.",
      "short_text": "S\u00ed, y adem\u00e1s que el centro comercial de Madrid r\u00edo deje de emitir tanta contaminaci\u00f3n lum\u00ednica al parque donde habitan much\u00edsimas aves. Ten\u00eda que estar prohibid\u00edsimo el centro comercial en ese lado de..."
    },
    {
      "name": "194864",
      "value": 100,
      "text": "Es una maravilla contemplar como la vida salvaje se abre camino cuando le facilitamos las cosas. En el r\u00edo Manzanares ha bastado abrir las presas para ver c\u00f3mo una explosi\u00f3n de vida vegetal y animal aves sobre todo han regresado al r\u00edo. Podemos congratularnos de disfrutar de fauna y flora urbana, aunque haya sido a costa de perder el lugar para practicar pirag\u00fcismo, pero se puede buscar otra ubicaci\u00f3n.",
      "short_text": "Es una maravilla contemplar como la vida salvaje se abre camino cuando le facilitamos las cosas. En el r\u00edo Manzanares ha bastado abrir las presas para ver c\u00f3mo una explosi\u00f3n de vida vegetal y animal a..."
    },
    {
      "name": "195383",
      "value": 100,
      "text": "Entiendo que se quiera un espacio para practicar deporte, pero si es a costa de un ecosistema no lo puedo compartir. Apoyar\u00eda que se pidiese la construcci\u00f3n de una infraestructura de este tipo aunque quiz\u00e1s se deber\u00eda pedir a otra administraci\u00f3n como la Comunidad Aut\u00f3noma pero creo que la recuperaci\u00f3n del ecosistema del Manzanares ha sido una de las cosas que en materia de zonas verdes se ha podido hacer en esta ciudad en los \u00faltimos a\u00f1os y acost\u00e9 pr\u00e1cticamente cero.",
      "short_text": "Entiendo que se quiera un espacio para practicar deporte, pero si es a costa de un ecosistema no lo puedo compartir. Apoyar\u00eda que se pidiese la construcci\u00f3n de una infraestructura de este tipo aunque..."
    },
    {
      "name": "195821",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos.",
      "short_text": "Apoyo y pido colaboraci\u00f3n para Implantar red c\u00e1maras que registren comportamientos inc\u00edvicos."
    },
    {
      "name": "196323",
      "value": 100,
      "text": "Me gusta tu propuesta me gustar\u00eda que viese la m\u00eda muy necesaria en la zona, gracias.",
      "short_text": "Me gusta tu propuesta me gustar\u00eda que viese la m\u00eda muy necesaria en la zona, gracias."
    },
    {
      "name": "198017",
      "value": 100,
      "text": "Estoy muy de acuerdo con esta medida, como madrile\u00f1o estoy muy orgulloso de como ha quedado el r\u00edo, ser\u00eda una pena que todas las aves y peque\u00f1a fauna que habita el cauce del r\u00edo desapareciera por el capricho de unos pocos. Enlazo otra propuesta dirigida tambi\u00e9n a aumentar la biodiversidad de la ciudad.",
      "short_text": "Estoy muy de acuerdo con esta medida, como madrile\u00f1o estoy muy orgulloso de como ha quedado el r\u00edo, ser\u00eda una pena que todas las aves y peque\u00f1a fauna que habita el cauce del r\u00edo desapareciera por el c..."
    },
    {
      "name": "198504",
      "value": 100,
      "text": "Soy vecina de la zona. Y creo que se debe dejar lleno de agua esa zona para que se pueda practicar un deporte. No veo que estancar u. Tramo de agua ponga en peligro ning\u00fano de los animales de la fauna que tanto desde deis. Se trata solo de un tramo que estando lleno ten\u00edamos menos mosquitos Que se puede mantener limpio si se propone una actualizaci\u00f3n de agua debes en cuando El r\u00edo c\u00f3mo est\u00e1 es horrible. Y lo de que bonito est\u00e1 el r\u00edo de juncos! Vamos sobre todo cuando es un secarral lleno de mierda.",
      "short_text": "Soy vecina de la zona. Y creo que se debe dejar lleno de agua esa zona para que se pueda practicar un deporte. No veo que estancar u. Tramo de agua ponga en peligro ning\u00fano de los animales de la fauna..."
    },
    {
      "name": "199728",
      "value": 100,
      "text": "Me ha parecido ver que el r\u00edo dispone de alg\u00fan que otro tramo con agua suficiente para practicar remo. Desde mi punto de vista, esto es suficiente. Quien quiera practicar vela, el mejor espacio en ese cas\u00f3 ser\u00eda el pantano de San Juan. El r\u00edo deber\u00eda quedarse tal cual est\u00e1 para que no sea incompatible la vida salvaje y natural con la pr\u00e1ctica de remo, que tampoco requiere mucho caudal.",
      "short_text": "Me ha parecido ver que el r\u00edo dispone de alg\u00fan que otro tramo con agua suficiente para practicar remo. Desde mi punto de vista, esto es suficiente. Quien quiera practicar vela, el mejor espacio en ese..."
    }
  ],
  "text": "No al cierre de las presas de Madrid R\u00edo para uso de embarcaciones recreativas. Mantener el r\u00edo con su cauce natural con la fauna que ya hab\u00eda recuperado, que no se vuelva a represar para el uso y disfrute de unos pocos, no es bueno para la ciudad un r\u00edo estancado. Pedimos que no se represe el r\u00edo de nuevo para el uso y disfrute de unos pocos, el cierre de las presas volver\u00e1 a generar la misma suciedad que tenia\u00a0anteriormente y la perdida de la fauna que hab\u00eda recuperado recientemente.",
  "short_text": "No al cierre de las presas de Madrid R\u00edo para uso de embarcaciones recreativas. Mantener el r\u00edo con su cauce natural con la fauna que ya hab\u00eda recuperado, que no se vuelva a represar para el uso y dis..."
}