{
  "name": "23704",
  "children": [
    {
      "name": "180463",
      "children": [
        {
          "name": "181435",
          "children": [
            {
              "name": "181438",
              "value": 100,
              "text": "Ya me estoy imaginando la 2\u00aa parte de esta pel\u00edcula. El cura Sinopsis. Un cura corrupto vuelve del infierno para vengarse en los hijos de los padres que lo quemaron al tomarse la justicia por su mano y quemarlo vivo en una caldera por una falsa acusaci\u00f3n de pederastria. A los hijos peque\u00f1os los perseguira incansablemente hasta darles caza, sodomizarlos, violarlos y posteriormente asesinarlos. A algunos les dar\u00eda un infarto esperemos no tengan el mal gusto de hacerla.",
              "short_text": "Ya me estoy imaginando la 2\u00aa parte de esta pel\u00edcula. El cura Sinopsis. Un cura corrupto vuelve del infierno para vengarse en los hijos de los padres que lo quemaron al tomarse la justicia por su mano..."
            },
            {
              "name": "181708",
              "children": [
                {
                  "name": "181724",
                  "value": 100,
                  "text": "En realidad se habla m\u00e1s de conceptos m\u00e1s amplios como libertad de expresi\u00f3n, libertad de empresa, libertad art\u00edstica quiz\u00e1s de no muy buen gusto censura, temas m\u00e1s amplios. Por otra parte, para regular dicha publicidad, no se si la normativa tendr\u00eda que ser de ambito estatal, y si el ayuntamiento puede o no hacer algo al respecto ni siquiera la Comunidad, de querer.",
                  "short_text": "En realidad se habla m\u00e1s de conceptos m\u00e1s amplios como libertad de expresi\u00f3n, libertad de empresa, libertad art\u00edstica quiz\u00e1s de no muy buen gusto censura, temas m\u00e1s amplios. Por otra parte, para regul..."
                }
              ],
              "text": "\u00bf\u00c1mbito estatal? \u00bfPor qu\u00e9 lo dices?.",
              "short_text": "\u00bf\u00c1mbito estatal? \u00bfPor qu\u00e9 lo dices?."
            }
          ],
          "text": "Pues en esto si vamos a estar de acuerdo. Un muy buen debate quiz\u00e1s uno de los mejores que he visto en la web, aunque sea un tema de \u00e1mbito estatal.",
          "short_text": "Pues en esto si vamos a estar de acuerdo. Un muy buen debate quiz\u00e1s uno de los mejores que he visto en la web, aunque sea un tema de \u00e1mbito estatal."
        }
      ],
      "text": "Aqu\u00ed se puede abrir un buen debate. Sin duda.",
      "short_text": "Aqu\u00ed se puede abrir un buen debate. Sin duda."
    },
    {
      "name": "180482",
      "children": [
        {
          "name": "180486",
          "children": [
            {
              "name": "180496",
              "children": [
                {
                  "name": "180656",
                  "children": [
                    {
                      "name": "181012",
                      "children": [
                        {
                          "name": "181089",
                          "children": [
                            {
                              "name": "181252",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "181339",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "181354",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "181434",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "181714",
                                              "children": [
                                                {
                                                  "name": "181723",
                                                  "children": [
                                                    {
                                                      "name": "181781",
                                                      "children": [
                                                        {
                                                          "name": "181828",
                                                          "value": 100,
                                                          "text": "Ya. La delgada l\u00ednea entre la Libertad de Empresa y la protecci\u00f3n de los Derechos de los consumidores frente a los abusos mayor o menor grado de intervencionismo.",
                                                          "short_text": "Ya. La delgada l\u00ednea entre la Libertad de Empresa y la protecci\u00f3n de los Derechos de los consumidores frente a los abusos mayor o menor grado de intervencionismo."
                                                        }
                                                      ],
                                                      "text": "Para eso est\u00e1n las ordenanzas municipales, legislaciones de la CCAA estatales, . Cierto es que es hay intereses comerciales siempre, pero las administraciones tienen las herramientas para evitar excesos. Por ejemplo, la prohibici\u00f3n de la exhibici\u00f3n de pornograf\u00eda en las calles. Aunque cierto es, que otros intereses no son tan controlados y perjudican a la sociedad, como la gran cantidad de salas de juego existentes en la ciudad, con los problemas que ello acarrean.",
                                                      "short_text": "Para eso est\u00e1n las ordenanzas municipales, legislaciones de la CCAA estatales, . Cierto es que es hay intereses comerciales siempre, pero las administraciones tienen las herramientas para evitar exces..."
                                                    },
                                                    {
                                                      "name": "181859",
                                                      "children": [
                                                        {
                                                          "name": "181878",
                                                          "value": 100,
                                                          "text": "Por supuesto y para eso se creo esta web o Change. Org para dar voz, incluso a los que no hayan votado al partido que gobierna actualmente Madrid, algo in\u00e9dito hasta hace 3 a\u00f1os. Aunque yo no me suba a este tren en particular, tampoco voy ha hacer porque descarrile, suerte En cualquier caso, y desde puntos de vista opuestos para este tema concreto, un placer debatir con Ud -ojal\u00e1 la media estuviera a su misma altura-.",
                                                          "short_text": "Por supuesto y para eso se creo esta web o Change. Org para dar voz, incluso a los que no hayan votado al partido que gobierna actualmente Madrid, algo in\u00e9dito hasta hace 3 a\u00f1os. Aunque yo no me suba..."
                                                        }
                                                      ],
                                                      "text": "Depende de nosotros que las cosas cambien. \u00bfLo intentamos?.",
                                                      "short_text": "Depende de nosotros que las cosas cambien. \u00bfLo intentamos?."
                                                    }
                                                  ],
                                                  "text": "- \u00bfC\u00f3mo se pueden anteponer los intereses comerciales. Pues teniendo en cuenta que vendemos o permitimos que se vendan armas a reg\u00edmenes y dictaduras que las utilizan para matar a ni\u00f1os y ni\u00f1as y algunos lo defienden a capa y espada. No sabr\u00eda que decirle. S\u00f3lo expongo como est\u00e1n las cosas, que eso no quieren decir que me parezcan bien, ni que una cosa justifique la otra. Creo que no ha entendido lo que intentaba explicar o yo me he explicado mal Digo, que en general y por desgracia los intereses comerciales sean de la industria que sean priman sobre las personas insisto, por desgracia, y mientras no lo cambiemos.",
                                                  "short_text": "- \u00bfC\u00f3mo se pueden anteponer los intereses comerciales. Pues teniendo en cuenta que vendemos o permitimos que se vendan armas a reg\u00edmenes y dictaduras que las utilizan para matar a ni\u00f1os y ni\u00f1as y algu..."
                                                }
                                              ],
                                              "text": "Y qu\u00e9 tiene que ver el tocino con la velocidad?.",
                                              "short_text": "Y qu\u00e9 tiene que ver el tocino con la velocidad?."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "- \u00bfC\u00f3mo se pueden anteponer los intereses comerciales. Pues teniendo en cuenta que vendemos o permitimos que se vendan armas a reg\u00edmenes y dictaduras que las utilizan para matar a ni\u00f1os y ni\u00f1as y algunos lo defienden a capa y espada. No sabr\u00eda que decirle. Mostrar solo el t\u00edtulo y la fecha de estreno. Es una posibilidad aunque dudo que los distribuidores y creadores no dijeran nada al respecto o lo pleitearan siento ser el portador de malas noticias, pero no maten al mensajero.",
                                          "short_text": "- \u00bfC\u00f3mo se pueden anteponer los intereses comerciales. Pues teniendo en cuenta que vendemos o permitimos que se vendan armas a reg\u00edmenes y dictaduras que las utilizan para matar a ni\u00f1os y ni\u00f1as y algu..."
                                        },
                                        {
                                          "name": "181713",
                                          "value": 100,
                                          "text": "Siguiendo su opini\u00f3n, deber\u00edamos prohibr otras muchas cosas presentes por nuestras calles que acojonan a ni\u00f1os y mayores. Anda que no hay peques que se aterrorizan por la presencia de perros en las calles de peque\u00f1o yo era uno de ellos, y ahora considero que he superado esa fase o los payasos de circo por ejemplo. Vuelvo a lo que indica el Instituto de la Cinematograf\u00eda y de las Artes audiovisuales. Las pel\u00edculas son aptasno recomendadaspelicula por Que no sea recomendada, no quiere decir que tenga que vetarse su publicidad.",
                                          "short_text": "Siguiendo su opini\u00f3n, deber\u00edamos prohibr otras muchas cosas presentes por nuestras calles que acojonan a ni\u00f1os y mayores. Anda que no hay peques que se aterrorizan por la presencia de perros en las ca..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "\u00bfC\u00f3mo se pueden anteponer los intereses comerciales al bienestar de ni\u00f1os y ni\u00f1as? Si las pel\u00edculas no son aptas para todos los p\u00fablicos, las im\u00e1genes de estas pel\u00edculas no deber\u00edan exponerse en los lugares p\u00fablicos. Personas de todas las edades tienen derecho a disfrutar los espacios urbanos. Mi propuesta es que los carteles que anuncian el estreno de pel\u00edculas no aptas para menores puedan mostrar solo el t\u00edtulo y la fecha de estreno. Todo el mundo tiene acceso online a tr\u00e1iler e informaci\u00f3n detallada.",
                                      "short_text": "\u00bfC\u00f3mo se pueden anteponer los intereses comerciales al bienestar de ni\u00f1os y ni\u00f1as? Si las pel\u00edculas no son aptas para todos los p\u00fablicos, las im\u00e1genes de estas pel\u00edculas no deber\u00edan exponerse en los l..."
                                    },
                                    {
                                      "name": "181433",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "181651",
                                          "value": 100,
                                          "text": "Est\u00e1 usted patinando del todo. Si la empresa es extranjera \u00bfno tiene que cumplir las normas espa\u00f1olas? Adem\u00e1s, si usted pensara un poco antes de escribir, se dar\u00eda cuenta de que la empresa responsable de poner ese cartel es la gestora de las marquesinas, y que el espacio se lo contrata la distribuidora de la pel\u00edcula a trav\u00e9s de otra empresa que gestiona espacios publicitarios. En su habitual simpleza, es probable que piense que es el director de la pel\u00edcula el que pega los carteles d.",
                                          "short_text": "Est\u00e1 usted patinando del todo. Si la empresa es extranjera \u00bfno tiene que cumplir las normas espa\u00f1olas? Adem\u00e1s, si usted pensara un poco antes de escribir, se dar\u00eda cuenta de que la empresa responsable..."
                                        },
                                        {
                                          "name": "181715",
                                          "value": 100,
                                          "text": "En nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n se ruedan pel\u00edculas de terror y se les da la publicidad que est\u00e1n dispuestas a pagar las productoras.",
                                          "short_text": "En nuestro pa\u00eds tambi\u00e9n se ruedan pel\u00edculas de terror y se les da la publicidad que est\u00e1n dispuestas a pagar las productoras."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "No hay que olvidar un peque\u00f1o e insignificante detalle. Esta pel\u00edcula es extranjera, \u00bfles podemos imponer una leyes a una empresa multinacional extranjera? , \u00bfgenerar\u00eda un conflicto diplom\u00e1tico o comercial?. Son dudas que me surgen as\u00ed a vote pronto.",
                                      "short_text": "No hay que olvidar un peque\u00f1o e insignificante detalle. Esta pel\u00edcula es extranjera, \u00bfles podemos imponer una leyes a una empresa multinacional extranjera? , \u00bfgenerar\u00eda un conflicto diplom\u00e1tico o come..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Entiendo su posici\u00f3n, pero \u00bfentonces que visibilidad tendr\u00edan esas pel\u00edculas? Las dos pel\u00edculas que usted ha indicado en la propuesta son para mayores de 16 a\u00f1os y 13 seg\u00fan he visto. Esas limitaciones/recomendaciones son de cara a visualizar la pel\u00edcula en el cine; y no se ajustan a la carteler\u00eda por lo menos en la publicaci\u00f3n del BOE que adjunta no aparece Bajo mi punto de vista la carteler\u00eda se ajusta a la legislaci\u00f3n y moral general. Acojona alguna de las im\u00e1gentes. Si. Pero es publicidad y es lo que busca. Llamar la atenci\u00f3n para que la gente vaya a ver esas pel\u00edculas.",
                                  "short_text": "Entiendo su posici\u00f3n, pero \u00bfentonces que visibilidad tendr\u00edan esas pel\u00edculas? Las dos pel\u00edculas que usted ha indicado en la propuesta son para mayores de 16 a\u00f1os y 13 seg\u00fan he visto. Esas limitaciones..."
                                },
                                {
                                  "name": "181432",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "181652",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Otra tonter\u00eda suya. Esas revistas siguen estando en los quioscos, sitios por los que seguro que usted no pasa habitualmente, visto lo visto. Y las portadas de dichas revistas no contienen contenido pornogr\u00e1fico desde hace d\u00e9cadas, precisamente por no incumplir las leyes que protegen a los menores.",
                                      "short_text": "Otra tonter\u00eda suya. Esas revistas siguen estando en los quioscos, sitios por los que seguro que usted no pasa habitualmente, visto lo visto. Y las portadas de dichas revistas no contienen contenido po..."
                                    },
                                    {
                                      "name": "181716",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Claro que atenta.",
                                      "short_text": "Claro que atenta."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Tema similar lo recuero hace ya mucho tiempo referente a la distribuci\u00f3n de revistas. Ejem, ejem, vamos a denominarlas er\u00f3ticas y que estaban a la vista de adultos y tambi\u00e9n de menores o por ejemplo el mismo tema pero en Internet Por otra parte. \u00bfhemos oido la opini\u00f3n de los creadores y distribuidores de la pel\u00edcula? , \u00bflo que propone no atentar\u00eda contra la libertad de empresa?.",
                                  "short_text": "Tema similar lo recuero hace ya mucho tiempo referente a la distribuci\u00f3n de revistas. Ejem, ejem, vamos a denominarlas er\u00f3ticas y que estaban a la vista de adultos y tambi\u00e9n de menores o por ejemplo e..."
                                },
                                {
                                  "name": "181711",
                                  "value": 100,
                                  "text": "La calificaci\u00f3n que da el Instituto de la Cinematograf\u00eda y de las Artes audiovisuales no es aptano apta Es aptano recomendadapelicula por que son cosas diferentes. Con ello subrayo que el Instituto de la Cinematograf\u00eda y de las Artes audiovisuales no prohibe que los menores vean pel\u00edculas no aptas para sus edades. Recomienda que no las vean. L\u00f3gicamente en la pel\u00edcula ver\u00edan contenido no apto para su edad, pero en un p\u00f3ster tampoco se ve tanta violencia o terror como para vetarlos.",
                                  "short_text": "La calificaci\u00f3n que da el Instituto de la Cinematograf\u00eda y de las Artes audiovisuales no es aptano apta Es aptano recomendadapelicula por que son cosas diferentes. Con ello subrayo que el Instituto de..."
                                }
                              ],
                              "text": "El criterio que sugiero adoptar es que en los espacios urbanos se proh\u00edban carteles publicitarios que contengan im\u00e1genes de pel\u00edculas clasificadas como no aptas para menores. Existe ya un criterio objetivo que es la clasificaci\u00f3n de las pel\u00edculas como apta/no apta para todos los p\u00fablicos boe-a-2010-2728 No se trata de herir o no sensibilidades individuales. Se trata de regular los espacios destinados a los anuncios de manera consecuente con la clasificaci\u00f3n del Instituto de la Cinematograf\u00eda y de las Artes Audiovisuales. La ciudad es de todos.",
                              "short_text": "El criterio que sugiero adoptar es que en los espacios urbanos se proh\u00edban carteles publicitarios que contengan im\u00e1genes de pel\u00edculas clasificadas como no aptas para menores. Existe ya un criterio obj..."
                            },
                            {
                              "name": "181431",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "181650",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Nooooooooo, lo establece la ley y lo sentencia el juez. Como usted sabr\u00e1, ya que es tan lista, le\u00edda e informada, el t\u00e9rmino violencia se utiliza en muchas leyes y normas. Seguramente le cueste entenderlo dado el uso que hace de la violencia verbal, con sus enlaces a noticias de violaciones en grupo que env\u00eda como amenazas a las personas que no le revelan su identidad.",
                                  "short_text": "Nooooooooo, lo establece la ley y lo sentencia el juez. Como usted sabr\u00e1, ya que es tan lista, le\u00edda e informada, el t\u00e9rmino violencia se utiliza en muchas leyes y normas. Seguramente le cueste entend..."
                                },
                                {
                                  "name": "181710",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "181726",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "181727",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "181785",
                                              "value": 100,
                                              "text": "Aprovechando que el pisuerga pasa por valladolid no?.",
                                              "short_text": "Aprovechando que el pisuerga pasa por valladolid no?."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "1\u00aa hora de parking exenta de pago en los hospitales. 2538 apoyos.",
                                          "short_text": "1\u00aa hora de parking exenta de pago en los hospitales. 2538 apoyos."
                                        },
                                        {
                                          "name": "181786",
                                          "value": 100,
                                          "text": "En su derecho estar\u00edan a pleitear si fuera necesario. Piense que en ello va su negocio. En presentar publicidad para que la gente vaya a los cines.",
                                          "short_text": "En su derecho estar\u00edan a pleitear si fuera necesario. Piense que en ello va su negocio. En presentar publicidad para que la gente vaya a los cines."
                                        },
                                        {
                                          "name": "181873",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "181874",
                                              "value": 100,
                                              "text": "Y qu\u00e9 diferencia habr\u00eda entre que el cartel de La Monja aparezca tal y como esta a que aparezca con 2 rombos o con una etiqueta de pegi Para mayores de. Por 8 a\u00f1os? Ahora bien, si lo que se pretende perfectamente l\u00edcito, para eso esta esta web, para permitir la transversalidad es que se censure desaparezca dicho cartel en base a la supuesta defensa de los intereses de los menores cuantas tropel\u00edas se est\u00e1n realizando con la excusa de \u00bfes que nadie piensa en los ni\u00f1os? no se si desde el mundo art\u00edstico se lo van a comprar pero le deseo suerte con su particular Odisea, se lo que cuesta sacar una propuesta adelante.",
                                              "short_text": "Y qu\u00e9 diferencia habr\u00eda entre que el cartel de La Monja aparezca tal y como esta a que aparezca con 2 rombos o con una etiqueta de pegi Para mayores de. Por 8 a\u00f1os? Ahora bien, si lo que se pretende p..."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "No se trata de censura, sino de clasificaci\u00f3n rating La propuesta no afecta de ning\u00fana manera la proyecci\u00f3n de las pel\u00edculas en las salas de cine ni la libertad de expresi\u00f3n. Lo que se propone es seguir la misma clasificaci\u00f3n utilizada para las pel\u00edculas tambi\u00e9n para los carteles en la v\u00eda p\u00fablica.",
                                          "short_text": "No se trata de censura, sino de clasificaci\u00f3n rating La propuesta no afecta de ning\u00fana manera la proyecci\u00f3n de las pel\u00edculas en las salas de cine ni la libertad de expresi\u00f3n. Lo que se propone es segu..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Yo no defiendo ning\u00fana postura, ni a favor, ni en contra. S\u00f3lo me limito a exponer al titular de la propuesta y a quien quiera leer, las objeciones que la productora y distribuidora va a oponer incluso, supongo, a nivel jur\u00eddico, lo pleitear\u00edan, eso, por no hablar de asociaciones de artistas, directores, productores, que hablar\u00edan de nueva Censura franquista, porque una cosa, es clasificar, y otra prohibir en base a los ni\u00f1os Tambi\u00e9n ha habido muchas pol\u00e9micas y debates parecidos con la Televisi\u00f3n. Recuerdo las pol\u00e9micas con las Mamas Chicho, los que quer\u00edan prohibir canales privados de televisi\u00f3n er\u00f3tica porque. Podrian llegar a verlo/sintonizarlo ni\u00f1os, o los que actualmente quieren prohibir otros programas de tele-basura. En cualquier caso, a mi me es indiferente si la propuesta sale adelante o no yo me abstendr\u00eda en dicha votaci\u00f3n es m\u00e1s, \u00a1ole! por la titular si consigue reunir los 28000 apoyos necesarios yo lo m\u00e1ximo que he conseguido han sido 2500.",
                                      "short_text": "Yo no defiendo ning\u00fana postura, ni a favor, ni en contra. S\u00f3lo me limito a exponer al titular de la propuesta y a quien quiera leer, las objeciones que la productora y distribuidora va a oponer inclus..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Hay que tomarse la calificaci\u00f3n como algo puramente orientativo. El Instituto de la Cinematograf\u00eda y de las Artes audiovisuales es el que califica las pel\u00edculas, pero no proh\u00edbe ni persigue a menores por ver pel\u00edculas no recomendadas para ellos. Subrayo lo de no recomendadas.",
                                  "short_text": "Hay que tomarse la calificaci\u00f3n como algo puramente orientativo. El Instituto de la Cinematograf\u00eda y de las Artes audiovisuales es el que califica las pel\u00edculas, pero no proh\u00edbe ni persigue a menores..."
                                },
                                {
                                  "name": "181725",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Hablando de franquistas y Torquemadas. Apareci\u00f3 Ka.",
                                  "short_text": "Hablando de franquistas y Torquemadas. Apareci\u00f3 Ka."
                                }
                              ],
                              "text": "Y yo a\u00fan ir\u00eda m\u00e1s lejos. Y qui\u00e9n decide lo que es terrorif\u00edco y/o violento y lo que no? , \u00bfTorquemada? , \u00bfla censura Franquista de los rombos?. Un debate que va m\u00e1s all\u00e1 libertad de expresi\u00f3n, libertad art\u00edstica, libre empresa, capitalismo vs humanismo vs proteccionismo infantil, ofensa a los sentimientos religiosos. \u00bfS\u00f3lo los videojuegos violentos? , \u00bfexiste una clasificaci\u00f3n por edades?. Tema viejo y recurrente en el tiempo.",
                              "short_text": "Y yo a\u00fan ir\u00eda m\u00e1s lejos. Y qui\u00e9n decide lo que es terrorif\u00edco y/o violento y lo que no? , \u00bfTorquemada? , \u00bfla censura Franquista de los rombos?. Un debate que va m\u00e1s all\u00e1 libertad de expresi\u00f3n, liberta..."
                            }
                          ],
                          "text": "\u00bfPol\u00edtico? \u00bfSolo pol\u00edtico? Bajo mi punto de vista, hay que diferenciar la educaci\u00f3n que se da en la escuela y la que se da en casa. Ambas son complementar\u00edas y est\u00e1n protegidas por la legislaci\u00f3n actual. Cierto es que la legislaci\u00f3n protege los derechos de los peques, aunque a veces falle estrepitosamente escaso control de venta de alcohol y tabaco a menores por ejemplo La publicidad est\u00e1 sujeta reglas en las ordenanzas municipales, pero debe saber que es muy complicado fijar la l\u00ednea que separa lo que es terror\u00edfico o violento y lo que no. Y luego est\u00e1 el baremo que tiene cada uno sobre cada imagen. A su hijo la cartelera de la monja le causar\u00e1 temor, y a otras personas no. \u00bfqu\u00e9 l\u00edmites establecemos? \u00bfSon subjetivos u objetivos?.",
                          "short_text": "\u00bfPol\u00edtico? \u00bfSolo pol\u00edtico? Bajo mi punto de vista, hay que diferenciar la educaci\u00f3n que se da en la escuela y la que se da en casa. Ambas son complementar\u00edas y est\u00e1n protegidas por la legislaci\u00f3n actu..."
                        },
                        {
                          "name": "181315",
                          "children": [
                            {
                              "name": "181353",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "181429",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "181430",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "181728",
                                          "value": 100,
                                          "text": "Curiosas coincidencias en el tiempo. La Monja - Pa\u00eds ultra-conservador-cat\u00f3lico abole ley medieval sobre Blasfemia - Procesamiento de Willy Toledo. \u00a1Ains!. Libertad de expresi\u00f3n, los ofendidos profesionales, blasfemia, ofensa a los sentimientos religiosos de determinada rama/religi\u00f3n aqu\u00ed ya se habla de eliminar dicha ley introducida por el PP Los acontecimientos se suceden. Pero \u00a1ojito! , que tocar la pasta de una gran empresa, no es lo mismo que hacerlo con una persona individual.",
                                          "short_text": "Curiosas coincidencias en el tiempo. La Monja - Pa\u00eds ultra-conservador-cat\u00f3lico abole ley medieval sobre Blasfemia - Procesamiento de Willy Toledo. \u00a1Ains!. Libertad de expresi\u00f3n, los ofendidos profesi..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Y de ah\u00ed a una denuncia por ofensa a los sentimientos religiosos.",
                                      "short_text": "Y de ah\u00ed a una denuncia por ofensa a los sentimientos religiosos."
                                    },
                                    {
                                      "name": "181649",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Seguramente usted sepa que - por ejemplo - en televisi\u00f3n hay horarios protegidos en los que no se emiten contenidos no aptos para menores \u00bfEso lo cataloga usted como censura? Por otro lado, usted, que est\u00e1n tan bien informada de todo, tambi\u00e9n sepa que el contenido de los soportes publicitarios de las marquesinas de los autobuses s\u00ed es competencia del ayuntamiento.",
                                      "short_text": "Seguramente usted sepa que - por ejemplo - en televisi\u00f3n hay horarios protegidos en los que no se emiten contenidos no aptos para menores \u00bfEso lo cataloga usted como censura? Por otro lado, usted, que..."
                                    },
                                    {
                                      "name": "181864",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "181875",
                                          "value": 100,
                                          "text": "Bueno, pues nada, en este caso, a ver si tiene suerte y puede llegar a votarse esta curiosa propuesta y que decidan los madrile\u00f1os para variar yo seguir\u00e9 haciendo voto nulo.",
                                          "short_text": "Bueno, pues nada, en este caso, a ver si tiene suerte y puede llegar a votarse esta curiosa propuesta y que decidan los madrile\u00f1os para variar yo seguir\u00e9 haciendo voto nulo."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "El ayuntamiento es competente en materia de regulaci\u00f3n de la publicidad en la calle. V\u00e9ase la Ordenanza Reguladora de la Publicidad Exterior. El ayuntamiento es tambi\u00e9n competente en materia de derechos humanos. V\u00e9ase el Plan Estrat\u00e9gico de Derechos Humanos del Ayuntamiento de Madrid, .",
                                      "short_text": "El ayuntamiento es competente en materia de regulaci\u00f3n de la publicidad en la calle. V\u00e9ase la Ordenanza Reguladora de la Publicidad Exterior. El ayuntamiento es tambi\u00e9n competente en materia de derech..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Supongo Mar\u00eda, que es consciente que lo que propone, basicamente, son competencias estatales y que el ayuntamiento o la Comunidad poco o nada puede hacer para regular al respecto sin entrar en conflicto con leyes de \u00e1mbito estatal. Dejar\u00e9 aparte el tema de que es un idea/propuesta nada nueva por otra parte que linda la delgada l\u00ednea entre la supuesta protecci\u00f3n de los menores con la censura. Un tema/debate que se ampliar\u00eda a la Libertad de expresi\u00f3n y/o a las ofensas a los sentimientos religiosos creo que me voy a montar mi propia religi\u00f3n y el que me lleve la contraria. Estar\u00e1 incurriendo en un delito de ofender mis sentimientos religiosos Ser\u00e1 una religi\u00f3n basada en la adoraci\u00f3n incuestionable del lider. No, ya hablando en serio, si esta pel\u00edcula la llega a dirigir un director espa\u00f1ol. \u00a1arde troya la que se habr\u00eda liado!. M\u00ednimo, le habr\u00edan boicoteado la pel\u00edcula no, no me refiero como en La reina de Egspa\u00f1a, si no con piquetes y todo.",
                                  "short_text": "Supongo Mar\u00eda, que es consciente que lo que propone, basicamente, son competencias estatales y que el ayuntamiento o la Comunidad poco o nada puede hacer para regular al respecto sin entrar en conflic..."
                                }
                              ],
                              "text": "Para esto no necesito la intervenci\u00f3n del Ayuntamiento.",
                              "short_text": "Para esto no necesito la intervenci\u00f3n del Ayuntamiento."
                            }
                          ],
                          "text": "No deje ver a su hijo el telediario hasta que cumpla 18.",
                          "short_text": "No deje ver a su hijo el telediario hasta que cumpla 18."
                        }
                      ],
                      "text": "La educaci\u00f3n de nuestros hijos \u2013los ciudadanos activos dentro de poco m\u00e1s de una d\u00e9cada\u2013 no es un problema individual o familiar sino pol\u00edtico. Los padres necesitamos el apoyo de las instituciones para educar nuestros hijos y proteger sus derechos. No estar expuestos forzosamente a im\u00e1genes de terror es su derecho.",
                      "short_text": "La educaci\u00f3n de nuestros hijos \u2013los ciudadanos activos dentro de poco m\u00e1s de una d\u00e9cada\u2013 no es un problema individual o familiar sino pol\u00edtico. Los padres necesitamos el apoyo de las instituciones par..."
                    },
                    {
                      "name": "181428",
                      "children": [
                        {
                          "name": "181648",
                          "value": 100,
                          "text": "Estibaliz, ya est\u00e1s insultando. Siento mucho que te haya molestado que pidan que retiren el cartel de la Monja, con lo favorecida que sales en \u00e9l.",
                          "short_text": "Estibaliz, ya est\u00e1s insultando. Siento mucho que te haya molestado que pidan que retiren el cartel de la Monja, con lo favorecida que sales en \u00e9l."
                        }
                      ],
                      "text": "No se moleste con el Franquista Ka. Es de esos que va escondiendo su perfil.",
                      "short_text": "No se moleste con el Franquista Ka. Es de esos que va escondiendo su perfil."
                    }
                  ],
                  "text": "Para eso est\u00e1n el papi y mami de Tom\u00e1s.",
                  "short_text": "Para eso est\u00e1n el papi y mami de Tom\u00e1s."
                }
              ],
              "text": "Luego vas t\u00fa a casa de Tom\u00e1s cuando se despierte por la noche y se lo cuentas, lo tranquilizas y lo duermes, para que sus padres puedan ir a trabajar descansados.",
              "short_text": "Luego vas t\u00fa a casa de Tom\u00e1s cuando se despierte por la noche y se lo cuentas, lo tranquilizas y lo duermes, para que sus padres puedan ir a trabajar descansados."
            }
          ],
          "text": "Bajo mi punto de vista, caer\u00edamos en un exceso de proteccionismo si limit\u00e1ramos la reproducci\u00f3n de este tipo de im\u00e1genes. Hay ciertas limitaciones en los reglamentos que regulan la publicidad en espacios p\u00fablicos, y creo que en la actualidad las limitaciones son adecuadas. A l@s ni\u00f1@s hay que hacerles comprender que el mundo no es solo alegr\u00eda y felicidad, y deben conocer y aprender que la realidad es algo cruda a veces.",
          "short_text": "Bajo mi punto de vista, caer\u00edamos en un exceso de proteccionismo si limit\u00e1ramos la reproducci\u00f3n de este tipo de im\u00e1genes. Hay ciertas limitaciones en los reglamentos que regulan la publicidad en espac..."
        },
        {
          "name": "180488",
          "value": 100,
          "text": "Se trata de pel\u00edculas no aptas para menores.",
          "short_text": "Se trata de pel\u00edculas no aptas para menores."
        },
        {
          "name": "180491",
          "value": 100,
          "text": "Le explico a mi hijo qu\u00e9 son la discriminaci\u00f3n, la explotaci\u00f3n, la guerra y las violaciones de derechos, pero no por ello le ense\u00f1o documentales de violaciones, esclavitud y torturas. Le explico tambi\u00e9n que el Estado y las instituciones est\u00e1n encargadas de proteger nuestros derechos. No estar expuestos a im\u00e1genes de miedo en la calle es un derecho de ni\u00f1os y ni\u00f1as. Quiero que mi hijo aprenda que es responsabilidad de todos que estos derechos est\u00e9n protegidos. Hacer juntos esta petici\u00f3n es una manera para que aprenda que todos podemos contribuir para mejorar el lugar d\u00f3nde vivimos.",
          "short_text": "Le explico a mi hijo qu\u00e9 son la discriminaci\u00f3n, la explotaci\u00f3n, la guerra y las violaciones de derechos, pero no por ello le ense\u00f1o documentales de violaciones, esclavitud y torturas. Le explico tambi..."
        },
        {
          "name": "181314",
          "children": [
            {
              "name": "181355",
              "value": 100,
              "text": "La elecci\u00f3n sobre las actividades de ocio as\u00ed como las opciones educativas y/o religiosas es responsabilidad exclusiva de los padres. No necesitamos apoyo de la ciudadan\u00eda ni la intervenci\u00f3n del Ayuntamiento para ejercer libremente la potestad parental. La pobreza, la situaci\u00f3n de los sin techo, la desnutrici\u00f3n infantil, la violencia hac\u00eda las mujeres, el acoso sexual, la discriminaci\u00f3n laboral, el racismo, la esclavitud, la explotaci\u00f3n colonial son grav\u00edsimos problemas sociales que vivimos. Explicarle a nuestros hijos por qu\u00e9 existen y qu\u00e9 podemos hacer para eliminarlas es sin duda nuestro deber. Ni la Monja ni Venom son un problema social, son un producto comercial destinado al entretenimiento de quienes compren la entrada para el espect\u00e1culo. Que algunos quieran disfrutar de este espect\u00e1culo no conlleva que todos tengamos que ser forzados a ver im\u00e1genes inadecuadas.",
              "short_text": "La elecci\u00f3n sobre las actividades de ocio as\u00ed como las opciones educativas y/o religiosas es responsabilidad exclusiva de los padres. No necesitamos apoyo de la ciudadan\u00eda ni la intervenci\u00f3n del Ayunt..."
            }
          ],
          "text": "Puestos a prohibir se me ocurren anuncios de pelis de guerra, pelis con sexo y tambi\u00e9n carteles de fiestas patronales con v\u00edrgenes, fuegos artificiales y toros. Supongo que no llevar\u00e1 a su hijo a un colegio cat\u00f3lico ni visitar\u00e1 sus templos por aquello de ver personas crucificadas por doquier. Y si seguimos, quitemos a los pobres y mendigos de las calles y a los maniqu\u00edes de las tiendas y a los payasos del circo que dan mucho miedo a seg\u00fan quien y hasta carteles de ONGs con ni\u00f1os tripudos y fam\u00e9licos. Incluso en \u00e9poca electoral los carteles de algunos partidos dan miedo.",
          "short_text": "Puestos a prohibir se me ocurren anuncios de pelis de guerra, pelis con sexo y tambi\u00e9n carteles de fiestas patronales con v\u00edrgenes, fuegos artificiales y toros. Supongo que no llevar\u00e1 a su hijo a un c..."
        },
        {
          "name": "181427",
          "children": [
            {
              "name": "181863",
              "children": [
                {
                  "name": "181876",
                  "children": [
                    {
                      "name": "181877",
                      "value": 100,
                      "text": "Esta Ud en su leg\u00edtimo derecho de sentirse ofendida, pero lo que no puede hacer Ud en ning\u00fan caso, es tomarnos a los dem\u00e1s por est\u00fapidos y pretender que no nos vayamos a dar cuenta de cuales son las verdaderas intenciones y fondo de la propuesta y desde luego, no son los ni\u00f1os Curioso, que nunca hasta el d\u00eda en que ha salido el cartel de La monja haya habido una propuesta similar ni aqu\u00ed, ni en Change. Org. \u00bfEs que hasta la aparici\u00f3n de la pel\u00edcula/cartel de La monja a nadie le preocupaban los ni\u00f1os? Insisto. A Esta Ud en su leg\u00edtimo derecho y suerte b No utilice a los ni\u00f1os y excusas rebuscadas para justificar una propuesta sobre ofensa a los sentimientos religiosos y censura que es lo que subyace de transfondo en esta propuesta c Que cada cual apoye y posteriormente vote lo que considere apropiado, faltar\u00eda m\u00e1s.",
                      "short_text": "Esta Ud en su leg\u00edtimo derecho de sentirse ofendida, pero lo que no puede hacer Ud en ning\u00fan caso, es tomarnos a los dem\u00e1s por est\u00fapidos y pretender que no nos vayamos a dar cuenta de cuales son las v..."
                    }
                  ],
                  "text": "Mire Mar\u00eda, no quer\u00eda hablar mucho del tema por no ponerla en evidencia, pero ya que estamos. Sea Ud sincera. El verdadero motivo de su propuesta no son los carteles, ni la coartada de unos supuestos ni\u00f1os que la han visto, ni el supuesto miedo que este tipo de carteles les pueda dar yo, m\u00e1s bien, he observado lo contrario, que en pleno Halloween, los ni\u00f1os alucinan con este cartel muy buena estrategia desde el punto de vista del Marketing y tienen curiosidad por ver la pel\u00edcula, eso sin contar, que hoy en d\u00eda, los ni\u00f1os, est\u00e1n curados de espanto Seamos francos no va con 2as Aqu\u00ed de lo que se trata claramente es de censurar una cartel que ha levantado ampollas no digo que justificadas o no, en eso no entro entre colectivos de determinada religi\u00f3n \u00bfherej\u00eda? y que ofende sus sentimientos religiosos y para ello se est\u00e1 utilizando la excusa de los ni\u00f1os y que produce miedo un sentimiento subjetivo.",
                  "short_text": "Mire Mar\u00eda, no quer\u00eda hablar mucho del tema por no ponerla en evidencia, pero ya que estamos. Sea Ud sincera. El verdadero motivo de su propuesta no son los carteles, ni la coartada de unos supuestos..."
                }
              ],
              "text": "Tambi\u00e9n Venom no es apta para menores de 13 a\u00f1os, 2018_film.",
              "short_text": "Tambi\u00e9n Venom no es apta para menores de 13 a\u00f1os, 2018_film."
            }
          ],
          "text": "Tambi\u00e9n se habla de Venom, pero parece metido con calzador.",
          "short_text": "Tambi\u00e9n se habla de Venom, pero parece metido con calzador."
        }
      ],
      "text": "Supongo que, llegado marzo o abril, esto tambi\u00e9n afectar\u00e1 a la publicidad de la Semana Santa. Cada vez que uno pasa por delante de un negocio -por lo menos en la zona donde yo vivo- tiene que hacer frente a imagenes de cristos y virgenes agonizantes, ensangrentados, o muertos. Entiendo que eso tambi\u00e9n se deber\u00eda prohibir. Seguro que a ti se te ocurren muchos m\u00e1s ejemplos de cosas que se deber\u00edan prohibir. Creo que no deber\u00edas centrar tus esfuerzos en proteger a tu hijo de ciertos aspectos de la realidad, si no a reconocerlos y a valorar sus implicaciones.",
      "short_text": "Supongo que, llegado marzo o abril, esto tambi\u00e9n afectar\u00e1 a la publicidad de la Semana Santa. Cada vez que uno pasa por delante de un negocio -por lo menos en la zona donde yo vivo- tiene que hacer fr..."
    },
    {
      "name": "180885",
      "children": [
        {
          "name": "180922",
          "children": [
            {
              "name": "181258",
              "children": [
                {
                  "name": "181267",
                  "children": [
                    {
                      "name": "181905",
                      "value": 100,
                      "text": "Eso no tiene nada que ver con un cartel de publicidad de una pel\u00edcula o mil. Es mezclar churras con merinas.",
                      "short_text": "Eso no tiene nada que ver con un cartel de publicidad de una pel\u00edcula o mil. Es mezclar churras con merinas."
                    }
                  ],
                  "text": "Educar en las emociones sin duda forma parte de las responsabilidades de los padres. Estoy totalmente de acuerdo. Pero aqu\u00ed no est\u00e1n en juego solo las emociones, no se trata de un problema individual. Est\u00e1n en juego tambi\u00e9n los derechos fundamentales y por lo tanto las instituciones. Firmando la Convenci\u00f3n sobre los Derechos del Ni\u00f1o, Espa\u00f1a se ha comprometido a asegurar al ni\u00f1o la protecci\u00f3n y el cuidado que sean necesarios para su bienestar art. 3 cdn y a promover la elaboraci\u00f3n de directrices apropiadas para proteger al ni\u00f1o contra toda informaci\u00f3n y material perjudicial para su bienestar art. 17 cdn.",
                  "short_text": "Educar en las emociones sin duda forma parte de las responsabilidades de los padres. Estoy totalmente de acuerdo. Pero aqu\u00ed no est\u00e1n en juego solo las emociones, no se trata de un problema individual...."
                }
              ],
              "text": "No he dicho que ayuden, s\u00f3lo que lo que no lo hace es la sobreprotecci\u00f3n y el miedo es algo natural y que nos protege. Es parte de la vida y se lo dice alguien que detesta las pel\u00edculas de terror pero que no me he traumatizado por saber que existe terror en el mundo y no pasa nada. Trabaje la tolerancia a las emociones, como consejo, en vez de evitar las sensaciones desagradables para su hijo.",
              "short_text": "No he dicho que ayuden, s\u00f3lo que lo que no lo hace es la sobreprotecci\u00f3n y el miedo es algo natural y que nos protege. Es parte de la vida y se lo dice alguien que detesta las pel\u00edculas de terror pero..."
            },
            {
              "name": "181436",
              "children": [
                {
                  "name": "181437",
                  "value": 100,
                  "text": "Como apasionado del cine de terror, le digo, que solo se disfruta de este tipo de cine cuando eres peque\u00f1o, una vez que se pierde la inocencia dejas de verlo y deja de asustarte y/o producirte pesadillas basados en literartura infantil Por cierto, para los que les gusten el humor, 7\u00ba arte y el tema tratado. Muy recomendable la obra de los genios del humor Franc\u00e9s, Goscinny y Uderzo.",
                  "short_text": "Como apasionado del cine de terror, le digo, que solo se disfruta de este tipo de cine cuando eres peque\u00f1o, una vez que se pierde la inocencia dejas de verlo y deja de asustarte y/o producirte pesadil..."
                }
              ],
              "text": "Pues mire. No soy experto en psicolog\u00eda infantil, pero habr\u00eda que ver que opina el colectivo al respecto. Alguna vez he o\u00eddo algo de que el miedo una emoci\u00f3n b\u00e1sica y exencial es lo que nos mantiene alerta y un mecanismo de defensa y supervivencia. Tambi\u00e9n recuerdo algo de un cuento de un pastorcillo que no ten\u00eda miedo, y se pasaba el d\u00eda jact\u00e1ndose de ello hasta que un d\u00eda bajo una manada de lobos del monte y lo devoraron, porque, mientras los dem\u00e1s aldeanos hu\u00edan espantados de terror de los lobos, el pastorcillo, como no conoc\u00eda el miedo, se quedo en la aldea y termino malamente Moraleja: Si no eres Felix Rodriguez de la Fuente. \u00a1corre!.",
              "short_text": "Pues mire. No soy experto en psicolog\u00eda infantil, pero habr\u00eda que ver que opina el colectivo al respecto. Alguna vez he o\u00eddo algo de que el miedo una emoci\u00f3n b\u00e1sica y exencial es lo que nos mantiene a..."
            }
          ],
          "text": "Estamos hablando de im\u00e1genes de terror tama\u00f1o 3x4 mt. Anunciando pel\u00edculas no aptas para menores. \u00bfDe qu\u00e9 manera estas im\u00e1genes ayudan al desarrollo emotivo y cognitivo de ni\u00f1os y ni\u00f1as?.",
          "short_text": "Estamos hablando de im\u00e1genes de terror tama\u00f1o 3x4 mt. Anunciando pel\u00edculas no aptas para menores. \u00bfDe qu\u00e9 manera estas im\u00e1genes ayudan al desarrollo emotivo y cognitivo de ni\u00f1os y ni\u00f1as?."
        },
        {
          "name": "181016",
          "value": 100,
          "text": "\u00bfQu\u00e9 fundamento tiene tu propuesta pedag\u00f3gica? No conozco ning\u00fan estudio cient\u00edfico que demuestre el beneficio de la exposici\u00f3n forzosa a im\u00e1genes de terror en edad temprana. Adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 tipo de explicaciones educativa se pueden posiblemente dar de una cara cadav\u00e9rica, unos ojos amarillos mal\u00e9fico en una expresi\u00f3n de pocos amigos sobre fondo negro 8 veces m\u00e1s grande que el ni\u00f1o que va de tu mano? Las im\u00e1genes de terror con fines comerciales no son eventos naturales e inevitables. Son productos con finalidad lucrativa. Exponerlas o no es una elecci\u00f3n pol\u00edtica que se basa en el consenso social. Dependa de cada uno de nosotros.",
          "short_text": "\u00bfQu\u00e9 fundamento tiene tu propuesta pedag\u00f3gica? No conozco ning\u00fan estudio cient\u00edfico que demuestre el beneficio de la exposici\u00f3n forzosa a im\u00e1genes de terror en edad temprana. Adem\u00e1s, \u00bfqu\u00e9 tipo de expl..."
        }
      ],
      "text": "M\u00e1ss valdr\u00eda que le educara en la vida y los sentimientos, en vez de sobrepotegerle. As\u00ed solo creamos ciudadanos hipersensibles y que se molestan por todo. Una pena.",
      "short_text": "M\u00e1ss valdr\u00eda que le educara en la vida y los sentimientos, en vez de sobrepotegerle. As\u00ed solo creamos ciudadanos hipersensibles y que se molestan por todo. Una pena."
    },
    {
      "name": "181439",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfAlguien recuerda una pol\u00e9mica similar no hace mucho relacionada con la violencia de los videojuegos, los juegos de Rol, las katanas de Final Fantasy y la posterior clasificaci\u00f3n pegi La campa\u00f1a medi\u00e1tica que se hizo entonces por parte de \u00bfmoralistas?. Creo que desemboco en la clasificaci\u00f3n pegi algo parecido a la clasificaci\u00f3n de las pel\u00edculas, anteriormente con rombos durante la dictadura y con los censores del r\u00e9gimen La historia se repite en ciclos.",
      "short_text": "\u00bfAlguien recuerda una pol\u00e9mica similar no hace mucho relacionada con la violencia de los videojuegos, los juegos de Rol, las katanas de Final Fantasy y la posterior clasificaci\u00f3n pegi La campa\u00f1a medi\u00e1..."
    },
    {
      "name": "181852",
      "value": 100,
      "text": "Estoy asombrado de cu\u00e1nto sabe la gente de educaci\u00f3n en este foro. Saben de todo, menos callarse.",
      "short_text": "Estoy asombrado de cu\u00e1nto sabe la gente de educaci\u00f3n en este foro. Saben de todo, menos callarse."
    },
    {
      "name": "199729",
      "value": 100,
      "text": "Creo que esta propuesta s\u00f3lo puede abrir la caja de pandora de la censura. La prohibici\u00f3n lleva a efectos perversos como la ley mordaza y no creo que este tipo de afiches vayan a traumatizar a todos los ni\u00f1os. Abogo por la libertad de expresi\u00f3n en este caso.",
      "short_text": "Creo que esta propuesta s\u00f3lo puede abrir la caja de pandora de la censura. La prohibici\u00f3n lleva a efectos perversos como la ley mordaza y no creo que este tipo de afiches vayan a traumatizar a todos l..."
    }
  ],
  "text": "No m\u00e1s carteles de miedo y violencia en Madrid. Proponemos que el Ayuntamiento proh\u00edba pegar carteles publicitarios de pel\u00edculas de terror no recomendadas para menores. Escribo esta petici\u00f3n con mi hijo Tom\u00e1s, de 6 a\u00f1os y medio. Los espacios publicitarios de gran formato del metro y las paradas de autobuses de Madrid exponen carteles de pel\u00edculas de terror no recomendadas para menores. Este oto\u00f1o, por ejemplo, Venom, La monja, La noche de Halloween y Cad\u00e1ver. Pasar por delante de una parada de autob\u00fas o usar el metro se convierte en un momento de terror indeseado. Aunque en casa puedo evitar exponer a mi hijo a im\u00e1genes de miedo y violencia innecesaria, es necesaria la intervenci\u00f3n p\u00fablica para garantizar el disfrute de la ciudad libre de miedo. Proponemos al Ayuntamiento de Madrid que proh\u00edba pegar carteles publicitarios de terror en los espacios p\u00fablicos. El inter\u00e9s superior del menor establecido en la Convenci\u00f3n de los Derechos del Ni\u00f1o de 1989 implica garantizar los derechos de la infancia por encima de los intereses comerciales. El Ayuntamiento de Madrid es la administraci\u00f3n competente para regular la publicidad en la calle y es responsable de tutelar estos derechos de la infancia. Gracias por el apoyo y difusi\u00f3n, .",
  "short_text": "No m\u00e1s carteles de miedo y violencia en Madrid. Proponemos que el Ayuntamiento proh\u00edba pegar carteles publicitarios de pel\u00edculas de terror no recomendadas para menores. Escribo esta petici\u00f3n con mi hi..."
}