{
  "name": "2412",
  "children": [
    {
      "name": "28158",
      "value": 100,
      "text": "Estupenda propuesta!.",
      "short_text": "Estupenda propuesta!."
    },
    {
      "name": "28664",
      "children": [
        {
          "name": "28930",
          "children": [
            {
              "name": "29160",
              "children": [
                {
                  "name": "29256",
                  "value": 100,
                  "text": "A eso me refiero, a que presione pues, si puede acudir a las inauguraciones a bombo y platillo, \u00bfc\u00f3mo no va a poder presionar si el 90 de los usuarios residen en la ciudad de Madrid?.",
                  "short_text": "A eso me refiero, a que presione pues, si puede acudir a las inauguraciones a bombo y platillo, \u00bfc\u00f3mo no va a poder presionar si el 90 de los usuarios residen en la ciudad de Madrid?."
                }
              ],
              "text": "El ayuntamiento podr\u00e1 presionar pero no tiene competencias. El Metro es de la Comunidad de Madrid.",
              "short_text": "El ayuntamiento podr\u00e1 presionar pero no tiene competencias. El Metro es de la Comunidad de Madrid."
            }
          ],
          "text": "La inauguraci\u00f3n de la l8 la hicieron conjuntamente Aguire y Gallard\u00f3n. Si lo es para inaugurar, que lo sea para arreglar problemas o exigir a la Comunidad dichas soluciones como se hace con los Servicios de Limpiezas externalizados, con los bancos y los desahucios etc. El 90 de los usuarios de Metro viven en Madrid capital, algo tendr\u00e1 que decir nuestro Ayuntamiento. Ya inform\u00e9 tambi\u00e9n a la Comunidad pero mucho me temo que no interesa a la Administraci\u00f3n arreglar este problema, entonces que no nos pidan que utilicemos el metro.",
          "short_text": "La inauguraci\u00f3n de la l8 la hicieron conjuntamente Aguire y Gallard\u00f3n. Si lo es para inaugurar, que lo sea para arreglar problemas o exigir a la Comunidad dichas soluciones como se hace con los Servic..."
        }
      ],
      "text": "Metro no es competencia de la Comunidad?.",
      "short_text": "Metro no es competencia de la Comunidad?."
    },
    {
      "name": "29282",
      "children": [
        {
          "name": "29473",
          "children": [
            {
              "name": "30002",
              "children": [
                {
                  "name": "30710",
                  "children": [
                    {
                      "name": "58536",
                      "value": 100,
                      "text": "Estoy contigo. La soluci\u00f3n no es moverse en taxi ni en coche. La realidad con el turismo la veo yo todos los d\u00edas en la parada de metro Gran V\u00eda. Me da verg\u00fcenza ajena ver diariamente c\u00f3mo cientos de personas van acarreando como pueden sus maletas para llegar a sus hoteles, o los estudiantes que vienen a hacer sus cursos a nuestra ciudad, con varias maletas a cuestas que son m\u00e1s grandes que ellos. Y que no me digan que en la salida de la calle Montera no hay sitio para un ascensor que por cierto lo hubo hasta el a\u00f1o 1970 Red_de_San_Luis.",
                      "short_text": "Estoy contigo. La soluci\u00f3n no es moverse en taxi ni en coche. La realidad con el turismo la veo yo todos los d\u00edas en la parada de metro Gran V\u00eda. Me da verg\u00fcenza ajena ver diariamente c\u00f3mo cientos de..."
                    }
                  ],
                  "text": "No creo que tengamos uno de los mejores servicios p\u00fablicos de enlace con el aeropuerto del mundo. Todo es opinable, yo opino que no y adem\u00e1s no afectar\u00eda al tema que planteo. La promoci\u00f3n del transporte p\u00fablico es parte de mi propuesta, no quieren veh\u00edculos privados: zona azul y verde. El enorme atasco en todas las entradas de Madrid a trav\u00e9s de todas las carreteras nacionales el pasado lunes. El eterno aparcamiento en doble fila en todo Madrid. Si no hay un buen transporte p\u00fablico, Madrid seguir\u00e1 siendo un caos circulatorio. Por eso promocionan el transporte p\u00fablico pero si no cubre las necesidades que cada tramo requiere, no servir\u00e1 de nada. A m\u00ed no me molesta nada, no es la expresi\u00f3n adecuada, a m\u00ed me indigna que en una estaci\u00f3n como Nuevos Ministerios con metro, cercan\u00edas, enlaces con estaciones de tren y aeropuerto, por donde circulan miles de viajeros, no funcionen las escaleras mec\u00e1nicas y no haya rampas. Y no es un servicio extra es un servicio m\u00e1s que se paga aparte.",
                  "short_text": "No creo que tengamos uno de los mejores servicios p\u00fablicos de enlace con el aeropuerto del mundo. Todo es opinable, yo opino que no y adem\u00e1s no afectar\u00eda al tema que planteo. La promoci\u00f3n del transpor..."
                }
              ],
              "text": "Creo que todo es susceptible de mejora, claramente, pero que disponemos de uno de los mejores servicios p\u00fablicos de enlace con el aeropuerto, de todo el mundo. Un tema es que tenga que cargar con una maleta escaleras arriba, que eso sucede tanto yendo al aeropuerto como en un uso normal del servicio, y otro bien distinto es la promoci\u00f3n que se haga por parte de las administraciones p\u00fablicas del uso del tranporte p\u00fablico. Por su entrada creia que se referia a lo pimero, pero su comentario me d\u00e1 a entender que lo que le molesta es que se recomiende usar transporte p\u00fablico para ir al aeropuerto. El servicio al aeropuerto es un servicio extra del metro, no tiene que estar perfectamente adecuado para las distintas circustancias como solicita usted en su ultima frase.",
              "short_text": "Creo que todo es susceptible de mejora, claramente, pero que disponemos de uno de los mejores servicios p\u00fablicos de enlace con el aeropuerto, de todo el mundo. Un tema es que tenga que cargar con una..."
            }
          ],
          "text": "L\u00f3gico, para cualquier usuario pero ya hay m\u00e1s temas para ello, aqu\u00ed resalto una peculiaridad. Ahora, responder con obviedades nunca me ha gustado, pero vamos a ello. \u00bfComodidad? \u00bfQui\u00e9n habla de comodidad? De lo que se habla es de que desde los distintos gobiernos locales siempre dicen que se utilice el transporte p\u00fablico. Veamos desde la t1 hasta Aluche. Metro 3\u20ac con las incidencias indicadas en mi comentario. Bus: deja en el centro y luego hay que ir al metro. Vaya soluci\u00f3n. Taxi: 50\u20ac \u00bfComodidad? para eso utilizo el veh\u00edculo privado porque si no hacen un transporte p\u00fablico adecuado para las distintas circunstancias, de nada sirve recomendarlo.",
          "short_text": "L\u00f3gico, para cualquier usuario pero ya hay m\u00e1s temas para ello, aqu\u00ed resalto una peculiaridad. Ahora, responder con obviedades nunca me ha gustado, pero vamos a ello. \u00bfComodidad? \u00bfQui\u00e9n habla de comod..."
        }
      ],
      "text": "Raz\u00f3n tienes con lo de las escaleras mec\u00e1nicas, pero no por la gente con maleta sino por cualquier usuario. Si quieren comodidad en el transporte al aeropuerto el metro no es el medio m\u00e1s adecuado. Existen otros mucho m\u00e1s c\u00f3modos.",
      "short_text": "Raz\u00f3n tienes con lo de las escaleras mec\u00e1nicas, pero no por la gente con maleta sino por cualquier usuario. Si quieren comodidad en el transporte al aeropuerto el metro no es el medio m\u00e1s adecuado. Ex..."
    },
    {
      "name": "34532",
      "children": [
        {
          "name": "34546",
          "children": [
            {
              "name": "34552",
              "children": [
                {
                  "name": "34558",
                  "children": [
                    {
                      "name": "34559",
                      "children": [
                        {
                          "name": "34607",
                          "children": [
                            {
                              "name": "34816",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "35015",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "35344",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Me parece apropiado Vicente. He podido leer alg\u00fan post sobre el problema de las duplicidades. Espero que se propongan soluciones para acumular votos sobre temas similares.",
                                      "short_text": "Me parece apropiado Vicente. He podido leer alg\u00fan post sobre el problema de las duplicidades. Espero que se propongan soluciones para acumular votos sobre temas similares."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "He entrado en los cuatro enlaces, he comentado que tengo una propuesta similar para intentar unificarlas. No obstante voy a plantear que haya en el Ayuntamiento un moderador o coordinador que se dedique a unificar propuestas similares para que los votos se concentran en una \u00fanica propuesta y no se desperdiguen.",
                                  "short_text": "He entrado en los cuatro enlaces, he comentado que tengo una propuesta similar para intentar unificarlas. No obstante voy a plantear que haya en el Ayuntamiento un moderador o coordinador que se dediq..."
                                }
                              ],
                              "text": "Tiene 48 votos 93 votos 65 votos 105 votos y me ha costado 2 minutos. Podemos moderarnos nosotros mismos, y tu que eres el que ha propuesto la idea, puedes hablar con las otras personas para unificar ideas y promover una \u00fanica propuesta.",
                              "short_text": "Tiene 48 votos 93 votos 65 votos 105 votos y me ha costado 2 minutos. Podemos moderarnos nosotros mismos, y tu que eres el que ha propuesto la idea, puedes hablar con las otras personas para unificar..."
                            }
                          ],
                          "text": "S\u00ed, los dem\u00e1s pueden cerrar la suya. Tambi\u00e9n cabe que haya un moderador aqu\u00ed que se dedicase a unificar propuestas similares que abarcasen todas las opciones planteadas. Yo no puedo leer todas las que hay y no voy a hacer ese trabajo.",
                          "short_text": "S\u00ed, los dem\u00e1s pueden cerrar la suya. Tambi\u00e9n cabe que haya un moderador aqu\u00ed que se dedicase a unificar propuestas similares que abarcasen todas las opciones planteadas. Yo no puedo leer todas las que..."
                        }
                      ],
                      "text": "T\u00e9cnicamente, \u00bfdan el mismo servicio no? Por eso, lo mismo ser\u00eda bueno cerrar la propuesta, y concentrarse en una que facilite la movilidad a todos Viajeros con equipaje, personas con movilidad reducida, carritos de bebe, .",
                      "short_text": "T\u00e9cnicamente, \u00bfdan el mismo servicio no? Por eso, lo mismo ser\u00eda bueno cerrar la propuesta, y concentrarse en una que facilite la movilidad a todos Viajeros con equipaje, personas con movilidad reduci..."
                    }
                  ],
                  "text": "Hay una propuesta llamada metro accesible y hay otras propuestas para movilidad reducida etc. Por eso esta es concreta para viajeros con maletas de hasta 20 kg.",
                  "short_text": "Hay una propuesta llamada metro accesible y hay otras propuestas para movilidad reducida etc. Por eso esta es concreta para viajeros con maletas de hasta 20 kg."
                }
              ],
              "text": "\u00bfMetro m\u00e1s accesible? As\u00ed puedes unificar los intereses de la gente que viaja y porta maletas, y a su vez, puedes indicar que favorece que las personas con movilidad reducida, padres con bebes, . \u00bfC\u00f3mo lo ves?.",
              "short_text": "\u00bfMetro m\u00e1s accesible? As\u00ed puedes unificar los intereses de la gente que viaja y porta maletas, y a su vez, puedes indicar que favorece que las personas con movilidad reducida, padres con bebes, . \u00bfC\u00f3m..."
            }
          ],
          "text": "Dame alguna idea. Es complicado el titulo porque es algo muy concreto dentro de todas las posibilidades e incidencias del metro. No s\u00e9 si se puede modificar, tendr\u00eda que mirarlo si me convence otro t\u00edtulo. Gracias.",
          "short_text": "Dame alguna idea. Es complicado el titulo porque es algo muy concreto dentro de todas las posibilidades e incidencias del metro. No s\u00e9 si se puede modificar, tendr\u00eda que mirarlo si me convence otro t\u00ed..."
        }
      ],
      "text": "Yo modificar\u00eda el t\u00edtulo de la propuesta. Es poco aclarador.",
      "short_text": "Yo modificar\u00eda el t\u00edtulo de la propuesta. Es poco aclarador."
    },
    {
      "name": "58533",
      "value": 100,
      "text": "Es muy necesario poner ascensores y/o escaleras mec\u00e1nicas por la cantidad de turismo que hay sobretodo en la zona centro. Damos muy mala imagen a turistas y estudiantes extranjeros que llegan a la ciudad con sus maletas, intentando subir y bajar con ellas por las escaleras. Tenemos muchos hoteles y muy buenos en el centro de Madrid, pero es un calvario llegar hasta ellos. Por poner un ejemplo: las paradas de metro de Gran V\u00eda, Sevilla, Tribunal, Santo Domingo, Banco de Espa\u00f1a. Chueca, Puerta de Toledo, Atocha. Todas ellas soportando la mayor cantidad de personas acarreando maletas. Dices que las maletas pueden tener un peso de hasta 20 kg, pero incluso veo muy frecuentemente gente que lleva varias maletas. Es la misi\u00f3n imposible.",
      "short_text": "Es muy necesario poner ascensores y/o escaleras mec\u00e1nicas por la cantidad de turismo que hay sobretodo en la zona centro. Damos muy mala imagen a turistas y estudiantes extranjeros que llegan a la ciu..."
    }
  ],
  "text": "Metro para viajeros de tren y avi\u00f3n. Muchas estaciones son utilizadas por viajeros con destino a estaciones de tren y al aeropuerto y trasladando maletas.",
  "short_text": "Metro para viajeros de tren y avi\u00f3n. Muchas estaciones son utilizadas por viajeros con destino a estaciones de tren y al aeropuerto y trasladando maletas."
}