{
  "name": "2445",
  "children": [
    {
      "name": "28500",
      "value": 100,
      "text": "No solo de motos, tambi\u00e9n de bicicletas que son mucho m\u00e1s numerosas.",
      "short_text": "No solo de motos, tambi\u00e9n de bicicletas que son mucho m\u00e1s numerosas."
    },
    {
      "name": "28590",
      "children": [
        {
          "name": "28595",
          "value": 100,
          "text": "Entiendo que tanto usted como muchos motoristas lo hagan, pero le aseguro que no es el 999 No tengo ning\u00fan problema con los motoristas, mi propuesta es totalmente objetiva puesto que lo he podido ver una y mil veces por la calle. Creo que si ning\u00fana moto tuviera la posibilidad de pisar las aceras se acabar\u00edan bastantes problemas asociados. Gracias.",
          "short_text": "Entiendo que tanto usted como muchos motoristas lo hagan, pero le aseguro que no es el 999 No tengo ning\u00fan problema con los motoristas, mi propuesta es totalmente objetiva puesto que lo he podido ver..."
        }
      ],
      "text": "Creo que la propuesta no es objetiva. El art\u00edculo 62 de la ordenanza de movilidad de Madrid indica cual es nuestra normativa. No obstante, le comento como el 999 de los motociclistas hacemos al respecto. Cuando me acerco a mi destino me detengo medio minuto o m\u00e1s para analizar cu\u00e1l es el mejor lugar para estacionar, evitando hacerlo en aceras estrechas o lugares muy transitados sin zonas muertas de transito de peatones aunque cumpla con la normativa En contra de lo que indica la ordenanza, el mejor sitio para hacerlo es donde menos moleste al peat\u00f3n. Es decir, no obstaculizando sus caminos normales y usando sus zonas muertas, casi siempre contra la pared entre buzones y cajas de electricidad, para lo cual a menudo hay que desplazarse por la acera. En la acera, me queda claro que la preferencia siempre es para el peat\u00f3n y nunca maniobro, ni amago con hacerlo, si hay peatones cerca. Simplemente espero. Tambi\u00e9n me queda claro que hay que hacerlo con suavidad y sin violentar.",
      "short_text": "Creo que la propuesta no es objetiva. El art\u00edculo 62 de la ordenanza de movilidad de Madrid indica cual es nuestra normativa. No obstante, le comento como el 999 de los motociclistas hacemos al respec..."
    },
    {
      "name": "28601",
      "children": [
        {
          "name": "28776",
          "children": [
            {
              "name": "29211",
              "value": 100,
              "text": "Me pasar\u00e9 alg\u00fan d\u00eda y observar\u00e9 lo que me comenta. De todos modos convendr\u00e1 conmigo que ning\u00fana contradicci\u00f3n hay con lo que le he comentado, que lo primero que debe hacerse como motorista es analizar los caminos de los transeuntes y jam\u00e1s obstaculizarlos por ello opino que, subidos a la acera, es contra las paredes o en zonas muertas donde mejor est\u00e1n, y no al borde con la calzada Si para acabar con la rabia debemos acabar los perros, \u00bfpara acabar con el hambre que hacemos?. Lo siento, en este punto no s\u00e9 si est\u00e1remos de acuerdo pero me gustar\u00eda que as\u00ed fuese: Las ciudades son de todos, son din\u00e1micas y las normas cambian. Pero lo que no deber\u00eda cambiar es la buena convivencia y el respeto mutuo. Entienda que la motocicleta para muchos que no vivimos en el centro es algo m\u00e1s que un capricho. Un saludo y gracias tambi\u00e9n por su respuesta.",
              "short_text": "Me pasar\u00e9 alg\u00fan d\u00eda y observar\u00e9 lo que me comenta. De todos modos convendr\u00e1 conmigo que ning\u00fana contradicci\u00f3n hay con lo que le he comentado, que lo primero que debe hacerse como motorista es analizar..."
            }
          ],
          "text": "Gracias por su respuesta. Le entiendo, como motorista que es, pero insisto, puedo darle muchos ejemplos de casos en los que no se respetan las normas y menos se multan. Soluci\u00f3n: muerto el pero se acab\u00f3 la rabia. Y no creo que las plazas de aparcamiento se vean tan mermadas. Creo que lo primero son los peatones, alias ciudadanos de a pie, y la circulaci\u00f3n y aparcamiento de motos en los lugares destinados a los mismos pone en riesgo la seguridad. Por favor, ac\u00e9rquese a la calle Barquillo esquina Augusto Figueroa, donde los invidentes se topan con motos en la acera sin contar con ello ni tener por qu\u00e9 Creo que la acera es de los viandantes, sin m\u00e1s.",
          "short_text": "Gracias por su respuesta. Le entiendo, como motorista que es, pero insisto, puedo darle muchos ejemplos de casos en los que no se respetan las normas y menos se multan. Soluci\u00f3n: muerto el pero se aca..."
        }
      ],
      "text": "No obstante la normativa es clara, y cualquier comportamiento vand\u00e1lico puede ser f\u00e1cilmente denunciado no digo ya si saliera lesionado un peat\u00f3n En cuanto a los riesgos para el peat\u00f3n, las motos no maniobran marcha atr\u00e1s usando el motor, la visibilidad siempre es total, y a baja velocidad 4 km/h o menos, paso de peat\u00f3n, que es como hay que ir o en parado, el \u00fanico riesgo objetivo es la ca\u00edda lateral de la motocicleta m\u00e1s probable en motos muy pesadas y altas con el piso deslizante y calzado inadecuado siendo totalmente improbable que dicha ca\u00edda pueda afectar a un peat\u00f3n. Tambi\u00e9n por esto, es m\u00e1s seguro maniobrar una moto usando su motor, sobretodo para subir a la acera. Lo de aparcamientos en la calzada est\u00e1 bien, pero supone reducir a\u00fan m\u00e1s el n\u00famero de plazas para los autom\u00f3viles, ya de por s\u00ed muy escasas. Cruzar una acera para atajar es una maniobra ilegal que todo agente de circulaci\u00f3n multar\u00e1. A nadie se le ocurre, salvo tal vez a un mensajero o telepizzero.",
      "short_text": "No obstante la normativa es clara, y cualquier comportamiento vand\u00e1lico puede ser f\u00e1cilmente denunciado no digo ya si saliera lesionado un peat\u00f3n En cuanto a los riesgos para el peat\u00f3n, las motos no m..."
    },
    {
      "name": "28603",
      "value": 100,
      "text": "Ah por cierto! aunque no se cite. El propio c\u00f3digo de circulaci\u00f3n nos insta a encadenar nuestras motos a mobiliario urbano como farolas o se\u00f1ales para evitar ser robadas all\u00ed donde la normativa lo permita. En el caso de Madrid no se permite.",
      "short_text": "Ah por cierto! aunque no se cite. El propio c\u00f3digo de circulaci\u00f3n nos insta a encadenar nuestras motos a mobiliario urbano como farolas o se\u00f1ales para evitar ser robadas all\u00ed donde la normativa lo per..."
    },
    {
      "name": "28713",
      "children": [
        {
          "name": "29210",
          "children": [
            {
              "name": "29249",
              "children": [
                {
                  "name": "29401",
                  "value": 100,
                  "text": "Le comento el por qu\u00e9 de mis reticencias. En primer lugar y por ir acotando soluciones posibles las motos no deben ser aparcadas entre coches en plazas convencionales ya que estos al maniobrar es muy corriente que las tiren no por mala voluntad, sino porque cualquier toque de un coche puede ser suficiente para ello Adem\u00e1s debe plant\u00e9ese la siguiente situaci\u00f3n: Los motoristas tendemos a aparcar muy agrupados aprovechando al m\u00e1ximo el espacio disponible No obstante, de un grupo inicial de, supongamos, 6 motos aparcadas de noche ocupando lo que podr\u00eda ser una plaza de un solo coche, de d\u00eda 5 pueden abandonar la plaza quedando una sola moto ocupando la plaza de un coche. Hoy d\u00eda, con la densidad de tr\u00e1fico de Madrid y la escasez de plazas, eso supondr\u00eda un aut\u00e9ntico caos circulatorio.",
                  "short_text": "Le comento el por qu\u00e9 de mis reticencias. En primer lugar y por ir acotando soluciones posibles las motos no deben ser aparcadas entre coches en plazas convencionales ya que estos al maniobrar es muy..."
                },
                {
                  "name": "29406",
                  "value": 100,
                  "text": "2 As\u00ed pues, la soluci\u00f3n pasa por plazas espec\u00edficas para motos nadie ve sentido en aparcar en la acera si hay una plaza para motoristas relativamente cercana. Y si adem\u00e1s estuviese vigiladas por v\u00eddeo-c\u00e1mara, y con pilotes donde anclar nuestros candados, ser\u00edan hasta un muy buen reclamo para cualquier motorista El asunto no es tanto para con nosotros los motoristas como puede serlo para el resto de usuarios de la calzada, autom\u00f3viles La cuesti\u00f3n es \u00bfcu\u00e1ntas plazas habr\u00eda que reservar para que la soluci\u00f3n fuese eficiente? Queda claro que la demanda ser\u00eda grande, y que esto solo puede hacerse a costa de mermar a\u00fan m\u00e1s el n\u00famero de plazas para autom\u00f3viles, hoy ya realmente escaso.",
                  "short_text": "2 As\u00ed pues, la soluci\u00f3n pasa por plazas espec\u00edficas para motos nadie ve sentido en aparcar en la acera si hay una plaza para motoristas relativamente cercana. Y si adem\u00e1s estuviese vigiladas por v\u00eddeo..."
                },
                {
                  "name": "29412",
                  "children": [
                    {
                      "name": "29446",
                      "children": [
                        {
                          "name": "29623",
                          "children": [
                            {
                              "name": "29984",
                              "value": 100,
                              "text": "Yo me quedo con que la calzada es para los veh\u00edculos a motor y las aceras para los peatones y por eso esta iniciativa me parece estupenda. Una aclaraci\u00f3n: Yo no he hablado de pagarse una plaza de garaje, hablo de meter el coche en un aparcamiento p\u00fablico y pagar cuando, despu\u00e9s de dar vueltas, no encontramos sitio en la calle. Saludos.",
                              "short_text": "Yo me quedo con que la calzada es para los veh\u00edculos a motor y las aceras para los peatones y por eso esta iniciativa me parece estupenda. Una aclaraci\u00f3n: Yo no he hablado de pagarse una plaza de gara..."
                            }
                          ],
                          "text": "Desde luego que para nosotros tiene ventajas, eso no he querido ocult\u00e1rselo en ning\u00fan momento. La cuesti\u00f3n no es si para nosotros tiene ventajas. Es si nosotros podemos conservar esas ventajas sin que los peatones tengan que perder las suyas. Yo estoy convencido de que s\u00ed es posible. Por otro lado, lo que tambi\u00e9n es un hecho, es que si a nosotros se nos restringe a las calzadas a quien tambi\u00e9n se est\u00e1 perjudicando son los usuarios de los autom\u00f3viles no todo el mundo puede afrontar una hipoteca, como para hablar de pagarse una plaza de garaje. Debemos ser comprensivos, en la ciudad convivimos todos y debemos organizarlos para compartirla y disfrutarla todos lo mejor posible. Un saludo.",
                          "short_text": "Desde luego que para nosotros tiene ventajas, eso no he querido ocult\u00e1rselo en ning\u00fan momento. La cuesti\u00f3n no es si para nosotros tiene ventajas. Es si nosotros podemos conservar esas ventajas sin que..."
                        }
                      ],
                      "text": "1 Por un lado me dice usted que el asunto no es tanto para con los motoristas como pueda serlo para con el resto de los usuarios de la calzada, pero me da la sensaci\u00f3n de que, tal y como expone en otro punto de su comentario, lo que realmente le preocupa es el perder la ventaja de aparcar sus motos de noche en zonas visibles o incluso a la vista desde sus propias casas y que no est\u00e1 por la labor de que les fastidien esto por unos cuantos negligentes. Mire, como ya he dicho y repetido, a mi esta iniciativa de los aparcamientos en calzada exclusivos para motos me parece bien desde luego sin c\u00e1maras de video vigilancia, que yo cuando aparco mi coche en la calle no me lo vigila nadie Creo que una iniciativa como esta es buena para peatones y para motoristas. Y se trata de eso, de que nos beneficiemos todos.",
                      "short_text": "1 Por un lado me dice usted que el asunto no es tanto para con los motoristas como pueda serlo para con el resto de los usuarios de la calzada, pero me da la sensaci\u00f3n de que, tal y como expone en otr..."
                    },
                    {
                      "name": "29447",
                      "children": [
                        {
                          "name": "29618",
                          "value": 100,
                          "text": "Respondiendo a lo primero, poder podemos aparcar en la calzada. Estamos en todo nuestro derecho de aparcar y ocupar malgastar una plaza que bien podr\u00eda ser ocupada por un coche. Pero a mi es que no me sale esa mala leche. De hecho, si observa cuando haya un conjunto de plazas en bater\u00eda situaci\u00f3n en la cual dejar la moto aparcada no acarrear\u00eda mayor peligro para ella y estas escasean, ver\u00e1 que ni a\u00fan as\u00ed casi ning\u00fan motorista salvo alg\u00fan chulito aparcar\u00e1 en ellas a\u00fan siendo lo m\u00e1s c\u00f3modo Ahora ya sabe usted el por qu\u00e9. Si las motos se dejasen habitualmente entre plazas comunes, los seguros no dar\u00edan a basto para pagar la cantidad de ellas que otros conductores tirar\u00edan al suelo al maniobrar adem\u00e1s, una moto es algo muy fr\u00e1gil que debe mantenerse en perfectas condiciones, a\u00fan m\u00e1s que un coche, so riesgo de accidente por un fallo mec\u00e1nico.",
                          "short_text": "Respondiendo a lo primero, poder podemos aparcar en la calzada. Estamos en todo nuestro derecho de aparcar y ocupar malgastar una plaza que bien podr\u00eda ser ocupada por un coche. Pero a mi es que no me..."
                        },
                        {
                          "name": "29619",
                          "value": 100,
                          "text": "2 Puedo darle a\u00fan m\u00e1s motivos. Pero me quedo con esto: lo bueno ser\u00eda encontrar una soluci\u00f3n buena para todos los ciudadanos. Me alegra mucho leerlo. Un saludo.",
                          "short_text": "2 Puedo darle a\u00fan m\u00e1s motivos. Pero me quedo con esto: lo bueno ser\u00eda encontrar una soluci\u00f3n buena para todos los ciudadanos. Me alegra mucho leerlo. Un saludo."
                        }
                      ],
                      "text": "2 Ahora bien, si le digo la verdad, no veo por qu\u00e9 las motos no deben ser aparcadas entre coches, en plazas convencionales como usted dice. Son veh\u00edculos a motor, es ah\u00ed donde deber\u00edan aparcar, y de hecho hay motoristas que lo hacen. Pero c\u00f3mo le he dicho, lo bueno ser\u00eda encontrar una soluci\u00f3n buena para todos los ciudadanos. En cuanto a la merma del espacio para autom\u00f3viles. Mire, se han puesto no hace mucho en la calzada las estaciones para las bicicletas de BiciMad. Esto ha mermado algo los espacios para autom\u00f3viles. Bueno \u00bfy qu\u00e9? Pues los que tenemos autom\u00f3viles tendremos que buscarnos la vida para encontrar otro sitio o meterlo en un aparcamiento y pagar. Pero yo prefiero eso y que se haya puesto en marcha una buena iniciativa para la ciudad, sus habitantes y sus visitantes. Iniciativa que, por otra parte, conciencia hacia una movilidad m\u00e1s responsable.",
                      "short_text": "2 Ahora bien, si le digo la verdad, no veo por qu\u00e9 las motos no deben ser aparcadas entre coches, en plazas convencionales como usted dice. Son veh\u00edculos a motor, es ah\u00ed donde deber\u00edan aparcar, y de h..."
                    }
                  ],
                  "text": "3 Otra alternativa es mejorar la que hoy tenemos, seguir aparcado en aceras cuando esto sea apropiado, pero concienciando a ciertos motoristas de que esto debe hacerse desde el m\u00e1ximo respeto al peat\u00f3n, que es a quien pertenece la acera y no tiene porque sentirse violentado ni molestado en ella. La situaci\u00f3n que me comenta me parece inaceptable, y si hubiera sido testigo de ella me posicionar\u00eda sin dudarlo a favor de esos padres. Sepa usted que lo que ha hecho ese motorista ya es ilegal conforme a las ordenanzas actuales y deber\u00eda haber sido motivo de denuncia. Es m\u00e1s, en ese sentido no creo ni conveniente modificar las ordenanzas actuales, para as\u00ed quienes para alcanzar una plaza donde aparcar circulemos por la acera infringiendo con ello la actual ley lo hagamos desde el mayor respeto, suavidad y prudencia posible, desde la cuenta que hoy nos tiene.",
                  "short_text": "3 Otra alternativa es mejorar la que hoy tenemos, seguir aparcado en aceras cuando esto sea apropiado, pero concienciando a ciertos motoristas de que esto debe hacerse desde el m\u00e1ximo respeto al peat\u00f3..."
                },
                {
                  "name": "29414",
                  "children": [
                    {
                      "name": "29512",
                      "children": [
                        {
                          "name": "29621",
                          "value": 100,
                          "text": "Triste episodio. Me gustar\u00eda poder ir haciendo acopio de ellos para, como digo, exponerlos en c\u00edrculos de motoristas y que se reflexione sobre ello. Nos trae a buena cuenta. Sobre su propuesta concreta, decir que eso mismo que plantea tambi\u00e9n lo hab\u00eda pensado y me parece buena idea, aunque no s\u00e9 si ser\u00eda aplicable en demasiados sitios. Otra opci\u00f3n que he visto en otras ciudades para mejor aprovechamiento de las plazas ya destinadas a motos es, en lugar de aparcar motos en bater\u00eda, es distribuir el espacio para aparcar tres o incluso cuatro motos en paralelo, as\u00ed varias columnas. Con comer solo un poco de espacio a las aceras en esos puntos ser\u00eda suficiente. En cuanto a lo \u00faltimo, a usted no se le ocurrir\u00e1 pero no sabe cu\u00e1ntos peatones s\u00ed cruzan calzadas fuera de los pasos de peatones yo tambi\u00e9n lo hago Jam\u00e1s pito a nadie salvo que lo haga con chuler\u00eda Incluso si veo que la situaci\u00f3n es comprometida para \u00e9l y no me sigue nadie, reduzco la velocidad para invitarle a pasar.",
                          "short_text": "Triste episodio. Me gustar\u00eda poder ir haciendo acopio de ellos para, como digo, exponerlos en c\u00edrculos de motoristas y que se reflexione sobre ello. Nos trae a buena cuenta. Sobre su propuesta concret..."
                        }
                      ],
                      "text": "Esta misma tarde, calle Atocha. El sem\u00e1foro se pone en verde para los peatones, el motorista pone en marcha su moto y baja a la calzada por la rampa de la acera al mismo tiempo que los viandantes cruzan el paso de peatones. Aprovecho este mensaje para decir, como proposici\u00f3n, que ni siquiera es necesario quitar plazas de aparcamiento a los coches. Simplemente habr\u00eda que comer acera donde hubiese sitio para que aparquen y bajarla a ras de calzada. Es muy sencillo. Podr\u00eda establecerse la l\u00ednea de color naranja, por ejemplo, para acotar ese espacio y que nadie pudiera aparcar dentro o delante coches Lo de la videovigilancia, no lo veo ni necesario ni factible. Insisto: he visto multitud de casos en los que se compromete la seguridad del peat\u00f3n. No es necesario atropellar a un ni\u00f1o para poner esto de manifiesto. Las aceras son para los viandantes, as\u00ed como a m\u00ed no se me ocurre ir por la calzada, aunque lo haga con todo el cuidado. Gracias.",
                      "short_text": "Esta misma tarde, calle Atocha. El sem\u00e1foro se pone en verde para los peatones, el motorista pone en marcha su moto y baja a la calzada por la rampa de la acera al mismo tiempo que los viandantes cruz..."
                    }
                  ],
                  "text": "4 Por otro lado mi compromiso sigue en pie. Si me proporcionan informaci\u00f3n objetiva documentaci\u00f3n gr\u00e1fica ser\u00eda lo m\u00e1s deseable, pero no imprescindible de casos de abusos de este tipo, me comprometo a difundirlo por cuantos c\u00edrculos y portales web de motoristas me sea posible. Sin duda para nosotros es una ventaja poder seguir aparcando en la acera por cuanto ahorramos en desplazamientos y podemos dejar nuestras motos de noche en zonas visibles o incluso a la vista desde nuestras casas. Y no estamos por la labor de permitir que se nos fastidie eso por culpa de unos cuantos negligentes e irresponsables. Adem\u00e1s, los motoristas tambi\u00e9n somos peatones. Por otro lado, justo al transporte p\u00fablico y las bicicletas, las motos suponen una de las pocas alternativas al colapso circulatorio creciente en las ciudades. Y en buena parte, es alternativa por la facilidad con la que resulta aparcar. Pero estamos de acuerdo, esto no puede ser a costa de los derechos de los peatones.",
                  "short_text": "4 Por otro lado mi compromiso sigue en pie. Si me proporcionan informaci\u00f3n objetiva documentaci\u00f3n gr\u00e1fica ser\u00eda lo m\u00e1s deseable, pero no imprescindible de casos de abusos de este tipo, me comprometo a..."
                },
                {
                  "name": "29422",
                  "value": 100,
                  "text": "5 Por \u00faltimo, y disculpe que me extienda tanto, nada de lo dicho est\u00e1 en contradicci\u00f3n con que se fomente la creaci\u00f3n de m\u00e1s plazas espec\u00edficas para motos all\u00ed donde puedan existir problemas concretos debido al gran n\u00famero de motos aparcadas. Lugares en donde dichas plazas estar\u00edan perfectamente justificadas desde el punto de vista del aprovechamiento eficiente del espacio que no sobra en absoluto Pero esto y el contenido de la propuesta que a mi me parece un tanto radical son cosas muy distintas. Un saludo y muchas gracias por compartir su opini\u00f3n.",
                  "short_text": "5 Por \u00faltimo, y disculpe que me extienda tanto, nada de lo dicho est\u00e1 en contradicci\u00f3n con que se fomente la creaci\u00f3n de m\u00e1s plazas espec\u00edficas para motos all\u00ed donde puedan existir problemas concretos..."
                }
              ],
              "text": "Pues si, considero realmente que ponen en peligro a los peatones. No es una apreciaci\u00f3n o temor personal. Yo misma vivo en una de esas zonas peatonales donde, por cierto hay tambi\u00e9n un parque infantil, y veo a diario como los motoristas van por la acera a unas velocidades inapropiadas. Y he visto m\u00e1s de una enganchada entre padres de ni\u00f1os y motoristas. No dudo que usted sea un motorista concienciado y civilizado, que por otro lado deber\u00eda ser la regla y no la excepci\u00f3n y cr\u00e9ame, es usted una excepci\u00f3n. Por otro lado, no entiendo por qu\u00e9 le molesta una propuesta para crear aparcamientos para motos en la calzada, al fin y al cabo es donde deber\u00eda aparcar cualquier veh\u00edculo a motor, y que las aceras queden reservadas a los peatones. Vuelvo a repetir que a m\u00ed \u00e9sta, me parece una iniciativa estupenda.",
              "short_text": "Pues si, considero realmente que ponen en peligro a los peatones. No es una apreciaci\u00f3n o temor personal. Yo misma vivo en una de esas zonas peatonales donde, por cierto hay tambi\u00e9n un parque infantil..."
            }
          ],
          "text": "\u00bfConsidera que dichos motoristas realmente ponen en riesgo a los peatones? \u00bfEs una apreciaci\u00f3n basada en alg\u00fan hecho del que Usted tenga constancia o al menos en alguna estad\u00edstica? \u00bfO m\u00e1s bien se basa en una apreciaci\u00f3n o temor personal?. No lo pongo en duda, pero a\u00fan siendo lo segundo la culpa no ser\u00eda suya sino de quien no sabe circular unos metros por una acera sin violentar a los peatones. Le garantizo que como motorista soy el primero en recriminarlo, e incluso denunciar a la autoridad una situaci\u00f3n de peligro, tambi\u00e9n porque estamos hartos de que las actitudes inc\u00edvicas de unos pocos nos den mala fama a todos. Si como entiendo que dice, hay un peligro objetivo y no se trata de un hecho aislado, le ruego grabe unos videos con su m\u00f3vil y yo me comprometo a darle difusi\u00f3n en circulos de motoristas para tratar de concienciar al respecto. Somos lo primeros interesados. Un saludo.",
          "short_text": "\u00bfConsidera que dichos motoristas realmente ponen en riesgo a los peatones? \u00bfEs una apreciaci\u00f3n basada en alg\u00fan hecho del que Usted tenga constancia o al menos en alguna estad\u00edstica? \u00bfO m\u00e1s bien se bas..."
        }
      ],
      "text": "Completamente de acuerdo con esta propuesta. Vivo en Moratalaz, donde existen multitud de bloques de viviendas en zonas peatonales, y ves como las motos circulan a sus anchas por las aceras, poniendo en riesgo a los peatones, para poder aparcar a pie de portal.",
      "short_text": "Completamente de acuerdo con esta propuesta. Vivo en Moratalaz, donde existen multitud de bloques de viviendas en zonas peatonales, y ves como las motos circulan a sus anchas por las aceras, poniendo..."
    },
    {
      "name": "31956",
      "children": [
        {
          "name": "33832",
          "value": 100,
          "text": "\u00c9sa es la teor\u00eda, pero en muchos casos no se cumple, de ah\u00ed la propuesta, aunque yo la llevo a la prohibici\u00f3n total.",
          "short_text": "\u00c9sa es la teor\u00eda, pero en muchos casos no se cumple, de ah\u00ed la propuesta, aunque yo la llevo a la prohibici\u00f3n total."
        }
      ],
      "text": "Yo no entiendo esta propuesta. La circulaci\u00f3n de cualquier veh\u00edculo motos incluidas por las aceras est\u00e1 prohibida. Las motos en las aceras olo pueden arrastrarse, como quien arrastra una bicicleta, con el motor apagado, que no creo que ah\u00ed haya velocidad ning\u00fana.",
      "short_text": "Yo no entiendo esta propuesta. La circulaci\u00f3n de cualquier veh\u00edculo motos incluidas por las aceras est\u00e1 prohibida. Las motos en las aceras olo pueden arrastrarse, como quien arrastra una bicicleta, co..."
    }
  ],
  "text": "Control de la circulaci\u00f3n de motos por las aceras. Prohibici\u00f3n real de circulaci\u00f3n de motos por las aceras. Creaci\u00f3n de aparcamientos para motos s\u00f3lo en las calzadas.",
  "short_text": "Control de la circulaci\u00f3n de motos por las aceras. Prohibici\u00f3n real de circulaci\u00f3n de motos por las aceras. Creaci\u00f3n de aparcamientos para motos s\u00f3lo en las calzadas."
}