{
  "name": "24954",
  "children": [
    {
      "name": "186362",
      "value": 100,
      "text": "Aplicar las mismas libranzas y horas que los taxis.",
      "short_text": "Aplicar las mismas libranzas y horas que los taxis."
    },
    {
      "name": "186370",
      "value": 100,
      "text": "Es necesario que este modo de transporte que ha irrumpido en el \u00e1mbito urbano e interurbano tenga una regulaci\u00f3n t\u00e9cnica el veh\u00edculo, as\u00ed como una regulaci\u00f3n horaria los asalariados, para cumplir con las leyes aplicables.",
      "short_text": "Es necesario que este modo de transporte que ha irrumpido en el \u00e1mbito urbano e interurbano tenga una regulaci\u00f3n t\u00e9cnica el veh\u00edculo, as\u00ed como una regulaci\u00f3n horaria los asalariados, para cumplir con..."
    },
    {
      "name": "186379",
      "children": [
        {
          "name": "186394",
          "children": [
            {
              "name": "186454",
              "children": [
                {
                  "name": "186742",
                  "value": 100,
                  "text": "Las vtc pgan por estimaci\u00f3n directa.",
                  "short_text": "Las vtc pgan por estimaci\u00f3n directa."
                }
              ],
              "text": "Hay una larga lista de actividades que tributan por estimaci\u00f3n objetiva m\u00f3dulos Tan s\u00f3lo hay que reunir unos requisitos. Las VTC no los cumplen.",
              "short_text": "Hay una larga lista de actividades que tributan por estimaci\u00f3n objetiva m\u00f3dulos Tan s\u00f3lo hay que reunir unos requisitos. Las VTC no los cumplen."
            },
            {
              "name": "188112",
              "value": 100,
              "text": "Y que los Taxis facturasen en paraisos fiscales.",
              "short_text": "Y que los Taxis facturasen en paraisos fiscales."
            }
          ],
          "text": "Ojal\u00e1 compiti\u00e9ramos igual y los taxis estuviesen tambi\u00e9n declarando el 100 y en estimaci\u00f3n directa, no por m\u00f3dulos.",
          "short_text": "Ojal\u00e1 compiti\u00e9ramos igual y los taxis estuviesen tambi\u00e9n declarando el 100 y en estimaci\u00f3n directa, no por m\u00f3dulos."
        },
        {
          "name": "186426",
          "children": [
            {
              "name": "188409",
              "children": [
                {
                  "name": "188963",
                  "children": [
                    {
                      "name": "188968",
                      "value": 100,
                      "text": "Libranzas seg\u00fan convenio.",
                      "short_text": "Libranzas seg\u00fan convenio."
                    }
                  ],
                  "text": "Y cuando elige el conductor de vtc a librar En definitiva que se sigue explotando al trabajador Por tus palabras est\u00e1 claro que los trabajadores son los que menos te importan.",
                  "short_text": "Y cuando elige el conductor de vtc a librar En definitiva que se sigue explotando al trabajador Por tus palabras est\u00e1 claro que los trabajadores son los que menos te importan."
                },
                {
                  "name": "190508",
                  "value": 100,
                  "text": "Lo que ten\u00e9is que hacer es realizar servicios precontratados y volver a vuestra base, por que lo que no es normal es que est\u00e9is estacionados por toda la ciudad ocupando plazas de los ciudadanos que pagan los parqu\u00edmetros esperando que os salte la aplicaci\u00f3n, si todo estuviera liberalizado con 16000 taxis y 7000 vtcs me parece que no podr\u00eda aparcar ni circular por la calle ni Dios. Caos total.",
                  "short_text": "Lo que ten\u00e9is que hacer es realizar servicios precontratados y volver a vuestra base, por que lo que no es normal es que est\u00e9is estacionados por toda la ciudad ocupando plazas de los ciudadanos que pa..."
                }
              ],
              "text": "Y si pedimos mejorar el taxi y su regulaci\u00f3n? Ponerlo a 24 horas y que el taxista elija cuando trabajar y cuando librar. Y no limitar a otros. Modernizarse. Evolucionar. Liberalizar.",
              "short_text": "Y si pedimos mejorar el taxi y su regulaci\u00f3n? Ponerlo a 24 horas y que el taxista elija cuando trabajar y cuando librar. Y no limitar a otros. Modernizarse. Evolucionar. Liberalizar."
            }
          ],
          "text": "Pienso que las VTCS y los taxis no deben de competir a igualdad de condiciones puesto que ellos no son un seevicio p\u00fablico, alas VTCS se les debe de exigir m\u00e1s que limitaiones que a los taxis como es regulaci\u00f3n en coches, horarios, libranzas, servicios contratados con antelaci\u00f3n etc. Estamos as\u00ed pork esto no se hizo e su momento por eso nos han comido pork pueden hacer lo que les de la gana.",
          "short_text": "Pienso que las VTCS y los taxis no deben de competir a igualdad de condiciones puesto que ellos no son un seevicio p\u00fablico, alas VTCS se les debe de exigir m\u00e1s que limitaiones que a los taxis como es..."
        },
        {
          "name": "188408",
          "children": [
            {
              "name": "188724",
              "value": 100,
              "text": "Pero vamos a ver sabes de lo que hablas? T\u00fa sabes el caos que ser\u00eda para Madrid tener 16000 taxis 24 horas funcionando los 7 de la semana. Por eso se quiere regular a las VTC Por que est\u00e1is colapsando la ciudad cuando el ayuntamiento quiere lo contrario, adem\u00e1s de las explotaci\u00f3n laboral que sufren los conductores de las VTC Es que macho no se si ser\u00e1s conductor o no de VTC pero es que haces comentarios rid\u00edculos.",
              "short_text": "Pero vamos a ver sabes de lo que hablas? T\u00fa sabes el caos que ser\u00eda para Madrid tener 16000 taxis 24 horas funcionando los 7 de la semana. Por eso se quiere regular a las VTC Por que est\u00e1is colapsando..."
            },
            {
              "name": "190509",
              "value": 100,
              "text": "Que liberalicen todoooo, que los bares puedan abrir m\u00e1s de las 3h de la ma\u00f1ana y que todo el mundo puede hacer lo que le d\u00e9 la gana, ah! y de paso que tributemos todos en para\u00edsos fiscales. Vivaaaa!.",
              "short_text": "Que liberalicen todoooo, que los bares puedan abrir m\u00e1s de las 3h de la ma\u00f1ana y que todo el mundo puede hacer lo que le d\u00e9 la gana, ah! y de paso que tributemos todos en para\u00edsos fiscales. Vivaaaa!."
            }
          ],
          "text": "Y por qu\u00e9 no hacerlo al rev\u00e9s? Liberizar el taxi de sus horarios y d\u00edas libres y todos tan contentos? No ser\u00eda una mejor\u00eda para el taxista que trabaje todo lo que quiera en vez de limitar a otros?.",
          "short_text": "Y por qu\u00e9 no hacerlo al rev\u00e9s? Liberizar el taxi de sus horarios y d\u00edas libres y todos tan contentos? No ser\u00eda una mejor\u00eda para el taxista que trabaje todo lo que quiera en vez de limitar a otros?."
        }
      ],
      "text": "Las vtcs y los taxis tienen que competir en igualdad de condiciones, los taxis tienen una regulaci\u00f3n de 16 horas diarias y dos d\u00edas libres a la semana, las vtcs 24 horas y siete d\u00edas semanales.",
      "short_text": "Las vtcs y los taxis tienen que competir en igualdad de condiciones, los taxis tienen una regulaci\u00f3n de 16 horas diarias y dos d\u00edas libres a la semana, las vtcs 24 horas y siete d\u00edas semanales."
    },
    {
      "name": "186380",
      "children": [
        {
          "name": "186393",
          "children": [
            {
              "name": "186974",
              "value": 100,
              "text": "Y vuestros servicios deber\u00edan de ser interurbanos no urbanos os estais saltando la ley y en los servicios urbanos el que se encarga de regular es el Ayuntamiento Bye bye.",
              "short_text": "Y vuestros servicios deber\u00edan de ser interurbanos no urbanos os estais saltando la ley y en los servicios urbanos el que se encarga de regular es el Ayuntamiento Bye bye."
            },
            {
              "name": "190506",
              "children": [
                {
                  "name": "201387",
                  "value": 100,
                  "text": "La ley 130 establece que las CCAA deben autorizar un m\u00ednimo de 1 licencia de VTC para cada 30 licencias de taxi. La ley no supone un m\u00e1ximo de licencias VTC como dicen los taxistas mal informados.",
                  "short_text": "La ley 130 establece que las CCAA deben autorizar un m\u00ednimo de 1 licencia de VTC para cada 30 licencias de taxi. La ley no supone un m\u00e1ximo de licencias VTC como dicen los taxistas mal informados."
                }
              ],
              "text": "Puede que la ley 130 no pueda aplicarse con car\u00e1cter retroactivo, pero lo que si se puede hacer es aplicar una regulaci\u00f3n para que en la calle trabajando exista una proporcionalidad de 130 por medio de una regulaci\u00f3n.",
              "short_text": "Puede que la ley 130 no pueda aplicarse con car\u00e1cter retroactivo, pero lo que si se puede hacer es aplicar una regulaci\u00f3n para que en la calle trabajando exista una proporcionalidad de 130 por medio d..."
            }
          ],
          "text": "Porque la Ley 130 no puede aplicarse con car\u00e1cter retroactivo y porque hay que terminar ya con el enga\u00f1abobos de cuatro cabezas visibles del taxi que enga\u00f1an a los conductores.",
          "short_text": "Porque la Ley 130 no puede aplicarse con car\u00e1cter retroactivo y porque hay que terminar ya con el enga\u00f1abobos de cuatro cabezas visibles del taxi que enga\u00f1an a los conductores."
        },
        {
          "name": "186910",
          "children": [
            {
              "name": "188111",
              "children": [
                {
                  "name": "188114",
                  "children": [
                    {
                      "name": "188120",
                      "children": [
                        {
                          "name": "188122",
                          "children": [
                            {
                              "name": "188133",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "188141",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "188142",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "190550",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "191913",
                                              "children": [
                                                {
                                                  "name": "192030",
                                                  "value": 100,
                                                  "text": "Hay empresas que tienen taxi y vtc, al menos en la misma nave aunque luego sea una sl diferente a la del taxi. Pero se sabe. Y no se dice.",
                                                  "short_text": "Hay empresas que tienen taxi y vtc, al menos en la misma nave aunque luego sea una sl diferente a la del taxi. Pero se sabe. Y no se dice."
                                                },
                                                {
                                                  "name": "194328",
                                                  "children": [
                                                    {
                                                      "name": "194330",
                                                      "children": [
                                                        {
                                                          "name": "194333",
                                                          "children": [
                                                            {
                                                              "name": "194335",
                                                              "children": [
                                                                {
                                                                  "name": "194368",
                                                                  "children": [
                                                                    {
                                                                      "name": "194369",
                                                                      "children": [
                                                                        {
                                                                          "name": "194370",
                                                                          "children": [
                                                                            {
                                                                              "name": "194374",
                                                                              "children": [
                                                                                {
                                                                                  "name": "194375",
                                                                                  "value": 100,
                                                                                  "text": "Nos quiren quitar los trayectos urbanos, el 98 de la facturaci\u00f3n.",
                                                                                  "short_text": "Nos quiren quitar los trayectos urbanos, el 98 de la facturaci\u00f3n."
                                                                                }
                                                                              ],
                                                                              "text": "Resumiendo tambi\u00e9n: Hay taxistas floteros con tropecientas licencias, que explotan a sus empleados y pagan todo en b al ir por modulos se puede y hay autonomos due\u00f1os de VTC que tienen contentos a sus conductores y tienen una o dos licencias y por estimaci\u00f3n directa pagan impuestos como 15 taxis juntos. Hay de todo en los dos sectores. Y por cierto sobre los comisionistas grandes empresas Uber y Cabify para las VTCs los taxistas tienen mytaxi a ver donde tributa mytaxi, quisiera yo verlo, porque es lo mismo que Uber y Cabify, una macroempresa intermediaria que se queda una comisi\u00f3n. A mi mi me quiren regular horarios bien, me parece justo pero expropiarme las licencias en 4 a\u00f1os ESO no amigo.",
                                                                              "short_text": "Resumiendo tambi\u00e9n: Hay taxistas floteros con tropecientas licencias, que explotan a sus empleados y pagan todo en b al ir por modulos se puede y hay autonomos due\u00f1os de VTC que tienen contentos a sus..."
                                                                            }
                                                                          ],
                                                                          "text": "Esta claro que las cosas se consiguen con la fuerza. Si los taxistas bajando la facturaci\u00f3n un 20 desde maximos y con el precio de su licencia igual 130000 que cuando empezaron Cabify/Uber lian la que han liado\u2026 Yo con el precio de una licencia que baja el 100 en 4 a\u00f1os de 57000 euros a 0 euros la que voy a liar no ser\u00e1 proporcional al escarnio\u2026. Tengo los mismos derechos que un taxista, o m\u00e1s si cabe ya que pago muchos m\u00e1s impuestos que ellos\u2026 Saludos.",
                                                                          "short_text": "Esta claro que las cosas se consiguen con la fuerza. Si los taxistas bajando la facturaci\u00f3n un 20 desde maximos y con el precio de su licencia igual 130000 que cuando empezaron Cabify/Uber lian la que..."
                                                                        }
                                                                      ],
                                                                      "text": "De verdad queries volver a la epoca cuando yo era Universitario por 2004 que te pasabas horas en Gran Via para coger un taxi? Solo hay que ir a Palma de Mallorca en Agosto, que cuando he ido a coger unj taxi y les digo que pago con tarjeta o les dices que quieres una Carrera de 7 euros salen corriendo, al no tener competencia, ellos eligen espa\u00f1a p\u00e1is de pandereta, m\u00e1s f\u00e1cil que la convivencia, es eliminarlas. No hay ni una sola capital Europea ah si Estambul, que no tenga VTCs\u2026 En fin seguridad juridica. Yo he perdido la confianza en emprender nada y meter un duro en este p\u00e1is. Imaginate los de fuera. Una ultima cosa. La manifestaci\u00f3n que hiceron los taxistas en Madrid y en Barcelona en Agosto era ilegal, las VTC pidieron permiso a la Delegaci\u00f3n de Gobierno y le dejaron hacer una con 40 coches en Septiembre. Y los taxistas burlandose\u2026.",
                                                                      "short_text": "De verdad queries volver a la epoca cuando yo era Universitario por 2004 que te pasabas horas en Gran Via para coger un taxi? Solo hay que ir a Palma de Mallorca en Agosto, que cuando he ido a coger u..."
                                                                    }
                                                                  ],
                                                                  "text": "Resumiendo los VTC pagan impuestos y muchisimos m\u00e1s y reto a probarlo a quien quiera. Pagan autonomos aunque esten trabajando por cuenta ajena a parte de tener las licencias regimen de pluriactivadad y no todos son ricos millonarios y han dado el pelotazo\u2026 Que os creeis que no han dado el pelotazo los taxistas que se le otorgaron pagando tasas de 100 pesetas en la ultima concesi\u00f3n en el a\u00f1o 1976 en Madrid por ejemplo? Que creeis que a mi no me jode tambi\u00e9n que cuatro listos tuvieran la informaci\u00f3n del vacio legal entre 2009 y 2015 y pagando unas tasas y luego en un contencioso ganaran y les dieran las licencias de VTC por cuatro perras? Sabeis quien voto que si a trasponer la Directiva que liberalizaba esto, si Zapatero, Abalos, etc. , con la excusa de Crear empleo\u2026 y ahora mira\u2026 Es una verguenza. No hubiera sido mejor un rd que paralizara todas las que est\u00e1n pendientes de conceder en los Tribunales y nos qued\u00e1ramos como estabamos hace un mes, con 5000vtc y 15500 taxis.",
                                                                  "short_text": "Resumiendo los VTC pagan impuestos y muchisimos m\u00e1s y reto a probarlo a quien quiera. Pagan autonomos aunque esten trabajando por cuenta ajena a parte de tener las licencias regimen de pluriactivadad..."
                                                                }
                                                              ],
                                                              "text": "En las VTCs el 60 est\u00e1n en manos de autonomos y el 40 restante empresas que tienen muchas. Dentro de este 40 hay unos pocos fondos con gran cantidad de ellas es cierto Pero Fomento podr\u00eda proporcionar al menos cuantas de esas VTC est\u00e1n en manos de autonomos que tienen menos de 3 y no son millonarios, ver\u00edas la sorpresa\u2026 L\u00e1stima no se pueda decir la verdad sin que te agredan por la calle. No confundamos tampoco, el porcentaje que se lleva Uber y Cabify 20 de lo que paga el cliente que yo entiendo que lo tributan por Impuesto de Sociedades aqu\u00ed, pero eso no lo s\u00e9 y no voy a meterme con el 80 restante que, son los automos espa\u00f1oles y sociedades espa\u00f1olas las eu pagan los impuestos. Y estoy seguro que de ese 80 pagan un minimo de 100 veces m\u00e1s en impuestos\u2026. Si si habeis oido bien. Por 3 licencias de taxis que facturan unos 5000 euros cada una pagan los taxistas pagan 140 trimestales independientemente con una varaiaci\u00f3n minima por kms recorridos y empleados.",
                                                              "short_text": "En las VTCs el 60 est\u00e1n en manos de autonomos y el 40 restante empresas que tienen muchas. Dentro de este 40 hay unos pocos fondos con gran cantidad de ellas es cierto Pero Fomento podr\u00eda proporcionar..."
                                                            }
                                                          ],
                                                          "text": "Primero no confundamos pagar las tasas cuando se otorga por primera vez una licencia, sea cual fuere, que comprarla despu\u00e9s una vez que el titular al que se la otrogaron se jubila o simplemente se cansa o se cambia de residencia\u2026 Las licencias de taxi, farmacia, o estancos\u2026 se otorgan normalmente por aumento de poblacion\u2026 normalmente hay regulaciones. Una farmacia se hace un concurso p\u00fablico y por expediente academico, a\u00f1os de experiencia etc. Se otorgan mediante un pago de una tasa irrisorio. Y luego no se pueden vender en por a\u00f1os\u2026 en Galicia ahora por ejemplo del proximo concurso prohibe la venta hasta pasar 15 a\u00f1os\u2026 Las ultimas licencias de taxi se concedieron en el a\u00f1o1976 y desde entonces han permanecido invariables. Los que las consiguieron en su \u00e9poca, tambi\u00e9n pagaron unas tasas irrisorias y tuvieron su licencia de taxi. No nos confundamos hay floteros que tienen cientos de licencias de taxi\u2026 ahora limitan a 3 unidades por persona pero el cambio dno fue retroactivo.",
                                                          "short_text": "Primero no confundamos pagar las tasas cuando se otorga por primera vez una licencia, sea cual fuere, que comprarla despu\u00e9s una vez que el titular al que se la otrogaron se jubila o simplemente se can..."
                                                        }
                                                      ],
                                                      "text": "Y son los reyes de la picaresca\u2026 Mi amigo me anim\u00f3 a informarme, diciendome un taxi es un taxi y siempre ser\u00e1 un gran negocio. Enonces me fui a informar antes de decidir invertir ni en una cosa ni la otra. La empresa de gesti\u00f3n de taxis me coment\u00f3: Si trabajas por cuenta ajena en otra cosa, si solo quieres la licencia de Taxi como inversi\u00f3n y tener una renta extra. No tienes que pagar la cuota de autonomos por una orden que hay, Al conductor te lo buscamos nosotros y le pagamos de la siguiente manera al conductor: Facturaci\u00f3n hasta 3500 al 35 hasta 4000 40 hasta 4500 el 45 y hasta 5000 el 50 La gasolina la paga el empleado, no te preocupes, y tu iras por M\u00f3dulos as\u00ed que le pagamos lo que pase del Convenio de autotaxi, negro hasta completar tu salario, para no tener que pagar de cuotas de ss m\u00e1s altas del minimo, unos 350 euros\u2026.",
                                                      "short_text": "Y son los reyes de la picaresca\u2026 Mi amigo me anim\u00f3 a informarme, diciendome un taxi es un taxi y siempre ser\u00e1 un gran negocio. Enonces me fui a informar antes de decidir invertir ni en una cosa ni la..."
                                                    }
                                                  ],
                                                  "text": "Buenas a todos. Voy a hablar las cosas claritas y hacer unas reflexiones aqu\u00ed, Perdonad ante todo si ofendo a alquien. Yo soy asalariado gano algo m\u00e1s de 2000 euros, pero soy ahorrador y decid\u00ed invertir en el sector, porque tenia ganas de montar algo y me compre dos licencias VTC para trabajar yo, cuando tuviera un hueco festivo o finde y para emplear a alg\u00fan amigo parado\u2026. Me cost\u00f3 la primera 42000 y cuando fui ganando algo me arriesgu\u00e9 con la segunda por 57000 ligeramente endeudado en la segunda por su supesto el coche va a parte\u2026 Otro amigo con mucho m\u00e1s dinero, que fue el que me hizo fijarme en el este sector, se compr\u00f3 una licencia de taxi all\u00e1 por 2015 cuando apenas la gente usaba cabify/uber no eran competencia, m\u00e1s o menos se empezaron a usar por esa epoca Uber en Marzo 2016 Le costo 130000 euros hoy en d\u00eda cuestan exactamente lo mismo lo podeis ver, no han bajado nada \u00c9l la meti\u00f3 en gesti\u00f3n con una empresa que se dedica a eso. Hay muchas, que lo hacen.",
                                                  "short_text": "Buenas a todos. Voy a hablar las cosas claritas y hacer unas reflexiones aqu\u00ed, Perdonad ante todo si ofendo a alquien. Yo soy asalariado gano algo m\u00e1s de 2000 euros, pero soy ahorrador y decid\u00ed invert..."
                                                }
                                              ],
                                              "text": "No se debe confundir. El taxi y la VTCs son totalmente algo diferente. Los taxistas son peque\u00f1os empresarios, y la VTCs mayoritariamente son negocios de muy pocas personas. Los conductores de \u00e9stas est\u00e1n super explotados. Adem\u00e1s unos cotizan aqu\u00ed y otros no.",
                                              "short_text": "No se debe confundir. El taxi y la VTCs son totalmente algo diferente. Los taxistas son peque\u00f1os empresarios, y la VTCs mayoritariamente son negocios de muy pocas personas. Los conductores de \u00e9stas es..."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "Y yo me remito que conozco taxistas y flotas de taxis que tienen tambi\u00e9n vtc. Y soy usuario de vtc y taxi por eso lo s\u00e9.",
                                          "short_text": "Y yo me remito que conozco taxistas y flotas de taxis que tienen tambi\u00e9n vtc. Y soy usuario de vtc y taxi por eso lo s\u00e9."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Me remito a todas las denuncias de la policia de cada tres dos.",
                                      "short_text": "Me remito a todas las denuncias de la policia de cada tres dos."
                                    },
                                    {
                                      "name": "188145",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Es cierto. Hay flotas de taxis que tienen vtc tambi\u00e9n.",
                                      "short_text": "Es cierto. Hay flotas de taxis que tienen vtc tambi\u00e9n."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Edo no es cierto.",
                                  "short_text": "Edo no es cierto."
                                },
                                {
                                  "name": "191966",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Las flotas tambi\u00e9n son ilegales.",
                                  "short_text": "Las flotas tambi\u00e9n son ilegales."
                                }
                              ],
                              "text": "Actualmente la vtc es legal, es un negocio que por cierto si sabes bien muchas flotas tienen taxi y vtc. No me haga record\u00e1rselo. Que muchos taxistas tienen vtc y nadie se alarma. Al final son los mismos.",
                              "short_text": "Actualmente la vtc es legal, es un negocio que por cierto si sabes bien muchas flotas tienen taxi y vtc. No me haga record\u00e1rselo. Que muchos taxistas tienen vtc y nadie se alarma. Al final son los mis..."
                            }
                          ],
                          "text": "Y cada vez que hacen un servicio est\u00e1n robando al taxi.",
                          "short_text": "Y cada vez que hacen un servicio est\u00e1n robando al taxi."
                        },
                        {
                          "name": "188130",
                          "value": 100,
                          "text": "Le repito. No me falte al respeto. No me acuse de ladron sin pruebas. Es muy grave que en una web del ayuntamiento vengan a faltar el respeto y acusar a alguien de robar sin pruebas ni nada. Esto no es una red social. Haga el favor de no faltarme el respeto.",
                          "short_text": "Le repito. No me falte al respeto. No me acuse de ladron sin pruebas. Es muy grave que en una web del ayuntamiento vengan a faltar el respeto y acusar a alguien de robar sin pruebas ni nada. Esto no e..."
                        }
                      ],
                      "text": "Usted es de vtc y solo digo la verdad no como usted que nada m\u00e1s que hace que confundir las cosas para seguir enga\u00f1ando.",
                      "short_text": "Usted es de vtc y solo digo la verdad no como usted que nada m\u00e1s que hace que confundir las cosas para seguir enga\u00f1ando."
                    }
                  ],
                  "text": "Este comentario no aporta soluciones. Esto no es una red social para acusar a alguien de robar. Y menos a mi que no sabes qui\u00e9n soy, as\u00ed que por favor no me acuses de robar por qu\u00e9 no robo a nadie. Es una acusaci\u00f3n contra mi persona muy grave. Haga el favor de respetarme.",
                  "short_text": "Este comentario no aporta soluciones. Esto no es una red social para acusar a alguien de robar. Y menos a mi que no sabes qui\u00e9n soy, as\u00ed que por favor no me acuses de robar por qu\u00e9 no robo a nadie. Es..."
                }
              ],
              "text": "Lo que teneis que hacer es dejar de robar al Taxi y a los clientes con tarifas dinsmicas.",
              "short_text": "Lo que teneis que hacer es dejar de robar al Taxi y a los clientes con tarifas dinsmicas."
            },
            {
              "name": "190505",
              "children": [
                {
                  "name": "191229",
                  "value": 100,
                  "text": "A veces los VTC tambi\u00e9n hacen un servicio especialmente importante. Llega un s\u00e1bado por la noche de un d\u00eda de lluvia y los taxis deciden que el n\u00famero que puede salir es limitado. Los VTC suben sus tarifas y concentran su servicio en esas horas. Pues al final te hace m\u00e1s servicio un VTC que te lleva a casa el d\u00eda de lluvia que has bebido algo que tener el taxi dando vueltas un martes a las 11 am.",
                  "short_text": "A veces los VTC tambi\u00e9n hacen un servicio especialmente importante. Llega un s\u00e1bado por la noche de un d\u00eda de lluvia y los taxis deciden que el n\u00famero que puede salir es limitado. Los VTC suben sus ta..."
                }
              ],
              "text": "El taxi es un servicio p\u00fablico, por que sus tarifas las regula el estado por medio de ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas y las vtc son veh\u00edculos privados de alquiler con conductor que ponen sus propios precios, es una diferencia bastante importante.",
              "short_text": "El taxi es un servicio p\u00fablico, por que sus tarifas las regula el estado por medio de ayuntamientos y comunidades aut\u00f3nomas y las vtc son veh\u00edculos privados de alquiler con conductor que ponen sus pro..."
            }
          ],
          "text": "Te contradices, pides igualdad respecto al taxi, pero luego dices que taxi servicio p\u00fablico y vtc no. Si ponemos igualdad respecto al taxi, que sea en todo. Absolutamente en todo. No solo en algunas cosas.",
          "short_text": "Te contradices, pides igualdad respecto al taxi, pero luego dices que taxi servicio p\u00fablico y vtc no. Si ponemos igualdad respecto al taxi, que sea en todo. Absolutamente en todo. No solo en algunas c..."
        },
        {
          "name": "201389",
          "value": 100,
          "text": "La ley 130 establece que las CCAA deben autorizar un m\u00ednimo de 1 licencia de VTC para cada 30 licencias de taxi. La ley no supone un m\u00e1ximo de licencias VTC como dicen los taxistas mal informados.",
          "short_text": "La ley 130 establece que las CCAA deben autorizar un m\u00ednimo de 1 licencia de VTC para cada 30 licencias de taxi. La ley no supone un m\u00e1ximo de licencias VTC como dicen los taxistas mal informados."
        }
      ],
      "text": "Se tiene un competir en condiciones de igualdad respecto al taxi, pero adem\u00e1s es fundamental que se cumpla lo establecido en las leyes 130 Para que vale establecer unas condiciones y horarios si se est\u00e1 incumpliendo con la ley en cuanto a proporcionalidad. El taxi es un servicio p\u00fablico, las vtc no, se est\u00e1 reduciendo cada vez m\u00e1s los servicios p\u00fablicos, sus condiciones da igual el sector: transporte, educaci\u00f3n, sanidad. A favor de empresas privadas. Yo pago mis impuestos para que estos servicios p\u00fablicos no solo se mantengan sino que se mejoren.",
      "short_text": "Se tiene un competir en condiciones de igualdad respecto al taxi, pero adem\u00e1s es fundamental que se cumpla lo establecido en las leyes 130 Para que vale establecer unas condiciones y horarios si se es..."
    },
    {
      "name": "186381",
      "value": 100,
      "text": "Generan mucho tr\u00e1fico dando vueltas por la ciudad buscando clientes, problemas de aparcamiento los que se quedan aparcados en zonas reguladas sin dejar aparcar a los que si pagan la zona, problemas en la seguridad vial. Por esos y muchos m\u00e1s motivos evidentes deben de ser reguladas, para una mejor convivencia con el taxi y dem\u00e1s usuarios de la v\u00eda p\u00fablica. Y por ellos mismo que no esten esclavizados que es vergonzoso que la gente necesite esos tipos de trabajo para llevar algo de comer a casa.",
      "short_text": "Generan mucho tr\u00e1fico dando vueltas por la ciudad buscando clientes, problemas de aparcamiento los que se quedan aparcados en zonas reguladas sin dejar aparcar a los que si pagan la zona, problemas en..."
    },
    {
      "name": "186388",
      "value": 100,
      "text": "Tienen que ser regulados como el taxi, no tienen experiencia en la conducci\u00f3n urbana y provocan accidentes porque no son profesionales. No tienen ning\u00fan carnet profesional como el taxi. Han de ser regulados y han de desempe\u00f1ar su cometido en zonas interurbanas que para eso fueron esas autorizaciones. Han de regulares y que se cumpla la ley como est\u00e1n los taxis.",
      "short_text": "Tienen que ser regulados como el taxi, no tienen experiencia en la conducci\u00f3n urbana y provocan accidentes porque no son profesionales. No tienen ning\u00fan carnet profesional como el taxi. Han de ser reg..."
    },
    {
      "name": "186392",
      "value": 100,
      "text": "No son profesionales, no conocen la ciudad, no han hecho un curso de capacitaci\u00f3n como hacen los taxistas, van a velocidad irregular demasiado despacio por calles de Madrid, giran cuando quieren, est\u00e1n mirando el telefono de su aplicaci\u00f3n siempre, lo que genera todos esos accidentes que vemos en las calles, cargan ilegalmente en la calle sin que nadie policia municipal les diga nada, personalmente creo que las multas que les ponen \u00f3 que pensamos que les ponen no las pagan, en resumen mafiosos con poder y me refiero a sus jefes as\u00ed que si hay que regularlos vuanto antes y de verdad.",
      "short_text": "No son profesionales, no conocen la ciudad, no han hecho un curso de capacitaci\u00f3n como hacen los taxistas, van a velocidad irregular demasiado despacio por calles de Madrid, giran cuando quieren, est\u00e1..."
    },
    {
      "name": "186400",
      "value": 100,
      "text": "Es un gran peligro para la seguridad vial, accidentes demasiado a menudo e ins\u00f3litos. Y uno de cada tres veh\u00edculos es sancionado por lo cumplir con la reglamentaci\u00f3n, una barbaridad.",
      "short_text": "Es un gran peligro para la seguridad vial, accidentes demasiado a menudo e ins\u00f3litos. Y uno de cada tres veh\u00edculos es sancionado por lo cumplir con la reglamentaci\u00f3n, una barbaridad."
    },
    {
      "name": "186403",
      "value": 100,
      "text": "Debe de regularse este sector, capacitando a los conductores con carnet de conducir profesional y al igual que el taxi permiso municipal para desempe\u00f1ar con mayor conocimiento de la ordenanza municipal. Tambi\u00e9n controlar los horarios de presentaci\u00f3n del servicio, para evitar la explotaci\u00f3n de los conductores y que tengan las mismas libranzas que el taxi. Prohibici\u00f3n del uso del m\u00f3vil en la marcha, para captar sus servicios estos conductores van mirando la aplicaci\u00f3n continuamente, con \u00e9l peligro que conlleva. Provocando maniobras que muchas veces terminan en accidentes.",
      "short_text": "Debe de regularse este sector, capacitando a los conductores con carnet de conducir profesional y al igual que el taxi permiso municipal para desempe\u00f1ar con mayor conocimiento de la ordenanza municipa..."
    },
    {
      "name": "186405",
      "value": 100,
      "text": "Compruebo continuamente que nos entorpecen mucho porque se paran y se mete muy deprisa en los carriles autob\u00fas los conductores tienen que frenar y hay gente que se ha ca\u00eddo como he visto.",
      "short_text": "Compruebo continuamente que nos entorpecen mucho porque se paran y se mete muy deprisa en los carriles autob\u00fas los conductores tienen que frenar y hay gente que se ha ca\u00eddo como he visto."
    },
    {
      "name": "186407",
      "children": [
        {
          "name": "186483",
          "children": [
            {
              "name": "187214",
              "value": 100,
              "text": "Pero como van a captar si los usuarios de VTC ya estamos registrados en plataformas como cabida y Uber. Eso no es captaci\u00f3n. Si piensas que polic\u00eda municipal no hace su trabajo pues tendr\u00e1s que ir al juzgado.",
              "short_text": "Pero como van a captar si los usuarios de VTC ya estamos registrados en plataformas como cabida y Uber. Eso no es captaci\u00f3n. Si piensas que polic\u00eda municipal no hace su trabajo pues tendr\u00e1s que ir al..."
            }
          ],
          "text": "Lo que no pueden hacer es circular constantemente para captar que lo hacen o quedarse estacionados cerca de puntos de interes para captar que lo hacen podr\u00eda seguir con muchas otras artima\u00f1as que se utilizan, un conocido que trabajaba con vtc me comento que le exigian sus jefes captar clientes, adem\u00e1s esto es ilegal porque incumple. El art. 1821 de la lott que se saltan a la tolera constantemente. Me parece bien que se regulen adem\u00e1s creo que es necesario adem\u00e1s de que las administraciones, policia municipal etc. Dejen de mirar para otro lado.",
          "short_text": "Lo que no pueden hacer es circular constantemente para captar que lo hacen o quedarse estacionados cerca de puntos de interes para captar que lo hacen podr\u00eda seguir con muchas otras artima\u00f1as que se u..."
        },
        {
          "name": "189047",
          "value": 100,
          "text": "Dan vueltas todo l tiempo esperando a que les salte el servicio a realizar. Dime sino donde est\u00e1n parados esperando dicho servicio?.",
          "short_text": "Dan vueltas todo l tiempo esperando a que les salte el servicio a realizar. Dime sino donde est\u00e1n parados esperando dicho servicio?."
        },
        {
          "name": "191393",
          "children": [
            {
              "name": "191914",
              "value": 100,
              "text": "La personas tienen que tener un trabajo digno, horario y remuneraci\u00f3n. Mantener y apoyar a estas multinacionales es perjudicar al trabajador y sus derechos por los que se han luchado durante a\u00f1os. No hay que ayudar a que devaluar el trabajo y el sector. En unos a\u00f1os la ruina de todos. Lean las noticias de la ciudad de Nueva York sobre este tema. Al final unos pocos muy ricos y la mayor\u00eda empobrecida. No se puede permitir.",
              "short_text": "La personas tienen que tener un trabajo digno, horario y remuneraci\u00f3n. Mantener y apoyar a estas multinacionales es perjudicar al trabajador y sus derechos por los que se han luchado durante a\u00f1os. No..."
            }
          ],
          "text": "Como se ve que miras por el trabajador. Todos al paro, que guay. Espero que tengais un buen trabajo que pena de gente.",
          "short_text": "Como se ve que miras por el trabajador. Todos al paro, que guay. Espero que tengais un buen trabajo que pena de gente."
        }
      ],
      "text": "En contra totalmente de dejar el coche parado. Otra cosa es regular la jornada de 40 horas de los empleados, pero deja que el coche de empleo a tres personas distintas. Adem\u00e1s es mentira que den vueltas buscando clientes porque han de ser contratados previamente. No intent\u00e9is enga\u00f1arnos de mientras espero con impaciencia el taxi aut\u00f3nomo y el\u00e9ctrico El taxi tiene un problema, dejemos que se adapte y no cedamos a sus chantajes violentos. Por \u00faltimo decir que etoy n contra de la ley del PP de limitar las licencias de vtc, espero que ese privilegio desaparezca pronto.",
      "short_text": "En contra totalmente de dejar el coche parado. Otra cosa es regular la jornada de 40 horas de los empleados, pero deja que el coche de empleo a tres personas distintas. Adem\u00e1s es mentira que den vuelt..."
    },
    {
      "name": "186423",
      "children": [
        {
          "name": "186455",
          "value": 100,
          "text": "As\u00ed es. Las VTC est\u00e1n provocando muchos accidentes a diario en toda Espa\u00f1a. Esto ocurre porque la mayor\u00eda no son conductores profesionales.",
          "short_text": "As\u00ed es. Las VTC est\u00e1n provocando muchos accidentes a diario en toda Espa\u00f1a. Esto ocurre porque la mayor\u00eda no son conductores profesionales."
        }
      ],
      "text": "La regulaci\u00f3n tambi\u00e9n tiene que darse en la capacitaci\u00f3n profesional de los conductores.",
      "short_text": "La regulaci\u00f3n tambi\u00e9n tiene que darse en la capacitaci\u00f3n profesional de los conductores."
    },
    {
      "name": "186425",
      "children": [
        {
          "name": "201390",
          "value": 100,
          "text": "La ley 130 establece que las CCAA deben autorizar un m\u00ednimo de 1 licencia de VTC para cada 30 licencias de taxi. La ley no supone un m\u00e1ximo de licencias VTC como dicen los taxistas mal informados.",
          "short_text": "La ley 130 establece que las CCAA deben autorizar un m\u00ednimo de 1 licencia de VTC para cada 30 licencias de taxi. La ley no supone un m\u00e1ximo de licencias VTC como dicen los taxistas mal informados."
        }
      ],
      "text": "Pienso que algunos conductores de VTC no tienen ni carnet de conducir. Se meten por prohibido, giran donde les da la gana, algunos circulan a menos de 60 en carretera y tienen un alto grado de siniestros por accidente. Por no hablar de los que amenazan como ya se ha visto en alg\u00fan v\u00eddeo por internet. Si a los taxistas en su d\u00eda se les exigi\u00f3 un a\u00f1o de carnet de conducir, btp y cartilla de taxi. Por qu\u00e9 a estas nuevas plataformas no se les exige nada? Si hay una ley que regula el 130 Por qu\u00e9 no se aplica?.",
      "short_text": "Pienso que algunos conductores de VTC no tienen ni carnet de conducir. Se meten por prohibido, giran donde les da la gana, algunos circulan a menos de 60 en carretera y tienen un alto grado de siniest..."
    },
    {
      "name": "186428",
      "value": 100,
      "text": "Conductores VTC dormidos en veh\u00edculo con aplicaci\u00f3n abierta, en doble fila y en carriles reservados a la circulaci\u00f3n aparte del incumplimiento continuo de reglamento de transporte, c\u00f3digo de circulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n laboral.",
      "short_text": "Conductores VTC dormidos en veh\u00edculo con aplicaci\u00f3n abierta, en doble fila y en carriles reservados a la circulaci\u00f3n aparte del incumplimiento continuo de reglamento de transporte, c\u00f3digo de circulaci..."
    },
    {
      "name": "186433",
      "value": 100,
      "text": "En el estatuto de los trabajadores se dice por ley las horas de trabajo y los d\u00edas de descanso que debe de tener todo trabajador las personas que se dedican a este oficio deben de cumplirlas a rajatabla no puede ser que lleven a personas en los veh\u00edculos y no tengan descanso por que los propietarios les exijan hacer una determinada recaudaci\u00f3n en detrimento de la seguridad del viajero.",
      "short_text": "En el estatuto de los trabajadores se dice por ley las horas de trabajo y los d\u00edas de descanso que debe de tener todo trabajador las personas que se dedican a este oficio deben de cumplirlas a rajatab..."
    },
    {
      "name": "186434",
      "value": 100,
      "text": "Ante todo la seguridad ciudadana, Uber y cabifi pretenden monopolizar el mercado a cambio de falsos aut\u00f3nomos y una sobreexplotaci\u00f3n laboral, un poco de control solo puede traer seguridad a la ciudadan\u00eda.",
      "short_text": "Ante todo la seguridad ciudadana, Uber y cabifi pretenden monopolizar el mercado a cambio de falsos aut\u00f3nomos y una sobreexplotaci\u00f3n laboral, un poco de control solo puede traer seguridad a la ciudada..."
    },
    {
      "name": "186435",
      "value": 100,
      "text": "Se est\u00e1 encubriendo la destrucci\u00f3n de un sector por parte de la Administraci\u00f3n P\u00fablica. Las VTC no suponen una garantia para el usuario, cualquier coche podr\u00eda ser una VTC y los precios ser\u00e1n alterados en un futuro si desaparecieran los taxis.",
      "short_text": "Se est\u00e1 encubriendo la destrucci\u00f3n de un sector por parte de la Administraci\u00f3n P\u00fablica. Las VTC no suponen una garantia para el usuario, cualquier coche podr\u00eda ser una VTC y los precios ser\u00e1n alterado..."
    },
    {
      "name": "186453",
      "value": 100,
      "text": "Dejan el coche en doble fila otros se esconde y otros con descargos en las puertas de las discotecas, paradas de taxi para provocar, dejan alos clientes en las paradas oficiales de taxi, se meten en el carril reservado autob\u00fas taxi.",
      "short_text": "Dejan el coche en doble fila otros se esconde y otros con descargos en las puertas de las discotecas, paradas de taxi para provocar, dejan alos clientes en las paradas oficiales de taxi, se meten en e..."
    },
    {
      "name": "186456",
      "value": 100,
      "text": "Si lo que estamos buscando es reducir la contaminaci\u00f3n y el tr\u00e1fico lo que no es normal es que se pasen 24 horas las vtc dando vueltas colapsando y contaminando. Yo adem\u00e1s pienso que ahora son algo m\u00e1s baratos que el taxi, pero que si se quedan con el mercado subir\u00e1n los precios como han hecho en otros pa\u00edses, este servicio tiene que ser para servicios especiales que no realice el taxi y sobre todo, que se cumpla la ley como en todos los sectores y con eso todo el sector trabajar\u00eda, reduciendo las complicaciones de tr\u00e1fico y la contaminaci\u00f3n y habr\u00eda sitio para todos. El taxi a pie de calle dot\u00e1ndole de una aplicaci\u00f3n para poder solicitar sus serviciosy as\u00ed dar\u00eda los mismos servicios que las vtc pero con la ventajas que el precio del servicio siempre lo controla los ayuntamientos y las vtc precontratadas y no dando vueltas contaminando y colapsando, como ha sido toda la vida.",
      "short_text": "Si lo que estamos buscando es reducir la contaminaci\u00f3n y el tr\u00e1fico lo que no es normal es que se pasen 24 horas las vtc dando vueltas colapsando y contaminando. Yo adem\u00e1s pienso que ahora son algo m\u00e1..."
    },
    {
      "name": "186457",
      "children": [
        {
          "name": "187218",
          "children": [
            {
              "name": "187314",
              "children": [
                {
                  "name": "187558",
                  "children": [
                    {
                      "name": "187559",
                      "children": [
                        {
                          "name": "189041",
                          "children": [
                            {
                              "name": "189143",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "197855",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "198389",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Consejer\u00eda de transporte matr\u00edcula vtc y taxis como servicio p\u00fablico. SP de los camiones es spain. De espa\u00f1a.",
                                      "short_text": "Consejer\u00eda de transporte matr\u00edcula vtc y taxis como servicio p\u00fablico. SP de los camiones es spain. De espa\u00f1a."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "La placa sp se lleva incluso en mercanc\u00edas, el taxi es algo m\u00e1s.",
                                  "short_text": "La placa sp se lleva incluso en mercanc\u00edas, el taxi es algo m\u00e1s."
                                }
                              ],
                              "text": "Servicio p\u00fablico es transportar muebles? si el taxi y la vtc se matriculan como servicio p\u00fablico. K ignorancia.",
                              "short_text": "Servicio p\u00fablico es transportar muebles? si el taxi y la vtc se matriculan como servicio p\u00fablico. K ignorancia."
                            }
                          ],
                          "text": "Un servicio p\u00fablico puede ser incluso transportar muebles. El transporte p\u00fablico urbano en superficie es Bus y taxi.",
                          "short_text": "Un servicio p\u00fablico puede ser incluso transportar muebles. El transporte p\u00fablico urbano en superficie es Bus y taxi."
                        }
                      ],
                      "text": "En que se diferencia servicio p\u00fablico y transporte p\u00fablico? ilustrame.",
                      "short_text": "En que se diferencia servicio p\u00fablico y transporte p\u00fablico? ilustrame."
                    },
                    {
                      "name": "188117",
                      "value": 100,
                      "text": "Entonces que solo hagan servicios interurbanos.",
                      "short_text": "Entonces que solo hagan servicios interurbanos."
                    }
                  ],
                  "text": "Pues claro que no. Son autorizaciones estatales. Espedidas por las comunidades autonomas. Por eso no lo pueden regular los ayuntamientos.",
                  "short_text": "Pues claro que no. Son autorizaciones estatales. Espedidas por las comunidades autonomas. Por eso no lo pueden regular los ayuntamientos."
                }
              ],
              "text": "Sp si, pero no trasporte p\u00fablico urbano pues no tienen esa autorizaci\u00f3n espec\u00edfica a pesar de ser 90 de su trabajo.",
              "short_text": "Sp si, pero no trasporte p\u00fablico urbano pues no tienen esa autorizaci\u00f3n espec\u00edfica a pesar de ser 90 de su trabajo."
            }
          ],
          "text": "Te guste o no las VTC son servicio p\u00fablico. Tienen autorizaci\u00f3n estatal espedida por las comunidades aut\u00f3nomas as\u00ed que pueden hacer cualquier transporte previamente contratado.",
          "short_text": "Te guste o no las VTC son servicio p\u00fablico. Tienen autorizaci\u00f3n estatal espedida por las comunidades aut\u00f3nomas as\u00ed que pueden hacer cualquier transporte previamente contratado."
        }
      ],
      "text": "No se pueden regular como un taxi porque no son taxi. Lo cual no quiere decir que no tengan regulaci\u00f3n. Son transporte interurbano y no pueden hacer servicios urbanos, dentro de ciudades. S\u00f3lo son para ir de una ciudad a otra. VTC Visado de Transporte Complementario sirrven para complementar el servicio de transporte de pasajeros entre distintas ciudades ya que s\u00f3lo tienen autorizaci\u00f3n interurbana. Si quieren trabajar dentro de una ciudad deben trabajar con una licencia urbana.",
      "short_text": "No se pueden regular como un taxi porque no son taxi. Lo cual no quiere decir que no tengan regulaci\u00f3n. Son transporte interurbano y no pueden hacer servicios urbanos, dentro de ciudades. S\u00f3lo son par..."
    },
    {
      "name": "186460",
      "value": 100,
      "text": "Muy peligrosos para el tr\u00e1fico ya que no tienen una preparaci\u00f3n para trabajar como servicio al ciudadano.",
      "short_text": "Muy peligrosos para el tr\u00e1fico ya que no tienen una preparaci\u00f3n para trabajar como servicio al ciudadano."
    },
    {
      "name": "186461",
      "value": 100,
      "text": "Por favor que se cumpla la ley 130 No pedimos nada raro y fuera de la ley.",
      "short_text": "Por favor que se cumpla la ley 130 No pedimos nada raro y fuera de la ley."
    },
    {
      "name": "186464",
      "value": 100,
      "text": "Por un lado creo que lo justo es misma regulaci\u00f3n y normas alas que se somete otros m\u00e9todos de transporte cada cual con su particularidad. Como usuario ir\u00eda m\u00e1s all\u00e1 me gustar\u00eda que estas plataformas digitales tuvieran unos maximos y unos m\u00ednimos en sus tarifas para que no hubiera especulaci\u00f3n, abusos, enga\u00f1os. Gracias un saludo a todos y decir que es una buena iniciativa por parte del ayuntamiento de Madrid.",
      "short_text": "Por un lado creo que lo justo es misma regulaci\u00f3n y normas alas que se somete otros m\u00e9todos de transporte cada cual con su particularidad. Como usuario ir\u00eda m\u00e1s all\u00e1 me gustar\u00eda que estas plataformas..."
    },
    {
      "name": "186473",
      "value": 100,
      "text": "El sector de las vtc es un negocio de especulaci\u00f3n para 4 golfos que quieren tener sometido a sus trabajadores a condiciones fuera del marco laboral legal. Enga\u00f1an a todos los ciudadanos, no cumplen las 40 hora semanales establecidas por las cuales cotizan, obligan a estos trabajadores a trabajar multitud de horas entre 13 a 147 o 8 d\u00edas a la semana, de hay su alta tasa de accidentes y siendo un peligro para la seguridad vial. Estos 4 golfos aglutinan la gran mayor\u00eda de autorizaciones, las cuales les cost\u00f3 39 \u20ac y ahora en 1 a\u00f1o las venden por 70000 \u20ac. Y tienen explotados a estos pobres trabajadores que prestan este trabajo por la alta tasa de desempleo, y estos 4 golfos se est\u00e1n aprovechando. Algunos eran conocidos en el mundo del taxi, como Parrondo u Funes. Y otros por tener familiares en pol\u00edtica como el Sr. Varo. Por eso es conveniente regular el sector de las vtc y que en el d\u00eda haya en la calle las que corresponda cumpliendo la ley del 1/30. Unas trabajan otras libran.",
      "short_text": "El sector de las vtc es un negocio de especulaci\u00f3n para 4 golfos que quieren tener sometido a sus trabajadores a condiciones fuera del marco laboral legal. Enga\u00f1an a todos los ciudadanos, no cumplen l..."
    },
    {
      "name": "186741",
      "value": 100,
      "text": "Como ir a una empresa privada a decirles cuanto tienen que descansar, cuanto tienen que pagar y trabajar? Es imposible. Mucha gente iria al paro, a vivir sin un techo, a dormir en la calle. Empresas que quiebran. No puedes decir a una empresa privada a decirles como hacer su trabajo. Una cosa es la normativa, y otra cosa es la empresa privada que es quien elige que descansos dar seg\u00fan convenio. Entonces habr\u00eda que cambiar el convenio, no la normativa.",
      "short_text": "Como ir a una empresa privada a decirles cuanto tienen que descansar, cuanto tienen que pagar y trabajar? Es imposible. Mucha gente iria al paro, a vivir sin un techo, a dormir en la calle. Empresas q..."
    },
    {
      "name": "186752",
      "value": 100,
      "text": "Esto ser\u00eda m\u00e1s para el convenio que para una normativa. Dias de descanso, sueldos etc. Es m\u00e1s para el convenio. La normativa trata de otra cosa diferente.",
      "short_text": "Esto ser\u00eda m\u00e1s para el convenio que para una normativa. Dias de descanso, sueldos etc. Es m\u00e1s para el convenio. La normativa trata de otra cosa diferente."
    },
    {
      "name": "186806",
      "value": 100,
      "text": "Ocupan todos los aparcamientos, los conductores est\u00e1n siempre dentro, hay demasiados en Madrid. Y tienen un forma de cobrar muy enga\u00f1osa, un d\u00eda 8\u20ac otro d\u00eda el mismo horario, el mismo recorrido 32\u20ac y encima por duplicado y no hacen caso a la reclamaci\u00f3n, m\u00e1s, la imposibilidad de darme de baja en la App. Cada vez estoy m\u00e1s de acuerdo con los taxistas, que llevan d\u00e9cadas en Madrid y yo al menos nunca tuve ning\u00fan problema con ellos. Tenemos uno de los mejores taxis del mundo.",
      "short_text": "Ocupan todos los aparcamientos, los conductores est\u00e1n siempre dentro, hay demasiados en Madrid. Y tienen un forma de cobrar muy enga\u00f1osa, un d\u00eda 8\u20ac otro d\u00eda el mismo horario, el mismo recorrido 32\u20ac y..."
    },
    {
      "name": "186909",
      "value": 100,
      "text": "Maximo de horas, 16 al d\u00eda, como el taxi. Yo lo apoyo. Dos d\u00edas de descanso a la semana. Y a trabajar que para eso estamos, para trabajar.",
      "short_text": "Maximo de horas, 16 al d\u00eda, como el taxi. Yo lo apoyo. Dos d\u00edas de descanso a la semana. Y a trabajar que para eso estamos, para trabajar."
    },
    {
      "name": "186950",
      "value": 100,
      "text": "Creo que los que vivimos en municipios de la Comunidad de Madrid tambi\u00e9n tenemos derecho a votar sin embargo no podemos hacerlo.",
      "short_text": "Creo que los que vivimos en municipios de la Comunidad de Madrid tambi\u00e9n tenemos derecho a votar sin embargo no podemos hacerlo."
    },
    {
      "name": "186990",
      "value": 100,
      "text": "Es injusto que por 36\u20ac esta gente quiera trabajar como un taxi, aqu\u00ed se est\u00e1n enriqueciendo los fondos buitres, a base de irrumpir y explotar sin piedad, es una verg\u00fcenza que las administraciones p\u00fablicas no hayan actuado antes, las urnas lo diran.",
      "short_text": "Es injusto que por 36\u20ac esta gente quiera trabajar como un taxi, aqu\u00ed se est\u00e1n enriqueciendo los fondos buitres, a base de irrumpir y explotar sin piedad, es una verg\u00fcenza que las administraciones p\u00fabl..."
    },
    {
      "name": "186993",
      "value": 100,
      "text": "Soy taxista, trabajo en Madrid, pero no puedo dejar mi apoyo por que estoy empadronado en Alcorcon. No es justo!.",
      "short_text": "Soy taxista, trabajo en Madrid, pero no puedo dejar mi apoyo por que estoy empadronado en Alcorcon. No es justo!."
    },
    {
      "name": "187073",
      "value": 100,
      "text": "La regulaci\u00f3n de las VTCs es necesaria. Muy importante para el tema de la contaminaci\u00f3n que tanto da\u00f1o nos hace a todos y est\u00e1n las 24 horas los 365 d\u00edas dando vueltas y m\u00e1s vueltas generando tr\u00e1fico y poluci\u00f3n.",
      "short_text": "La regulaci\u00f3n de las VTCs es necesaria. Muy importante para el tema de la contaminaci\u00f3n que tanto da\u00f1o nos hace a todos y est\u00e1n las 24 horas los 365 d\u00edas dando vueltas y m\u00e1s vueltas generando tr\u00e1fico..."
    },
    {
      "name": "187303",
      "value": 100,
      "text": "Si se est\u00e1n regulando las bicicletas y los patinetes por qu\u00e9 no se hace lo mismo con miles y miles de VTCs que entran cada d\u00eda la ciudad, sin ning\u00fan tipo de control.",
      "short_text": "Si se est\u00e1n regulando las bicicletas y los patinetes por qu\u00e9 no se hace lo mismo con miles y miles de VTCs que entran cada d\u00eda la ciudad, sin ning\u00fan tipo de control."
    },
    {
      "name": "187318",
      "value": 100,
      "text": "Imag\u00ednese la polic\u00eda local realizando su trabajo en la ciudad y de repente llegan miles y miles de Guardias Civiles a realizar el trabajo de la polic\u00eda local, pues eso est\u00e1 pasando en el taxi y se est\u00e1 permitiendo por autoridades y administraci\u00f3nes, de verg\u00fcenza.",
      "short_text": "Imag\u00ednese la polic\u00eda local realizando su trabajo en la ciudad y de repente llegan miles y miles de Guardias Civiles a realizar el trabajo de la polic\u00eda local, pues eso est\u00e1 pasando en el taxi y se est..."
    },
    {
      "name": "188119",
      "value": 100,
      "text": "Hay que regularlas y que hagan su trabajo, pero solo su trabajo que son servicios interurbanos del cual solo hacen un dos por ciento.",
      "short_text": "Hay que regularlas y que hagan su trabajo, pero solo su trabajo que son servicios interurbanos del cual solo hacen un dos por ciento."
    },
    {
      "name": "188156",
      "value": 100,
      "text": "Viendo que no son profesionales se les deber\u00eda exigir una experiencia previa demostrable de conducir as\u00ed como la limitaci\u00f3n en cuesti\u00f3n del trabajo pues son autorizaciones no locales.",
      "short_text": "Viendo que no son profesionales se les deber\u00eda exigir una experiencia previa demostrable de conducir as\u00ed como la limitaci\u00f3n en cuesti\u00f3n del trabajo pues son autorizaciones no locales."
    },
    {
      "name": "188259",
      "value": 100,
      "text": "Son un caso en Madrid. Los ves continuamente circulando y esperando carreras. Es, para el medio ambiente, espantoso. Y luego est\u00e1n los conductores, trabajo esclavo basura, y todo para que 2 multinacionales se forren. No la selva en las ciudades en las ciudades no vale todo.",
      "short_text": "Son un caso en Madrid. Los ves continuamente circulando y esperando carreras. Es, para el medio ambiente, espantoso. Y luego est\u00e1n los conductores, trabajo esclavo basura, y todo para que 2 multinacio..."
    },
    {
      "name": "188263",
      "value": 100,
      "text": "Las administraciones est\u00e1n encubriendo la destrucci\u00f3n de un sector de 100000 familias. De 1000000 de personas que viven directa o indirectamente del taxi Lo que venden es lo que hace un taxi pero con conductores mal pagados, sin profesionalidad, coches abollados y peligro constante a los ciudadanos.",
      "short_text": "Las administraciones est\u00e1n encubriendo la destrucci\u00f3n de un sector de 100000 familias. De 1000000 de personas que viven directa o indirectamente del taxi Lo que venden es lo que hace un taxi pero con..."
    },
    {
      "name": "188580",
      "children": [
        {
          "name": "190384",
          "value": 100,
          "text": "No estoy de acuerdo. La cantidad de accidentes que causan estos coches negros es de \u00f3rdago no tienen capacitaci\u00f3n profesional los conductores y as\u00ed pasa.",
          "short_text": "No estoy de acuerdo. La cantidad de accidentes que causan estos coches negros es de \u00f3rdago no tienen capacitaci\u00f3n profesional los conductores y as\u00ed pasa."
        },
        {
          "name": "190825",
          "value": 100,
          "text": "Est\u00e1s empresas multinacionales funcionan siempre igual, imitan uservicio que funciona lo venden muy bien lo mejoran un tiempo y cuando se cargan la competencia o su inversi\u00f3n resulta menos rentable bajan progresivamente el nivel y suben los precios. Solo hay que mirar a otros pa\u00edses para darse cuenta de lo que busca este tipo de empresas.",
          "short_text": "Est\u00e1s empresas multinacionales funcionan siempre igual, imitan uservicio que funciona lo venden muy bien lo mejoran un tiempo y cuando se cargan la competencia o su inversi\u00f3n resulta menos rentable ba..."
        },
        {
          "name": "190826",
          "value": 100,
          "text": "Estamos hablando de transporte de personas no de animales ni paquetes creo que es algo m\u00e1s serio que todo esto.",
          "short_text": "Estamos hablando de transporte de personas no de animales ni paquetes creo que es algo m\u00e1s serio que todo esto."
        }
      ],
      "text": "Lo que habr\u00eda que hacer es crear, desde cero, una nueva normativa para el servicio p\u00fablico de Taxi/VTC. Que cualquier persona f\u00edsica o jur\u00eddica pueda optar a una de las licencias que existen, y que han servido para construir una estructura mafiosa de compraventa de un bien que otorga el Ayuntamiento en nombre de los ciudadanos, y que no ha sabido o no ha querido vigilar. El resultado es que nos ha sorprendido el buen servicios que dan los VTC y \u00e9ste ha cabreado a los profesionales del volante que deber\u00edan ser capaces de hacerlo igual o mejor. Y ahora proponen que el buen servicio de VTC imite las malas costumbres del Taxi? \u00bfEstamos locos? \u00bfAcaso no evoluciona la normativa de higiene para que los restaurantes sigan las pautas e innovaciones que nos benefician a todos? \u00bfVamos a ir hacia atr\u00e1s? Lo dicho: retirar todas las licencias de Taxi y de VTC y crear una normativa nueva que, de verdad, beneficie al conjunto de los ciudadanos.",
      "short_text": "Lo que habr\u00eda que hacer es crear, desde cero, una nueva normativa para el servicio p\u00fablico de Taxi/VTC. Que cualquier persona f\u00edsica o jur\u00eddica pueda optar a una de las licencias que existen, y que ha..."
    },
    {
      "name": "188657",
      "value": 100,
      "text": "No son nescesarios ya est\u00e1n los taxis. Que se cumpla la Ley 130 Las que est\u00e1n que se regulen como el taxi no tienen por qu\u00e9 tener ese privilegio de 24 horas. Libren 2 d\u00edas a la semana y s\u00f3lo 16 horas.",
      "short_text": "No son nescesarios ya est\u00e1n los taxis. Que se cumpla la Ley 130 Las que est\u00e1n que se regulen como el taxi no tienen por qu\u00e9 tener ese privilegio de 24 horas. Libren 2 d\u00edas a la semana y s\u00f3lo 16 horas."
    },
    {
      "name": "189009",
      "value": 100,
      "text": "No entiendo que haya que estar as\u00ed. Lo normal es cumplir la ley. No? Entonces porque no se aplica 130.",
      "short_text": "No entiendo que haya que estar as\u00ed. Lo normal es cumplir la ley. No? Entonces porque no se aplica 130."
    },
    {
      "name": "189017",
      "value": 100,
      "text": "Esto no se trata de regular, esto se trata de cumplir la ley, cuando un restaurante, un taxista, un peluquero, panadero etc. , etc. Cumplen la ley del estado espa\u00f1ol, los dem\u00e1s de ven de cumplirlas, si los veh\u00edculos vtc, no pueden captar en v\u00eda p\u00fablica que lo cumplan, que los veh\u00edculos vtc no pueden hacer servicios urbanos que lo cumplan, que solo pueden trabajar el 130 que lo cumplan, como lo hacen taxistas, restaurantes, panaderos, peluqueros y trabajadores de este p\u00e1is, que es cumplir la ley.",
      "short_text": "Esto no se trata de regular, esto se trata de cumplir la ley, cuando un restaurante, un taxista, un peluquero, panadero etc. , etc. Cumplen la ley del estado espa\u00f1ol, los dem\u00e1s de ven de cumplirlas, s..."
    },
    {
      "name": "189019",
      "value": 100,
      "text": "Por otro lado deber\u00edamos todos preguntarnos porque las compa\u00f1\u00edas que aseguran las VTC han subido incre\u00edblemente el precio del seguro tanto a particulares como a taxis en general.",
      "short_text": "Por otro lado deber\u00edamos todos preguntarnos porque las compa\u00f1\u00edas que aseguran las VTC han subido incre\u00edblemente el precio del seguro tanto a particulares como a taxis en general."
    },
    {
      "name": "189195",
      "children": [
        {
          "name": "189868",
          "value": 100,
          "text": "Estoy en contra de la uberizaci\u00f3n y la precariedad que crean estas multinacionales explotadoras, no realizan bien com\u00fan a la sociedad. Ahora est\u00e1n machacando a los taxistas, ma\u00f1ana a ti y a mi. Las Administraciones P\u00fablicas tienen que controlar este cancer que poco a poco acaba con la sanidad, pensiones, educaci\u00f3n.",
          "short_text": "Estoy en contra de la uberizaci\u00f3n y la precariedad que crean estas multinacionales explotadoras, no realizan bien com\u00fan a la sociedad. Ahora est\u00e1n machacando a los taxistas, ma\u00f1ana a ti y a mi. Las Ad..."
        },
        {
          "name": "190821",
          "value": 100,
          "text": "La competencia desleal y sin regulaci\u00f3n no beneficia a nadie, o si no que se lo pregunten a las tiendas que tienen que soportar al mantero en su puerta, si esos son los negocios del futuro que se pare esto que yo me bajo.",
          "short_text": "La competencia desleal y sin regulaci\u00f3n no beneficia a nadie, o si no que se lo pregunten a las tiendas que tienen que soportar al mantero en su puerta, si esos son los negocios del futuro que se pare..."
        },
        {
          "name": "190823",
          "value": 100,
          "text": "La competencia desleal sin normas solo beneficia al que la realiza.",
          "short_text": "La competencia desleal sin normas solo beneficia al que la realiza."
        }
      ],
      "text": "La competencia beneficia al ciudadano y como ciudadano prefiero poder elegir que transporte quiero Si al taxi si a la VTC.",
      "short_text": "La competencia beneficia al ciudadano y como ciudadano prefiero poder elegir que transporte quiero Si al taxi si a la VTC."
    },
    {
      "name": "189337",
      "value": 100,
      "text": "Esto, es cuesti\u00f3n de justicia.",
      "short_text": "Esto, es cuesti\u00f3n de justicia."
    },
    {
      "name": "189867",
      "value": 100,
      "text": "Estoy en contra de la uberizaci\u00f3n y la precariedad que crean estas multinacionales explotadoras, no realizan bien com\u00fan a la sociedad. Ahora est\u00e1n machacando a los taxistas, ma\u00f1ana a ti y a mi. Las Administraciones P\u00fablicas tienen que controlar este cancer que poco a poco acaba con la sanidad, pensiones, educaci\u00f3n.",
      "short_text": "Estoy en contra de la uberizaci\u00f3n y la precariedad que crean estas multinacionales explotadoras, no realizan bien com\u00fan a la sociedad. Ahora est\u00e1n machacando a los taxistas, ma\u00f1ana a ti y a mi. Las Ad..."
    },
    {
      "name": "189869",
      "value": 100,
      "text": "Estoy en contra de la uberizaci\u00f3n y la precariedad que crean estas multinacionales explotadoras, no realizan bien com\u00fan a la sociedad. Ahora est\u00e1n machacando a los taxistas, ma\u00f1ana a ti y a mi. Las Administraciones P\u00fablicas tienen que controlar este cancer que poco a poco acaba con la sanidad, pensiones, educaci\u00f3n.",
      "short_text": "Estoy en contra de la uberizaci\u00f3n y la precariedad que crean estas multinacionales explotadoras, no realizan bien com\u00fan a la sociedad. Ahora est\u00e1n machacando a los taxistas, ma\u00f1ana a ti y a mi. Las Ad..."
    },
    {
      "name": "190383",
      "children": [
        {
          "name": "191967",
          "value": 100,
          "text": "M\u00e1s inaudito es que no se haga cumplir la ley! Parece que hay intereses ocultoooosssss.",
          "short_text": "M\u00e1s inaudito es que no se haga cumplir la ley! Parece que hay intereses ocultoooosssss."
        }
      ],
      "text": "Lo inaudito las VTC no quieren regularse. Fuera esta invesi\u00f3n que se ha metidooooooooooooooooooo.",
      "short_text": "Lo inaudito las VTC no quieren regularse. Fuera esta invesi\u00f3n que se ha metidooooooooooooooooooo."
    },
    {
      "name": "190436",
      "value": 100,
      "text": "Las VTCs deben regular su horario y d\u00edas de libranza, ya que al ir cansados sus conductores ponen en peligro la seguridad de los dem\u00e1s conductores y tambi\u00e9n de los viandantes. Adem\u00e1s es un gran negocio para sus propietarios en contra del servicio p\u00fablico del taxi que esta mucho m\u00e1s restringido, al tener horarios y d\u00edas de libranza l\u00f3gicos y normales.",
      "short_text": "Las VTCs deben regular su horario y d\u00edas de libranza, ya que al ir cansados sus conductores ponen en peligro la seguridad de los dem\u00e1s conductores y tambi\u00e9n de los viandantes. Adem\u00e1s es un gran negoci..."
    },
    {
      "name": "190504",
      "value": 100,
      "text": "Todos los aut\u00f3nomos y pymes de este pa\u00eds estamos regulados en mayor o menor medida, creo que es un agravio comparativo que est\u00e1s empresas vtc operen sin ning\u00fana regulaci\u00f3n y a su libre albedr\u00edo, si yo como empresa de hosteler\u00eda se me obliga a cerrar a las 3h de la ma\u00f1ana por regulaci\u00f3n entre otras cosas que es cuando m\u00e1s caja se hace y tengo que acatar las leyes, solo espero que los dem\u00e1s tambi\u00e9n lo hagan. Gracias.",
      "short_text": "Todos los aut\u00f3nomos y pymes de este pa\u00eds estamos regulados en mayor o menor medida, creo que es un agravio comparativo que est\u00e1s empresas vtc operen sin ning\u00fana regulaci\u00f3n y a su libre albedr\u00edo, si yo..."
    },
    {
      "name": "191505",
      "value": 100,
      "text": "La regulaci\u00f3n entre VTC y Taxis son muy diferentes, no s\u00e9 si tiene sentido que se les limite s\u00f3lo porque el taxi tiene esa limitaci\u00f3n. En todo caso habr\u00eda que proponer cosas que favorezcan a todos los ciudadanos.",
      "short_text": "La regulaci\u00f3n entre VTC y Taxis son muy diferentes, no s\u00e9 si tiene sentido que se les limite s\u00f3lo porque el taxi tiene esa limitaci\u00f3n. En todo caso habr\u00eda que proponer cosas que favorezcan a todos los..."
    },
    {
      "name": "191743",
      "value": 100,
      "text": "No es normal que el taxi retire de las calles de Madrid m\u00e1s de 3000 veh\u00edculos diarios, entre otras cosas para servir de desahogo a esta ciudad, que sufre una fuerte contaminaci\u00f3n, y de repente alguien con una empresa que \u00faede dar servicio m\u00e1s barato o m\u00e1s caro, que puede dar trabajo precario o no, que puede ser legal o ilegal, pero lo que si es cierto es que pone en nuestra ciudad seg\u00fan las \u00faltimas noticias 6500 coches m\u00e1s cada d\u00eda y anula el posible beneficio que podr\u00eda tener la ciudad, con la retirada de los m\u00e1s de 3000 taxis diarios gracias a su libranza.",
      "short_text": "No es normal que el taxi retire de las calles de Madrid m\u00e1s de 3000 veh\u00edculos diarios, entre otras cosas para servir de desahogo a esta ciudad, que sufre una fuerte contaminaci\u00f3n, y de repente alguien..."
    },
    {
      "name": "191965",
      "value": 100,
      "text": "Las reglas tienen que ser iguales para taxis y vtc. Si no es competencia desigual.",
      "short_text": "Las reglas tienen que ser iguales para taxis y vtc. Si no es competencia desigual."
    },
    {
      "name": "192283",
      "value": 100,
      "text": "Al igual que todos los sectores deben estar reguladas las VTCs con horarios, d\u00edas libres, tarifas, etc. Que no haya competencia desleal en el sector.",
      "short_text": "Al igual que todos los sectores deben estar reguladas las VTCs con horarios, d\u00edas libres, tarifas, etc. Que no haya competencia desleal en el sector."
    },
    {
      "name": "192604",
      "value": 100,
      "text": "La corrupci\u00f3n que hay en este tema sorprender\u00e1 a toda la sociedad. Si todos pensabais que la Gurterl, Caja Madrid, Cajas b etc. Fue lo maximo, con VTC se van a quedar en an\u00e9cdotas. El poder pol\u00edtico est\u00e1 comprado por el poder econ\u00f3mico. No hay principios, esto es una guerra y vamos a perder los de siempre. Aquellos que apoyen la uberizaci\u00f3n de la econom\u00eda lo vais a lamentar el resto de vuestros d\u00edas. Esto es una guerra encubierta.",
      "short_text": "La corrupci\u00f3n que hay en este tema sorprender\u00e1 a toda la sociedad. Si todos pensabais que la Gurterl, Caja Madrid, Cajas b etc. Fue lo maximo, con VTC se van a quedar en an\u00e9cdotas. El poder pol\u00edtico e..."
    },
    {
      "name": "192883",
      "value": 100,
      "text": "Son demasiadas VTC rodando por Madrid las 24 horas del d\u00eda todos los d\u00edas del a\u00f1o, se tendr\u00edan que regular y descansar cada autorizaci\u00f3n por lo menos un d\u00eda entresemana y otro del fin de semana, repartirse fiestas, vacaciones y 16 horas diarias, veh\u00edculos que no contaminen y que no tengan los cristales tintados porque no se ve cuantas personas est\u00e1n dentro o si van ni\u00f1os sin sillas, servicios precontratados puesto que no son taxis y no pueden coger gente en la calle, exigir certificado de penales y algo de experiencia a sus conductores, deber\u00edan ser regulados lo antes posible para el bien de todos los ciudadanos para evitar problemas de salud y conflictos.",
      "short_text": "Son demasiadas VTC rodando por Madrid las 24 horas del d\u00eda todos los d\u00edas del a\u00f1o, se tendr\u00edan que regular y descansar cada autorizaci\u00f3n por lo menos un d\u00eda entresemana y otro del fin de semana, repar..."
    },
    {
      "name": "193053",
      "value": 100,
      "text": "Los conductores de vtc y taxistas que no sean aut\u00f3nomos deber\u00edan llevar tarjetas indicando su horario para que no les exploten. Aut\u00f3nomos 24 horas y mismo d\u00eda de libranzas.",
      "short_text": "Los conductores de vtc y taxistas que no sean aut\u00f3nomos deber\u00edan llevar tarjetas indicando su horario para que no les exploten. Aut\u00f3nomos 24 horas y mismo d\u00eda de libranzas."
    },
    {
      "name": "197155",
      "value": 100,
      "text": "Los taxis dan un servicio nefasto. Las vtc se preocupan por sus clientes.",
      "short_text": "Los taxis dan un servicio nefasto. Las vtc se preocupan por sus clientes."
    },
    {
      "name": "199508",
      "value": 100,
      "text": "Regular a las VTC a 16 horas por veh\u00edculo y librar dos d\u00edas a la semana. Que no puedan circular ni estar esperando en carriles de circulaci\u00f3n ni aparcados a la espera de clientes. Carnet profesional de conductor porque son un peligro para el usuario y para el tr\u00e1fico, coches no contaminantes como se exige al taxi. Y que los conductores no trabajen 70 horas semanales por sueldos de miseria. Probablemente con estas condiciones dir\u00edan las empresas que les estamos echando porque su negocio es la explotaci\u00f3n de los trabajadores y la anarqu\u00eda.",
      "short_text": "Regular a las VTC a 16 horas por veh\u00edculo y librar dos d\u00edas a la semana. Que no puedan circular ni estar esperando en carriles de circulaci\u00f3n ni aparcados a la espera de clientes. Carnet profesional d..."
    }
  ],
  "text": "Regular VTC Con d\u00edas de descanso y m\u00e1ximo de horas. Regular las VTC Con al menos un d\u00eda a la semana de descanso obligatorio y fines de semanas alternos que libren tambi\u00e9n, adem\u00e1s de un m\u00e1ximo de horas trabajadas al d\u00eda. Los taxis cumplen est\u00e1 normativa.",
  "short_text": "Regular VTC Con d\u00edas de descanso y m\u00e1ximo de horas. Regular las VTC Con al menos un d\u00eda a la semana de descanso obligatorio y fines de semanas alternos que libren tambi\u00e9n, adem\u00e1s de un m\u00e1ximo de horas..."
}