{
  "name": "25077",
  "children": [
    {
      "name": "188667",
      "value": 100,
      "text": "Hola parte del problema es que no se impone ning\u00fana medida restrictiva o de aparcamiento SER a los distritos lim\u00edtrofes fuera de la almendra central M30 y est\u00e1n igual de saturados de aparcamiento y de problemas de contaminaci\u00f3n saludos.",
      "short_text": "Hola parte del problema es que no se impone ning\u00fana medida restrictiva o de aparcamiento SER a los distritos lim\u00edtrofes fuera de la almendra central M30 y est\u00e1n igual de saturados de aparcamiento y de..."
    },
    {
      "name": "188911",
      "children": [
        {
          "name": "189063",
          "children": [
            {
              "name": "192414",
              "children": [
                {
                  "name": "194961",
                  "children": [
                    {
                      "name": "195533",
                      "children": [
                        {
                          "name": "195667",
                          "children": [
                            {
                              "name": "196439",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "197046",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "197542",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "198750",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "199439",
                                              "children": [
                                                {
                                                  "name": "199526",
                                                  "children": [
                                                    {
                                                      "name": "199553",
                                                      "children": [
                                                        {
                                                          "name": "200001",
                                                          "value": 100,
                                                          "text": "Yo estoy en contra de cualquier forma de contaminaci\u00f3n que se pueda evitar, esto se extrae de cualquiera de mis comentarios, pero se ve que usted no quiere comprenderlo.",
                                                          "short_text": "Yo estoy en contra de cualquier forma de contaminaci\u00f3n que se pueda evitar, esto se extrae de cualquiera de mis comentarios, pero se ve que usted no quiere comprenderlo."
                                                        }
                                                      ],
                                                      "text": "Pues ya son unas cuantas no? o como hay muchos m\u00e1s coches que contaminan menos mejor seguimos contra ellos? a los coches ya se les tiene m\u00e1s que restringido y usted pide a\u00fan m\u00e1s. A lo dem\u00e1s. Que m\u00e1s da si usted s\u00f3lo quiere acabar con los coches, lo dem\u00e1s le da igual.",
                                                      "short_text": "Pues ya son unas cuantas no? o como hay muchos m\u00e1s coches que contaminan menos mejor seguimos contra ellos? a los coches ya se les tiene m\u00e1s que restringido y usted pide a\u00fan m\u00e1s. A lo dem\u00e1s. Que m\u00e1s d..."
                                                    }
                                                  ],
                                                  "text": "Yo es que paso del y t\u00fa m\u00e1s y del t\u00fa has empezado antes, no sirve de nada y es demasiado infantil. Estoy de acuerdo con la contaminaci\u00f3n que genera la calefacci\u00f3n de carb\u00f3n, pero decir que como hay otras cosas que tambi\u00e9n contaminan no se debe atajar el problema de la contaminaci\u00f3n de tanto coche, no tiene sentido ning\u00fano. El consumo del carb\u00f3n lleva pr\u00e1cticamente estancado en la capital desde 2011 con al menos 574 calderas en uso para calefacci\u00f3n de viviendas, .",
                                                  "short_text": "Yo es que paso del y t\u00fa m\u00e1s y del t\u00fa has empezado antes, no sirve de nada y es demasiado infantil. Estoy de acuerdo con la contaminaci\u00f3n que genera la calefacci\u00f3n de carb\u00f3n, pero decir que como hay ot..."
                                                }
                                              ],
                                              "text": "Yo ni le he empezado insultando, a sido usted, ni me he quedado sin argumentos, es usted al que el odio le ciega. Yo no he negado que sea un gran contaminante sino que solo se ataca al coche y no a la calefacci\u00f3n de carb\u00f3n, por ejemplo.",
                                              "short_text": "Yo ni le he empezado insultando, a sido usted, ni me he quedado sin argumentos, es usted al que el odio le ciega. Yo no he negado que sea un gran contaminante sino que solo se ataca al coche y no a la..."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "Es que es muy gracioso que diga que ir al trabajo en coche es m\u00e1s sano. Si niega que el tr\u00e1fico sea un gran contaminante el problema lo tiene usted, ser\u00e1 el ego\u00edsmo mientras usted est\u00e9 c\u00f3modo lo dem\u00e1s no importa la raz\u00f3n por la cual lo niega o no lo quiere entender. Desde luego no voy a ponerme a su altura, yo no insulto a nadie, aunque me responda, como usted ha hecho, que me vaya a vivir al campo, ni aunque me quede sin argumentos, como veo que le ha pasado. Un saludo!.",
                                          "short_text": "Es que es muy gracioso que diga que ir al trabajo en coche es m\u00e1s sano. Si niega que el tr\u00e1fico sea un gran contaminante el problema lo tiene usted, ser\u00e1 el ego\u00edsmo mientras usted est\u00e9 c\u00f3modo lo dem\u00e1s..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Mire no hay m\u00e1s tonto que el que no quiere entender y usted es gilipollas profundo. Nunca hab\u00eda insultado a nadie por aqu\u00ed pero se lo ha ganado a pulso y m\u00e1s diciendo que digo tonter\u00edas y diciendo gilipolleces que yo no he dicho como que de los tubos de escape salga ox\u00edgeno puro, o no queriendo o no pudiendo entender el razonamiento expuesto, que se puede no estar de acuerdo, pero otra cosa es mofarse de las opiniones de los dem\u00e1s.",
                                      "short_text": "Mire no hay m\u00e1s tonto que el que no quiere entender y usted es gilipollas profundo. Nunca hab\u00eda insultado a nadie por aqu\u00ed pero se lo ha ganado a pulso y m\u00e1s diciendo que digo tonter\u00edas y diciendo gil..."
                                    },
                                    {
                                      "name": "197543",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Puede que no me acuerde pero d\u00edgame cuando ha habido protocolo en verano.",
                                      "short_text": "Puede que no me acuerde pero d\u00edgame cuando ha habido protocolo en verano."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Jajajajajaja, sano dice. Los m\u00e9dicos recomiendan usar el coche para estar m\u00e1s sanos no? Lo que usted llama calidad de vida es que cada d\u00eda se llenen las carreteras de coches con atascos diarios y conductores cabreados por la espera, mientras el resto tiene que respirar todo lo que sale por sus tubos de escape? Ah! No, que para usted lo que sale por los tubos de escape es ox\u00edgeno puro. Y los protocolos anticontaminaci\u00f3n tambi\u00e9n se aplican en verano, lo curioso es que usted no lo sepa. Igual que usted, en anteriores comentarios, me recomend\u00f3 irme al campo a vivir yo le podr\u00eda recomendar cambiar de trabajo, irse a vivir m\u00e1s cerca o trabajar desde casa, porque tonter\u00edas sabemos decir todos. Medidas clasistas y discriminatorias? F\u00edjese que a los acomodados que siempre usamos el transporte p\u00fablico no nos lo parecen.",
                                  "short_text": "Jajajajajaja, sano dice. Los m\u00e9dicos recomiendan usar el coche para estar m\u00e1s sanos no? Lo que usted llama calidad de vida es que cada d\u00eda se llenen las carreteras de coches con atascos diarios y cond..."
                                }
                              ],
                              "text": "C\u00f3modo o sano tambi\u00e9n. No se su situaci\u00f3n, pero tras varios comentarios me queda claro que es muuuuy acomodada. Claro que es m\u00e1s c\u00f3modo y sano incluso ir en coche privado si para entrar a las 8 de la ma\u00f1ana a trabajar en veh\u00edculo privado tard\u00f3 30-40 minutos a mi trabajo y en trasporte p\u00fablico tard\u00f3 145-155 horas. Eso tambi\u00e9n les calidad de vida, pero como le digo ni es la principal causa de contaminaci\u00f3n, sino los protocolos se dar\u00edan en verano tambi\u00e9n y no s\u00f3lo en invierno Que curioso y son medidas clasistas y discriminatorias que s\u00f3lo favorecen a ricos que pueden vivir en el centro y perjudican a los trabajadores.",
                              "short_text": "C\u00f3modo o sano tambi\u00e9n. No se su situaci\u00f3n, pero tras varios comentarios me queda claro que es muuuuy acomodada. Claro que es m\u00e1s c\u00f3modo y sano incluso ir en coche privado si para entrar a las 8 de la..."
                            }
                          ],
                          "text": "No son excesivas las restricciones, lo \u00fanico que ocurre es que es m\u00e1s c\u00f3modo ir en coche que en transporte p\u00fablico, yo quiero seguir viviendo en una ciudad y poder respirar aire que no sea mortal, y gracias por la idea pero no me voy a ir a vivir al campo a no ser que quiera regalarme usted un chalecito en la sierra.",
                          "short_text": "No son excesivas las restricciones, lo \u00fanico que ocurre es que es m\u00e1s c\u00f3modo ir en coche que en transporte p\u00fablico, yo quiero seguir viviendo en una ciudad y poder respirar aire que no sea mortal, y g..."
                        }
                      ],
                      "text": "Baja en la zona centro, en las perif\u00e9ricas sube y es un razonamiento l\u00f3gico, si no puede circular casi nadie por el centro, en esas estaciones bajar\u00e1. Tambi\u00e9n baja los fines de semana y no es por el protocolo.",
                      "short_text": "Baja en la zona centro, en las perif\u00e9ricas sube y es un razonamiento l\u00f3gico, si no puede circular casi nadie por el centro, en esas estaciones bajar\u00e1. Tambi\u00e9n baja los fines de semana y no es por el p..."
                    }
                  ],
                  "text": "Por eso cuando se restringe el tr\u00e1fico baja la contaminaci\u00f3n?.",
                  "short_text": "Por eso cuando se restringe el tr\u00e1fico baja la contaminaci\u00f3n?."
                }
              ],
              "text": "Nadie le obliga a vivir en una megal\u00f3polis, tiene campo de sobra en el pa\u00eds. Y s\u00ed, son excesivas en cuanto a veh\u00edculos privados y laxas en cuanto a calefacciones o industrias, las principales causas contaminantes.",
              "short_text": "Nadie le obliga a vivir en una megal\u00f3polis, tiene campo de sobra en el pa\u00eds. Y s\u00ed, son excesivas en cuanto a veh\u00edculos privados y laxas en cuanto a calefacciones o industrias, las principales causas c..."
            }
          ],
          "text": "Excesivas? Claro! No hay m\u00e1s que ver la boina de contaminaci\u00f3n madrile\u00f1a, conocida por todos desde hace muchos a\u00f1os ya. Lo que es injusto es tener que respirar eso d\u00eda tras d\u00eda, a\u00f1o tras a\u00f1o.",
          "short_text": "Excesivas? Claro! No hay m\u00e1s que ver la boina de contaminaci\u00f3n madrile\u00f1a, conocida por todos desde hace muchos a\u00f1os ya. Lo que es injusto es tener que respirar eso d\u00eda tras d\u00eda, a\u00f1o tras a\u00f1o."
        }
      ],
      "text": "Primero, no son la primera causa de contaminaci\u00f3n, por mucho que los demonicen no se convierta en verdad. Por otro lado, no conozco su vida y circustancias, pero muy f\u00e1cil lo tiene que tener todo para proponer a\u00fan m\u00e1s medidas cuando ya son excesivas, injustas y desproporcionadas.",
      "short_text": "Primero, no son la primera causa de contaminaci\u00f3n, por mucho que los demonicen no se convierta en verdad. Por otro lado, no conozco su vida y circustancias, pero muy f\u00e1cil lo tiene que tener todo para..."
    }
  ],
  "text": "Medidas m\u00e1s restrictivas de calidad del aire. Propongo ser m\u00e1s restrictivos con el control de la calidad del aire y la contaminaci\u00f3n generada por los veh\u00edculos de motor. Creo que en la actualidad se quedan cortas y seguimos igual.",
  "short_text": "Medidas m\u00e1s restrictivas de calidad del aire. Propongo ser m\u00e1s restrictivos con el control de la calidad del aire y la contaminaci\u00f3n generada por los veh\u00edculos de motor. Creo que en la actualidad se q..."
}