{
  "name": "2524",
  "children": [
    {
      "name": "29068",
      "children": [
        {
          "name": "29612",
          "children": [
            {
              "name": "44296",
              "value": 100,
              "text": "Mi email es mariapozo@yahoo. Com por si estais juntandoos para organizarel tema.",
              "short_text": "Mi email es mariapozo@yahoo. Com por si estais juntandoos para organizarel tema."
            }
          ],
          "text": "Gracias a todas las personas que est\u00e1n apoyando y haci\u00e9ndose eco de esta propuesta que s\u00f3lo lleva 3 d\u00edas en esta web. Muchas y muchos de las que han querido apoyar la creaci\u00f3n de esta casa autogestionada no han podido votarla por no estar empadronados en Madrid, pero vuestra difusi\u00f3n y aliento son igual de importantes para que este proyecto colectivo salga adelante. Y a quienes me dicen que es una propuesta discriminatoria, s\u00f3lo les comento que me estoy esforzando tanto precisamente para intentar paliar la descarada discriminaci\u00f3n que sufre ese colectivo femenino mayor de 50 a\u00f1os en esta Comunidad, en este pa\u00eds y en este mundo.",
          "short_text": "Gracias a todas las personas que est\u00e1n apoyando y haci\u00e9ndose eco de esta propuesta que s\u00f3lo lleva 3 d\u00edas en esta web. Muchas y muchos de las que han querido apoyar la creaci\u00f3n de esta casa autogestion..."
        }
      ],
      "text": "Se agradecen sugerencias, difusi\u00f3n y ofrecimiento de solares, edificios e inmuebles adecuados, con jard\u00edn y terreno alrededor de la construcci\u00f3n en toda la comunidad de Madrid.",
      "short_text": "Se agradecen sugerencias, difusi\u00f3n y ofrecimiento de solares, edificios e inmuebles adecuados, con jard\u00edn y terreno alrededor de la construcci\u00f3n en toda la comunidad de Madrid."
    },
    {
      "name": "29072",
      "value": 100,
      "text": "\u00a1Qu\u00e9 curioso que hoy sea el D\u00eda de las personas mayores! Quiz\u00e1 no sea una coincidencia. Buen augurio.",
      "short_text": "\u00a1Qu\u00e9 curioso que hoy sea el D\u00eda de las personas mayores! Quiz\u00e1 no sea una coincidencia. Buen augurio."
    },
    {
      "name": "29086",
      "children": [
        {
          "name": "29152",
          "children": [
            {
              "name": "29338",
              "children": [
                {
                  "name": "30067",
                  "value": 100,
                  "text": "Buenas tardes, Sophy. Gracias por tu alentador y estimulante comentario. Un cordial saludo.",
                  "short_text": "Buenas tardes, Sophy. Gracias por tu alentador y estimulante comentario. Un cordial saludo."
                }
              ],
              "text": "Creo que s\u00ed, que es un buen momento para esta propuesta, . ANIMO.",
              "short_text": "Creo que s\u00ed, que es un buen momento para esta propuesta, . ANIMO."
            }
          ],
          "text": "Gracias por tu acertado comentario, Conchi. Ahora es el momento m\u00e1s id\u00f3neo para crear este tipo de casas autogestionadas porque la poblaci\u00f3n envejece a un ritmo trepidante y se est\u00e1 cuestionando desde hace a\u00f1os la sostenibilidad del sistema de pensiones.",
          "short_text": "Gracias por tu acertado comentario, Conchi. Ahora es el momento m\u00e1s id\u00f3neo para crear este tipo de casas autogestionadas porque la poblaci\u00f3n envejece a un ritmo trepidante y se est\u00e1 cuestionando desde..."
        }
      ],
      "text": "Una ciudad como Madrid, no puede desatender una propuesta como esta, porque est\u00e1 en juego, que muchas personas con este perfil, solteras, separadas, etc. , con pocos recursos, sin apoyos familiares y sin vivienda propia, puedan llegar a estar en riesgo de exclusi\u00f3n social, y m\u00e1s a\u00fan porque a partir de dicha edad las empresas son reacias a ofrecer un puesto de trabajo, y menos a\u00fan si se es mujer. Debemos tomar ejemplo de otros pa\u00edses pioneros tambi\u00e9n en la creaci\u00f3n de espacios y viviendas alternativas.",
      "short_text": "Una ciudad como Madrid, no puede desatender una propuesta como esta, porque est\u00e1 en juego, que muchas personas con este perfil, solteras, separadas, etc. , con pocos recursos, sin apoyos familiares y..."
    },
    {
      "name": "29543",
      "children": [
        {
          "name": "29595",
          "children": [
            {
              "name": "29598",
              "children": [
                {
                  "name": "29601",
                  "children": [
                    {
                      "name": "35505",
                      "value": 100,
                      "text": "Algo huele a podrido en este mudo de hombres supuestamente progresistas cuando cualquier iniciativa propuesta por una mujer para otras se considera discriminatoria. \u00a1Lo que hay que leer y o\u00edr! Nunca se me hubiera ocurrido la idea de implementar una casa autogestionada de mujeres si no me hubieran relegado a un segundo t\u00e9rmino s\u00f3lo por el hecho de ser mujer y me hubieran intentado inculcar unos roles y unos estereotipos con los que no comulgo y que no pienso secundar.",
                      "short_text": "Algo huele a podrido en este mudo de hombres supuestamente progresistas cuando cualquier iniciativa propuesta por una mujer para otras se considera discriminatoria. \u00a1Lo que hay que leer y o\u00edr! Nunca s..."
                    }
                  ],
                  "text": "Oporto, te voy a poner un ejemplo esclarecedor para que me entiendas o lo intentes antes de juzgar un proyecto incipiente y necesario: imagina que t\u00fa eres un hombre de 35 a\u00f1os y eres aficionado al f\u00fatbol y te empe\u00f1as en integrarte en una asociaci\u00f3n de mujeres tenistas de m\u00e1s de 50 a\u00f1os. No tengo que seguir explicando nada, supongo \u00bfT\u00fa dir\u00edas que esa asociaci\u00f3n te discrimina?.",
                  "short_text": "Oporto, te voy a poner un ejemplo esclarecedor para que me entiendas o lo intentes antes de juzgar un proyecto incipiente y necesario: imagina que t\u00fa eres un hombre de 35 a\u00f1os y eres aficionado al f\u00fat..."
                }
              ],
              "text": "Repito el comentario porque no me dio tiempo a corregirlo, Oporto: Eres libre de opinar, otra cosa es hacer. Es curioso que incidas en la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo. Supongo que no has le\u00eddo con atenci\u00f3n el texto que tanto me ha costado redactar. Es s\u00f3lo un borrador pero refleja perfectamente un hecho: las mujeres sufren una discriminaci\u00f3n intolerable en nuestra sociedad. Y si son mayores de 50 a\u00f1os, la cuesti\u00f3n se acent\u00faa terriblemente. No voy a a\u00f1adir nada m\u00e1s porque creo que t\u00fa no eres mujer ni tienes esa edad ni has sufrido las humillaciones, ning\u00faneos y vejaciones que sufrimos algunas, en todos y cada uno de los ciclos de nuestra vida. Por eso he reflexionado durante a\u00f1os, he planteado este proyecto y me empe\u00f1o en implementarlo. Espero que muchas y muchos lo apoyen porque todas y todos tenemos familiares y amigas que est\u00e1n en situaciones de vulnerabilidad, con especiales dificultades econ\u00f3micas, personales o sociales y al borde de la exclusi\u00f3n social.",
              "short_text": "Repito el comentario porque no me dio tiempo a corregirlo, Oporto: Eres libre de opinar, otra cosa es hacer. Es curioso que incidas en la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo. Supongo que no has le\u00eddo con..."
            }
          ],
          "text": "Eres libre de opinar, otra cosa es hacer. Es curioso que incidas en la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo. Supongo que no has le\u00eddo con atenci\u00f3n el texto que tanto me ha costado redactar. Es s\u00f3lo un borrado pero refleja perfectamente un hecho: las mujeres sufren una discriminaci\u00f3n intolerable en nuestra sociedad. Y si son mayores de 50 a\u00f1os, la cuesti\u00f3n se acent\u00faa terriblemente. No voy a a\u00f1adir nada m\u00e1s porque creo que t\u00fa no eres mujer ni tienes esa edad ni has sufrido las humillaciones ni vejaciones que sufrimos algunas. Por eso me empe\u00f1o en este proyecto y espero que muchas y muchos lo apoyen porque todas y todos tenemos familiares y amigas que est\u00e1n en situaciones de vulnerabilidad, con especiales difcultades econ\u00f3micas, personales o sociales y al borde de ka exclusi\u00f3n social.",
          "short_text": "Eres libre de opinar, otra cosa es hacer. Es curioso que incidas en la discriminaci\u00f3n por raz\u00f3n de sexo. Supongo que no has le\u00eddo con atenci\u00f3n el texto que tanto me ha costado redactar. Es s\u00f3lo un bor..."
        },
        {
          "name": "30036",
          "children": [
            {
              "name": "30066",
              "value": 100,
              "text": "Secundo el oportuno comentario de Ana Mar\u00eda. Se nota que es una mujer de m\u00e1s de 50 a\u00f1os cabal e interesada por un proyecto que tiende a paliar la actual discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n que sufren a diario much\u00edsimas mujeres.",
              "short_text": "Secundo el oportuno comentario de Ana Mar\u00eda. Se nota que es una mujer de m\u00e1s de 50 a\u00f1os cabal e interesada por un proyecto que tiende a paliar la actual discriminaci\u00f3n y exclusi\u00f3n que sufren a diario..."
            }
          ],
          "text": "No veo discriminaci\u00f3n por ning\u00fan lado, amigo/a Oporto. Es un proyecto para personas con las mismas inquietudes. Si no lo entiendes, es porque no te interesa. Buenas tardes.",
          "short_text": "No veo discriminaci\u00f3n por ning\u00fan lado, amigo/a Oporto. Es un proyecto para personas con las mismas inquietudes. Si no lo entiendes, es porque no te interesa. Buenas tardes."
        },
        {
          "name": "56323",
          "value": 100,
          "text": "Yo creo que un proyecto impulsado desde las f\u00e9minas y/o la feminidad no tiene por qu\u00e9 hacer que nadie se sienta discriminado por su g\u00e9nero. Ojal\u00e1 funcione y puede incluir a cuanta m\u00e1s gente mejor: mujeres y hombres unidos contra la exclusi\u00f3n social.",
          "short_text": "Yo creo que un proyecto impulsado desde las f\u00e9minas y/o la feminidad no tiene por qu\u00e9 hacer que nadie se sienta discriminado por su g\u00e9nero. Ojal\u00e1 funcione y puede incluir a cuanta m\u00e1s gente mejor: muj..."
        }
      ],
      "text": "La apoyar\u00eda si no fuera discriminatoria y excluyente hacia la mitad de la poblaci\u00f3n. Quiz\u00e1s te parezca muy progresista pero, si en vez de excluir a las personas por su sexo fuera por su raza \u00bfte parecer\u00eda progresista?.",
      "short_text": "La apoyar\u00eda si no fuera discriminatoria y excluyente hacia la mitad de la poblaci\u00f3n. Quiz\u00e1s te parezca muy progresista pero, si en vez de excluir a las personas por su sexo fuera por su raza \u00bfte parec..."
    },
    {
      "name": "29589",
      "children": [
        {
          "name": "29594",
          "children": [
            {
              "name": "29596",
              "children": [
                {
                  "name": "29597",
                  "children": [
                    {
                      "name": "29602",
                      "children": [
                        {
                          "name": "29615",
                          "value": 100,
                          "text": "He escrito a las los responsables de esta web por si me orientan en esto de corregir los comentarios. Es que escribi demasiado deprisa y no me dio tiempo a corregir el texto. Gracias por tu comprensi\u00f3n Esmeralda. Buen fin de semana.",
                          "short_text": "He escrito a las los responsables de esta web por si me orientan en esto de corregir los comentarios. Es que escribi demasiado deprisa y no me dio tiempo a corregir el texto. Gracias por tu comprensi\u00f3..."
                        }
                      ],
                      "text": "Tampoco yo encuentro la opci\u00f3n para editar, quiz\u00e1 no sea posible. En cualquier caso, no te preocupes, que se te ha entendido a la perfecci\u00f3n.",
                      "short_text": "Tampoco yo encuentro la opci\u00f3n para editar, quiz\u00e1 no sea posible. En cualquier caso, no te preocupes, que se te ha entendido a la perfecci\u00f3n."
                    }
                  ],
                  "text": "Me volvi\u00f3 a pasar. \u00a1qu\u00e9 paciencia!.",
                  "short_text": "Me volvi\u00f3 a pasar. \u00a1qu\u00e9 paciencia!."
                }
              ],
              "text": "Hay una errata en el aaaaanterior coemntario, disculpa, Esmeralda. No s\u00e9 c\u00f3mo corregir el comentario, no encuentro la opci\u00f3n editar y lo escrib\u00ed en una tablet con autoescritura. Repito mi comentario correctamente escrito: Gracias por tu interesante y argumentado comentario, Esmeralda. Necesitamos iniciativas que tiendan a solucionar los problemas m\u00e1s urgentes de una forma organizada y pragm\u00e1tica. No podemos esperar a que lo resuelvan otras personas o pap\u00e1 Estado. Admito sugerencias y cr\u00edticas si son constructivas. S\u00f3lo llevo tres d\u00edas con esta propuesta colgada en esta red, sin el proyecto en marcha y ya me est\u00e1n criticando sin conocerme y sin haber empezado todav\u00eda la casa a funcionar. \u00a1Qu\u00e9 pa\u00eds! Mis disculpas de nuevo. Sigo sin ver la opci\u00f3n para corregir las erratas de los comentarios.",
              "short_text": "Hay una errata en el aaaaanterior coemntario, disculpa, Esmeralda. No s\u00e9 c\u00f3mo corregir el comentario, no encuentro la opci\u00f3n editar y lo escrib\u00ed en una tablet con autoescritura. Repito mi comentario c..."
            }
          ],
          "text": "Gracias por tu interesante y argumentado comentario, Esmeralda. Necesitamos iniciativas que tiendan a solucionar los problemas m\u00e1s urgentes de una firma organizada y pragm\u00e1tica. No podemos esperar a que lo resuelvan otras personas o pap\u00e1 Estado. Admito sugerencias y cr\u00edticas si son constructivas. S\u00f3lo llevo tres d\u00edas con esta propuesta colgada en esta red, sin el recto en marcha y ya me est\u00e1n criticando sin conocerme y sin haber empezado todav\u00eda la casa a funcionar. \u00a1Qu\u00e9 pa\u00eds!.",
          "short_text": "Gracias por tu interesante y argumentado comentario, Esmeralda. Necesitamos iniciativas que tiendan a solucionar los problemas m\u00e1s urgentes de una firma organizada y pragm\u00e1tica. No podemos esperar a q..."
        }
      ],
      "text": "Iniciativa interesante y, sobre todo, necesaria. Es un hecho que las mujeres son m\u00e1s pobres que los hombres, y esto afecta de forma directa al colectivo infantil. Cuando hay menos opciones de acceso al mercado laboral, y cuando las hay son en condiciones m\u00e1s desfavorables; cuando la pr\u00e1ctica de los cuidados se ejerce fundamentalmente por las mujeres y se contempla como trabajo no remunerado y no reconocido; cuando las separaciones o divorcios conllevan una precarizaci\u00f3n de sus vidas peques a cargo, dificultades para encontrar trabajo, econom\u00eda endeble cuando existen tantos vac\u00edos que no se llenan y tantas necesidades que el Estado no cubre, no queda otra que poner en marcha este tipo de propuestas. Todo mi apoyo, Celia.",
      "short_text": "Iniciativa interesante y, sobre todo, necesaria. Es un hecho que las mujeres son m\u00e1s pobres que los hombres, y esto afecta de forma directa al colectivo infantil. Cuando hay menos opciones de acceso a..."
    },
    {
      "name": "29912",
      "children": [
        {
          "name": "30011",
          "value": 100,
          "text": "Buenos d\u00edas, Carmen. Gracias por tu comentario. Vamos a celebrar una reuni\u00f3n con todas las personas interesadas en este proyecto y me encantar\u00eda que asistieras. Puedes contactar conmigo en celestevez@gmail. Com. Cuento contigo. Un cordial saludo.",
          "short_text": "Buenos d\u00edas, Carmen. Gracias por tu comentario. Vamos a celebrar una reuni\u00f3n con todas las personas interesadas en este proyecto y me encantar\u00eda que asistieras. Puedes contactar conmigo en celestevez@..."
        }
      ],
      "text": "Yo, desde ya, estoy interesada; de hecho buscaba algo semejante, pero pensaba que no ser\u00eda posible hasta la jubilaci\u00f3n, dejando Madrid para ir a una ciudad m\u00e1s manejable. Trabajo, y tengo un salario medio, pero vivo sola y tengo un problema de discapacidad f\u00edsica: vivir y relacionarse en Madrid se hace cada vez m\u00e1s dif\u00edcil. Adem\u00e1s de lo que se\u00f1alas, con lo que estoy b\u00e1sicamente de acuerdo, me interesar\u00eda que hubiera una proyecci\u00f3n/implicaci\u00f3n en el barrio en que se sit\u00fae.",
      "short_text": "Yo, desde ya, estoy interesada; de hecho buscaba algo semejante, pero pensaba que no ser\u00eda posible hasta la jubilaci\u00f3n, dejando Madrid para ir a una ciudad m\u00e1s manejable. Trabajo, y tengo un salario m..."
    },
    {
      "name": "30035",
      "children": [
        {
          "name": "30064",
          "children": [
            {
              "name": "30169",
              "value": 100,
              "text": "Quien busca, encuentra y quien siembra cosecha. Todo llega para las que sabemos esperar. Necesitamos m\u00e1s personas que se impliquen de una manera m\u00e1s cotidiana y efectiva en este proyecto colectivo.",
              "short_text": "Quien busca, encuentra y quien siembra cosecha. Todo llega para las que sabemos esperar. Necesitamos m\u00e1s personas que se impliquen de una manera m\u00e1s cotidiana y efectiva en este proyecto colectivo."
            }
          ],
          "text": "Buenas tardes, Ana: Mil gracias tanto por tu apoyo como por tu difusi\u00f3n. Me acaba de comentar un familiar m\u00edo que ha podido apoyarme aunque no est\u00e1 empadronado aqu\u00ed. Eso me alegra enormemente, porque hay much\u00edsimas personas fue de la Comunidad de Madrid e incluso fuera de Espa\u00f1a que est\u00e1n interesadas en esta propuesta directa o indirectamente. Es el momento y lo vamos a conseguir. Un abrazo.",
          "short_text": "Buenas tardes, Ana: Mil gracias tanto por tu apoyo como por tu difusi\u00f3n. Me acaba de comentar un familiar m\u00edo que ha podido apoyarme aunque no est\u00e1 empadronado aqu\u00ed. Eso me alegra enormemente, porque..."
        }
      ],
      "text": "Me parece una idea estupenda. A ver si entre todas encontramos el lugar adecuado y las ayudas que necesit\u00e1remos. Buen proyecto Celia, te apoyo por lo menos con la difusi\u00f3n. Seguiremos en la brecha, amiga.",
      "short_text": "Me parece una idea estupenda. A ver si entre todas encontramos el lugar adecuado y las ayudas que necesit\u00e1remos. Buen proyecto Celia, te apoyo por lo menos con la difusi\u00f3n. Seguiremos en la brecha, am..."
    },
    {
      "name": "30701",
      "children": [
        {
          "name": "31193",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por tu comentario, Antonio. Me encantar\u00eda unir fuerzas y consolidar proyectos colectivos comunes. Facil\u00edtame un e-mail y te escribr\u00e9. El m\u00edo puedes verlo en otro de los comentarios: celestevez@gmail. Com Podemos organizar una reuni\u00f3n y hablar m\u00e1s extensamete sobre este asunto. Un cordial saludo.",
          "short_text": "Gracias por tu comentario, Antonio. Me encantar\u00eda unir fuerzas y consolidar proyectos colectivos comunes. Facil\u00edtame un e-mail y te escribr\u00e9. El m\u00edo puedes verlo en otro de los comentarios: celestevez..."
        }
      ],
      "text": "Me parece una idea atener en cuenta. En pensionemos. Org, la plataforma creada para luchar por las pensiones y un futuro mejor para nosotros los mayores, tenemos un proyecto que se denomina agro senior, es bastante m\u00e1s ambicioso que eso que propon\u00e9is pero podr\u00eda encajar y tener cabida Agro senior necesita de una legislaci\u00f3n que lo proteja y ese proyecto vuestro tambi\u00e9n. Si unimos fuerza quien sabe si conseguimos m\u00e1s y mejores soluciones.",
      "short_text": "Me parece una idea atener en cuenta. En pensionemos. Org, la plataforma creada para luchar por las pensiones y un futuro mejor para nosotros los mayores, tenemos un proyecto que se denomina agro senio..."
    },
    {
      "name": "31986",
      "children": [
        {
          "name": "32240",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por escribir este comentario. Cuento contigo y espero que participes en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n, presencial o virtualmente. Saludos cordiales Irenea.",
          "short_text": "Gracias por escribir este comentario. Cuento contigo y espero que participes en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n, presencial o virtualmente. Saludos cordiales Irenea."
        }
      ],
      "text": "Enhorabuena, Celia, por una iniciativa tan buena. LLevo mucho tiempo pensando en la necesidad de un espacio como este en Madrid. No estoy empadronada aqu\u00ed, pero s\u00ed resido en los alrededores de la ciudad. Me gustar\u00eda sumarme al proyecto y a lo que haya que hacer para conseguirlo. No tengo trabajo, s\u00ed un subsidio para mayores de 55 a\u00f1os y de vez en cuando trabajos ocasionales. Precariedad total y necesidad de vivienda. Una como la que propones me parece un sue\u00f1o. Cuenta conmigo.",
      "short_text": "Enhorabuena, Celia, por una iniciativa tan buena. LLevo mucho tiempo pensando en la necesidad de un espacio como este en Madrid. No estoy empadronada aqu\u00ed, pero s\u00ed resido en los alrededores de la ciud..."
    },
    {
      "name": "32109",
      "children": [
        {
          "name": "32239",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por tu comentario. El apoyo moral tambi\u00e9n cuenta. Espero que esta idea sea extrapolable a otros lugares de Espa\u00f1a. Saludos.",
          "short_text": "Gracias por tu comentario. El apoyo moral tambi\u00e9n cuenta. Espero que esta idea sea extrapolable a otros lugares de Espa\u00f1a. Saludos."
        }
      ],
      "text": "He intentado votar tu proyecto desde otro municipio de la comunidad de Madrid y no h podido, lo siento te enviar\u00e9 muy interesante \u00e1nimo.",
      "short_text": "He intentado votar tu proyecto desde otro municipio de la comunidad de Madrid y no h podido, lo siento te enviar\u00e9 muy interesante \u00e1nimo."
    },
    {
      "name": "35520",
      "value": 100,
      "text": "Acabo de escribir una entrada en mi blog Themcelvez sobre este proyecto colectivo que va a salir adelante porque es necesario y porque est\u00e1 basado en la Econom\u00eda del Bien Com\u00fan, en el desarrollo sostenible y en el Ecofeminismo.",
      "short_text": "Acabo de escribir una entrada en mi blog Themcelvez sobre este proyecto colectivo que va a salir adelante porque es necesario y porque est\u00e1 basado en la Econom\u00eda del Bien Com\u00fan, en el desarrollo soste..."
    },
    {
      "name": "36656",
      "value": 100,
      "text": "Mar\u00eda Yuste de PlayGround se ha interesado por La morada de Themcelvez, nuestro proyecto colectivo, y me ha hecho una entrevista. Esto marcha. Os dejo el link: .",
      "short_text": "Mar\u00eda Yuste de PlayGround se ha interesado por La morada de Themcelvez, nuestro proyecto colectivo, y me ha hecho una entrevista. Esto marcha. Os dejo el link: ."
    },
    {
      "name": "40918",
      "children": [
        {
          "name": "47081",
          "value": 100,
          "text": "Buenas noches, Silviasa: Este proyecto prosperar\u00e1 si trabajamos en \u00e9l y si hay implicaci\u00f3n y compromiso efectivo. No basta con publicarlo en esta web, votarlo y difundirlo. Hay que buscar el inmueble adecuado, seleccionar a las personas que quieran convivir all\u00ed, realizar el acondicionamiento y la rehabilitaci\u00f3n de la vivienda o viviendas y otras muchas cuestiones, incluyendo las jur\u00eddicas. Por eso, agradecer\u00eda a todas las personas que les interese esta propuesta que se pongan en contacto conmigo en el e-mail celestevez@gmail. Com. En la pr\u00f3xima reuni\u00f3n se sentar\u00e1n las bases de la casa autogestionada para que tengamos claros los pasos a seguir.",
          "short_text": "Buenas noches, Silviasa: Este proyecto prosperar\u00e1 si trabajamos en \u00e9l y si hay implicaci\u00f3n y compromiso efectivo. No basta con publicarlo en esta web, votarlo y difundirlo. Hay que buscar el inmueble..."
        }
      ],
      "text": "Ojal\u00e1 haya suerte y el proyecto prospere. Tiene muy buena pinta, y es cierto que las mujeres de mediana edad, dada la situaci\u00f3n econ\u00f3mica lo tienen complicado seg\u00fan pasan los a\u00f1os. Mucho \u00e1nimo.",
      "short_text": "Ojal\u00e1 haya suerte y el proyecto prospere. Tiene muy buena pinta, y es cierto que las mujeres de mediana edad, dada la situaci\u00f3n econ\u00f3mica lo tienen complicado seg\u00fan pasan los a\u00f1os. Mucho \u00e1nimo."
    },
    {
      "name": "44291",
      "children": [
        {
          "name": "47082",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por tu comentario, Mar\u00eda del Pozo. Ya me concretar\u00e1s en qu\u00e9 quieres o puedes contribuir a que se implemente este proyecto colectivo. Hay muchas cuestiones por perfilar y ser\u00e1 necesaria una reuni\u00f3n con las personas que se impliquen para repartirnos las tareas que hay que realizar para que esta propuesta se haga realidad.",
          "short_text": "Gracias por tu comentario, Mar\u00eda del Pozo. Ya me concretar\u00e1s en qu\u00e9 quieres o puedes contribuir a que se implemente este proyecto colectivo. Hay muchas cuestiones por perfilar y ser\u00e1 necesaria una reu..."
        }
      ],
      "text": "Muy interesante iniciativa. Es algo en lo que llevaba pensando hace tiempo!. La idea est\u00e1 muy bien a priori, aunque yo no lo vincular\u00eda solo con la pobreza, priorizar\u00eda la elecci\u00f3n de un estilo de vida diferente al individualismo atroz de la actualidad. Cuenta conmigo para impulsarla. Un abrazo.",
      "short_text": "Muy interesante iniciativa. Es algo en lo que llevaba pensando hace tiempo!. La idea est\u00e1 muy bien a priori, aunque yo no lo vincular\u00eda solo con la pobreza, priorizar\u00eda la elecci\u00f3n de un estilo de vid..."
    },
    {
      "name": "56149",
      "value": 100,
      "text": "En Femenino Rural nos han dedicado un art\u00edculo: Esto nos da nuevos \u00e1nimos para seguir adelante. Espero que muchas m\u00e1s personas se impliquen en este proyecto colectivo necesario y factible y que la idea se extrapole a muchas lugares de Espa\u00f1a y a otros colectivos.",
      "short_text": "En Femenino Rural nos han dedicado un art\u00edculo: Esto nos da nuevos \u00e1nimos para seguir adelante. Espero que muchas m\u00e1s personas se impliquen en este proyecto colectivo necesario y factible y que la ide..."
    },
    {
      "name": "56320",
      "value": 100,
      "text": "Todo mi apoyo. La experiencia y la madurez femeninas tienen mucho que aportar a esta sociedad donde faltan a\u00fan muchos valores escondidos por desarrollar.",
      "short_text": "Todo mi apoyo. La experiencia y la madurez femeninas tienen mucho que aportar a esta sociedad donde faltan a\u00fan muchos valores escondidos por desarrollar."
    },
    {
      "name": "97891",
      "value": 100,
      "text": "Podr\u00eda ser maravilloso y una esperanza al futuro de muchas mujeres que nos encontramos ante una precariedad social que cada d\u00eda avanza m\u00e1s y nos arrincona hasta llegar a la exclusi\u00f3n total. Yo necesito ayuda.",
      "short_text": "Podr\u00eda ser maravilloso y una esperanza al futuro de muchas mujeres que nos encontramos ante una precariedad social que cada d\u00eda avanza m\u00e1s y nos arrincona hasta llegar a la exclusi\u00f3n total. Yo necesit..."
    }
  ],
  "text": "Casa autogestionada autosuficiente de mujeres mayores de 50 a\u00f1os. Propiciar un espacio com\u00fan autogestionado para mujeres mayores de 50 a\u00f1os que quieren convivir con personas con inquietudes ecol\u00f3gicas, creativas y culturales. La propuesta est\u00e1 inspirada en la Casa Babayaga sita en Montreuil Francia cuya fundadora se llama Th\u00e9r\u00e9se Clerc. Muchas mujeres, debido a su situaci\u00f3n personal, laboral, familiar, emocional o\u00a0f\u00edsica, est\u00e1n abocadas a vivir con precariedad, solas o con personas que no las apoyan. A veces no disponen de casa propia ni de trabajo estable y su situaci\u00f3n empeora con los a\u00f1os por cuestiones de salud, por problemas emocionales y por falta de ilusi\u00f3n y esperanza en un futuro mejor. Algunas est\u00e1n separadas o\u00a0solteras\u00a0o son viudas. Teniendo en cuenta la cantidad de edificios vac\u00edos y en desuso que hay en la Comunidad de Madrid, de protecci\u00f3n oficial o las casas inutilizadas que tienen algunos bancos, podr\u00edan\u00a0acondicionarse estos inmuebles con peque\u00f1os estudios de unos 35 o 40 metros cuadrados, con alquileres asequibles no m\u00e1s de 200 \u20ac con ba\u00f1o, cocina, dormitorio y con zonas comunes, sala-comedor, biblioteca, zona para eventos y para hacer gimnasia. Se tendr\u00eda en cuenta la movilidad reducida de algunas de estas mujeres y sus especiales caracter\u00edsticas f\u00edsicas y emocionales. Podr\u00edan hacerse gestiones, con la intermediaci\u00f3n de la persona\u00a0responsable que acuerde el\u00a0actual Ayuntamiento de Madrid, con alguna sareb de alg\u00fan banco o caja que tienen en stock un buen n\u00famero de inmuebles que nadie utiliza y que se deterioran seg\u00fan transcurre el tiempo. La propuesta no se asemejar\u00eda a las residencias de personas mayores actuales ni a los pisos tutelados, si bien se puede\u00a0considerar una soluci\u00f3n alternativa\u00a0a esta demanda\u00a0habitacional para personas con estas caracter\u00edsticas. Muchas de estas mujeres\u00a0a\u00fan trabajan pero tienen salarios muy bajos. Y\u00a0las que no pueden o no encuentran ocupaci\u00f3n, podr\u00edan contribuir de diversas maneras al mantenimiento del inmueble acondicionado para este fin. Aunque\u00a0se necesitar\u00eda apoyo institucional, para que el proyecto no sea gravoso a la Administraci\u00f3n local y municipal, \u00a0se podr\u00edan sufragar los gastos que se generen en esta casa autogestionada feminera\u00a0a la que llamar\u00e9 la Morada de Themcelvez, \u00a0creando un vivero, un huerto colectivo, con plantas medicinales y\u00a0arom\u00e1ticas, hortalizas y\u00a0\u00e1rboles frutales, se cultivar\u00edan flores, incluso podr\u00eda contar con colmenas o con alg\u00fan animal de corral. Tambi\u00e9n\u00a0podr\u00eda\u00a0acondicionarse un techo verde, aislar el edificio suficientemente\u00a0para evitar las diferencias de temperatura, las inclemencias del tiempo y los ruidos externos e instalar paneles solares, alg\u00fan dispositivo para generar energ\u00eda e\u00f3lica, calefacci\u00f3n con\u00a0biomasa, cocina solar o similar para que el consumo de electricidad y agua caliente no sea demasiado costoso. Por supuesto podr\u00eda reciclarse toda la basura generando compost, reutilizando todo lo que se pueda y creando conciencia en este sentido en el barrio o localidad donde se implemente este proyecto. La labor creativa, divulgativa y cultural ser\u00eda tambi\u00e9n muy importante. Podr\u00edan celebrarse peri\u00f3dicamente lo que yo llamo \u00c1gapes art\u00edstico-culturales, presentaciones de libros, exposiciones de escultura y pintura, conciertos, \u00a0recitales\u00a0y conferencias de todo tipo, en la l\u00ednea del espacio que estoy describiendo. Tambi\u00e9n podr\u00edan convocarse sesiones de Yoga, Tai Chi, Fisioterapia, Hidroterapia, talleres artesanales y\u00a0de bricolage y de distinto tipo. Y de tanto en tanto, se podr\u00edan acoger de forma espor\u00e1dica a visitantes y familiares de estas mujeres por una m\u00f3dica cantidad para cubrir los gastos de gesti\u00f3n, estancia y manutenci\u00f3n. El proyecto es factible si se implican m\u00e1s personas. En Espa\u00f1a, no s\u00e9 si hay algo parecido. En otros pa\u00edses s\u00ed, concretamente en Francia, en Montreuil y en Toulouse. Conf\u00edo en poder llevar a buen t\u00e9rmino La Morada de Themcelvez con la ayuda de todas vosotras. Y vosotros. Es posible hacerlo, tengo la energ\u00eda, la idea factible, s\u00f3lo necesito las personas adecuadas, \u00a0el apoyo suficiente y una\u00a0difusi\u00f3n eficaz. Si hiciese falta un dinero inicial, podr\u00eda pedirse un cr\u00e9dito a un\u00a0banco\u00a0\u00e9tico\u00a0como\u00a0Triodos Bank, se podr\u00edan conseguir aportaciones personales, donaciones o realizarse un crowdfunding o micromecenazgo para financiar el proyecto en sus primeras etapas. Todas las personas somos interdependientes y casi todas lleg\u00e1remos a la edad madura y a la senectud. De nosotras depende c\u00f3mo queramos vivir esa \u00faltima etapa. Gracias por tu atento tiempo. Cuento con tu cooperaci\u00f3n participativa.",
  "short_text": "Casa autogestionada autosuficiente de mujeres mayores de 50 a\u00f1os. Propiciar un espacio com\u00fan autogestionado para mujeres mayores de 50 a\u00f1os que quieren convivir con personas con inquietudes ecol\u00f3gicas..."
}