{
  "name": "2551",
  "children": [
    {
      "name": "29397",
      "children": [
        {
          "name": "30208",
          "value": 100,
          "text": "Si pero eso solo lo sabe el vecino que lo sufre. Es muy bonito ir de fiesta uno y que los dem\u00e1s se fastidien. Ruidos, suciedades, cortes de tr\u00e1fico etc. Y no hablamos de un par de horas, son d\u00edas y horas interminables para los que lo sufrimos.",
          "short_text": "[SUPPORT - Tolerancia y respeto en celebraciones] Si pero eso solo lo sabe el vecino que lo sufre. Es muy bonito ir de fiesta uno y que los dem\u00e1s se fastidien. Ruidos, suciedades, cortes de tr\u00e1fico etc. Y no hablamos de un par de horas, son d\u00edas y ho..."
        }
      ],
      "text": "Estoy muy de acuerdo, la \u00faltima fue insufrible para los vecinos de Centro, por lo largo, la suciedad y el ruido.",
      "short_text": "[SUPPORT - Tolerancia y respeto en celebraciones] Estoy muy de acuerdo, la \u00faltima fue insufrible para los vecinos de Centro, por lo largo, la suciedad y el ruido."
    },
    {
      "name": "29534",
      "children": [
        {
          "name": "30120",
          "value": 100,
          "text": "Pues ponga la propuesta, pero analice las diferencias que son muchas. No hay mayor ciego que el que no quiere ver.",
          "short_text": "Pues ponga la propuesta, pero analice las diferencias que son muchas. No hay mayor ciego que el que no quiere ver."
        }
      ],
      "text": "Yo voto para que no se c\u00e9lebre nunca m\u00e1s ning\u00fana victoria deportiva dentro de la capital nada de victorias en la Cibeles o paseillos de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola por la gran v\u00eda o el paseo de Recoletos, tampoco desfiles militares, . Ya est\u00e1 bien de masificaciones, manifestaciones y cottes de tr\u00e1fico. A trabajar como Dios manda y a circular todos correctamente. \u00bfQu\u00e9 le parece esta propuesta? \u00bfLa votar\u00eda? Porque de todo eso, salvo las manifestaciones, nadie se queja.",
      "short_text": "[SUPPORT - Celebraciones en el centro de la ciudad] Yo voto para que no se c\u00e9lebre nunca m\u00e1s ning\u00fana victoria deportiva dentro de la capital nada de victorias en la Cibeles o paseillos de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola por la gran v\u00eda o el paseo de Recoletos, t..."
    },
    {
      "name": "29541",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo."
    },
    {
      "name": "31040",
      "children": [
        {
          "name": "31042",
          "value": 100,
          "text": "A dem\u00e1s que la tolerancia es cosa de ambas partes, nosotros tenemos que aguantar no entiendo la fiesta porque tampoco hay la fiesta del orgullo heterosexual, somos personas a pesar de la condici\u00f3n y no tiene a que esa fiesta.",
          "short_text": "[ATTACK - Tolerancia y respeto en celebraciones] A dem\u00e1s que la tolerancia es cosa de ambas partes, nosotros tenemos que aguantar no entiendo la fiesta porque tampoco hay la fiesta del orgullo heterosexual, somos personas a pesar de la condici\u00f3n y n..."
        }
      ],
      "text": "Estoy en total acuerdo, si me llaman homofogo me da igual pero las truchas al r\u00edo que hacen menos ruido.",
      "short_text": "Estoy en total acuerdo, si me llaman homofogo me da igual pero las truchas al r\u00edo que hacen menos ruido."
    },
    {
      "name": "39938",
      "value": 100,
      "text": "Se te va la olla, en serio.",
      "short_text": "Se te va la olla, en serio."
    },
    {
      "name": "88145",
      "value": 100,
      "text": "Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a. Son con los olores que duermo durante las fiestas del Orgullo, el de las micciones de cientos de personas. Claro que se concilia el sue\u00f1o por cansancio ya avanzada la madrugada y una vez que termina la algarab\u00eda, no s\u00f3lo de los altavoces del escenario. Nadie en mi barrio quiere esas fiestas, pregunten a comerciantes, tambi\u00e9n de bares y restaurantes. Es la imposici\u00f3n de un colectivo. Espero que se pueda actuar por parte del ayuntamiento para evitar las m\u00faltiples incomodidades que tendremos que aguantar los vecinos.",
      "short_text": "[SUPPORT - Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas] Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a. Son con los olores que duermo durante las fiestas del Orgullo, el de las miccion..."
    }
  ],
  "text": "Trasladar celebraci\u00f3nes d\u00eda del orgullo gay fuera de la ciudad. Los d\u00edas de celebraci\u00f3n se convierten en un inconveniente para los vecinos y ciudadanos afectados teniendo que ser participes de una fiesta sin poder elegir. Una celebraci\u00f3n mayormente controlada y organizada en una zona fuera de centro de la ciudad no evitara a los\u00a0participes de su fiesta, sin alterar la vida del resto de vecinos que sufren los efectos negativos de la misma. La ciudad no dejara de obtener beneficios econ\u00f3micos en comercios, hoteles, etc. Se puede organizar a modo de los macro festivales de musica, al no causar molestias al resto de ciudadanos se puede ilimitar la duraci\u00f3n de la fiesta. Mayor fiesta, menor molestia a resto de ciudadanos y los mismos ingresos. Todos contentos.",
  "short_text": "Trasladar celebraci\u00f3nes d\u00eda del orgullo gay fuera de la ciudad. Los d\u00edas de celebraci\u00f3n se convierten en un inconveniente para los vecinos y ciudadanos afectados teniendo que ser participes de una fie..."
}