{
  "name": "2576",
  "children": [
    {
      "name": "29487",
      "children": [
        {
          "name": "29576",
          "children": [
            {
              "name": "39087",
              "value": 100,
              "text": "No has entendido o no quieres entender. No se trata de obligarles a limpiar por supuesto, pero si a concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno lo que no deben hacer y no rasgarnos las vestiduras por ello. Educaci\u00f3n!.",
              "short_text": "[SUPPORT - Limpieza P\u00fablica] No has entendido o no quieres entender. No se trata de obligarles a limpiar por supuesto, pero si a concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno lo que no deben hacer y no rasg..."
            }
          ],
          "text": "En ese enlace que me has pasado s\u00f3lo habla de remunicipalizar servicios, no de que limpien universitarios. Es una medida que me parece injusta, puesto que la mayor\u00eda no ha podido votar la composici\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, las universidades son competencia de la Comunidad de Madrid y, por tanto, la alcaldesa no tiene legitimidad para hacerles limpiar las calles.",
          "short_text": "[ATTACK - Limpieza P\u00fablica] En ese enlace que me has pasado s\u00f3lo habla de remunicipalizar servicios, no de que limpien universitarios. Es una medida que me parece injusta, puesto que la mayor\u00eda no ha podido votar la composici\u00f3n..."
        }
      ],
      "text": "Este sitio no es el lugar creo yo. Pero ya que te poner, haz un esfuerzo por contrastar esa noticia que s\u00e9 d\u00f3nde la has le\u00eddo. Aqu\u00ed te lo paso: .",
      "short_text": "Este sitio no es el lugar creo yo. Pero ya que te poner, haz un esfuerzo por contrastar esa noticia que s\u00e9 d\u00f3nde la has le\u00eddo. Aqu\u00ed te lo paso: ."
    },
    {
      "name": "29604",
      "children": [
        {
          "name": "29614",
          "children": [
            {
              "name": "31661",
              "value": 100,
              "text": "Por supuesto que no s\u00f3lo los universitarios ensucian, es que de hecho no todos los universitarios ensucian, posiblemente sean una minor\u00eda, pero lo cierto es que encucian muchos de ellos, y no est\u00e1 de m\u00e1s concienciar a todos de que la limpieza no es una deshonrra, en el colegio de mi hijo hacen batall\u00f3n de reciclaje, hacen grupos de trabajo semanales y conciencian al resto informando y vigilando que cumplen con las normas de limpieza del colegio, que tiene de malo eso. Por otro lado los empleos p\u00fablicos se deben ofrecer a todos los ciudadano pero si saliera una oferta de empleo p\u00fablico para limpiar un colegio de la zona donde tu vivas y otro donde yo viva, entiendo que tu si estuvieras interesad@o la solicitar\u00edas en la zona que m\u00e1s cerca te pille y yo igual, por lo tanto que problema hay?. Y por \u00faltimo no he visto nunca a un agente multando a nadier por dejar que su perro se cague en la calle y no recoja la caquita, cosa que pod\u00edan empezar tambi\u00e9n a vigilar.",
              "short_text": "[SUPPORT - Educaci\u00f3n Ambiental] Por supuesto que no s\u00f3lo los universitarios ensucian, es que de hecho no todos los universitarios ensucian, posiblemente sean una minor\u00eda, pero lo cierto es que encucian muchos de ellos, y no est\u00e1 de..."
            }
          ],
          "text": "En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle. En tercer lugar, para evitar que la gente ensucie ya est\u00e1n las multas o pueden limpiar ellos, pero no hay que generalizar con todo el colectivo universitario.",
          "short_text": "[ATTACK - Educaci\u00f3n Ambiental] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que diga que..."
        }
      ],
      "text": "Perdona pero no has entendido nada, lo de las madres era una propuesta por mi parte muy interesante ya que si dichas madres est\u00e1n en el paro y pueden tener un trabajo adem\u00e1s en el colegio donde va su hijo pues mucho mejor y lo de los jovenes estudiantes tambi\u00e9n es l\u00f3gico que al que ensucie se le ense\u00f1e a dejar de hacerlo, no para no tener que contratar a personas que limpien si no para evitar el que convirtamos a nuestros hijos en unos guarros.",
      "short_text": "[ATTACK - Educaci\u00f3n Ambiental] Perdona pero no has entendido nada, lo de las madres era una propuesta por mi parte muy interesante ya que si dichas madres est\u00e1n en el paro y pueden tener un trabajo adem\u00e1s en el colegio donde va su..."
    },
    {
      "name": "29702",
      "value": 100,
      "text": "Yo creo que todo parte de un malentendido por no tener el video completo de todo lo que dijese la alcaldesa ese d\u00eda, yo propongo que se use la web para aclarar lo sucedido sin llevarnos las manos a la cabeza, que cuelguen el video completo y as\u00ed podamos opinar.",
      "short_text": "[SUPPORT - Limpieza P\u00fablica] Yo creo que todo parte de un malentendido por no tener el video completo de todo lo que dijese la alcaldesa ese d\u00eda, yo propongo que se use la web para aclarar lo sucedido sin llevarnos las manos a la..."
    },
    {
      "name": "29987",
      "value": 100,
      "text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, por favor votad.",
      "short_text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, por favor votad."
    },
    {
      "name": "30389",
      "children": [
        {
          "name": "32017",
          "value": 100,
          "text": "Coincido contigo. En mis tiempos de universitario, todo de muy buen rollo y eso, pero cada vez que se hac\u00eda la fiesta de la primavera, o cualquier otra, se ped\u00eda insistentemente que la gente tirase los envases en los dep\u00f3sitos habilitados, y que ayudase a dejar la zona limpia para que no quedase como si hubiese pasado Atila con su tropa. Pues nada de esto funciona. Ni el por favor, ni el buen rollo ni nada de nada. Los botelleros solo piensan en divertirse como sea, y les importa un comino si queda destrozado, sucio, o lo que sea.",
          "short_text": "Coincido contigo. En mis tiempos de universitario, todo de muy buen rollo y eso, pero cada vez que se hac\u00eda la fiesta de la primavera, o cualquier otra, se ped\u00eda insistentemente que la gente tirase lo..."
        },
        {
          "name": "73836",
          "value": 100,
          "text": "Madrid libre de excrementos vota.",
          "short_text": "Madrid libre de excrementos vota."
        }
      ],
      "text": "Hola, soy universitaria y mi facultad, la de educaci\u00f3n qu\u00e9 iron\u00eda da pena verla. Los fines de semana, por las noches, se re\u00fane tal cantidad de gente a hacer botell\u00f3n que hay que ir con cuidado para no atropellar a nadie. No solo la gente que hace botell\u00f3n ensucia mi facultad y otras facultades si no que los propios alumnos durante el d\u00eda no son capaces de tirar sus desperdicios a la basura.",
      "short_text": "Hola, soy universitaria y mi facultad, la de educaci\u00f3n qu\u00e9 iron\u00eda da pena verla. Los fines de semana, por las noches, se re\u00fane tal cantidad de gente a hacer botell\u00f3n que hay que ir con cuidado para no..."
    },
    {
      "name": "30752",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo y a\u00f1ado otra propuesta.",
      "short_text": "Apoyo y a\u00f1ado otra propuesta."
    },
    {
      "name": "33718",
      "value": 100,
      "text": "Creo que nuestras propuestas son complementarias. .",
      "short_text": "Creo que nuestras propuestas son complementarias. ."
    },
    {
      "name": "34452",
      "value": 100,
      "text": "A buen entendederas, pocas palabras bastan, pero en esta propuesta veo muuuchas palabras.",
      "short_text": "A buen entendederas, pocas palabras bastan, pero en esta propuesta veo muuuchas palabras."
    },
    {
      "name": "58608",
      "value": 100,
      "text": "Aplaudo tu iniciativa, y creo podr\u00eda que adem\u00e1s podr\u00eda tener una repercusi\u00f3n social importante empleo que podr\u00eda adem\u00e1s centrarse en los colectivos m\u00e1s necesitados y m\u00e1s pr\u00f3ximos a esa actividad. Te Sugiero que consultes, y si te parece apoyes, la propuesta: .",
      "short_text": "[SUPPORT - Limpieza P\u00fablica] Aplaudo tu iniciativa, y creo podr\u00eda que adem\u00e1s podr\u00eda tener una repercusi\u00f3n social importante empleo que podr\u00eda adem\u00e1s centrarse en los colectivos m\u00e1s necesitados y m\u00e1s pr\u00f3ximos a esa actividad. Te S..."
    },
    {
      "name": "77498",
      "value": 100,
      "text": "Os proporngo otra forma de generar empleo y ayudar a las familias sin recursos. Teniendo en cuenta que en Madrid, los bancos de alimentos independientes que funcionan cuentan con tan s\u00f3lo 4 asalariados y 450 voluntarios, la creaci\u00f3n de un un banco de alimentos de gesti\u00f3n municipal y p\u00fablica generar\u00eda un n\u00famero de entorno a 500 empleos para la coordinaci\u00f3n de la recogida, almacenamiento y entrega de comida a familias sin recursos.",
      "short_text": "Os proporngo otra forma de generar empleo y ayudar a las familias sin recursos. Teniendo en cuenta que en Madrid, los bancos de alimentos independientes que funcionan cuentan con tan s\u00f3lo 4 asalariado..."
    },
    {
      "name": "89800",
      "value": 100,
      "text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa.",
      "short_text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa."
    },
    {
      "name": "94253",
      "value": 100,
      "text": "Con respecto a la limpieza hay un problema bastante gordo. La herencia recibida que tanto les gusta a algunos viene al pelo. Y es que la se\u00f1ora Botella y Gallard\u00f3n hicieron contratos con las empresas actuales que superaban sus a\u00f1os de legislatura. Empresas como la de Florentino P\u00e9rez amiguito de Aznar y gentuza explotadora de la misma cala\u00f1a que recorta en sus empresas y repercute en el servicio que dan. Con esto quiero decir que la problem\u00e1tica est\u00e1 en que prepararon la cama a sus amiguitos y ahora las culpas vienen para el que viene detr\u00e1s. Con Botella los parques estaban peor. Quiz\u00e1 los del barrio Salamanca no, pero los dem\u00e1s estaban hechos una porquer\u00eda. Por otro lado los que hacen botellones deber\u00edan recoger los desperdicios y a dem\u00e1s no mear en v\u00eda p\u00fablica o reventar botellas y dem\u00e1s actos vand\u00e1licos. No multar por beber, sino multar por ese tipo de comportamientos.",
      "short_text": "Con respecto a la limpieza hay un problema bastante gordo. La herencia recibida que tanto les gusta a algunos viene al pelo. Y es que la se\u00f1ora Botella y Gallard\u00f3n hicieron contratos con las empresas..."
    }
  ],
  "text": "Contratar personal de limpieza. Contratar personal de limpieza en lugar de pedir a universitarios o madres de ni\u00f1os escolarizados limpiar. En noticias recientes, hemos visto c\u00f3mo Carmena pretende que los universitarios barran Madrid, al igual que manifest\u00f3 hace unos meses con las madres de los ni\u00f1os escolarizados. Mi propuesta es, en lugar de promover que estudiantes o mujeres trabajadoras hagan ese trabajo, \u00bfpor qu\u00e9 no se contrata a m\u00e1s personal de limpieza? De esta forma se podr\u00eda reducir el paro de la capital, a la vez que no se quita tiempo de estudio a los universitarios o tiempo libre a las mujeres. O si por contra prefiere limpieza de forma gratuita, \u00bfpor qu\u00e9 no limpian las calles los concejales de Ahora Madrid?.",
  "short_text": "Contratar personal de limpieza. Contratar personal de limpieza en lugar de pedir a universitarios o madres de ni\u00f1os escolarizados limpiar. En noticias recientes, hemos visto c\u00f3mo Carmena pretende que..."
}