{
  "name": "26277",
  "children": [
    {
      "name": "200044",
      "value": 100,
      "text": "Esperamos que el ayuntamiento se conciencie de la barbaridad que son 1200 viviendas. Cuando hay m\u00e1s barrios de la capital que no tienen o no tienen tantisimos. Y cuando hay miles de viviendas sin ocupar por todo Madrid!.",
      "short_text": "Esperamos que el ayuntamiento se conciencie de la barbaridad que son 1200 viviendas. Cuando hay m\u00e1s barrios de la capital que no tienen o no tienen tantisimos. Y cuando hay miles de viviendas sin ocup..."
    },
    {
      "name": "200088",
      "value": 100,
      "text": "El Ca\u00f1averal pertenece al distrito de Vic\u00e1lvaro. Ya que miras un plano, hazlo bien.",
      "short_text": "El Ca\u00f1averal pertenece al distrito de Vic\u00e1lvaro. Ya que miras un plano, hazlo bien."
    },
    {
      "name": "200103",
      "value": 100,
      "text": "Distrito13, Claro que intenta confundir, pero solo lo intenta. Mire usted, la vivienda social es responsabilidad de todos los barrios y no solo de algunos. Concentrar viviendas sociales en solo algunos barrios de Madrid es marginar a esos barrios y a los beneficiarios de las viviendas sociales.",
      "short_text": "Distrito13, Claro que intenta confundir, pero solo lo intenta. Mire usted, la vivienda social es responsabilidad de todos los barrios y no solo de algunos. Concentrar viviendas sociales en solo alguno..."
    },
    {
      "name": "200112",
      "value": 100,
      "text": "Distrito13, Claro que intenta confundir, pero solo lo intenta. Mire usted, la vivienda social es responsabilidad de todos los barrios y no solo de algunos. Concentrar viviendas sociales en solo algunos barrios de Madrid es marginar a esos barrios y a los beneficiarios de las viviendas sociales.",
      "short_text": "Distrito13, Claro que intenta confundir, pero solo lo intenta. Mire usted, la vivienda social es responsabilidad de todos los barrios y no solo de algunos. Concentrar viviendas sociales en solo alguno..."
    },
    {
      "name": "200135",
      "value": 100,
      "text": "Este tipo de ayuda social debe distribuirse de forma equitativa entre todos los distritos. No es justo ayudar a quienes no tienen recursos a costa de que los mismos soporten las consecuencias. Y si alguien piensa que la integraci\u00f3n de unos no tiene consecuencias para otros es porque, seguramente, no ha tenido que convivir en esas circunstancias. No vale todo, se\u00f1ores y se\u00f1oras. Con medidas de este tipo solo consiguen m\u00e1s crispaci\u00f3n social y fomentar la desigualdad y las diferencias entre las clases sociales. Si quieren igualdad e integraci\u00f3n empiecen por repartir la carga de forma justa.",
      "short_text": "Este tipo de ayuda social debe distribuirse de forma equitativa entre todos los distritos. No es justo ayudar a quienes no tienen recursos a costa de que los mismos soporten las consecuencias. Y si al..."
    },
    {
      "name": "200287",
      "children": [
        {
          "name": "200371",
          "children": [
            {
              "name": "200406",
              "value": 100,
              "text": "Pero en el Ca\u00f1averal no debe haberlas o no en gran n\u00famero, si n\u00f3 no se quejar\u00eda por ello. Entiendo lo que quiero decir pero no me valen muchos de sus argumentos, es opini\u00f3n personal. Creo que no puede ahora aferrarse al distrito Vicalvaro es como si no hubiera dotaciones en Nueva Espa\u00f1a, por ejemplo, y le dijeran a un vecino de estas: Pero en el distrito de Chamart\u00edn hay muchas. O se queja por Vicalvaro en su conjunto, que no es su fin por lo que veo, o por el barrio en concreto, Ca\u00f1averal.",
              "short_text": "Pero en el Ca\u00f1averal no debe haberlas o no en gran n\u00famero, si n\u00f3 no se quejar\u00eda por ello. Entiendo lo que quiero decir pero no me valen muchos de sus argumentos, es opini\u00f3n personal. Creo que no puede..."
            },
            {
              "name": "202908",
              "value": 100,
              "text": "A lo mejor, lo que se pretende es que no metan 5 bloques de gitanos como hicieron en Gavia. Ahora cientos de vecinos de esa zona que pagaron barbaridades por su casa y las siguen pagando viven con ruido, inseguridad y suciedad en sus barrios. Solo ese es el problema.",
              "short_text": "A lo mejor, lo que se pretende es que no metan 5 bloques de gitanos como hicieron en Gavia. Ahora cientos de vecinos de esa zona que pagaron barbaridades por su casa y las siguen pagando viven con rui..."
            }
          ],
          "text": "Unzu, estoy de acuerdo contigo, vivienda social en todos los barrios pero ya consolidados. El ca\u00f1averal carece de servicios y dotaciones, pero no olvides que es distrito de Vicalvaro y aqu\u00ed tenemos unas cuantas viviendas sociales. En el resto de distritos no pueden decir lo mismo. As\u00ed que, por favor, no digas que la propuesta es discriminatoria, eso diselo a los distritos que no tienen viviendas sociales. En Vicalvaro hay mucha vivienda social.",
          "short_text": "Unzu, estoy de acuerdo contigo, vivienda social en todos los barrios pero ya consolidados. El ca\u00f1averal carece de servicios y dotaciones, pero no olvides que es distrito de Vicalvaro y aqu\u00ed tenemos un..."
        }
      ],
      "text": "Soy inquilino de la EMVS en un piso en alquiler en el Ensanche de Vallecas, no en el Barrio de Salamanca ni barrios consolidados como dice usted. Tengo estudios, y no b\u00e1sicos sino Titulado superior con Master, tengo trabajo desde hace a\u00f1os y todo lo que puede considerarse una vida normal, lo \u00fanico que no tengo es dinero para poder vivir solo en un alquiler de Madrid, o pago el alquiler o me alimento.",
      "short_text": "Soy inquilino de la EMVS en un piso en alquiler en el Ensanche de Vallecas, no en el Barrio de Salamanca ni barrios consolidados como dice usted. Tengo estudios, y no b\u00e1sicos sino Titulado superior co..."
    },
    {
      "name": "200433",
      "children": [
        {
          "name": "200487",
          "value": 100,
          "text": "El ca\u00f1averal es un barrio nuevo que esta en pleno desarrollo y carece de servicios y dotaciones. No hay transporte ni comunicaci\u00f3n, ni colegios. Ve usted ve usted l\u00f3gico y razonable construir 1200 viviendas aqu\u00ed en lugar de otros distritos ya consolidados?.",
          "short_text": "El ca\u00f1averal es un barrio nuevo que esta en pleno desarrollo y carece de servicios y dotaciones. No hay transporte ni comunicaci\u00f3n, ni colegios. Ve usted ve usted l\u00f3gico y razonable construir 1200 viv..."
        }
      ],
      "text": "Yo suscribo la parte que dice que las viviendas sociales deben ser repartidas por todos los barrios donde sea posible. En algunos es pr\u00e1cticamente imposible en estos momentos y en otros es m\u00e1s f\u00e1cil. Pero leyendo su propuesta, la conclusi\u00f3n que saco es que a usted lo que le interesa no es eso, sino que no construyan viviendas sociales en El Ca\u00f1averal, y lo de construir en otros barrios, m\u00e1s parece algo as\u00ed como a m\u00ed que no me construyan cerca de donde vivo.",
      "short_text": "Yo suscribo la parte que dice que las viviendas sociales deben ser repartidas por todos los barrios donde sea posible. En algunos es pr\u00e1cticamente imposible en estos momentos y en otros es m\u00e1s f\u00e1cil...."
    },
    {
      "name": "200775",
      "value": 100,
      "text": "Ya est\u00e1 bien, repartan las familias entre m\u00e1s barrios, no solo en estos, por que no les llevan a la zona de Aravaca, o alg\u00fan solar que tengan en el barrio de Salamanca, siempre son los mismos barrios lo que soportan estas viviendas, y si no la se\u00f1ora Carmena que los lleve a su chalet, y les haga un hueco.",
      "short_text": "Ya est\u00e1 bien, repartan las familias entre m\u00e1s barrios, no solo en estos, por que no les llevan a la zona de Aravaca, o alg\u00fan solar que tengan en el barrio de Salamanca, siempre son los mismos barrios..."
    },
    {
      "name": "205328",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las viviendas sociales en Pozuelo de Alarc\u00f3n, Aravaca, el barrio de Salamanca, etc. ? o es que por ah\u00ed s\u00f3lo hacen las justas para alojar a los del servicio que tienen en casa?. Antes de dar viviendas lo que hay que hacer es educar y crear puestos de trabajo y luego hablamos de igualdad Madrid parece un gran ghetto gracias a las pol\u00edticas que venden una falsa idea de preocupaci\u00f3n por los dem\u00e1s cuando en realidad s\u00f3lo les preocupan los votos de los que viven de las ayudas. Si los que trabajamos de sol a sol luchamos para salir del ghetto, y resulta que nos preparan uno nuevos ghettos en barrios nuevos entonces apaga y v\u00e1monos, \u00bfQui\u00e9n puede querer quedarse en un lugar as\u00ed?. Los j\u00f3venes que se han preparado se ir\u00e1n a otros pa\u00edses dispuestos a desarrollarse y aqu\u00ed quedar\u00e1 una enorme ONG de gente que vive del cuento. \u00bfQui\u00e9n querr\u00eda mantener un pa\u00eds as\u00ed?. No estoy de acuerdo con la especulaci\u00f3n, pero menos con la devaluaci\u00f3n. Quien quiera piso que trabaje y se lo pague.",
      "short_text": "\u00bfD\u00f3nde est\u00e1n las viviendas sociales en Pozuelo de Alarc\u00f3n, Aravaca, el barrio de Salamanca, etc. ? o es que por ah\u00ed s\u00f3lo hacen las justas para alojar a los del servicio que tienen en casa?. Antes de d..."
    },
    {
      "name": "205376",
      "value": 100,
      "text": "Yo no soy de matem\u00e1ticas, pero pienso que las ayudas en vivienda y otros tienen que ser para los que trabajan y aportan o han aportado algo para la sociedad. J\u00f3venes que trabajan mileuristas y pensionistas La gente que vive en chabolas y va teniendo hijos, los cuales se casan y tienen m\u00e1s hijos aumentando las chabolas y que a su vez solicitan m\u00e1s viviendas de protecci\u00f3n pagando alquileres de 20 o 40 euros al mes son unos caras. Tus padres te traen al mundo y que menos que sean ellos los que te mantengan hasta que te puedas buscar la vida como todos los dem\u00e1s hacemos. O no tengas hijos. \u00bfPor qu\u00e9 tienen que ser otros los que tienen que mantenerte a ti y a tu familia? \u00bfacaso no tenemos todos derecho a una familia a la que mantener?. Estudias, te preparas, trabajas y te pagas un piso para tener familia. Ese es el orden y no eso de vivir del cuento haciendo hijos y pidiendo ayudas sociales a costa de los impuestos que pagan otros que s\u00ed que trabajan.",
      "short_text": "Yo no soy de matem\u00e1ticas, pero pienso que las ayudas en vivienda y otros tienen que ser para los que trabajan y aportan o han aportado algo para la sociedad. J\u00f3venes que trabajan mileuristas y pension..."
    }
  ],
  "text": "No a la construcci\u00f3n de 1200 viviendas sociales de la EMVS en el Ca\u00f1averal. La vivienda social debe repartirse equitativamente entre todos los barrios de Madrid que ya est\u00e1n consolidados y disponen de los recursos y servicios necesarios para garantizar la integraci\u00f3n social.",
  "short_text": "No a la construcci\u00f3n de 1200 viviendas sociales de la EMVS en el Ca\u00f1averal. La vivienda social debe repartirse equitativamente entre todos los barrios de Madrid que ya est\u00e1n consolidados y disponen de..."
}