{
  "name": "26787",
  "children": [
    {
      "name": "203597",
      "children": [
        {
          "name": "203926",
          "value": 100,
          "text": "Espero que si lo quitan, la muta la paguen ellos de sus bolsillos. No se debe quitar lo que funciona y arregla la ciudad.",
          "short_text": "Espero que si lo quitan, la muta la paguen ellos de sus bolsillos. No se debe quitar lo que funciona y arregla la ciudad."
        }
      ],
      "text": "",
      "short_text": ""
    },
    {
      "name": "203637",
      "value": 100,
      "text": "Hay dios, nos quieren fastidiar bien.",
      "short_text": "Hay dios, nos quieren fastidiar bien."
    },
    {
      "name": "203638",
      "value": 100,
      "text": "Luego dir\u00e1n que se crea deuda.",
      "short_text": "Luego dir\u00e1n que se crea deuda."
    },
    {
      "name": "203787",
      "children": [
        {
          "name": "203849",
          "children": [
            {
              "name": "204138",
              "children": [
                {
                  "name": "204330",
                  "children": [
                    {
                      "name": "204339",
                      "children": [
                        {
                          "name": "204517",
                          "children": [
                            {
                              "name": "204819",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "204858",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Por eso yo tampoco les he votado, la verdad. Vot\u00e9 a Carmena ilusionad\u00edsimo y por desgracia, ha sido el alcalde que m\u00e1s ha empeorado mi vida en el d\u00eda a d\u00eda. Comparto lo que dice en gran parte, pero si creo que han hecho un feudo para ricos.",
                                  "short_text": "Por eso yo tampoco les he votado, la verdad. Vot\u00e9 a Carmena ilusionad\u00edsimo y por desgracia, ha sido el alcalde que m\u00e1s ha empeorado mi vida en el d\u00eda a d\u00eda. Comparto lo que dice en gran parte, pero si..."
                                }
                              ],
                              "text": "Yo no votar\u00eda al PP ni en mis peores pesadillas, pero en este caso, ha sido un pulso del ayuntamiento de Carmena Ojo, yo vot\u00e9 a este ayuntamiento en las anteriores elecciones pero no lo han realizado de manera correcta, muchas prisas y ansiedad, esto es algo gradual y que debe tener en cuenta la cantidad de casuisticas de necesidad de acceso, yo apoyo el Madrid Central porque es necesario, pero no como est\u00e1 planteado. Necesita una moratoria y recopilar las necesidades de acceso, entonces s\u00ed ver\u00e9 bien, puesto que se trata de quitar el tr\u00e1fico de paso, no de hacer caja y un feudo de ricos.",
                              "short_text": "Yo no votar\u00eda al PP ni en mis peores pesadillas, pero en este caso, ha sido un pulso del ayuntamiento de Carmena Ojo, yo vot\u00e9 a este ayuntamiento en las anteriores elecciones pero no lo han realizado..."
                            }
                          ],
                          "text": "No es torticera es lo que se ha usado siempre antiPP, que me alegro no vaya a ser, o en la moci\u00f3n de censura al gobierno de Rajoy. Pues si lo quiere as\u00ed, todav\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil, hay mucha m\u00e1s gente que no opt\u00f3 por dar su apoyo a Carmena de la que s\u00ed que se lo dio.",
                          "short_text": "No es torticera es lo que se ha usado siempre antiPP, que me alegro no vaya a ser, o en la moci\u00f3n de censura al gobierno de Rajoy. Pues si lo quiere as\u00ed, todav\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil, hay mucha m\u00e1s gente que no..."
                        },
                        {
                          "name": "205270",
                          "value": 100,
                          "text": "Carmena gan\u00f3, pero de nada sirve ganar si no tienes el apoyo de la mayor\u00eda. PP Cs VOX tienen m\u00e1s votos que M\u00e1s Madrid PSOE en 2015 cuando Carmena fue elegida alcaldesa, gan\u00f3 el PP pero PP Cs tenian menos votos que Ahora Madrid PSOE.",
                          "short_text": "Carmena gan\u00f3, pero de nada sirve ganar si no tienes el apoyo de la mayor\u00eda. PP Cs VOX tienen m\u00e1s votos que M\u00e1s Madrid PSOE en 2015 cuando Carmena fue elegida alcaldesa, gan\u00f3 el PP pero PP Cs tenian me..."
                        },
                        {
                          "name": "205358",
                          "value": 100,
                          "text": "Los torticeros y burdos sois los 4 comunistas de laboratorio que qued\u00e1is. Fuera de las instituciones, ya, Instituciones que os quer\u00e9is cargar, por cierto.",
                          "short_text": "Los torticeros y burdos sois los 4 comunistas de laboratorio que qued\u00e1is. Fuera de las instituciones, ya, Instituciones que os quer\u00e9is cargar, por cierto."
                        }
                      ],
                      "text": "Que manera m\u00e1s torticera de negar la verdad. La que gan\u00f3 fue Carmena, os pong\u00e1is como os pong\u00e1is.",
                      "short_text": "Que manera m\u00e1s torticera de negar la verdad. La que gan\u00f3 fue Carmena, os pong\u00e1is como os pong\u00e1is."
                    },
                    {
                      "name": "204956",
                      "children": [
                        {
                          "name": "205021",
                          "value": 100,
                          "text": "Yo creo que vot\u00f3 no, es m\u00e1s lo llev\u00f3 ante la justicia.",
                          "short_text": "Yo creo que vot\u00f3 no, es m\u00e1s lo llev\u00f3 ante la justicia."
                        }
                      ],
                      "text": "Ciudadanos vot\u00f3 s\u00ed a Madrid Central.",
                      "short_text": "Ciudadanos vot\u00f3 s\u00ed a Madrid Central."
                    },
                    {
                      "name": "205005",
                      "value": 100,
                      "text": "Ojo que el programa de Ciudadanos ten\u00eda retocar Madrid central pero sin quitarlo.",
                      "short_text": "Ojo que el programa de Ciudadanos ten\u00eda retocar Madrid central pero sin quitarlo."
                    }
                  ],
                  "text": "Por eso ganamos los que no estamos con Carmena y Madrid Central 830577 PP ciudadanos VOX vs 770427 m\u00e1s Madrid pso iu-mpm.",
                  "short_text": "Por eso ganamos los que no estamos con Carmena y Madrid Central 830577 PP ciudadanos VOX vs 770427 m\u00e1s Madrid pso iu-mpm."
                },
                {
                  "name": "205256",
                  "value": 100,
                  "text": "Y a Carmena la gan\u00f3 Aguirre.",
                  "short_text": "Y a Carmena la gan\u00f3 Aguirre."
                },
                {
                  "name": "205357",
                  "value": 100,
                  "text": "S\u00ed, por eso gobierna. C\u00f3mo le duele a la ultraizquierda bolivar\u00edana perder la una plaza que ten\u00eda. Siempre les quedar\u00e1 Barcelona, que esos s\u00ed se son antisistema. Bueno, ya veremos.",
                  "short_text": "S\u00ed, por eso gobierna. C\u00f3mo le duele a la ultraizquierda bolivar\u00edana perder la una plaza que ten\u00eda. Siempre les quedar\u00e1 Barcelona, que esos s\u00ed se son antisistema. Bueno, ya veremos."
                }
              ],
              "text": "Por eso gan\u00f3 Carmena.",
              "short_text": "Por eso gan\u00f3 Carmena."
            }
          ],
          "text": "Claro que lo han consultado, en las elecciones del 26 de Mayo.",
          "short_text": "Claro que lo han consultado, en las elecciones del 26 de Mayo."
        },
        {
          "name": "205269",
          "value": 100,
          "text": "El 26-a ganaron en Madrid las fuerzas que lo quieren quitar. Ah\u00ed tienes la consulta popular.",
          "short_text": "El 26-a ganaron en Madrid las fuerzas que lo quieren quitar. Ah\u00ed tienes la consulta popular."
        }
      ],
      "text": "Las sanciones deber\u00edan SER pagadas por los politicos que arbitrariamente tomaron esa decisi\u00f3n sin consulta popular del pueblo.",
      "short_text": "Las sanciones deber\u00edan SER pagadas por los politicos que arbitrariamente tomaron esa decisi\u00f3n sin consulta popular del pueblo."
    },
    {
      "name": "203848",
      "children": [
        {
          "name": "203925",
          "children": [
            {
              "name": "203991",
              "children": [
                {
                  "name": "204035",
                  "children": [
                    {
                      "name": "204325",
                      "value": 100,
                      "text": "De verdad que no ve ning\u00fan privilegio en la zona de circulaci\u00f3n privada y el hiperaparcamiento en superficie para los vecinos? De verdad no ve ning\u00fan privilegio pagando los mismos impuestos que unos puedan ir a Gran Via o la calle Mayor, o Atocha. Y los otros no?.",
                      "short_text": "De verdad que no ve ning\u00fan privilegio en la zona de circulaci\u00f3n privada y el hiperaparcamiento en superficie para los vecinos? De verdad no ve ning\u00fan privilegio pagando los mismos impuestos que unos p..."
                    }
                  ],
                  "text": "No se de que privilegios hablas la verdad.",
                  "short_text": "No se de que privilegios hablas la verdad."
                },
                {
                  "name": "204581",
                  "value": 100,
                  "text": "\u00a1Qu\u00e9 bien! los de la Almendra pueden circular dentro y fuera. Y los que estamos fuera a respirar los humos de los de dentro \u00a1Viva Madrid Central!.",
                  "short_text": "\u00a1Qu\u00e9 bien! los de la Almendra pueden circular dentro y fuera. Y los que estamos fuera a respirar los humos de los de dentro \u00a1Viva Madrid Central!."
                },
                {
                  "name": "204639",
                  "value": 100,
                  "text": "Totalmente de acuerdo.",
                  "short_text": "Totalmente de acuerdo."
                }
              ],
              "text": "Beneficio para todos los del centro, porque los que estamos fuera de Madrid central nos comemos todo el tr\u00e1fico y la contaminaci\u00f3n de los privilegiados del centro.",
              "short_text": "Beneficio para todos los del centro, porque los que estamos fuera de Madrid central nos comemos todo el tr\u00e1fico y la contaminaci\u00f3n de los privilegiados del centro."
            },
            {
              "name": "204324",
              "value": 100,
              "text": "Los turistas no van en coche, principalmente se mueven en transporte p\u00fablico, o es que usted se va con su coche cuando visita Nueva York, Londres, Tokio. Y eso de que no existe efecto frontera es muy discutible, se palpa en los atascos ma\u00f1aneros. Usted debe vivir en el centro y no en la periferia, est\u00e1 claro.",
              "short_text": "Los turistas no van en coche, principalmente se mueven en transporte p\u00fablico, o es que usted se va con su coche cuando visita Nueva York, Londres, Tokio. Y eso de que no existe efecto frontera es muy..."
            }
          ],
          "text": "Las restricciones son tambi\u00e9n para los turistas, la contaminaci\u00f3n ha bajado y no existe el efecto frontera. El centro, gracias a Madrid central est\u00e1 mucho m\u00e1s limpio y se puede respirar mejor. Es un beneficio para todos.",
          "short_text": "Las restricciones son tambi\u00e9n para los turistas, la contaminaci\u00f3n ha bajado y no existe el efecto frontera. El centro, gracias a Madrid central est\u00e1 mucho m\u00e1s limpio y se puede respirar mejor. Es un b..."
        },
        {
          "name": "204034",
          "children": [
            {
              "name": "204326",
              "value": 100,
              "text": "Y si quiere le pagamos servicio al se\u00f1orito tambi\u00e9n. Solo quiere que los dem\u00e1s le paguemos su vida de lujo? Tendr\u00e1 que ser consecuente con vivir en el centro de una megalopolis y no en una caba\u00f1a en mitad del monte cual hermita\u00f1o. Lo de pintar las fachadas pasa en todos los sitios y si se refiere al presupuesto municipal, tranquilo que lo pagamos todos, no usted y encima es para dejarle m\u00e1s bonito su barrio. Menudo totalitario que est\u00e1 hecho.",
              "short_text": "Y si quiere le pagamos servicio al se\u00f1orito tambi\u00e9n. Solo quiere que los dem\u00e1s le paguemos su vida de lujo? Tendr\u00e1 que ser consecuente con vivir en el centro de una megalopolis y no en una caba\u00f1a en m..."
            }
          ],
          "text": "Yo en la periferia no veo atascos, nada m\u00e1s que los de siempre, no inventes. Y vale abrimos Madrid central pero me pag\u00e1is una indemnizaci\u00f3n todos los a\u00f1os debido al ruido y mis problemas de insomnio, te gusta a ti que mientras estas en tu casa descansando, estudiando o lo que sea, est\u00e9n con el maldito pito, o los ruidos de los motores. Y luego a parte un plus que salga de tus impuestos para pintar las fachadas de los edificios que se ensucian debido al carbono que sale de la poluci\u00f3n de los coches.",
          "short_text": "Yo en la periferia no veo atascos, nada m\u00e1s que los de siempre, no inventes. Y vale abrimos Madrid central pero me pag\u00e1is una indemnizaci\u00f3n todos los a\u00f1os debido al ruido y mis problemas de insomnio,..."
        },
        {
          "name": "204269",
          "children": [
            {
              "name": "204323",
              "value": 100,
              "text": "Claro que los he visto, pero la \u00fanica soluci\u00f3n no es Madrid Central, con que hubieran cumplido su proyecto electoral y esto no entraba, hubiera bastado para evitar la multa europea, que para otras cosas no sirven pero para multar.",
              "short_text": "Claro que los he visto, pero la \u00fanica soluci\u00f3n no es Madrid Central, con que hubieran cumplido su proyecto electoral y esto no entraba, hubiera bastado para evitar la multa europea, que para otras cos..."
            }
          ],
          "text": "Tu has visto alguna vez un gr\u00e1fico de contaminaci\u00f3n? y sabes algo de sus consecuencias econ\u00f3micas en multas y de salud.",
          "short_text": "Tu has visto alguna vez un gr\u00e1fico de contaminaci\u00f3n? y sabes algo de sus consecuencias econ\u00f3micas en multas y de salud."
        }
      ],
      "text": "Eso, sigamos privilegiando a los turistas y ricos que pueden vivir en el Centro dejandoles las calles libres para que circulen ellos y aparquen sin problemas, mientras el resto de madrile\u00f1os vemos coartados nuestros derechos a una libre circulaci\u00f3n. Y no vendan la moto de la contaminaci\u00f3n que los atascos y por ende esta, se han trasladado un poco m\u00e1s a la periferia.",
      "short_text": "Eso, sigamos privilegiando a los turistas y ricos que pueden vivir en el Centro dejandoles las calles libres para que circulen ellos y aparquen sin problemas, mientras el resto de madrile\u00f1os vemos coa..."
    },
    {
      "name": "203914",
      "value": 100,
      "text": "Madrid Central hace la ciudad un poco m\u00e1s humana, aunque nos resulte algo m\u00e1s inc\u00f3modo no poder ir con nuestro coche por donde nos d\u00e9 la gana sin pensar en el coste ambiental y humano que eso supone. Es lo contrario a privilegiar, para comprobarlo basta con mirar qu\u00e9 formaciones pol\u00edticas lo apoyan o lo critican.",
      "short_text": "Madrid Central hace la ciudad un poco m\u00e1s humana, aunque nos resulte algo m\u00e1s inc\u00f3modo no poder ir con nuestro coche por donde nos d\u00e9 la gana sin pensar en el coste ambiental y humano que eso supone...."
    },
    {
      "name": "203951",
      "value": 100,
      "text": "Tal y como est\u00e1 planteada esta propuesta no la apoyo, restricciones al tr\u00e1fico de paso s\u00ed que son necesarias, pero el circo que han montado para hacer un mercado negro de autorizaciones y de falsos empadronamientos no. No hay derecho que los negocios tengan un l\u00edmite de 20 pases mensuales s\u00f3lo si est\u00e1n en una asociaci\u00f3n, que los repartidores no puedan amortizar sus veh\u00edculos, que los que tenemos una plaza de aparcamiento no podamos usarla con 2 veh\u00edculos al menos, que las motos no puedan pasar de 10 de la noche a 7 de la ma\u00f1ana. Desde luego, si hay que mirar en calidad del aire, voto que s\u00ed, acepto las restricciones del tr\u00e1fico de paso, es completamente necesario, pero no de un negocio encubierto. Eso no.",
      "short_text": "Tal y como est\u00e1 planteada esta propuesta no la apoyo, restricciones al tr\u00e1fico de paso s\u00ed que son necesarias, pero el circo que han montado para hacer un mercado negro de autorizaciones y de falsos em..."
    },
    {
      "name": "203993",
      "value": 100,
      "text": "Madrid Central no es justo y encarece la vivienda dentro del \u00e1rea restringida.",
      "short_text": "Madrid Central no es justo y encarece la vivienda dentro del \u00e1rea restringida."
    },
    {
      "name": "204033",
      "children": [
        {
          "name": "204585",
          "value": 100,
          "text": "\u00a1Ah, de modo que puedes aparcar mejor! Eso quiere decir que conduces, y si conduces contaminas, incluso si tienes un coche el\u00e9ctrico. \u00bfQu\u00e9 no hay atascos? Te invito a que te des un paseito por la frontera de Madrid Central \u00bfQui\u00e9n es el ga\u00f1an, qui\u00e9n es el analfabeto?.",
          "short_text": "\u00a1Ah, de modo que puedes aparcar mejor! Eso quiere decir que conduces, y si conduces contaminas, incluso si tienes un coche el\u00e9ctrico. \u00bfQu\u00e9 no hay atascos? Te invito a que te des un paseito por la fron..."
        }
      ],
      "text": "Antes de comentar, en esta cuesti\u00f3n hay unos hechos, datos num\u00e9ricos y normas justas muy claras y contundentes. La contaminaci\u00f3n se ha reducido bastante a niveles bastante estables, desde hace tiempo cada vez que salgo fuera y vuelvo a Madrid no suelo ver esa c\u00fapula de contaminaci\u00f3n que antes era tan habitual, no hay tanto caos ni tantos atascos, la ciudad es mucho m\u00e1s limpia, la poluci\u00f3n de los coches no solo contamina si no que con el paso del tiempo vuelve gris\u00e1ceas las fachadas debido al carbono, la ciudad es m\u00e1s bonita sin tanto tr\u00e1fico, y los residentes podemos aparcar un poco mejor que antes. Este sistema lleva implantado en otras grandes ciudades europeas desde hace tiempo Londres, Paris, etc. Los \u00fanicos que se quejan son los ga\u00f1anes, analfabetos, gente a la que no le afecta o la gente de fuera que se queja por no poder aparcar, que si pueden pero con una limitaci\u00f3n de tiempo por el parqu\u00edmetro.",
      "short_text": "Antes de comentar, en esta cuesti\u00f3n hay unos hechos, datos num\u00e9ricos y normas justas muy claras y contundentes. La contaminaci\u00f3n se ha reducido bastante a niveles bastante estables, desde hace tiempo..."
    },
    {
      "name": "204196",
      "children": [
        {
          "name": "204580",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo."
        },
        {
          "name": "205006",
          "value": 100,
          "text": "La etiqueta de la DGT la emite. Sorpresa, la DGT Estar\u00eda bien que se hubiera hecho otra calificaci\u00f3n pero el gobierno central hace unos a\u00f1os decidi\u00f3 que era lo m\u00e1s sencillo. Desde luego en igualdad de condiciones contamina menos uno m\u00e1s nuevo que uno antiguo y un gasolina. Especialmente si es di\u00e9sel antiguo.",
          "short_text": "La etiqueta de la DGT la emite. Sorpresa, la DGT Estar\u00eda bien que se hubiera hecho otra calificaci\u00f3n pero el gobierno central hace unos a\u00f1os decidi\u00f3 que era lo m\u00e1s sencillo. Desde luego en igualdad de..."
        }
      ],
      "text": "Europa dice el qu\u00e9, pero no el c\u00f3mo. Se puede bajar la contaminaci\u00f3n de maneras alternativas sin cortar una arteria principal de Madrid. Y menos del modo enga\u00f1oso en que se ha hecho. Pues hay veh\u00edculos muy contaminantes que por tener un peque\u00f1o motor el\u00e9ctrico pueden entrar y otros que no lo son tabto, no pueden hacerlo. Todo ello gracias a una ley mal hecha que se basa en a\u00f1os y en tipos de motor que no guardan relaci\u00f3n directa con lo que contaminan. Por no hablar de que las medidas alternativas al coche, no son baratas. V\u00e9ase el transporte p\u00fablico.",
      "short_text": "Europa dice el qu\u00e9, pero no el c\u00f3mo. Se puede bajar la contaminaci\u00f3n de maneras alternativas sin cortar una arteria principal de Madrid. Y menos del modo enga\u00f1oso en que se ha hecho. Pues hay veh\u00edculo..."
    },
    {
      "name": "204230",
      "value": 100,
      "text": "Bueno parece que la contaminaci\u00f3n ha disminuido y que es la tendencia en las grandes ciudades europeas se deber\u00eda mantener.",
      "short_text": "Bueno parece que la contaminaci\u00f3n ha disminuido y que es la tendencia en las grandes ciudades europeas se deber\u00eda mantener."
    },
    {
      "name": "204231",
      "children": [
        {
          "name": "204583",
          "value": 100,
          "text": "Qu\u00e9 suerte tienes que encima aparcas mejor. \u00bfSabes por qu\u00e9 aparcas mejor? Porque los que no pueden aparcar ya en Madrid Central ahora aparcan en la frontera. Creeme, yo estoy en la frontera, aparco mucho peor para que t\u00fa lo hagas mejor y encima me trago el doble de humos: los que ya me tragaba y los que ahora dices que no te tragas. \u00a1El efecto frontera existe! \u00a1Viva Madrid Central!.",
          "short_text": "Qu\u00e9 suerte tienes que encima aparcas mejor. \u00bfSabes por qu\u00e9 aparcas mejor? Porque los que no pueden aparcar ya en Madrid Central ahora aparcan en la frontera. Creeme, yo estoy en la frontera, aparco mu..."
        }
      ],
      "text": "La verdad es que se ha notado bastante el cambio, este a\u00f1o por fin me ha dejado de picar la garganta y veo el cielo m\u00e1s claro. En el tema del aparcamiento soy residente y se ha notado considerablemente y con los comerciantes que he hablado est\u00e1n conformes y creen que deber\u00eda haber m\u00e1s cambios.",
      "short_text": "La verdad es que se ha notado bastante el cambio, este a\u00f1o por fin me ha dejado de picar la garganta y veo el cielo m\u00e1s claro. En el tema del aparcamiento soy residente y se ha notado considerablement..."
    },
    {
      "name": "204246",
      "value": 100,
      "text": "Cuando seleciono Apoya nada pasa. No s\u00e9 si est\u00e1n contando mi voto.",
      "short_text": "Cuando seleciono Apoya nada pasa. No s\u00e9 si est\u00e1n contando mi voto."
    },
    {
      "name": "204345",
      "value": 100,
      "text": "Como todas las p\u00e1ginas oficiales esta tambi\u00e9n funciona de pena. Pincho en apoyar y no pasa nada.",
      "short_text": "Como todas las p\u00e1ginas oficiales esta tambi\u00e9n funciona de pena. Pincho en apoyar y no pasa nada."
    },
    {
      "name": "204576",
      "children": [
        {
          "name": "205360",
          "value": 100,
          "text": "No puedo estar m\u00e1s de acuerdo.",
          "short_text": "No puedo estar m\u00e1s de acuerdo."
        }
      ],
      "text": "Y qu\u00e9 pasa con los que vivimos en la frontera de Madrid Central? En esta zona el tr\u00e1fico ha aumentado considerablemente, elevando como es l\u00f3gico los niveles de contaminaci\u00f3n. \u00a1Por favor, que pongan un medidor de emisiones en Alberto Aguilera y que se haga p\u00fablico el resultado! Madrid Central favorece a los que viven ah\u00ed y perjudica al resto de los madrile\u00f1os. Hay muchas formas de mejorar la calidad del aire. Si las ITV fueran serias y rigurosas con los controles de emisiones la calidad del aire de Madrid mejorar\u00eda de forma inmediata. Cuando un coche contamina m\u00e1s de lo normal se soluciona cambiando el catalizador as\u00ed de f\u00e1cil. No os enga\u00f1\u00e9is, el cambio clim\u00e1tico seguir\u00e1 aumentando por mucho Madrid Central que tengamos. A los que viv\u00eds en la Gran Almendra, defend\u00e9is el proyecto y ten\u00e9is veh\u00edculo, \u00bfestar\u00edais dispuestos a pagar un peaje para poder salir de vuestra burbuja?.",
      "short_text": "Y qu\u00e9 pasa con los que vivimos en la frontera de Madrid Central? En esta zona el tr\u00e1fico ha aumentado considerablemente, elevando como es l\u00f3gico los niveles de contaminaci\u00f3n. \u00a1Por favor, que pongan un..."
    },
    {
      "name": "204774",
      "value": 100,
      "text": "Si a Madrid Central! queremos una ciudad moderna y limpia.",
      "short_text": "Si a Madrid Central! queremos una ciudad moderna y limpia."
    },
    {
      "name": "204775",
      "value": 100,
      "text": "Por favooor, esto no es de derechas ni de izquierdas si no de sentido com\u00fan. Es que queda alguna duda que esto es beneficioso para la mayor\u00eda de ciudadanos de Madrid?.",
      "short_text": "Por favooor, esto no es de derechas ni de izquierdas si no de sentido com\u00fan. Es que queda alguna duda que esto es beneficioso para la mayor\u00eda de ciudadanos de Madrid?."
    },
    {
      "name": "204920",
      "value": 100,
      "text": "Puede que Madrid Central no sea perfecta, pero alg\u00fan proyecto hay que realizar para conseguir bajar los niveles de contaminaci\u00f3n. Es comprensible que haya descontento, pero hay que proponer algo y actuar todos conjuntamente en la soluci\u00f3n. Quejarse sin m\u00e1s es muy f\u00e1cil, pero no resuelve nada.",
      "short_text": "Puede que Madrid Central no sea perfecta, pero alg\u00fan proyecto hay que realizar para conseguir bajar los niveles de contaminaci\u00f3n. Es comprensible que haya descontento, pero hay que proponer algo y act..."
    },
    {
      "name": "204923",
      "children": [
        {
          "name": "204993",
          "value": 100,
          "text": "Muy cierto! Una movilidad sostenible y operaci\u00f3n Chamart\u00edn tal tal como est\u00e1 planteado es incompatible.",
          "short_text": "Muy cierto! Una movilidad sostenible y operaci\u00f3n Chamart\u00edn tal tal como est\u00e1 planteado es incompatible."
        },
        {
          "name": "205359",
          "value": 100,
          "text": "Efectivamente, no hay que vincularlo. Simplemente, tambi\u00e9n se hizo mal. Sobre todo porque lo verdaderamente urgente era realizar una macroperaci\u00f3n de regeneraci\u00f3n urban\u00edstica y socioecon\u00f3mica en la periferia sur: Villaverde, Vallecas, Usera y Carabanchel.",
          "short_text": "Efectivamente, no hay que vincularlo. Simplemente, tambi\u00e9n se hizo mal. Sobre todo porque lo verdaderamente urgente era realizar una macroperaci\u00f3n de regeneraci\u00f3n urban\u00edstica y socioecon\u00f3mica en la pe..."
        }
      ],
      "text": "No tiene mucho sentido vincular esto a la operaci\u00f3n Chamart\u00edn, pero no a suprimir Madrid Central!.",
      "short_text": "No tiene mucho sentido vincular esto a la operaci\u00f3n Chamart\u00edn, pero no a suprimir Madrid Central!."
    },
    {
      "name": "204937",
      "children": [
        {
          "name": "205361",
          "value": 100,
          "text": "Madrid Central es un engendro que hay que repensar sin prohibir y pensando en los comercios y la periferia sur de Madrid.",
          "short_text": "Madrid Central es un engendro que hay que repensar sin prohibir y pensando en los comercios y la periferia sur de Madrid."
        }
      ],
      "text": "Hay un change. Org para solicitar que no se elimine Madrid central: .",
      "short_text": "Hay un change. Org para solicitar que no se elimine Madrid central: ."
    },
    {
      "name": "204940",
      "children": [
        {
          "name": "205271",
          "children": [
            {
              "name": "205283",
              "value": 100,
              "text": "De acuerdo Ra\u00fal, los casos como el de tu hermana as\u00ed tiene un horario y sale tarde deber\u00edan estar contemplados para que pueda ir con su coche siempre que bueno dentro de lo posible sea un coche lo m\u00e1s ecol\u00f3gico.",
              "short_text": "De acuerdo Ra\u00fal, los casos como el de tu hermana as\u00ed tiene un horario y sale tarde deber\u00edan estar contemplados para que pueda ir con su coche siempre que bueno dentro de lo posible sea un coche lo m\u00e1s..."
            }
          ],
          "text": "Estoy de acuerdo, pero hay gente que tiene necesidad de ir en coche al centro, por ejemplo, mi hermana trabaja en una empresa de moda en Gran V\u00eda, y sale a altas horas de la noche, cuando no hay transporte p\u00fablico, antes ibamos a buscarla, pero ahora se tiene que buscar la vida con el buho. Madrid Central no es una buena soluci\u00f3n. Que hay que hacer algo, por supuesto, pero no hay que prohibir el acceso a todo el mundo as\u00ed de repente por que s\u00ed.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo, pero hay gente que tiene necesidad de ir en coche al centro, por ejemplo, mi hermana trabaja en una empresa de moda en Gran V\u00eda, y sale a altas horas de la noche, cuando no hay trans..."
        }
      ],
      "text": "Todos sabemos que el tr\u00e1fico y los coches son uno de los problemas m\u00e1s importantes que tiene Madrid todas las soluciones que se aporten son buenas, por favor la gente tiene que coger menos el coche para eso tenemos el transporte p\u00fablico y para eso vivimos una gran ciudad. Hay cosas que son de sentido com\u00fan no tienen color pol\u00edtico ni de derechas ni de izquierdas simplemente sentido com\u00fan ejemplos de tonter\u00edas y de venganzas lo que est\u00e1 bien hecho est\u00e1 bien hecho.",
      "short_text": "Todos sabemos que el tr\u00e1fico y los coches son uno de los problemas m\u00e1s importantes que tiene Madrid todas las soluciones que se aporten son buenas, por favor la gente tiene que coger menos el coche pa..."
    },
    {
      "name": "204941",
      "value": 100,
      "text": "Y ya si hablamos de la gente que enciende el motor del coche y se pone a mirar el m\u00f3vil. Como si el m\u00f3vil funcionase a trav\u00e9s del motor del coche, esto es alucinante, a la gente le da igual todo, pero la realidad es que el coche contamina y el ruido tambi\u00e9n. La mayor\u00eda de desplazamientos que se hacen el Madrid son al trabajo luego hay algunas marujis que est\u00e1n todo el d\u00eda con el coche yendo al Corte Ingl\u00e9s a comprar el pan y eso ya ser\u00eda de hac\u00e9rselo mirar pero los desplazamientos para ir a oficinas en la era de Internet del 5g son totalmente absurdos cuando el teletrabajo se est\u00e1 instalando en casi toda Europa en las oficinas lo que pasa es que ah\u00ed se acabar\u00eda mucho negocio de restaurantes y gasolineras.",
      "short_text": "Y ya si hablamos de la gente que enciende el motor del coche y se pone a mirar el m\u00f3vil. Como si el m\u00f3vil funcionase a trav\u00e9s del motor del coche, esto es alucinante, a la gente le da igual todo, pero..."
    },
    {
      "name": "205016",
      "value": 100,
      "text": "He leido que si se quita nos caer\u00edan 2000 millones de euros de multa y claro, eso lo paga el pueblo.",
      "short_text": "He leido que si se quita nos caer\u00edan 2000 millones de euros de multa y claro, eso lo paga el pueblo."
    },
    {
      "name": "205058",
      "value": 100,
      "text": "Os animo a votar mi propuesta sobre la creaci\u00f3n de Salas de Estudio rentables que podr\u00eda resolver el gran problema existente: .",
      "short_text": "Os animo a votar mi propuesta sobre la creaci\u00f3n de Salas de Estudio rentables que podr\u00eda resolver el gran problema existente: ."
    },
    {
      "name": "205208",
      "value": 100,
      "text": "Firmado. Madrid Central, se queda.",
      "short_text": "Firmado. Madrid Central, se queda."
    },
    {
      "name": "205255",
      "value": 100,
      "text": "Madrid central es una medida tal vez necesaria. O no? De verdad la gente piensa que hemos salvado el planeta por cerrar el tr\u00e1fico en la Gran V\u00eda? La contaminaci\u00f3n sigue y ha aumentado en las periferias de la ciudad. Por cierto zonas igual de sucias y abandonadas a su suerte en los cuatro a\u00f1os tan maravillosos de la mitificada Se\u00f1ora Carmena. Madrid central es un juguete m\u00e1s de la Izquierda patria instrumentalizador, agitador y movilizador de Izquierdositos/as.",
      "short_text": "Madrid central es una medida tal vez necesaria. O no? De verdad la gente piensa que hemos salvado el planeta por cerrar el tr\u00e1fico en la Gran V\u00eda? La contaminaci\u00f3n sigue y ha aumentado en las periferi..."
    },
    {
      "name": "205356",
      "value": 100,
      "text": "Madrid Central es una medida tomada por y para los cuatro progres que viven en la zona centro de la ciudad, sin tener en cuenta a todos los que vivimos en la periferia, donde los niveles de contaminaci\u00f3n han subido al tener que pasar los coches rodeando esta zona, y donde las posibilidades de ir al centro nos las han coartado claramente, exclusivamente por motivos ideol\u00f3gicos y para contentar a 4 papanatas. La contaminaci\u00f3n no se puede combatir exclusivamente prohibiendo pasar a todo aquel que no sea del centro. Tiene que haber otros criterios y sobre todo un plan general que la combata. Basta ya de mentir diciendo que la ue va a multar si se retira este plan absurdo e ideol\u00f3gico. Si a la ue se le presenta un plan que reduzca la contaminaci\u00f3n sin destrozar las posibilidades de transporte de la periferia y sin destrozar los peque\u00f1os y medianos comercios del centro, les es no solo suficiente, sino mucho mejor.",
      "short_text": "Madrid Central es una medida tomada por y para los cuatro progres que viven en la zona centro de la ciudad, sin tener en cuenta a todos los que vivimos en la periferia, donde los niveles de contaminac..."
    }
  ],
  "text": "No quitar Madrid central. Si se quita Madrid central se reciben m\u00e1s sanciones de la uni\u00f3n europea y los madrile\u00f1os no queremos eso, queremos que se invierta en proyectos que est\u00e1n parados como la operaci\u00f3n Chamart\u00edn.",
  "short_text": "No quitar Madrid central. Si se quita Madrid central se reciben m\u00e1s sanciones de la uni\u00f3n europea y los madrile\u00f1os no queremos eso, queremos que se invierta en proyectos que est\u00e1n parados como la oper..."
}