{
  "name": "2944",
  "children": [
    {
      "name": "32095",
      "children": [
        {
          "name": "32123",
          "children": [
            {
              "name": "32135",
              "children": [
                {
                  "name": "32143",
                  "value": 100,
                  "text": "Pues d\u00edselo al gobierno de Rajoy que es quien convoca las reuniones pero si esperas un poco ya te dar\u00e1 igual, porque habremos puesto otro presidente.",
                  "short_text": "Pues d\u00edselo al gobierno de Rajoy que es quien convoca las reuniones pero si esperas un poco ya te dar\u00e1 igual, porque habremos puesto otro presidente."
                }
              ],
              "text": "Y ojal\u00e1 se hiciese m\u00e1s a menudo. Casi que por obligaci\u00f3n se tendr\u00edan que reunir al menos una vez al mes. Pero la experiencia no ha mostrado que como no sea el 12 de octubre, o en el funeral de alguien muy importante, es imposible verles a todos juntos. Es como si se repelieran.",
              "short_text": "Y ojal\u00e1 se hiciese m\u00e1s a menudo. Casi que por obligaci\u00f3n se tendr\u00edan que reunir al menos una vez al mes. Pero la experiencia no ha mostrado que como no sea el 12 de octubre, o en el funeral de alguien..."
            }
          ],
          "text": "Los presidentes auton\u00f3micos ya se reunen entre ellos pero podr\u00edan reunirse m\u00e1s veces, o m\u00e1s a menudo, tienes raz\u00f3n, y en reuniones de trabajo \u00bfno? -http: //cadenaser. Com/ser/2012/10/02/espana/1349135428_850215. Html.",
          "short_text": "Los presidentes auton\u00f3micos ya se reunen entre ellos pero podr\u00edan reunirse m\u00e1s veces, o m\u00e1s a menudo, tienes raz\u00f3n, y en reuniones de trabajo \u00bfno? -http: //cadenaser. Com/ser/2012/10/02/espana/1349135..."
        },
        {
          "name": "32874",
          "value": 100,
          "text": "Negar que el desfile del 12 de Octubre sea publicidad para la Casa Real y para el Ej\u00e9rcito. Pero si es lo que se reivindica practicamente! Lo de los corrillos que se producen alrededor del desfile tanto en el Paseo del Prado, como en el Palacio Real es lo normal en un acto de este tipo. Acabas rode\u00e1ndote de colegas de trabajo y que menos que hablar algo entre ellos. Para m\u00ed, un evento de este calibre me sobra y sinceramente no lo sustituir\u00eda por nada.",
          "short_text": "Negar que el desfile del 12 de Octubre sea publicidad para la Casa Real y para el Ej\u00e9rcito. Pero si es lo que se reivindica practicamente! Lo de los corrillos que se producen alrededor del desfile tan..."
        }
      ],
      "text": "No estoy de acuerdo con el desfile militar, pero tampoco estoy de acuerdo con lo que dices. Si por gasto fuera, el actual desfile cuesta menos de la mitad que otros a\u00f1os, y no llega ni a la mitad de los que se gastan otros pa\u00edses en lo mismo. A parte, el dinero viene del ministerio de defensa, no del de sanidad. Y no se puede pasar un dinero de uno a otro. Creo que error el es interpretar ese desfile como una publicidad para la casa real y otros dirigentes. Justo este a\u00f1o se ha visto m\u00e1s claro que nunca uno de los principales motivos, y es el que todos o casi todos los presidentes auton\u00f3micos se hayan podido reunir y charlar de forma informal entre ellos. Algo que puede parecer muy clasista o de \u00e9lites, opino que indirectamente fomenta el contacto entre las regiones, sus planes y su forma de ver las cosas. Justo para que no pase lo que se ve en algunas regiones que viven m\u00e1s aisladas que las tribus del amazonas.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto econ\u00f3mico] No estoy de acuerdo con el desfile militar, pero tampoco estoy de acuerdo con lo que dices. Si por gasto fuera, el actual desfile cuesta menos de la mitad que otros a\u00f1os, y no llega ni a la mitad de l..."
    },
    {
      "name": "32119",
      "children": [
        {
          "name": "32122",
          "value": 100,
          "text": "Pero antes habr\u00eda que solucionar el tema de la corrupci\u00f3n interna. Y la situalci\u00f3n de la mujer en el ej\u00e9rcto. Si el ej\u00e9rcito de Estados Unidos estaba como estaba, imaginaros como estar\u00e1 el espa\u00f1ol: http: //www. Militarycorrupti\u00f3n. Com/index. Html.",
          "short_text": "Pero antes habr\u00eda que solucionar el tema de la corrupci\u00f3n interna. Y la situalci\u00f3n de la mujer en el ej\u00e9rcto. Si el ej\u00e9rcito de Estados Unidos estaba como estaba, imaginaros como estar\u00e1 el espa\u00f1ol: ht..."
        },
        {
          "name": "32140",
          "children": [
            {
              "name": "32144",
              "children": [
                {
                  "name": "32145",
                  "children": [
                    {
                      "name": "32146",
                      "children": [
                        {
                          "name": "32149",
                          "children": [
                            {
                              "name": "32158",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "32161",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Estoy de acuerdo con ello. A parte de las cosas que ya se han dicho, yo aun no entiendo por qu\u00e9 el 12 de octubre se design\u00f3 como fiesta nacional. Estar\u00eda m\u00e1s de acuerdo con que ese d\u00eda fuese el 6 de diciembre y dejar el 12 de octubre para todo aquello que has mencionado.",
                                  "short_text": "Estoy de acuerdo con ello. A parte de las cosas que ya se han dicho, yo aun no entiendo por qu\u00e9 el 12 de octubre se design\u00f3 como fiesta nacional. Estar\u00eda m\u00e1s de acuerdo con que ese d\u00eda fuese el 6 de d..."
                                }
                              ],
                              "text": "Bueno, pues es que se me hab\u00eda pasado poner lo m\u00e1s importante: en el d\u00eda de hermanamiento entre Espa\u00f1a y los pa\u00edses de LatinoAm\u00e9rica el ej\u00e9rcito no tiene nada que ver ni nada que hacer. Deber\u00eda de ser un encuentro de las sociedades civiles de estos pa\u00edses, y celebrar acuerdos de colaboraci\u00f3n futuros, judiciales por ejemplo, para atender las demandas de extradici\u00f3n mutuas, y facilitar la colaboraci\u00f3n en las labores de las distintas administraciones de cada pa\u00eds. Claro que igual, lo mejor es suprimir este d\u00eda de hoy, y crear un nuevo d\u00eda de celbraci\u00f3n, en otra fecha, con otros objetivos, otras formas etc.",
                              "short_text": "[SUPPORT - Relevancia cultural] Bueno, pues es que se me hab\u00eda pasado poner lo m\u00e1s importante: en el d\u00eda de hermanamiento entre Espa\u00f1a y los pa\u00edses de LatinoAm\u00e9rica el ej\u00e9rcito no tiene nada que ver ni nada que hacer. Deber\u00eda de ser..."
                            },
                            {
                              "name": "32162",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "32163",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Muchas gracias De hecho, m\u00e1s de uno ya opt\u00f3 por ello.",
                                  "short_text": "Muchas gracias De hecho, m\u00e1s de uno ya opt\u00f3 por ello."
                                }
                              ],
                              "text": "Esta noticia le puede interesar a los miembros de tu familia.",
                              "short_text": "Esta noticia le puede interesar a los miembros de tu familia."
                            }
                          ],
                          "text": "No hace falta que eches tal disertaci\u00f3n. Tengo a media familia trabajando en la UME y la otra mitad en Protecci\u00f3n Civil. Lo vivo de primera mano.",
                          "short_text": "No hace falta que eches tal disertaci\u00f3n. Tengo a media familia trabajando en la UME y la otra mitad en Protecci\u00f3n Civil. Lo vivo de primera mano."
                        }
                      ],
                      "text": "Los soldados est\u00e1n acostumbrados a dejar al arma a un lado, y arremangarse para hacer otras tareas literalmente eres tu el que no te lo imaginas y te los imaginas como si estuviesen desfilando a toda horas con el fusil a cuestas.",
                      "short_text": "Los soldados est\u00e1n acostumbrados a dejar al arma a un lado, y arremangarse para hacer otras tareas literalmente eres tu el que no te lo imaginas y te los imaginas como si estuviesen desfilando a toda..."
                    }
                  ],
                  "text": "La intervenci\u00f3n de la UME podr\u00e1 ser ordenada cuando alguna de las siguientes situaciones de emergencia se produzca con car\u00e1cter grave, independientemente de que se trate de una emergencia de inter\u00e9s nacional o no: .",
                  "short_text": "La intervenci\u00f3n de la UME podr\u00e1 ser ordenada cuando alguna de las siguientes situaciones de emergencia se produzca con car\u00e1cter grave, independientemente de que se trate de una emergencia de inter\u00e9s n..."
                }
              ],
              "text": "\u00bfC\u00f3mo te atreves a corregir alos dem\u00e1s y decirles que cometen errores si eres tu el que no tiene ni idea de lo que habla? \u00bfacaso no conoces las UME si es posible que hasta hayn desfilado hoy? El ej\u00e9rcito gasta much\u00edsimo dinero de los impuestos, cada a\u00f1o m\u00e1s \u00bfte parece demasiado que algo de ese dinero revierta a la poblaci\u00f3n civil que paga esos impuestos en forma de ayudas en cat\u00e1strofes etc. ?.",
              "short_text": "\u00bfC\u00f3mo te atreves a corregir alos dem\u00e1s y decirles que cometen errores si eres tu el que no tiene ni idea de lo que habla? \u00bfacaso no conoces las UME si es posible que hasta hayn desfilado hoy? El ej\u00e9rc..."
            }
          ],
          "text": "Creo que cometes un error muy importante en el concepto. \u00a1El ej\u00e9rcito no es una ONG En lo que has dicho, el ej\u00e9rcito, como mucho, podr\u00eda ayudar a defender las cosas que se transportan, a asegurar que no haya robos o violaciones diversas durante las cat\u00e1strofes, etc. Pero el ej\u00e9rcito no est\u00e1 s\u00f3lo para transportar cosas. Para eso est\u00e1n las ONG tanto laicas como religiosas, y para la atenci\u00f3n de cat\u00e1strofes est\u00e1 Protecci\u00f3n Civil, que nadie se acuerda de ellos.",
          "short_text": "Creo que cometes un error muy importante en el concepto. \u00a1El ej\u00e9rcito no es una ONG En lo que has dicho, el ej\u00e9rcito, como mucho, podr\u00eda ayudar a defender las cosas que se transportan, a asegurar que..."
        }
      ],
      "text": "Me parece muy buena la propuesta: Un d\u00eda de solidaridad con Am\u00e9ricaLatina que se va preparando durante todo el a\u00f1o con actuaciones de ayuda y colaboraci\u00f3n a estos pa\u00edses ayuda no militar- si acaso los militares pueden realizar much\u00edsimas tareas no armadas ni consideradas de tipo militar: log\u00edstica y transporte de material de ayuda, ayuda en cat\u00e1strofes, . Esa podr\u00eda se la tarea del ej\u00e9rcito con respecto a esta celebraci\u00f3n, el encontrar en que pueden ayudar a esos pa\u00edses cos sus muy enormes recursos y que se visibiliza una vez al a\u00f1o en el antiguo d\u00eda de la hispanidad mediante actos de entrega de material o de reuni\u00f3n con las autoridades de estos pa\u00edses en relaci\u00f3n a las actividades de colaboraci\u00f3n no militar.",
      "short_text": "[SUPPORT - Utilizaci\u00f3n de recursos] Me parece muy buena la propuesta: Un d\u00eda de solidaridad con Am\u00e9ricaLatina que se va preparando durante todo el a\u00f1o con actuaciones de ayuda y colaboraci\u00f3n a estos pa\u00edses ayuda no militar- si acaso los..."
    },
    {
      "name": "32202",
      "children": [
        {
          "name": "32880",
          "value": 100,
          "text": "\u00bfDesfiles de alta costura no?.",
          "short_text": "\u00bfDesfiles de alta costura no?."
        },
        {
          "name": "33111",
          "value": 100,
          "text": "No lo s\u00e9, pero en el d\u00eda nacional de Espa\u00f1a, que coincide con la fiesta de la hispanidad y del Pilar el desfile estaba petado de madrile\u00f1os. Yo no fui pero un acto a nivel espa\u00f1ol, que se retransmite por cadenas principales y de repercusi\u00f3n internacional excelente para el turismo de Madrid. Para hacerte una idea 5000000 de personas siguieron el desfile por RTVE El 42 de sare Adem\u00e1s de los miles de madrile\u00f1os a los que les gusta asistir a la celebraci\u00f3n en directo. Sinceramente veo mucho partidismo y poco amor a Madrid.",
          "short_text": "[ATTACK - Relevancia cultural] No lo s\u00e9, pero en el d\u00eda nacional de Espa\u00f1a, que coincide con la fiesta de la hispanidad y del Pilar el desfile estaba petado de madrile\u00f1os. Yo no fui pero un acto a nivel espa\u00f1ol, que se retransmite..."
        }
      ],
      "text": "Tendr\u00eda que haber m\u00e1s desfiles, en la actualidad se demanda m\u00e1s por parte de la ciudadan\u00eda. Es un hecho.",
      "short_text": "Tendr\u00eda que haber m\u00e1s desfiles, en la actualidad se demanda m\u00e1s por parte de la ciudadan\u00eda. Es un hecho."
    },
    {
      "name": "32230",
      "value": 100,
      "text": "A m\u00ed opini\u00f3n 800 mil euros daria de comer a muchas familias y a crear alg\u00fan puesto de trabajo ya sea funcionarios o privados, se que el ejercito cumple su funci\u00f3n pero ese dineral es de todos y deber\u00eda usarse para todos por ejemplo.",
      "short_text": "[SUPPORT - Impacto econ\u00f3mico] A m\u00ed opini\u00f3n 800 mil euros daria de comer a muchas familias y a crear alg\u00fan puesto de trabajo ya sea funcionarios o privados, se que el ejercito cumple su funci\u00f3n pero ese dineral es de todos y deber\u00ed..."
    },
    {
      "name": "95309",
      "value": 100,
      "text": "Hola, he creado una propuesta en defensa del espa\u00f1ol, .",
      "short_text": "Hola, he creado una propuesta en defensa del espa\u00f1ol, ."
    }
  ],
  "text": "Obras y actividades ben\u00e9ficas en vez del desfile del D\u00eda de la Hispanidad. Cambiar el desfile, que nos cuesta a todos m\u00e1s de 800000 euros, por una jornada de actividades y obras ben\u00e9ficas organizada por el ej\u00e9rcito para ayudar al 29 de los compatriotas espa\u00f1oles pobres.",
  "short_text": "Obras y actividades ben\u00e9ficas en vez del desfile del D\u00eda de la Hispanidad. Cambiar el desfile, que nos cuesta a todos m\u00e1s de 800000 euros, por una jornada de actividades y obras ben\u00e9ficas organizada p..."
}