{
  "name": "3044",
  "children": [
    {
      "name": "32826",
      "children": [
        {
          "name": "32887",
          "children": [
            {
              "name": "32961",
              "children": [
                {
                  "name": "33041",
                  "children": [
                    {
                      "name": "33565",
                      "children": [
                        {
                          "name": "33651",
                          "children": [
                            {
                              "name": "33751",
                              "value": 100,
                              "text": "SI, lo pille hace mucho tiempo, pero lo que no quiero es que salga ni un solo euro de mi bolsillo para lo que t\u00fa propones, \u00bflo pillas?. Ya hay legislaci\u00f3n para ello, l\u00e9ete esto: .",
                              "short_text": "SI, lo pille hace mucho tiempo, pero lo que no quiero es que salga ni un solo euro de mi bolsillo para lo que t\u00fa propones, \u00bflo pillas?. Ya hay legislaci\u00f3n para ello, l\u00e9ete esto: ."
                            }
                          ],
                          "text": "Uff fatalismo del bueno. No hay nada que se pueda evitar, porque de \u00faltimas se debirran las antenas y se acaba con el servicio, pero de lo que se trata es de controlar que se cumple en todo momento la legislaci\u00f3n vigente en materia de potencias de emisiones \u00bflo pillas?.",
                          "short_text": "Uff fatalismo del bueno. No hay nada que se pueda evitar, porque de \u00faltimas se debirran las antenas y se acaba con el servicio, pero de lo que se trata es de controlar que se cumple en todo momento la..."
                        }
                      ],
                      "text": "No, no es que nos tengamos que morir para que otros se forren, pero es que no hay ning\u00fana forma de evitar las radiofrecuencias, es que hasta los microondas las producen. \u00bfQu\u00e9 quieres un servicio p\u00fablico que las mida? , perfecto, pero ah\u00ed se va a quedar la cosa. Seguir\u00e1 habiendo m\u00f3viles, y dem\u00e1s dispositivos que las van a producir, por eso es inevitable.",
                      "short_text": "No, no es que nos tengamos que morir para que otros se forren, pero es que no hay ning\u00fana forma de evitar las radiofrecuencias, es que hasta los microondas las producen. \u00bfQu\u00e9 quieres un servicio p\u00fabli..."
                    }
                  ],
                  "text": "Si hombre, si lo que tu digas. Vamos que es inevitable y nos tenemos que morir de cancer y leucemia para que otros se forren, en nombre del progreso. \u00a1Vamos hombre eso no te lo crees tu ni jarto como dicen los andaluces de vino! Tambi\u00e9n los veh\u00edculos al principio de la motorizaci\u00f3n ciruclaban como les deba la gana y atropeyaban a los viandantes. Luego se dieron cuenta que estas m\u00e1quinas ten\u00edan su peligro, impusieron la obligaci\u00f3n de llevar matr\u00edcula y se orden\u00f3 el tr\u00e1fico, con lo que que se acab\u00f3 con la ley de la jungla reinante hasta entonces, que esla que reina aqu\u00ed en la radiofrecuencia pero no en Italia, que ya tiene su red de vigilancia.",
                  "short_text": "Si hombre, si lo que tu digas. Vamos que es inevitable y nos tenemos que morir de cancer y leucemia para que otros se forren, en nombre del progreso. \u00a1Vamos hombre eso no te lo crees tu ni jarto como..."
                }
              ],
              "text": "S\u00ed, es verdad, mi idea es una payasada, pero es que despu\u00e9s de leer tu propuesta, surge lo que yo llamo, la creatividad in\u00fatil, derivada de leer textos, que suelen producir en un interior un sentimiento de guasa irrefrenable, y carcajadas mil, entonces he cre\u00eddo que era una broma, y me unido a la fiesta. Ahora que veo, que tu propuesta va en serio aunque me sigue pareciendo de co\u00f1a, pues procedo a contestarte de manera cort\u00e9s. Hay miles de se\u00f1ales de radiofrecuencia, que atraviesan nuestros cuerpos diariamente, tanto naturales como provocadas por el hombre, se\u00f1ales de m\u00f3viles, televisi\u00f3n, radio, bluetooth de los coches, se\u00f1ales de sat\u00e9lites, wifi, radiaci\u00f3n solar, tel\u00e9fonos inal\u00e1mbricos, tel\u00e9fono fijo, tormentas el\u00e9ctricas, electricidad de viviendas, electricidad de la v\u00eda p\u00fablica. Y me puedo tirar as\u00ed hasta ma\u00f1ana. El progreso trae consigo estas cosas, y es inevitable, si quieres vivir en sociedad claro, otra opci\u00f3n es que te vayas a vivir al campo, o a una isla desierta, as\u00ed puedes minimizar los da\u00f1os.",
              "short_text": "S\u00ed, es verdad, mi idea es una payasada, pero es que despu\u00e9s de leer tu propuesta, surge lo que yo llamo, la creatividad in\u00fatil, derivada de leer textos, que suelen producir en un interior un sentimien..."
            },
            {
              "name": "32962",
              "children": [
                {
                  "name": "33042",
                  "children": [
                    {
                      "name": "33567",
                      "children": [
                        {
                          "name": "33653",
                          "children": [
                            {
                              "name": "33754",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "33982",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "34066",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Le\u00eddo, \u00bfy que me quieres decir?.",
                                      "short_text": "Le\u00eddo, \u00bfy que me quieres decir?."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Mirate el comentario que he a\u00f1adido al principio.",
                                  "short_text": "Mirate el comentario que he a\u00f1adido al principio."
                                }
                              ],
                              "text": "Es que tampoco estoy de acuerdo con las c\u00e1maras de los sem\u00e1foros, y menos que mis impuestos o multas sirvan para eso. Trabajo en el mismo sector que las telecos, pero no trabajo para ning\u00fana de ellas, ya que son una panda de negreros. Pero tambi\u00e9n te digo que hay unas normas de cumplimiento en las antenas de telefon\u00eda, y ya hay inspecciones peri\u00f3dicas de las mismas. No entiendo para que invertir en lo mismo.",
                              "short_text": "Es que tampoco estoy de acuerdo con las c\u00e1maras de los sem\u00e1foros, y menos que mis impuestos o multas sirvan para eso. Trabajo en el mismo sector que las telecos, pero no trabajo para ning\u00fana de ellas,..."
                            }
                          ],
                          "text": "\u00bfTe han preguntado si est\u00e1s de acuerdo en la instalaci\u00f3n de las c\u00e1maras de vigilancias para ver si te saltas un sem\u00e1foro? No est\u00e1n ah\u00ed para ver si se cumple la ley \u00bfC\u00f3mo se financian? con los multones que les caen a los infractores y los impuestos municipales el centimillo que dec\u00eda Gallard\u00f3n en la gasolina Pues esto es lo mismo. Hay que cumplir la ley de potencia de emisiones y tener un medio para comprobarlo como primera medida para ir bajando la potencia de emisi\u00f3n a la m\u00ednima tecnol\u00f3gicamente posible para mantener el servicio. \u00bftrabajas en alguna telco?.",
                          "short_text": "\u00bfTe han preguntado si est\u00e1s de acuerdo en la instalaci\u00f3n de las c\u00e1maras de vigilancias para ver si te saltas un sem\u00e1foro? No est\u00e1n ah\u00ed para ver si se cumple la ley \u00bfC\u00f3mo se financian? con los multones..."
                        }
                      ],
                      "text": "De lo que como obviamente si lo miro, porque comprar un producto que est\u00e9 caducado es EVITABLE, y adem\u00e1s lo estoy pagando, con lo cual con m\u00e1s raz\u00f3n lo hago. La puerta de mi casa la cierro, porque para eso tiene cerradura y maneta, y en Madrid por supuesto, porque por desgracia no hay buena gente suelta por ah\u00ed. En mi pueblo no se tiene costumbre de cerrar las puertas, y en muchos otros tampoco, por ejemplo. Y yo no me tomo medicamentos, a no ser que me los receten, o sean vanales, como el paracetamol, no soy un yonki de las aspirinas ni un drogata. S\u00ed, estoy interesado en tu propuesta, pero porque de mis impuestos no quiero que salga ni un s\u00f3lo euro para financiar esto que propones, porque estoy en desacuerdo, simplemente.",
                      "short_text": "De lo que como obviamente si lo miro, porque comprar un producto que est\u00e9 caducado es EVITABLE, y adem\u00e1s lo estoy pagando, con lo cual con m\u00e1s raz\u00f3n lo hago. La puerta de mi casa la cierro, porque par..."
                    }
                  ],
                  "text": "Veo Snke, que tienes mucho inter\u00e9s en el tema cas\u00ed un inter\u00e9s personal. Lo que haces es una caricatura y una tergiversaci\u00f3n de la propuesta. POr eso tu sigueindo co tu filosof\u00eda de que \u00a1hay que morir de algo! \u00bfno? pues no comprobar\u00e1s las fechas de caducidad cuando compras cualquier alimento en el supermercado, no respetar\u00e1s la posolog\u00eda de los medicamentes que te manda y te tomar\u00e1s los que creas convenientes y no cerrar\u00e1s la puerta de tu casa por la noche. Porque paqu\u00e9 oye si quieren entrar te entran \u00bfno?. \u00a1Pues mira hay gente que o somos como tu!.",
                  "short_text": "Veo Snke, que tienes mucho inter\u00e9s en el tema cas\u00ed un inter\u00e9s personal. Lo que haces es una caricatura y una tergiversaci\u00f3n de la propuesta. POr eso tu sigueindo co tu filosof\u00eda de que \u00a1hay que morir..."
                }
              ],
              "text": "Me parece malgastar el dinero de todos los contribuyentes, ya sabes que las ondas van por el aire y te atraviesan, y es lo que hay. Espero que despu\u00e9s de proponer esto, t\u00fa no tengas m\u00f3viles, ni fijos inalambricos, que mucho menos wifi, ni bluetooth en tu coche, ni microondas, ni siquiera luz el\u00e9ctrica en tu casa que tambi\u00e9n produce frecuencias malignas, y que los comentarios a los que me est\u00e1s contestando, los est\u00e9 haciendo un amigo tuyo a una distancia prudencial de ti, no vaya a ser que con la radiaci\u00f3n de la pantalla te pongas moreno. Y no bebas agua de la depuradora que tiene cal, cloro y otras sustancias cancer\u00edgenas, ni comas carne de pollo que est\u00e9 engordado artificialmente, ni vayas a Benidorm en agosto y tomes el sol. Mejor m\u00e9tete en una burbuja, corta la luz, compra agua de solan de cabras en cantidad industrial, pon papel albal en las ventanas, y no salgas de casa, y si te aburres silva, o juega a la oca. Un saludo Conejo.",
              "short_text": "Me parece malgastar el dinero de todos los contribuyentes, ya sabes que las ondas van por el aire y te atraviesan, y es lo que hay. Espero que despu\u00e9s de proponer esto, t\u00fa no tengas m\u00f3viles, ni fijos..."
            },
            {
              "name": "32963",
              "children": [
                {
                  "name": "33043",
                  "children": [
                    {
                      "name": "33571",
                      "value": 100,
                      "text": "Ya te dije el otro d\u00eda que no es cobard\u00eda, es inteligencia y por ley, mi derecho. Mis opiniones las defiendo ante todo, y m\u00e1s con gente que defiende las suyas de la misma manera, y est\u00e1n de acuerdo en cosas como las que propones, que ya no te voy a decir lo que pienso, creo que est\u00e1 bastante claro, pero bueno, tiene que haber de todo en el mundo. Y no, no te conozco, y no tengo ning\u00fana intenci\u00f3n de hacerlo, ni tampoco respondo a ning\u00fan tipo de inter\u00e9s oculto, yo solo respondo a mi opini\u00f3n, y a lo que pienso, sin m\u00e1s. Un saludo.",
                      "short_text": "Ya te dije el otro d\u00eda que no es cobard\u00eda, es inteligencia y por ley, mi derecho. Mis opiniones las defiendo ante todo, y m\u00e1s con gente que defiende las suyas de la misma manera, y est\u00e1n de acuerdo en..."
                    }
                  ],
                  "text": "Yo creo Snke, que aunque no des la cara y te ocultes tras un nick cualquiera que lea este hilo, se dar\u00e1 cuenta que tu solito te picas una barbaridad y estas quedando en evidencia de responder a un determinado inter\u00e9s no de defender una opini\u00f3n individual. \u00bfy tu que colo sabes como soy si no me conoces? \u00bfo me conoces y no te atreves a dar la cara?.",
                  "short_text": "Yo creo Snke, que aunque no des la cara y te ocultes tras un nick cualquiera que lea este hilo, se dar\u00e1 cuenta que tu solito te picas una barbaridad y estas quedando en evidencia de responder a un det..."
                }
              ],
              "text": "Por cierto, te recomiendo que veas la serie Better Call Saul, hay un tipo que se parece a ti, as\u00ed puedes aprender m\u00e1s cosas, para evitar esas radiofrecuencias malignas. Que te la baje un amigo de internet, te la pase a VHS, que es menos perjudicial, y que no se te olvide ponerte las gafas usadas para ver los eclipses solares, para poder ver la televisi\u00f3n con m\u00e1s seguridad.",
              "short_text": "Por cierto, te recomiendo que veas la serie Better Call Saul, hay un tipo que se parece a ti, as\u00ed puedes aprender m\u00e1s cosas, para evitar esas radiofrecuencias malignas. Que te la baje un amigo de inte..."
            },
            {
              "name": "35275",
              "children": [
                {
                  "name": "35611",
                  "value": 100,
                  "text": "Te devuelvo la pregunta. \u00bfSabes si alguna autoridad se haya molestado en hacer un mapa epidemiol\u00f3gico, que vincule los casos de cancer y de leucemia con la situaci\u00f3n geogr\u00e1fica del individuo: domicilio/puesto de trabajo? Te respondo ning\u00fana Llevan a\u00f1os maerando la perd\u00edz con el tema, pero no lo hacen no vaya ser que sirva de base para demostralo y proceder a una demanda contra las compa\u00f1\u00edas.",
                  "short_text": "Te devuelvo la pregunta. \u00bfSabes si alguna autoridad se haya molestado en hacer un mapa epidemiol\u00f3gico, que vincule los casos de cancer y de leucemia con la situaci\u00f3n geogr\u00e1fica del individuo: domicili..."
                }
              ],
              "text": "\u00bfConoces a alguien que haya muerto de c\u00e1ncer o leucemia por culpa de las antenas de los m\u00f3viles?.",
              "short_text": "\u00bfConoces a alguien que haya muerto de c\u00e1ncer o leucemia por culpa de las antenas de los m\u00f3viles?."
            }
          ],
          "text": "Si bueno, me parece una propuesta innovadora, pero te dejo que la crees y la publiques t\u00fa. Esto que yo propongo es una propuesta ser\u00eda que ya ha sido llevada a efecto en Italia y por lo tanto es viable. Yo creo que si te est\u00e1 leyendo alguna persona que haya perdido a alg\u00fan familiar de cancer o leucemia, presumiblemente por la acci\u00f3n de las antenas, no creo que le vaya a parecer muy respetuosa, ni sentar muy bien tu payasada.",
          "short_text": "Si bueno, me parece una propuesta innovadora, pero te dejo que la crees y la publiques t\u00fa. Esto que yo propongo es una propuesta ser\u00eda que ya ha sido llevada a efecto en Italia y por lo tanto es viabl..."
        }
      ],
      "text": "Hay que poner tambi\u00e9n un medidor de gases de efecto invernadero en el culo de las vacas, principales responsables del efecto invernadero, y gravar con impuestos a los ganaderos que superen el l\u00edmite legalmente establecido o descont\u00e1ndoselo de la leche que venden a pascual o central lechera asturiana.",
      "short_text": "Hay que poner tambi\u00e9n un medidor de gases de efecto invernadero en el culo de las vacas, principales responsables del efecto invernadero, y gravar con impuestos a los ganaderos que superen el l\u00edmite l..."
    },
    {
      "name": "32827",
      "children": [
        {
          "name": "33140",
          "children": [
            {
              "name": "33163",
              "children": [
                {
                  "name": "33331",
                  "value": 100,
                  "text": "LOs de PODEMOS no nos resignamos. A eso ya te he respondido antes. \u00bfTu dejas la puerta de tu casa sin cerrar por las noches, por que si quieren entrarte te entran? \u00bfPara qu\u00e9 luchar? Talmente de acuerdo con tu comentario, pero una cosa no quita ni justifica la otra sino al contrario es un motivo m\u00e1s para redoblar la lucha, contra la comida basura y las radiaciones peligrosas La radiaci\u00f3n de Schuman no es natural y es nuestra frecuencia.",
                  "short_text": "LOs de PODEMOS no nos resignamos. A eso ya te he respondido antes. \u00bfTu dejas la puerta de tu casa sin cerrar por las noches, por que si quieren entrarte te entran? \u00bfPara qu\u00e9 luchar? Talmente de acuerd..."
                }
              ],
              "text": "\u00bfte has puesto a analizar lo que comemos? pollos engordados artificialmente, terneras, cerdos, pescados, verduras y hortalizas. El progreso conlleva un declive en la calidad de vida.",
              "short_text": "\u00bfte has puesto a analizar lo que comemos? pollos engordados artificialmente, terneras, cerdos, pescados, verduras y hortalizas. El progreso conlleva un declive en la calidad de vida."
            },
            {
              "name": "35274",
              "children": [
                {
                  "name": "35610",
                  "value": 100,
                  "text": "Y \u00bft\u00fa que sabes lo que yo s\u00e9, la educaci\u00f3n que tengo, el tiempo que llevo sobre el tema? si sabes m\u00e1s tu ya est\u00e1s publicando. De lo que hablas efectivamente estoy de acuerdo contigo y es una raz\u00f3n de m\u00e1s para vigilar y controlar todo lo que se pueda.",
                  "short_text": "Y \u00bft\u00fa que sabes lo que yo s\u00e9, la educaci\u00f3n que tengo, el tiempo que llevo sobre el tema? si sabes m\u00e1s tu ya est\u00e1s publicando. De lo que hablas efectivamente estoy de acuerdo contigo y es una raz\u00f3n de..."
                }
              ],
              "text": "Si de verdad te preocupe el asunto, puedes intentar informarte mejor. Aprender\u00e1s muchas cosas y sabr\u00e1s de lo que tienes que preocuparte o de lo que no \u00bfTe has parado a pensar en la radiaci\u00f3n electromagn\u00e9tica que emiten la catenaria y los ra\u00edles del metro? Es de las buenas: baja frecuencia y alta intensidad.",
              "short_text": "Si de verdad te preocupe el asunto, puedes intentar informarte mejor. Aprender\u00e1s muchas cosas y sabr\u00e1s de lo que tienes que preocuparte o de lo que no \u00bfTe has parado a pensar en la radiaci\u00f3n electroma..."
            },
            {
              "name": "48178",
              "value": 100,
              "text": "\u00bfTiene usted tel\u00e9fono m\u00f3vil? \u00bfSi? , \u00bfy lo lleva junto a los test\u00edculos como el 90 de la poblaci\u00f3n masculina? \u00bfCu\u00e1nto lo usa para hablar al d\u00eda pegadito a su cr\u00e1neo?.",
              "short_text": "\u00bfTiene usted tel\u00e9fono m\u00f3vil? \u00bfSi? , \u00bfy lo lleva junto a los test\u00edculos como el 90 de la poblaci\u00f3n masculina? \u00bfCu\u00e1nto lo usa para hablar al d\u00eda pegadito a su cr\u00e1neo?."
            }
          ],
          "text": "Yo prefiero pagar la tasa que no terminar con el cerebro frito por las microondas. Puede qu emas gente piense como yo.",
          "short_text": "Yo prefiero pagar la tasa que no terminar con el cerebro frito por las microondas. Puede qu emas gente piense como yo."
        }
      ],
      "text": "Esa tasa de la que hablas acab\u00e1remos pag\u00e1ndola los de siempre.",
      "short_text": "Esa tasa de la que hablas acab\u00e1remos pag\u00e1ndola los de siempre."
    },
    {
      "name": "32937",
      "children": [
        {
          "name": "32946",
          "children": [
            {
              "name": "33133",
              "value": 100,
              "text": "\u00bfHombre perro o s\u00f3lo perro? Pffff te vas a levar una denuncia que te va a quitar la policia el nick de un soplamocos si siques amenzando 8-.",
              "short_text": "\u00bfHombre perro o s\u00f3lo perro? Pffff te vas a levar una denuncia que te va a quitar la policia el nick de un soplamocos si siques amenzando 8-."
            }
          ],
          "text": "Puff te vas a llevar un mordisco.",
          "short_text": "Puff te vas a llevar un mordisco."
        },
        {
          "name": "33136",
          "children": [
            {
              "name": "33139",
              "children": [
                {
                  "name": "35273",
                  "children": [
                    {
                      "name": "35609",
                      "value": 100,
                      "text": "Y \u00bfen qu\u00e9 te basas? El documento italiano en el apartado i1 deja muy claro la finalidad: The decisi\u00f3n to deploy the national EMF monitoring network was taken in order to counteract the widespread fear, among the national public opini\u00f3n, of unknown health hazards due to exposure to EMF.",
                      "short_text": "Y \u00bfen qu\u00e9 te basas? El documento italiano en el apartado i1 deja muy claro la finalidad: The decisi\u00f3n to deploy the national EMF monitoring network was taken in order to counteract the widespread fear..."
                    }
                  ],
                  "text": "Te aseguro que no es por salud, sino para evitar las emisiones pirata. Las frecuencias de la WIFI o de los tel\u00e9fonos inal\u00e1mbricos o de los mandos a distancia de coches y garajes no se vigilan porque no est\u00e1n sujetas a ning\u00fan canon de uso, y son tan radiaci\u00f3n como las de los m\u00f3viles.",
                  "short_text": "Te aseguro que no es por salud, sino para evitar las emisiones pirata. Las frecuencias de la WIFI o de los tel\u00e9fonos inal\u00e1mbricos o de los mandos a distancia de coches y garajes no se vigilan porque n..."
                },
                {
                  "name": "48177",
                  "children": [
                    {
                      "name": "49047",
                      "children": [
                        {
                          "name": "50940",
                          "children": [
                            {
                              "name": "50990",
                              "value": 100,
                              "text": "Esto no es un informe hecho por una consultora, de parecerce a algo se parce m\u00e1s a las c\u00e1maras de vigilancia para hacer cumplir con la normativa de velocida m\u00e1xima. Esto es que en el momento que se pasen de los valores permitidos de emisi\u00f3n, que hay que controlar, se les multa.",
                              "short_text": "Esto no es un informe hecho por una consultora, de parecerce a algo se parce m\u00e1s a las c\u00e1maras de vigilancia para hacer cumplir con la normativa de velocida m\u00e1xima. Esto es que en el momento que se pa..."
                            }
                          ],
                          "text": "Gracias, hablo ingles. Y tambi\u00e9n se que consultorias han encargado, incluida alguna a una multinacional espanola de ti y de paso, se lo que se busca seg\u00fan que se encargue.",
                          "short_text": "Gracias, hablo ingles. Y tambi\u00e9n se que consultorias han encargado, incluida alguna a una multinacional espanola de ti y de paso, se lo que se busca seg\u00fan que se encargue."
                        }
                      ],
                      "text": "Te lo traduzco del ingl\u00e9s a ver si as\u00ed le queda m\u00e1s claro. Finalidad: La decisi\u00f3n de desplegar la red nacional de monitorizaci\u00f3n de EMF se tom\u00f3 para contrarrestar el ampliamente extendido temor N. DeT. Aqu\u00ed son pol\u00edticamente correctos y no quieren afirmar que suponga un peligro de forma explicita entre la opini\u00f3n p\u00fablica nacional, de peligros sobre la salud debidos a la exposici\u00f3n a la EMF. Y ahora \u00bfEn qu\u00e9 se basa usted Para afirmar que el documento que aporto, tiene un uso militar o policial y que es para detectar interferencias?.",
                      "short_text": "Te lo traduzco del ingl\u00e9s a ver si as\u00ed le queda m\u00e1s claro. Finalidad: La decisi\u00f3n de desplegar la red nacional de monitorizaci\u00f3n de EMF se tom\u00f3 para contrarrestar el ampliamente extendido temor N. DeT..."
                    }
                  ],
                  "text": "Lo de Italia es de uso militar y policial, siento dec\u00edrselo, lo que detectan son las interferencias en las se\u00f1ales de telefon\u00eda producidas por aeronaves volando a baja altitud normalmente narcos y los militares para la detecci\u00f3n de aviones invisibles al radar, que afectan a las comunicaciones por radio la telefon\u00eda m\u00f3vil funciona por radio Un saludo.",
                  "short_text": "Lo de Italia es de uso militar y policial, siento dec\u00edrselo, lo que detectan son las interferencias en las se\u00f1ales de telefon\u00eda producidas por aeronaves volando a baja altitud normalmente narcos y los..."
                }
              ],
              "text": "\u00bfy por qu\u00e9 te crees que en Italia puede que en alg\u00fanos otros pa\u00edses m\u00e1s han desplegado una red de vigilancia? \u00bfpor gusto?.",
              "short_text": "\u00bfy por qu\u00e9 te crees que en Italia puede que en alg\u00fanos otros pa\u00edses m\u00e1s han desplegado una red de vigilancia? \u00bfpor gusto?."
            }
          ],
          "text": "Bueno para tu ilustraci\u00f3n te sugiero, que te leas las p\u00e1ginas 4 y 5 de este estudio elaborado por el gobierno vasco me parece uno de los m\u00e1s honestos que he leido hasta la fecha.",
          "short_text": "Bueno para tu ilustraci\u00f3n te sugiero, que te leas las p\u00e1ginas 4 y 5 de este estudio elaborado por el gobierno vasco me parece uno de los m\u00e1s honestos que he leido hasta la fecha."
        },
        {
          "name": "35607",
          "value": 100,
          "text": "A esto ya respond\u00ed y de manera jocosa. No aparece mi comentario.",
          "short_text": "A esto ya respond\u00ed y de manera jocosa. No aparece mi comentario."
        }
      ],
      "text": "La radiofrecuencia no es contaminaci\u00f3n, al menos la que provocan las instalaciones normales en las ciudades. Esto es una patra\u00f1a que nos quieren hacer creer algunos charlatanes. Si fuera as\u00ed habr\u00eda que prohibir el Sol.",
      "short_text": "La radiofrecuencia no es contaminaci\u00f3n, al menos la que provocan las instalaciones normales en las ciudades. Esto es una patra\u00f1a que nos quieren hacer creer algunos charlatanes. Si fuera as\u00ed habr\u00eda qu..."
    },
    {
      "name": "33981",
      "children": [
        {
          "name": "33984",
          "value": 100,
          "text": "Mira a ver si en las instalaciones hay un limitador de potencia el\u00e9ctrico como en tu casa. Pero ni aun as\u00ed la \u00fanica forma de estar seguro y hacer esa informaci\u00f3n es la monitorizaci\u00f3n y el seguimiento constante.",
          "short_text": "Mira a ver si en las instalaciones hay un limitador de potencia el\u00e9ctrico como en tu casa. Pero ni aun as\u00ed la \u00fanica forma de estar seguro y hacer esa informaci\u00f3n es la monitorizaci\u00f3n y el seguimiento..."
        },
        {
          "name": "49020",
          "children": [
            {
              "name": "49050",
              "children": [
                {
                  "name": "50941",
                  "children": [
                    {
                      "name": "50992",
                      "children": [
                        {
                          "name": "51434",
                          "children": [
                            {
                              "name": "51443",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "51444",
                                  "value": 100,
                                  "text": "En fin, yo ya lo dejo por imposible porque veo que usted Est\u00e1 deliberadamente intoxicando a los que leen este grupo y no actua de buena fe.",
                                  "short_text": "En fin, yo ya lo dejo por imposible porque veo que usted Est\u00e1 deliberadamente intoxicando a los que leen este grupo y no actua de buena fe."
                                },
                                {
                                  "name": "51849",
                                  "value": 100,
                                  "text": "En absoluto, siento decirle. En su d\u00eda el gobierno italiano encargo varias consultorias, entre otras a una empresa espa\u00f1ola de tecnologia, con bastante trabajo en temas de defensa y telecomunicaciones, a una finlandesa de telecomunicaciones y a una sueca de telecomunicaciones, si bien lo que pedian formalmente era lo que usted indica, los detalles permitian ver que buscaban algo m\u00e1s. Al ver el resultado final, sobre todo de determinadas triangulaciones en la interrupci\u00f3n temporal de se\u00f1ales radio, se deduce que lo que buscaban no era precisamente controlar la potencia de emisi\u00f3n. Por otro lado, en mi \u00faltimo mensaje lo \u00fanico que le digo es que si las antenes transmiten a mayor potencia de lo permitido, o menor los telefonos no funcionan.",
                                  "short_text": "En absoluto, siento decirle. En su d\u00eda el gobierno italiano encargo varias consultorias, entre otras a una empresa espa\u00f1ola de tecnologia, con bastante trabajo en temas de defensa y telecomunicaciones..."
                                }
                              ],
                              "text": "Gundisalvo, sus comentarios adem\u00e1s de negativos, son de lo m\u00e1s err\u00e1tico, porque pasa usted Por un cambio de posturas de lo m\u00e1s vario pinto, desde decir que la red italiana es de uso policial y militar, para luego tras la lectura del prop\u00f3sito de la red afirmada en el documento de la Fundaci\u00f3n Ugo Bordoni, los promotores, para luego pasar a decir que esto es la iniciativa de encargar poco menos un informe de parte, que viene ya preconfigurado, para luego haciendo exhibici\u00f3n de una fe religiosa, en el cumplimiento de las normas t\u00e9cnicas usted Niegue la necesidad de esta Red de Vigilancia. Ahora sin explyarse ni siquiera un poquito dice que con esta red no funcionar\u00e1 el m\u00f3vil. Digame usted \u00bfCu\u00e1ndo a usted le monitorizan sus par\u00e1metros vitales: pulso, presi\u00f3n sanguinea, saturaci\u00f3n de oxigeno, contenido de glucosa en sangre. Etc. , deja usted De funcionar y se muere? \u00bfme puede usted decir que tiene que ver una vigilancia constante con la variaci\u00f3n de las condiciones t\u00e9cnicas?.",
                              "short_text": "Gundisalvo, sus comentarios adem\u00e1s de negativos, son de lo m\u00e1s err\u00e1tico, porque pasa usted Por un cambio de posturas de lo m\u00e1s vario pinto, desde decir que la red italiana es de uso policial y militar..."
                            }
                          ],
                          "text": "El d\u00eda que eso pase, no le funcionara el m\u00f3vil, cosa que desde hace bastantes a\u00f1os no me pasa y supongo que a usted tampoco dado que este funciona en unos rangos. De todas formas si le preocupa mucho, puede controlarlo desde su tel?fono mediante el procedimiento de enviar al modem el comando hayes at+csq, el cual le dir\u00e1 la intensidad de la se\u00f1al.",
                          "short_text": "El d\u00eda que eso pase, no le funcionara el m\u00f3vil, cosa que desde hace bastantes a\u00f1os no me pasa y supongo que a usted tampoco dado que este funciona en unos rangos. De todas formas si le preocupa mucho,..."
                        }
                      ],
                      "text": "Hay una diferencia. Si usted Conecta un aparato a la red y se estropea por sobrevoltaje. Es eso un aparato, sin embargo le recuerdo que la radiaci\u00f3n. , amigo io, nos penetra y a muchos perdone la expresi\u00f3n, les da por culo a tod@s por igual. Y lo que pasa no es que se funda un aparato, sino que aparecen leucemias En fin, pienselo y apoye.",
                      "short_text": "Hay una diferencia. Si usted Conecta un aparato a la red y se estropea por sobrevoltaje. Es eso un aparato, sin embargo le recuerdo que la radiaci\u00f3n. , amigo io, nos penetra y a muchos perdone la expr..."
                    }
                  ],
                  "text": "Suelo comprobar las cosas, pero le aseguro que no compruebo todos los d\u00edas si a mi casa llegan 240v o 220v hay cosas que no hace falta comprobar, y le aseguro que de las electricas me fio menos que de las telefonocas.",
                  "short_text": "Suelo comprobar las cosas, pero le aseguro que no compruebo todos los d\u00edas si a mi casa llegan 240v o 220v hay cosas que no hace falta comprobar, y le aseguro que de las electricas me fio menos que de..."
                }
              ],
              "text": "Esta claro usted preficere creer que comprobar, que es lo realmente cient\u00edfico. No sabe usted La de trompazos que se pega uno si va con los ojos cerrados y la de sorpresas que te da la vida.",
              "short_text": "Esta claro usted preficere creer que comprobar, que es lo realmente cient\u00edfico. No sabe usted La de trompazos que se pega uno si va con los ojos cerrados y la de sorpresas que te da la vida."
            }
          ],
          "text": "Hombre, se puede asegurar igual que se puede asegurar que por los cables el\u00e9ctricos que llegan a su casa van 220 voltios, porque hay una normativa para fabricaci\u00f3n, otra para instalaci\u00f3n, otra pare emisi\u00f3n y por \u00faltimo otra para recepci\u00f3n.",
          "short_text": "Hombre, se puede asegurar igual que se puede asegurar que por los cables el\u00e9ctricos que llegan a su casa van 220 voltios, porque hay una normativa para fabricaci\u00f3n, otra para instalaci\u00f3n, otra pare em..."
        }
      ],
      "text": "Pues hombre yo creo, que con el ejemplo de las c\u00e1maras, ya te deber\u00eda de habersete encendido la bombilla, pero veo que te lo voya a tener que pasar por la minipimer y dartelo en papillita. Mira para pillar a alguien que incumple la norma de velocidad en un determinado lugar hay dos formas: a de vez en cuando se coloca camuflado una patrulla de la guardia civilcon un radar m\u00f3vil que te sa que la foto y b se instala un radar que funci\u00f3n 247 y se anuncia as\u00ed tiene claro que si te pasa una s\u00f3la vez te vana a pillas \u00bfentiendes ahora la diferencia? si no te ha quedado claro saqo un p\u00e1rrafo del enlace que me has enviado: . La potencia m\u00e1xima puntual es de 2 watios. La potencia media utilizada constantemente es de 025 watios, 8 veces m\u00e1s baja que la m\u00e1xima permitida. Y yo me pregunto \u00bfy eso como se puede afirmar as\u00ed de rotundo? tu que defiendes esa postura, buscat\u00e9 las car\u00e1cte\u00edsticas t\u00e9cnicas de las antenas que instalan, a ver cual es la potencia m\u00e1xima por dise\u00f1o que pueden emitir.",
      "short_text": "Pues hombre yo creo, que con el ejemplo de las c\u00e1maras, ya te deber\u00eda de habersete encendido la bombilla, pero veo que te lo voya a tener que pasar por la minipimer y dartelo en papillita. Mira para p..."
    },
    {
      "name": "68708",
      "value": 100,
      "text": "Seg\u00fan este video son torres de destruzci\u00f3n masiva.",
      "short_text": "Seg\u00fan este video son torres de destruzci\u00f3n masiva."
    },
    {
      "name": "70677",
      "value": 100,
      "text": "Mensa de Anonimous en relaci\u00f3n con el WiFi.",
      "short_text": "Mensa de Anonimous en relaci\u00f3n con el WiFi."
    }
  ],
  "text": "Red de vigilancia y monitorizaci\u00f3n de las emisiones de radiofrecuencia. An\u00e1logamente al t\u00e9rmino de smog, se ha acu\u00f1ado el de electrosmog para referirse a la contaminaci\u00f3n electromagn\u00e9tica. La radiofrecuencia ha de ser monitorizada en todo momento, como la calidad del aire. La financiaci\u00f3n de esta red, se har\u00e1 poniendo una tasa a la telefon\u00eda y las distribuidoras de electricidad. Habr\u00e1 al menos una patrulla municipal dotada de medios t\u00e9cnicos tradicionales para comprobar en el sitio, cuando la red detecte un exceso de potencia de emisi\u00f3n y se impondr\u00e1n las correspondientes multas a las compa\u00f1\u00edas responsables. En Italia existe una red a nivel nacional, lo que aconseja que esta medida se acuerde mancomunadamente con Barcelona, Zaragoza, Valencia y otras. El principio de prudencia aconseja reducir el nivel de la radiaci\u00f3n de radiofrecuencia al m\u00ednimo tecnol\u00f3gicamente posible, porque no son s\u00f3lo los efectos t\u00e9rmicos los que afectan al ser humano sino de otro tipo, seg\u00fan si esta pulsada la radiaci\u00f3n y que frecuencia y tipo de pulsaci\u00f3n. En su momento provoc\u00f3 una movilizaci\u00f3n vecinal en Legan\u00e9s y un proyecto liderado por el Prof. Espa\u00f1ol Ceferino Maestu patentes es 2353104 y es 2353149.",
  "short_text": "Red de vigilancia y monitorizaci\u00f3n de las emisiones de radiofrecuencia. An\u00e1logamente al t\u00e9rmino de smog, se ha acu\u00f1ado el de electrosmog para referirse a la contaminaci\u00f3n electromagn\u00e9tica. La radiofre..."
}