{
  "name": "3165",
  "children": [
    {
      "name": "33814",
      "children": [
        {
          "name": "33815",
          "children": [
            {
              "name": "33820",
              "children": [
                {
                  "name": "33821",
                  "value": 100,
                  "text": "Habr\u00eda.",
                  "short_text": "Habr\u00eda."
                },
                {
                  "name": "33858",
                  "children": [
                    {
                      "name": "33895",
                      "children": [
                        {
                          "name": "33914",
                          "children": [
                            {
                              "name": "33935",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "34105",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "34516",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "34556",
                                          "value": 100,
                                          "text": "Lo segundo est\u00e1 bien para dar bolsas a unos pocos. Para solucionar el problema ser\u00eda lo primero.",
                                          "short_text": "Lo segundo est\u00e1 bien para dar bolsas a unos pocos. Para solucionar el problema ser\u00eda lo primero."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "En alemania el ayuntamiento reagala las bolsas amarillas para el reciclaje de envases. En la junta municipal hay un mueble de donde se puede coger un rollo de bolsas por persona.",
                                      "short_text": "En alemania el ayuntamiento reagala las bolsas amarillas para el reciclaje de envases. En la junta municipal hay un mueble de donde se puede coger un rollo de bolsas por persona."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "No hab\u00eda pensado en ello seriamente. Si que podr\u00eda ser importante que el Ayuntamiento regale las bolsas de basura, incluso independientemente de la propuesta de usar la red de metro. Lo mismo que regala las bolsas para recoger cacas de perro deber\u00eda de regalar las otras, porque. La gente ahorra en eso, y la verdad, es una guarrada, no hab\u00eda ca\u00eddo en ello. Es normal, la gente no tiene la culpa de no llegar a fin de mes, y si hay que ahorrar en algo pues usan de bolsa de basura cualquier bolsa que sea que tengan a mano. Algunos comercios agujerean las bolsas en el fondo.",
                                  "short_text": "[ATTACK - Accesibilidad y conveniencia] No hab\u00eda pensado en ello seriamente. Si que podr\u00eda ser importante que el Ayuntamiento regale las bolsas de basura, incluso independientemente de la propuesta de usar la red de metro. Lo mismo que rega..."
                                }
                              ],
                              "text": "Si. La idea es que 1 las bolsas sean lo suficientemente peque\u00f1as para la basura diaria y as\u00ed no almacenar m\u00e1s de lo neceario en casa 2 no tenga ning\u00fan coste para el usuario 3 cierren de una manera m\u00e1s eficiente que una bolsa de la compra.",
                              "short_text": "Si. La idea es que 1 las bolsas sean lo suficientemente peque\u00f1as para la basura diaria y as\u00ed no almacenar m\u00e1s de lo neceario en casa 2 no tenga ning\u00fan coste para el usuario 3 cierren de una manera m\u00e1s..."
                            }
                          ],
                          "text": "\u00bfC\u00f3mo estas? : .",
                          "short_text": "\u00bfC\u00f3mo estas? : ."
                        }
                      ],
                      "text": "En realidad ese problema no tendr\u00eda porque pasar, ya que el problema de los contenedores es que se recogen con poco asiduidad. Si los contenedores se bajan vacian diariamente, a priori no tiene porque acumularse basuras alrededor. Adem\u00e1s en principio la recogida de basuras se har\u00eda en horas nocturnas con lo que los usuarios del metro y las contenedores no se cruzar\u00edan quiz\u00e1s cartones, pilas, bombillas, u otras cosas que no huelan, si se podr\u00eda recoger en horario diurno Tu comentario me ha dado una nueva idea Se podr\u00edan regalar unas bolsas de basura, de un tama\u00f1o peque\u00f1o con grandes asas, para que sirvan para hacer el nudo, que sirviese para tirar la basura en los contenedores del metro. Las bolsas se pagar\u00edan con publicidad. De esta manera nos aseguramos que los problemas de salubridad est\u00e9n un poco m\u00e1s controlados.",
                      "short_text": "[ATTACK - Impacto en la operaci\u00f3n del metro] En realidad ese problema no tendr\u00eda porque pasar, ya que el problema de los contenedores es que se recogen con poco asiduidad. Si los contenedores se bajan vacian diariamente, a priori no tiene porque..."
                    }
                  ],
                  "text": "Lo mejor ser\u00eda que fuese un sistema autom\u00e1tico, de bajada de los contenedores desde la superficie al vag\u00f3n: si te fijas en las papeleras de las calles y en los contenedores de basura est\u00e1n rodeados de pl\u00e1sticos y de botellas y otras basuras que la gente no atina a poner dentro porque no quiere o porque no cabe, y eso pasar\u00eda con el sistema que comentas, eso ser\u00eda un problema enorme de higiene para unas instalaciones cerradas como el metro donde el aire es ventilado por conductos que dan a la superficie etc. Ser\u00eda mejor que al entrar en elmetro en sus infraestructuras los contenedores de basura fueran sellados antes, herm\u00e9ticos, por higiene y seguridad para las personas, porque la actividad principal del metro es el transporte de pasajeros en masa.",
                  "short_text": "[ATTACK - Impacto en la operaci\u00f3n del metro] Lo mejor ser\u00eda que fuese un sistema autom\u00e1tico, de bajada de los contenedores desde la superficie al vag\u00f3n: si te fijas en las papeleras de las calles y en los contenedores de basura est\u00e1n rodeados de..."
                }
              ],
              "text": "La idea se podr\u00eda llevar a cabo por fases. La primera ser\u00eda promover el concepto cerca de las bocas de metro con ascensores. Solo abr\u00eda que poner los contenedores de basura cerca de esas entradas. De manera que tanto los vecinos como los operarios puedan vaciar sus desechos en los contenedores. Otros operarios de metro podr\u00edan bajar los cubos por la noche y esperar a que pase el vag\u00f3n habilitado para transportar los cubos de basura.",
              "short_text": "[SUPPORT - Impacto en la operaci\u00f3n del metro] La idea se podr\u00eda llevar a cabo por fases. La primera ser\u00eda promover el concepto cerca de las bocas de metro con ascensores. Solo abr\u00eda que poner los contenedores de basura cerca de esas entradas. De..."
            }
          ],
          "text": "Puede que el cami\u00f3n grande pudiera ser sustituido por el sistema de vagones del metro, dependiendo de la ciudad del tipo de metro etc. Etc. Igual si.",
          "short_text": "Puede que el cami\u00f3n grande pudiera ser sustituido por el sistema de vagones del metro, dependiendo de la ciudad del tipo de metro etc. Etc. Igual si."
        }
      ],
      "text": "No es mala idea \u00bfpero como hacerlo? tendr\u00edas que poner camiones especiales que recojan las basuras en los portales y las lleven al metro. Tendr\u00edas que hacer accesos especiales verticales en el metro para los contenedores de basura, y que se montasen directamente en trenes o vagones especiales, y luego en destino lo mismo, un salida especial. Y eso contando con que los vagones son herm\u00e9ticos completamente y descartas la variable del problema relacionada con los olores e higiene ya que el metro es un servicio para personas usado por millones de personas. Pero no se. Le\u00ed hace tiempo que se hab\u00eda dise\u00f1ado un sistema de recogida de basuras por parte de mini-coches el\u00e9ctricos que recog\u00edan silenciosamente las basuras en los portales y la llevaban a camiones m\u00e1s grandes que esperaban mientras muchos de estos mini-coches de basura los iban llenando, y luego se llevaba la basura y el cami\u00f3n grande era sustituido por otro, o hac\u00eda una ruta. El cami\u00f3n grande deber\u00eda de ser el\u00e9ctrico tambi\u00e9n.",
      "short_text": "[ATTACK - Olores e higiene] No es mala idea \u00bfpero como hacerlo? tendr\u00edas que poner camiones especiales que recojan las basuras en los portales y las lleven al metro. Tendr\u00edas que hacer accesos especiales verticales en el metro p..."
    },
    {
      "name": "33822",
      "value": 100,
      "text": "Apoyado y propuesta complementaria.",
      "short_text": "Apoyado y propuesta complementaria."
    },
    {
      "name": "33915",
      "children": [
        {
          "name": "33936",
          "children": [
            {
              "name": "33948",
              "value": 100,
              "text": "\u00bfQu\u00e9 pasa? \u00bftienes un detector de mujeres? \u00bfy que pasa si se te pasa alguna?.",
              "short_text": "\u00bfQu\u00e9 pasa? \u00bftienes un detector de mujeres? \u00bfy que pasa si se te pasa alguna?."
            }
          ],
          "text": "\u00bfQuien me asegura que tu no eres una?.",
          "short_text": "\u00bfQuien me asegura que tu no eres una?."
        },
        {
          "name": "38948",
          "children": [
            {
              "name": "39035",
              "value": 100,
              "text": "Gracias.",
              "short_text": "Gracias."
            }
          ],
          "text": "Las hay, las hay -.",
          "short_text": "Las hay, las hay -."
        }
      ],
      "text": "\u00bfno hay mujeres en esta web o que?.",
      "short_text": "\u00bfno hay mujeres en esta web o que?."
    },
    {
      "name": "34055",
      "children": [
        {
          "name": "34101",
          "children": [
            {
              "name": "34317",
              "children": [
                {
                  "name": "34360",
                  "children": [
                    {
                      "name": "34523",
                      "children": [
                        {
                          "name": "34548",
                          "children": [
                            {
                              "name": "34554",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "34567",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "34604",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "35087",
                                          "value": 100,
                                          "text": "Pero. Pensando en todos los datos juntos. Igual hay algo que deber\u00edamos cambiar: a ver. La electricidad est\u00e1 soterrada y va por el subsuelo igual que el agua y las canalizaciones de alcantarillas etc. , \u00bfPor qu\u00e9 no dejar el metro, para eso que propone esta propuesta, para transporte de mercanc\u00edas y contenedores de basura etc. , contenedores de otros productos etc. , y no de personas, y construimos en la superficie una red de tranv\u00edas o de trolebuses o de trenes flotantes de esos sostenidos levitando con electro-imanes y que iban a ser el futuro etc. Para las personas y los coches los dejamos fuera de la ciudad en aparcamientos estrat\u00e9gicos? \u00bfno habr\u00eda que cambiar todo el concepto del sistema de transportes? \u00bfPor qu\u00e9 las personas tienen que moverse por t\u00faneles y las mercanc\u00edas por la superficie en camiones? la \u00fanica raz\u00f3n son los coches que ocupan la mayor parte de las calles.",
                                          "short_text": "Pero. Pensando en todos los datos juntos. Igual hay algo que deber\u00edamos cambiar: a ver. La electricidad est\u00e1 soterrada y va por el subsuelo igual que el agua y las canalizaciones de alcantarillas etc...."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Efectivamente, eso es lo que me gustar\u00eda escuchar. M\u00e1s ideas! en positivo! con soluciones! Un saludo vecinos!.",
                                      "short_text": "Efectivamente, eso es lo que me gustar\u00eda escuchar. M\u00e1s ideas! en positivo! con soluciones! Un saludo vecinos!."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Los contenedores tendr\u00edan que estar sellados antes de entrar en el metro, y desinfectados por fuera tanto en lo que respecta a higiene sanitaria como a olores Ya digo que la idea es interesante, no se si el metro se usa para transportar alguna clase de mercanc\u00edas claro, el material de construcci\u00f3n del propio metro se transporta por las v\u00edas, pero. Pero la idea esta podr\u00eda servir para otras mercanc\u00edas distintas, pero habr\u00eda que dise\u00f1ar unos contenedores especiales y dise\u00f1ar como manipularlos, en lasuperficie y dentro del metro, y un protocolo de desinfecci\u00f3n e higiene, para que no pases eso de los olores, el aire del metro necesita probablemente m\u00e1s ventilaci\u00f3n.",
                                  "short_text": "[SUPPORT - Olores e higiene] Los contenedores tendr\u00edan que estar sellados antes de entrar en el metro, y desinfectados por fuera tanto en lo que respecta a higiene sanitaria como a olores Ya digo que la idea es interesante, no se..."
                                },
                                {
                                  "name": "34603",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "38937",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Muy buena observaci\u00f3n, jajajajajaja.",
                                      "short_text": "Muy buena observaci\u00f3n, jajajajajaja."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Como te comentaba m\u00e1s arriba, los olores no permanecer\u00edan de igual manera que ni en los tuneles ni en las estaciones permanece el olor de los madrile\u00f1os para el d\u00eda siguiente. Un saludo!.",
                                  "short_text": "[SUPPORT - Olores e higiene] Como te comentaba m\u00e1s arriba, los olores no permanecer\u00edan de igual manera que ni en los tuneles ni en las estaciones permanece el olor de los madrile\u00f1os para el d\u00eda siguiente. Un saludo!."
                                }
                              ],
                              "text": "Aunque no se compartan, el olor permanece segur\u00edsimo. A\u00fan as\u00ed, tu idea es original y me gustar\u00eda ver m\u00e1s opiniones al respecto. Un saludo vecino.",
                              "short_text": "[ATTACK - Olores e higiene] Aunque no se compartan, el olor permanece segur\u00edsimo. A\u00fan as\u00ed, tu idea es original y me gustar\u00eda ver m\u00e1s opiniones al respecto. Un saludo vecino."
                            }
                          ],
                          "text": "Lo cierto es que en ning\u00fan momento compartirias los tuneles con vagones que transportan basura. La recogida y transporte de basuras se har\u00eda en las horas que la red de metro estuviese cerrada. Tus dudas son razonables pero tienen soluci\u00f3n.",
                          "short_text": "[SUPPORT - Impacto en la operaci\u00f3n del metro] Lo cierto es que en ning\u00fan momento compartirias los tuneles con vagones que transportan basura. La recogida y transporte de basuras se har\u00eda en las horas que la red de metro estuviese cerrada. Tus dud..."
                        }
                      ],
                      "text": "Creo imposible mantener la red de metro sin olor a basura vecin@. Si ya en verano hace un calor que no se aguanda, imagina compartiendo t\u00faneles con vagones que transportan basura.",
                      "short_text": "[ATTACK - Olores e higiene] Creo imposible mantener la red de metro sin olor a basura vecin@. Si ya en verano hace un calor que no se aguanda, imagina compartiendo t\u00faneles con vagones que transportan basura."
                    }
                  ],
                  "text": "Bueno, eso tiene soluci\u00f3n: los contenedores de basura tama\u00f1o bag\u00f3n de metro que entrasen en la red de metro lo har\u00edan cerrados, y sellados y descontaminados higi\u00e9nicamente por fuera.",
                  "short_text": "Bueno, eso tiene soluci\u00f3n: los contenedores de basura tama\u00f1o bag\u00f3n de metro que entrasen en la red de metro lo har\u00edan cerrados, y sellados y descontaminados higi\u00e9nicamente por fuera."
                },
                {
                  "name": "34417",
                  "children": [
                    {
                      "name": "34522",
                      "children": [
                        {
                          "name": "34549",
                          "children": [
                            {
                              "name": "34557",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "34601",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "35781",
                                      "value": 100,
                                      "text": "No he localizado los cambios. En el \u00e1rea virtudes, se da por hecho que es un servicio sustitutivo.",
                                      "short_text": "No he localizado los cambios. En el \u00e1rea virtudes, se da por hecho que es un servicio sustitutivo."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Hecho!.",
                                  "short_text": "Hecho!."
                                }
                              ],
                              "text": "Ser\u00eda adecuado, que modificaras tu propuesta creo que se puede editar para a\u00f1adir el car\u00e1cter complementario que indicas.",
                              "short_text": "Ser\u00eda adecuado, que modificaras tu propuesta creo que se puede editar para a\u00f1adir el car\u00e1cter complementario que indicas."
                            }
                          ],
                          "text": "Quizas me explique mal. Mi propuesta es complementaria, ya que no todo el mundo tiene una boca de metro cercana. En cuanto a los olores no creo que permanezcan en los tuneles, ya que la basura no se acumula en los tuneles de igual manera que el olor de sudor o de colonia de los madrile\u00f1os no se acumula en los tuneles - Para el tema del calor no tengo propuesta.",
                          "short_text": "Quizas me explique mal. Mi propuesta es complementaria, ya que no todo el mundo tiene una boca de metro cercana. En cuanto a los olores no creo que permanezcan en los tuneles, ya que la basura no se a..."
                        }
                      ],
                      "text": "En tu propuesta, se da por hecho no se indica expl\u00edcitamente pero se entiende que no es un sistema complementario al actual, ya que dices que acabar\u00edamos con los malos olores en la calle, recuperar\u00edamos espacio p\u00fablico, . Entiendo que las personas con movilidad reducida odien los actuales cubos siempre se puede luchar por una ciudad m\u00e1s acogedora para todos y adaptar los cubos para que puedan ser usados por todas las personas pero si les tenemos que hacer ir a una estaci\u00f3n de metro para tirar la basura, les est\u00e1remos exigiendo un esfuerzo que les superar\u00e1. Yo mantendr\u00eda el sistema actual, adapt\u00e1ndolo a las necesidades de todos. En cuanto al tema de los olores, seguro que permanecer\u00edan en los t\u00faneles, y encima con el calor que hace en verano. Cualquiera se mete en el metro.",
                      "short_text": "En tu propuesta, se da por hecho no se indica expl\u00edcitamente pero se entiende que no es un sistema complementario al actual, ya que dices que acabar\u00edamos con los malos olores en la calle, recuperar\u00edam..."
                    }
                  ],
                  "text": "Los olores se ir\u00edan con el vag\u00f3n de igual manera que ahora se van con el cami\u00f3n. Si bien no todos los ciudadanos tienen una boca de metro cerca si muchos. Considerala una propuesta complementaria al sistema actual. Las personas con movilidad reducida odiamos los actuales cubos imposibles de abrir las c\u00fapulas recogidade cristal con la boca tan alta y los espacios que ocupan en la calle que nos cortan el paso.",
                  "short_text": "[ATTACK - Accesibilidad y conveniencia] Los olores se ir\u00edan con el vag\u00f3n de igual manera que ahora se van con el cami\u00f3n. Si bien no todos los ciudadanos tienen una boca de metro cerca si muchos. Considerala una propuesta complementaria al s..."
                }
              ],
              "text": "Y con los olores que hacemos? Hasta cuando van vac\u00edos los camiones de basura, huelen que atruenan. Creo que dejar\u00eda un mal olor tanto en t\u00faneles como en apeaderos y lo veo algo molesto. Por no decir, que no todos los ciudadanos tenemos una estaci\u00f3n de metro debajo de su casa En muchas zonas de Madrid, la estaci\u00f3n de metro m\u00e1s cercana dista a m\u00e1s de 500 metros, y seguramente la gente se cabrear\u00eda mucho si tiene que recorrer esa distancia para ir a tirar la basura por no decir lo que le costar\u00eda acudir hasta las estaciones a los ciudadanos con alg\u00fan tipo de movilidad reducida Veo m\u00e1s problemas que soluciones puede aportar este sistema.",
              "short_text": "[ATTACK - Impacto en la operaci\u00f3n del metro] Y con los olores que hacemos? Hasta cuando van vac\u00edos los camiones de basura, huelen que atruenan. Creo que dejar\u00eda un mal olor tanto en t\u00faneles como en apeaderos y lo veo algo molesto. Por no decir,..."
            }
          ],
          "text": "Pues hay que reconocer que es muy ingeniosa, tiene problemas de implementaci\u00f3n, pr\u00e1cticos, pero una ciudad muy muy grande y muy extendida que ocupe mucho espacio y con una buena red de metro igual podr\u00eda tomarla en cuenta muy seriamente.",
          "short_text": "Pues hay que reconocer que es muy ingeniosa, tiene problemas de implementaci\u00f3n, pr\u00e1cticos, pero una ciudad muy muy grande y muy extendida que ocupe mucho espacio y con una buena red de metro igual pod..."
        },
        {
          "name": "34149",
          "children": [
            {
              "name": "35132",
              "children": [
                {
                  "name": "35303",
                  "value": 100,
                  "text": "Me gusta que te guste. La idea no es hacer la caminata para llevar la basura, si no aprovechar la caminata para echar la basura. Aunque fuese una minoria de gente la que va al metro todas las ma\u00f1anas o vive cerca de una boca de metro, esa minoria estamos hablanco de cientos de miles de personas, con lo que se ahorran muchiimos camiones de basura. Los operarios de limpieza no se quedar\u00edan sin trabajo, se les recolocaria en tareas de limpieza. Lo \u00fanico que les cambia es que ya no deben hacer kilometros de autopista para vaciar el cami\u00f3n.",
                  "short_text": "[SUPPORT - Accesibilidad y conveniencia] Me gusta que te guste. La idea no es hacer la caminata para llevar la basura, si no aprovechar la caminata para echar la basura. Aunque fuese una minoria de gente la que va al metro todas las ma\u00f1anas..."
                }
              ],
              "text": "No se me abr\u00eda ocurrido nunca, me gusta. El \u00fanico contra que veo es que la mallor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro hay 300 estaciones Cubosde basura para 3Millones de personas y habr\u00eda que hacer bastantes traslados en las furgonetas que dices igualmente. Tampoco se puede hacer a diario una buena caminata s\u00f3lo para tirar basura hasta la boca de metro. Estoy seguro que si se sigue dando vueltas puede ser una buena soluci\u00f3n. Pd. - los operarios de limpieza que se van a quedar sin trabajo no te lo van a agradecer mucho.",
              "short_text": "[ATTACK - Viabilidad econ\u00f3mica] No se me abr\u00eda ocurrido nunca, me gusta. El \u00fanico contra que veo es que la mallor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro hay 300 estaciones Cubosde basura para 3Millones de personas y h..."
            }
          ],
          "text": "Me gusta que te guste. Yo creo firmimente en ella. Estoy seguro que necesita un estudio detallado de estaci\u00f3n por estaci\u00f3n, pero el concepto es muy beneficioso. Si te gusta, votala y meneala a ver si conseguimos que alguien arriba la oiga. Muchas gracias.",
          "short_text": "[ATTACK - Ejecuci\u00f3n] Me gusta que te guste. Yo creo firmimente en ella. Estoy seguro que necesita un estudio detallado de estaci\u00f3n por estaci\u00f3n, pero el concepto es muy beneficioso. Si te gusta, votala y meneala a ver si..."
        }
      ],
      "text": "Madre mia. Ojipl\u00e1tico me he quedado con tu propuesta.",
      "short_text": "Madre mia. Ojipl\u00e1tico me he quedado con tu propuesta."
    },
    {
      "name": "38947",
      "children": [
        {
          "name": "67847",
          "children": [
            {
              "name": "69139",
              "value": 100,
              "text": "Lo que comentas en tu anterior comentario no es lo dif\u00edcil de ejecutar, me refiero a implantar ese sistema.",
              "short_text": "Lo que comentas en tu anterior comentario no es lo dif\u00edcil de ejecutar, me refiero a implantar ese sistema."
            }
          ],
          "text": "Gracias, No veo la dificultad de bajar en ascensor los cubos de basura de la calle a un anden, meterlo en un vagon a los 3 de la ma\u00f1ana, que un tren de los a\u00f1os 80 pase a recogerlos y los suelte en otro lugar.",
          "short_text": "Gracias, No veo la dificultad de bajar en ascensor los cubos de basura de la calle a un anden, meterlo en un vagon a los 3 de la ma\u00f1ana, que un tren de los a\u00f1os 80 pase a recogerlos y los suelte en ot..."
        }
      ],
      "text": "La propuesta me parece tremendamente ingeniosa. He estado leyendo todos los apuntes que hab\u00e9is aportado y sigo pensando que ser\u00eda dif\u00edcil de ejecutar, pero creo que no estar\u00eda mal que se le diese una vuelta a lo que planteas.",
      "short_text": "[SUPPORT - Ejecuci\u00f3n] La propuesta me parece tremendamente ingeniosa. He estado leyendo todos los apuntes que hab\u00e9is aportado y sigo pensando que ser\u00eda dif\u00edcil de ejecutar, pero creo que no estar\u00eda mal que se le diese una..."
    },
    {
      "name": "45130",
      "children": [
        {
          "name": "67845",
          "value": 100,
          "text": "Gracias, Creo que tu propuesta es extremadamente cara, y solo beneficia a las constructoras, adem\u00e1s de suponer un problema a los vecinos durante la costrucci\u00f3n de las nuevas tuberias.",
          "short_text": "[ATTACK - Viabilidad econ\u00f3mica] Gracias, Creo que tu propuesta es extremadamente cara, y solo beneficia a las constructoras, adem\u00e1s de suponer un problema a los vecinos durante la costrucci\u00f3n de las nuevas tuberias."
        }
      ],
      "text": "Me parece muy ingeniosa! Enhorabuena! Que la recogida y transporte de las basuras se haga por el subsuelo, planteas el Metro, en vagones, etc. Pero tampoco tendr\u00edamos que descartar que, en lugar de hacerlo en los vagones de Metro, -sellados o como fuera para evitar olores-, transportarla a trav\u00e9s de t\u00faneles - tal vez paralelos a la Red de Metro - pero con unas cintas transportadoras, independientes de los vagones de metro, si hay altura, . En cualquier caso, cuando se hagan nuevos barrios, dentro de las actuaciones urban\u00edsticas, de la misma manera que se canaliza el agua, tlf, gas, . Deber\u00edan que contemplar el tema de la recogida y transporte de las basuras, .",
      "short_text": "[SUPPORT - Olores e higiene] Me parece muy ingeniosa! Enhorabuena! Que la recogida y transporte de las basuras se haga por el subsuelo, planteas el Metro, en vagones, etc. Pero tampoco tendr\u00edamos que descartar que, en lugar de ha..."
    },
    {
      "name": "48592",
      "value": 100,
      "text": "Quiz\u00e1s interese esta propuesta: .",
      "short_text": "Quiz\u00e1s interese esta propuesta: ."
    },
    {
      "name": "56089",
      "children": [
        {
          "name": "67839",
          "children": [
            {
              "name": "67851",
              "children": [
                {
                  "name": "67860",
                  "children": [
                    {
                      "name": "67996",
                      "value": 100,
                      "text": "Si y no. Cuidado no todos son iguales. Pero en Ahora Madrid existe gente con ganas de luchar y pol\u00edticos. Ines Sabanes es politica.",
                      "short_text": "Si y no. Cuidado no todos son iguales. Pero en Ahora Madrid existe gente con ganas de luchar y pol\u00edticos. Ines Sabanes es politica."
                    }
                  ],
                  "text": "Quizas sea un optimista, pero no veo un chasco que un politico se presente a responder a los ciudadanos. Es la primera vez que se pude hacer y en un mundo ideal ocurrira m\u00e1s a menudo, pero por algo se empieza. Seguro que hay un camino mejor, pero a d\u00eda de hoy este es el mejor. Estoy seguro que es imposible llegar a las 54000 firmas de hecho no pienso ni aue haya 54000 personas dadas de alta pero este es un lugar donde se puede escribir, proponer, y alg\u00fan d\u00eda quizas tenga la suficiente fuerza para que sea de verdad util, pero por ahora no es m\u00e1s que un comienzo, por frustante que sea.",
                  "short_text": "Quizas sea un optimista, pero no veo un chasco que un politico se presente a responder a los ciudadanos. Es la primera vez que se pude hacer y en un mundo ideal ocurrira m\u00e1s a menudo, pero por algo se..."
                }
              ],
              "text": "JaimeGM hasta el #Tupreguntas de Isabanes ha sido un chasco.",
              "short_text": "JaimeGM hasta el #Tupreguntas de Isabanes ha sido un chasco."
            }
          ],
          "text": "Estoy de acuerdo, y es una pena que no tenga la acogida suficiente, pero creo que esta web es un grano de arena que si la cuidamos puede llegar muy lejos.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo, y es una pena que no tenga la acogida suficiente, pero creo que esta web es un grano de arena que si la cuidamos puede llegar muy lejos."
        },
        {
          "name": "83753",
          "value": 100,
          "text": "Exacto, una de las propuestas es esta: .",
          "short_text": "Exacto, una de las propuestas es esta: ."
        }
      ],
      "text": "Sinceramente, con este sistema de votos en esta web no conseguimos los 54000 apoyos ni de co\u00f1a. Es un sistema que no agrupa temas, sobre este asunto he le\u00eddo 7 paginas de peticiones. Lo mejor es intentar que alg\u00fan medio se haga eco.",
      "short_text": "Sinceramente, con este sistema de votos en esta web no conseguimos los 54000 apoyos ni de co\u00f1a. Es un sistema que no agrupa temas, sobre este asunto he le\u00eddo 7 paginas de peticiones. Lo mejor es inten..."
    },
    {
      "name": "56090",
      "children": [
        {
          "name": "67838",
          "value": 100,
          "text": "Mi propuesta soluciona el tema, pero no es lo mismo.",
          "short_text": "Mi propuesta soluciona el tema, pero no es lo mismo."
        }
      ],
      "text": "Me mov\u00ed por change y nada.",
      "short_text": "Me mov\u00ed por change y nada."
    },
    {
      "name": "66566",
      "children": [
        {
          "name": "67834",
          "value": 100,
          "text": "Hola, gracias por calificarla de revolucionaria, a priori, no veo porque el coste ser\u00eda m\u00e1s caro que tu soluci\u00f3n de poner puntos limpios, porque esa es la misma idea, pero propongo instalar puntos limpios cerca de las bocas de metro. No propongo recogida neumatica, si no aprovechar la red de metro para desalojar la basura.",
          "short_text": "[SUPPORT - Viabilidad econ\u00f3mica] Hola, gracias por calificarla de revolucionaria, a priori, no veo porque el coste ser\u00eda m\u00e1s caro que tu soluci\u00f3n de poner puntos limpios, porque esa es la misma idea, pero propongo instalar puntos lim..."
        }
      ],
      "text": "Yo califiar\u00eda de revolucionario el sistema. Mi \u00fanica preocupaci\u00f3n es el coste de adaptaci\u00f3n. Mejor invertir en reducir residuos, v\u00eda sanci\u00f3n, a los vecinos inc\u00edvicos que no cumplen su obligaci\u00f3n de separar y arrojar en bolsas herm\u00e9ticas correctamente en los contendores de puntos limpios m\u00f3viles y fijos. Los costes son m\u00e1s econ\u00f3micos los de recogida neum\u00e1tica que utilizar el metro. Se plantea abrir el metro de noche para viajeros, si no se ha hecho ya es por un problema de seguridad ciudadana.",
      "short_text": "[ATTACK - Viabilidad econ\u00f3mica] Yo califiar\u00eda de revolucionario el sistema. Mi \u00fanica preocupaci\u00f3n es el coste de adaptaci\u00f3n. Mejor invertir en reducir residuos, v\u00eda sanci\u00f3n, a los vecinos inc\u00edvicos que no cumplen su obligaci\u00f3n de se..."
    },
    {
      "name": "68402",
      "value": 100,
      "text": "Mejor lo hacemos por avi\u00f3n, que mola m\u00e1s.",
      "short_text": "Mejor lo hacemos por avi\u00f3n, que mola m\u00e1s."
    },
    {
      "name": "84884",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una idea superingeniosa. Todas las costumbres que ahora son parte de nuestra vida en su d\u00eda eran nuevas ideas muy dif\u00edciles de poner en pr\u00e1ctica. Ser\u00eda cuesti\u00f3n de estudiarla y mejorarla.",
      "short_text": "Me parece una idea superingeniosa. Todas las costumbres que ahora son parte de nuestra vida en su d\u00eda eran nuevas ideas muy dif\u00edciles de poner en pr\u00e1ctica. Ser\u00eda cuesti\u00f3n de estudiarla y mejorarla."
    },
    {
      "name": "89839",
      "value": 100,
      "text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa.",
      "short_text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa."
    },
    {
      "name": "166477",
      "value": 100,
      "text": "Hola soy la vecina que despu\u00e9s de m\u00e1s de una d\u00e9cada de reclamaciones y otras andanzas, debido a la instalaci\u00f3n de aparcamientos masivo en una vivienda interior y profunda con desnivel de un piso disponemos de servicios de limpieza, parques y jardines e infraestructuras maquinaria de obras p\u00fablicas y otras elementos y \u00fatiles Turismos de empleados otros veh\u00edculos para uso de estos; tambi\u00e9n coches de otros servicios p\u00fablicos aleda\u00f1os. Para completar carga y descarga de correos en pleno centro e Puerta de Toledo.",
      "short_text": "Hola soy la vecina que despu\u00e9s de m\u00e1s de una d\u00e9cada de reclamaciones y otras andanzas, debido a la instalaci\u00f3n de aparcamientos masivo en una vivienda interior y profunda con desnivel de un piso dispo..."
    }
  ],
  "text": "Recogida y transporte de basura por la red de metro. Utilizando la red de metro por la noche, podriamos ahorrarnos miles de horas de camiones ruidosos, que en ocasiones atascan la ciudad. La mayor\u00eda de los madrile\u00f1os tenemos una boca de metro cerca de nuestro portal. Diariamente pasamos cerca de ella y no es dif\u00edcil ir con una peque\u00f1a bolsa de basura con los desperdicios del d\u00eda. La bolsa es introducida en una papelera, y va a caer hasta un gran cubo de basura soterrado, en una habitaci\u00f3n cerca del anden de metro. Una vez cerrada la red de metro, un tren pasa por todas las estaciones recogiendo los grandes cubos y llev\u00e1ndolos a la sede de gesti\u00f3n de residuos correspondiente. Estas estaciones de recogida, tambi\u00e9n podr\u00edan servir de manera complementaria para vaciar las camionetas de basura de los vecinos que no se encuentren cercanos a una boca de metro. De esta manera se acabar\u00eda con los grandes camiones que recogen grandes cantidades de basura y las transportan a largas distancias siendo suplantados por peque\u00f1as furgonetas que recogen continuamente peque\u00f1as cantidades de basura y las transportan hasta los cercanos puntos de recogida. El concepto: Las virtudes: El desarrollo: Dependiendo de los barrios y las posibilidades Seguro que hay muchas m\u00e1s ideas que mejorar\u00edan esta propuesta que en principio solo se basa en utilizar la maravillosa e infrautilizada red de metro que tenemos. Un saludo Jaime \u00a0 update 4122015 Seg\u00fan parece en Nueva York han empezado a hacer algo parecido. Junto a las paradas de metro, las antiguas maquinas de reparto de periodicos han empezado a utilizarlas como lugar de recogida de compost.",
  "short_text": "Recogida y transporte de basura por la red de metro. Utilizando la red de metro por la noche, podriamos ahorrarnos miles de horas de camiones ruidosos, que en ocasiones atascan la ciudad. La mayor\u00eda d..."
}