{
  "name": "3587",
  "children": [
    {
      "name": "35845",
      "children": [
        {
          "name": "35863",
          "children": [
            {
              "name": "35875",
              "value": 100,
              "text": "Pues a eso he de decirte que yo soy uno de esos usuario que viajo en moto por el carril autob\u00fas. Pero en mi vida he hecho frenar a un autob\u00fas, m\u00e1s bien siempre ha sido todo lo contrario. Pero no me quejo porque el carril es del autob\u00fas y los dem\u00e1s tenemos que usarlo sin estorbar. En cuanto a esos motoristas que comentas, seguramente los hay. Yo no he visto a ning\u00fan autob\u00fas dar frenazo por eso, pero seguramente haya ocurrido. De todas formas, creo que eso debe ocurrir muy pocas veces. Me baso en mi experiencia diaria para decir esto.",
              "short_text": "[ATTACK - Seguridad en el carril autob\u00fas] Pues a eso he de decirte que yo soy uno de esos usuario que viajo en moto por el carril autob\u00fas. Pero en mi vida he hecho frenar a un autob\u00fas, m\u00e1s bien siempre ha sido todo lo contrario. Pero no me qu..."
            },
            {
              "name": "83418",
              "children": [
                {
                  "name": "83420",
                  "value": 100,
                  "text": "Pues no soy taxista, pero parece que tienes algo contra ellos. Y lo de que la moto ocupe menos lugar no tiene relaci\u00f3n con al propuesta. Cualquier servicio p\u00fablico debe tener prioridad sobre uno privado. Y recuerda que una moto contamina tanto como un coche y cabe menos gente. No son problemas de espacio, sino de salud p\u00fablica. Mejor una bicicleta o andar que cualquier cosa a motor.",
                  "short_text": "[ATTACK - Uso eficiente del espacio] Pues no soy taxista, pero parece que tienes algo contra ellos. Y lo de que la moto ocupe menos lugar no tiene relaci\u00f3n con al propuesta. Cualquier servicio p\u00fablico debe tener prioridad sobre uno priva..."
                }
              ],
              "text": "Pues leyendote m\u00e1s me pareces un taxista al que le molesta las motos, que en un usuario preocupado por que los autobuses puedan tener que parar en en alg\u00fan momento. M\u00e1s bien el \u00fanico que a mi entender puede tener conflicto por la forma de conducir son los taxistas con las motos, y he de decir que em mi opini\u00f3n los motoristas tendr\u00edan que tener preferencia, al no hacer paradas ante los autobues subidas y bajadas y no con gestionarlo recordemos que en el espacio de un veh\u00edculo pueden llegar a caber 6 motos.",
              "short_text": "[SUPPORT - Uso eficiente del espacio] Pues leyendote m\u00e1s me pareces un taxista al que le molesta las motos, que en un usuario preocupado por que los autobuses puedan tener que parar en en alg\u00fan momento. M\u00e1s bien el \u00fanico que a mi entender..."
            }
          ],
          "text": "Como comentaba a otro ciudadano, las motos lo utilizan para adelantar, cambiando de carril cuando les interesa y m\u00e1s de una y dos veces los autobuses tiene que frenar en seco, con el consiguiente peligro para los ocupantes cuando las motos se meten a saco delante de ellos. Si lo tuvieran prohibido, se evitar\u00eda esto. Eso por no hablar de cuando paran para aparcar en la acera y el autob\u00fas debe adelantarlas. No me refer\u00eda s\u00f3lo al caso de circulaci\u00f3n en condiciones \u00f3ptimas por gente responsable.",
          "short_text": "[SUPPORT - Flujo de tr\u00e1fico] Como comentaba a otro ciudadano, las motos lo utilizan para adelantar, cambiando de carril cuando les interesa y m\u00e1s de una y dos veces los autobuses tiene que frenar en seco, con el consiguiente peli..."
        }
      ],
      "text": "Supongo que habr\u00e1s querido referirte a las bicicletas, porque son los \u00fanicos que pueden entorpecer el tr\u00e1fico de los autobuses y de todos los veh\u00edculos, sean p\u00fablicos o privados Coincido contigo en que es frustrante que el autob\u00fas tenga que ir a 10 km por hora, por culpa de una bicicleta o varias que ocupan su carril. Porque lo que es imposible es que una moto obstaculice un autob\u00fas, del todo imposible porque corren mucho m\u00e1s y no hacen paradas.",
      "short_text": "[ATTACK - Conveniencia para ciclistas] Supongo que habr\u00e1s querido referirte a las bicicletas, porque son los \u00fanicos que pueden entorpecer el tr\u00e1fico de los autobuses y de todos los veh\u00edculos, sean p\u00fablicos o privados Coincido contigo en qu..."
    },
    {
      "name": "35864",
      "value": 100,
      "text": "Los autobuses son los veh\u00edculos de la v\u00eda que Mejor pueden Proteger la Seguridad de un ciclista. Sabemos que los ciclistas son personas que utilizan un medio de transporte con escasos sistemas de protecci\u00f3n al conductor que viaja a una velocidad media de 25 Km/h por la v\u00eda. En este momento en la mayor\u00eda de los itinerarios urbanos en bicicleta el ciclista tiene tre posibilidades: 1 ir por la acera. 2 ir por el carril autob\u00fas. 3 ir por la carretera con los dem\u00e1s veh\u00edculos a motor. El avance por la acera ouede ser lento y trabajoso para el ciclista cuando no peligroso para \u00e9l y los dem\u00e1s usuarios. El avance por carretera se hace m\u00e1s r\u00e1pido, pero a cambio se entra en un juego potencialmente mortal a la vez que muy desigual con los dem\u00e1s usuarios; debido a diferente rango de velocidades y exposici\u00f3n personal en colisiones. Estamos en tiempos de adaptaci\u00f3n y las bicicletas se imponen como una de las soluciones a problemas urbanos como la contaminaci\u00f3n o el transporte. El carrilbus es un servicio p\u00fablico.",
      "short_text": "[ATTACK - Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica] Los autobuses son los veh\u00edculos de la v\u00eda que Mejor pueden Proteger la Seguridad de un ciclista. Sabemos que los ciclistas son personas que utilizan un medio de transporte con escasos sistemas de prot..."
    },
    {
      "name": "71244",
      "value": 100,
      "text": "Los taxis entorpecen al realizar frecuentes paradas, las bicicletas sobre todo el\u00e9ctricas o motos suelen ir a la velocidad adecuada aunque como se ha indicado no deber\u00edan circular por el carril autob\u00fas. Como propuesta que se haga como ya se hace es mejorable. M\u00e1s bien al contrario propondr\u00eda que los carriles autob\u00fas sean v\u00e1lidos para bicicletas.",
      "short_text": "[SUPPORT - Conveniencia para ciclistas] Los taxis entorpecen al realizar frecuentes paradas, las bicicletas sobre todo el\u00e9ctricas o motos suelen ir a la velocidad adecuada aunque como se ha indicado no deber\u00edan circular por el carril autob\u00fa..."
    }
  ],
  "text": "Fuera motos y bicicletas del carril autob\u00fas. \u00bfPor qu\u00e9 los que utilizamos el transporte p\u00fablico debemos ser penalizados compartiendo nuestro carril, lo que disminuye nuestra velocidad, ya de por s\u00ed inferior a la media.",
  "short_text": "Fuera motos y bicicletas del carril autob\u00fas. \u00bfPor qu\u00e9 los que utilizamos el transporte p\u00fablico debemos ser penalizados compartiendo nuestro carril, lo que disminuye nuestra velocidad, ya de por s\u00ed inf..."
}