{
  "name": "4293",
  "children": [
    {
      "name": "37825",
      "value": 100,
      "text": "Completamente de acuerdo M\u00f3nica. Tengo el mismo problema que t\u00fa y me encantar\u00eda poder ir en metro con mi perro porque es m\u00e1s barato y menos contaminante. Tambi\u00e9n me plante\u00e9 la opci\u00f3n de ir en bicicleta, pero a mi parecer Madrid a\u00fan no est\u00e1 preparado para eso. A ver si sale adelante tu propuesta! Un saludo!.",
      "short_text": "[SUPPORT - Conveniencia] Completamente de acuerdo M\u00f3nica. Tengo el mismo problema que t\u00fa y me encantar\u00eda poder ir en metro con mi perro porque es m\u00e1s barato y menos contaminante. Tambi\u00e9n me plante\u00e9 la opci\u00f3n de ir en biciclet..."
    },
    {
      "name": "37847",
      "value": 100,
      "text": "Menos mal que por fin veo esta propuesta, que me parece justa y muy necesaria, en el resto de pa\u00edses de Europa las mascotas pueden viajar con sus amos en todos los transportes p\u00fablicos, yo no pido tanto pero si al menos que se permite en el metro de Madrid, tambi\u00e9n veo bien que si finalmente esta propuesta sale adelante se proponga tambi\u00e9n un pago por mascota al igual que si fuera otro usuario.",
      "short_text": "Menos mal que por fin veo esta propuesta, que me parece justa y muy necesaria, en el resto de pa\u00edses de Europa las mascotas pueden viajar con sus amos en todos los transportes p\u00fablicos, yo no pido tan..."
    },
    {
      "name": "37852",
      "value": 100,
      "text": "Yo no tengo perro, pero me parece bien siempre y cuando estuviese bien regulado: - Bozal y correa obligatorio. - Limitado a metro y cercan\u00edas. En los autobuses lo veo m\u00e1s complicado por los perros grandes, perros peque\u00f1os en transport\u00edn bien - y creo que se podr\u00eda estudiar que fuera en unas determinadas franjas horarias como con las bicicletas, para evitar horas punta por el bien de las personas y los animales.",
      "short_text": "[SUPPORT - Seguridad] Yo no tengo perro, pero me parece bien siempre y cuando estuviese bien regulado: - Bozal y correa obligatorio. - Limitado a metro y cercan\u00edas. En los autobuses lo veo m\u00e1s complicado por los perros gra..."
    },
    {
      "name": "37863",
      "children": [
        {
          "name": "38171",
          "children": [
            {
              "name": "38176",
              "value": 100,
              "text": "Los que tiran colillas o cualquier tipo de basura correcto son guarros y a multarles. Sois miles los que ten\u00e9is perros y no todos son c\u00edvicos y los que no tenemos animales por las razones es que sean no tenemos que aguantar a los que si los quieren en un espacio cerrado. Peque\u00f1os y en transportista si. Sueltos no. Ahora va a ser que todos los perritos hacen sus necesidades cuando se lo ordenais, venga ya. Ante vuestros perros esta la salud de los humanos.",
              "short_text": "[ATTACK - Civismo] Los que tiran colillas o cualquier tipo de basura correcto son guarros y a multarles. Sois miles los que ten\u00e9is perros y no todos son c\u00edvicos y los que no tenemos animales por las razones es que sean..."
            }
          ],
          "text": "Tampoco tienen civismo los ciudadanos de Madrid que tiran las colillas al suelo, y caminan por las calles y nadie les prohibe fumar en la v\u00eda p\u00fablica. Tampoco tienen civismo los que tiran la basura en cualquier papelera por no llevarla al contenedor y no por eso les prohiben generar basura. Los perros no cagan en cualquier esquina y no tienen incontenicencia ni se mean donde se les antoje. Lo hacen donde los educan sus due\u00f1os que lo hagan. Y los al\u00e9rgicos? Soy yo al\u00e9rgica al polen y no corto las flores de mi vecino. Vivimos en una sociedad, y los perros os guste o no forman parte de ella. Y yo tengo el mismo derecho que una ciudadana a ir con mi perro en el transporte p\u00fablico que pago mis impuestos y mi billete y como si le tengo que pagar uno a la perra. Mi derecho de movilidad dentro de una ciudad en transporte p\u00fablico acaba donde empiezan los prejuicos de los dem\u00e1s a que un perro vaya a mis pies en el metro. Algo que ya sucede en el cercanias y no hay quejas al repecto.",
          "short_text": "[SUPPORT - Civismo] Tampoco tienen civismo los ciudadanos de Madrid que tiran las colillas al suelo, y caminan por las calles y nadie les prohibe fumar en la v\u00eda p\u00fablica. Tampoco tienen civismo los que tiran la basura en..."
        },
        {
          "name": "38309",
          "children": [
            {
              "name": "38333",
              "value": 100,
              "text": "Viendo como mete la gente los perros en tiendas de ropa, creo que si ser\u00edan bastantes. Me dir\u00e1s que pinta un perro en una tienda de ropa. Lo del vag\u00f3n de metro est\u00e1 bien. Lo del autob\u00fas no lo veo, uno si uno no, creo que no encajar\u00eda. Espa\u00f1a cambiar. Ufffff, que mal suena. Cambios, hasta hace 2 d\u00edas fumaba mis al lado de ni\u00f1os y nos importaba nada y todav\u00eda hay muchos que lo hacen, con la consiguiente bronca.",
              "short_text": "Viendo como mete la gente los perros en tiendas de ropa, creo que si ser\u00edan bastantes. Me dir\u00e1s que pinta un perro en una tienda de ropa. Lo del vag\u00f3n de metro est\u00e1 bien. Lo del autob\u00fas no lo veo, uno..."
            }
          ],
          "text": "Bueno tampoco ser\u00edan tantas las mascotas. Creo que combinando esta propuesta con la de aumentar la frecuencia en el trasporte p\u00fablico se podr\u00eda por ejemplo reservar un vag\u00f3n en los trenes del metro y buscar opciones para el autob\u00fas, por ejemplo uno si uno no. Lo de que en este pa\u00eds no estamos socialmente adaptados para esto es cierto, pero es hora de adaptarse. Tambi\u00e9n habr\u00eda que poner en marcha como en otros pa\u00edses avanzados lo de la tarjeta de ciudadano ejemplar para mascotas.",
          "short_text": "[SUPPORT - Salud P\u00fablica] Bueno tampoco ser\u00edan tantas las mascotas. Creo que combinando esta propuesta con la de aumentar la frecuencia en el trasporte p\u00fablico se podr\u00eda por ejemplo reservar un vag\u00f3n en los trenes del metro y..."
        },
        {
          "name": "38322",
          "children": [
            {
              "name": "99869",
              "value": 100,
              "text": "No es ning\u00fana encuesta rigurosa ni verificable pero ah\u00ed va: De diez cagadas de perro observadas in situ, en zona urbana y en un periodo de tres d\u00edas consecutivos s\u00f3lo 6 fueron recogidas.",
              "short_text": "No es ning\u00fana encuesta rigurosa ni verificable pero ah\u00ed va: De diez cagadas de perro observadas in situ, en zona urbana y en un periodo de tres d\u00edas consecutivos s\u00f3lo 6 fueron recogidas."
            }
          ],
          "text": "No esta adaptado usted por su cerrada mentalidad, yo tengo alergia a diversos tipos de colonias, deber\u00edan por ello prohibir usarlas en transporte p\u00fablico por ir yo? y no se a quien ve usted, pero el 95 de la gente recoge los excrementos de sus perros, educando desde cachorro al can se peude conseguir que solo haga sus necesidades donde debe.",
          "short_text": "[SUPPORT - Civismo] No esta adaptado usted por su cerrada mentalidad, yo tengo alergia a diversos tipos de colonias, deber\u00edan por ello prohibir usarlas en transporte p\u00fablico por ir yo? y no se a quien ve usted, pero el 9..."
        },
        {
          "name": "38488",
          "children": [
            {
              "name": "38496",
              "value": 100,
              "text": "Porque en el resto de Europa tienen otro concepto de vida. Aqu\u00ed, y lo digo por que lo he visto, desde primera hora de la ma\u00f1ana, y esto es postura, 4 y 5 perros en tiendas de ropa con sus due\u00f1os, perros grandes. Que necesidad hay de llevarte al perro de compras, ensucian la ropa, se pueden caga, mear. Si se permite en el transporte, esto iba a ser una rep\u00fablica bananera. Que nos demos cuenta, no son ni\u00f1os, son animales que se les pueden cruzar los cables y se pueden pelear entre ellos como hacen en la calle si hay una muchos en un espacio reducido. Y no me dig\u00e1is lo del bozal por que eso implicar\u00eda much\u00edsimo control, con mucha seguridad privada. Y de eso no hay. No somos ni Alemania, ni Francia, ni Finlandia, somos Espa\u00f1a. Lo vivo a diario el poco respeto y empatia hacia los dem\u00e1s, no s\u00f3lo en este tema, en muchos otros. Evitemos desgracias antes de que pasen. Ej: cualquier chaval con su pitbull, macarilla, con otro igual, se enzarzan y que pasa, el vag\u00f3n con ancianos y ni\u00f1os que van al colegio.",
              "short_text": "[ATTACK - Seguridad] Porque en el resto de Europa tienen otro concepto de vida. Aqu\u00ed, y lo digo por que lo he visto, desde primera hora de la ma\u00f1ana, y esto es postura, 4 y 5 perros en tiendas de ropa con sus due\u00f1os, perr..."
            }
          ],
          "text": ". Y dime eltiorober c\u00f3mo es posible que en el resto de Europa esto sea posible?.",
          "short_text": ". Y dime eltiorober c\u00f3mo es posible que en el resto de Europa esto sea posible?."
        }
      ],
      "text": "No es poes\u00eda llevar la contraria, y me parece perfecto lo de llevar tu animal a todos los lados, pero donde empieza tu libertad puede acabar la m\u00eda. Hay muchas personas mayores y ni\u00f1os que tienen fobia a estar cerca de un animal por muy con bozal y atado que este, que est\u00e1 por ver que esto se cumpla. Por no hablar de las alergias que pueden producir a mucha gente y m\u00e1s en espacios cerrados. No me parece l\u00f3gico que ni\u00f1os peque\u00f1os alergicos no puedan ir en autob\u00fas ni en metro porque se meten animales. Y es m\u00e1s, vosotros cre\u00e9is que el civismo que tiene la gente por la calle con sus animales, en relaci\u00f3n a los escrementos, lo llevar\u00eda a cabo dentro de veh\u00edculos y lo recoger\u00edan. Y los meados, que hacemos con ellos, los recoge el conductor. Seamos coherentes, en este pa\u00eds no estamos adaptados socialmente para eso.",
      "short_text": "[ATTACK - Civismo] No es poes\u00eda llevar la contraria, y me parece perfecto lo de llevar tu animal a todos los lados, pero donde empieza tu libertad puede acabar la m\u00eda. Hay muchas personas mayores y ni\u00f1os que tienen fobi..."
    },
    {
      "name": "37911",
      "children": [
        {
          "name": "37923",
          "value": 100,
          "text": "Perd\u00f3n, quise decir, sensibles.",
          "short_text": "Perd\u00f3n, quise decir, sensibles."
        }
      ],
      "text": "Me parece un gran comienzo. Ojal\u00e1 las aerol\u00edneas sean m\u00e1s sencillas en este asunto.",
      "short_text": "Me parece un gran comienzo. Ojal\u00e1 las aerol\u00edneas sean m\u00e1s sencillas en este asunto."
    },
    {
      "name": "37933",
      "value": 100,
      "text": "Mi hermano es al\u00e9rgico a perros y gatos, y mi madre les tiene p\u00e1nico. Me acabo de inventar dos ejemplos, s\u00ed, pero bien podr\u00edan ser reales.",
      "short_text": "Mi hermano es al\u00e9rgico a perros y gatos, y mi madre les tiene p\u00e1nico. Me acabo de inventar dos ejemplos, s\u00ed, pero bien podr\u00edan ser reales."
    },
    {
      "name": "38036",
      "value": 100,
      "text": "No s\u00e9 c\u00f3mo lo har\u00e1n en esos otros pa\u00edses pero, como no pongan vagones espec\u00edficos en el caso del tren o metro o compartimentos especiales separados del resto del pasaje en autobuses, ya me dir\u00e9is c\u00f3mo puede prevalecer el derecho de una persona a viajar con su mascota sobre el derecho de otra a no tener problemas de salud o, simplemente, no sufrir un ataque de p\u00e1nico. Por otro lado, afirmar que en la mayor\u00eda de los centros comerciales o de establecimientos y multitud de restaurantes ya nos permiten entrar con nuestras mascotas no se ajusta a la realidad, por lo menos a la m\u00eda.",
      "short_text": "[ATTACK - Salud P\u00fablica] No s\u00e9 c\u00f3mo lo har\u00e1n en esos otros pa\u00edses pero, como no pongan vagones espec\u00edficos en el caso del tren o metro o compartimentos especiales separados del resto del pasaje en autobuses, ya me dir\u00e9is c\u00f3mo..."
    },
    {
      "name": "38073",
      "value": 100,
      "text": "Antes de llevar a cabo esta propuesta se debe considerar el hecho de que muchas personas son al\u00e9rgicas, como mi hija, a quien el m\u00e1s leve contacto con perros, gatos y todo animal de pelo le implica un ingreso hospitalario.",
      "short_text": "[ATTACK - Salud P\u00fablica] Antes de llevar a cabo esta propuesta se debe considerar el hecho de que muchas personas son al\u00e9rgicas, como mi hija, a quien el m\u00e1s leve contacto con perros, gatos y todo animal de pelo le implica un..."
    },
    {
      "name": "38349",
      "value": 100,
      "text": "A m\u00ed me parecen adorables los perros, pero tengo la desgracia de tener una alergia severa al pelo de todos los animales menos caballo y h\u00e1mster y en espacios cerrados lo llevo fatal. Entiendo vuestra postura, pero para m\u00ed implicar\u00eda dejar de usar el transporte p\u00fablico y ser un coche m\u00e1s contaminando y haciendo atasco. No hay una soluci\u00f3n a gusto de todos y tendr\u00e1 que prevalecer un criterio de mayor\u00edas. Si va a haber menos coches circulando porque pod\u00e1is ir en metro con mascota, teniendo en cuenta que los al\u00e9rgicos pasar\u00edamos a ir en coche quien se lo pueda permitir en ese caso tendr\u00eda alg\u00fan sentido pasar a estudiar si es l\u00edcito privar a ese sector de la ciudadan\u00eda de un servicio p\u00fablico y por supuesto, las mascotas tendr\u00edan que pagar un impuesto que ayudase a sostener el servicio, como hacemos los que nos ver\u00edamos privados del mismo As\u00ed que el primer paso ser\u00eda contabilizar por un lado cu\u00e1ntos al\u00e9rgicos hay y por otro cu\u00e1ntos viajar\u00edan de continuo con su mascota.",
      "short_text": "[ATTACK - Salud P\u00fablica] A m\u00ed me parecen adorables los perros, pero tengo la desgracia de tener una alergia severa al pelo de todos los animales menos caballo y h\u00e1mster y en espacios cerrados lo llevo fatal. Entiendo vuestra..."
    },
    {
      "name": "38530",
      "value": 100,
      "text": "Ya hay varias propuestas acerca del tema, porque es algo que se lleva pidiendo mucho tiempo, con soluciones como un vag\u00f3n por tren de metro apto para mascotas, o un autob\u00fas por cada 4 apto tambi\u00e9n. Tenemos que auntar propuestas o ning\u00fana de todas estas r\u00e9plicas llegar\u00e1 al pleno. Un saludo.",
      "short_text": "[SUPPORT - Seguridad] Ya hay varias propuestas acerca del tema, porque es algo que se lleva pidiendo mucho tiempo, con soluciones como un vag\u00f3n por tren de metro apto para mascotas, o un autob\u00fas por cada 4 apto tambi\u00e9n. Te..."
    },
    {
      "name": "40795",
      "value": 100,
      "text": "Saludos, como colaboraci\u00f3n con esta propuesta y otras propuestas parecidas, he creado esta otra que os pido que apoy\u00e9is por favor, todo esfuerzo es poco para hacer m\u00e1s habitable la ciudad. Gracias: https: //decide. Madrid. Es/proposals/4541.",
      "short_text": "Saludos, como colaboraci\u00f3n con esta propuesta y otras propuestas parecidas, he creado esta otra que os pido que apoy\u00e9is por favor, todo esfuerzo es poco para hacer m\u00e1s habitable la ciudad. Gracias: ht..."
    },
    {
      "name": "44167",
      "value": 100,
      "text": "Atemos a los perros con longaniza.",
      "short_text": "Atemos a los perros con longaniza."
    }
  ],
  "text": "Mascotas en transporte p\u00fablico. Al igual que otros pa\u00edses m\u00e1s c\u00edvicos que nosotros, las mascotas pueden acompa\u00f1ar a sus familias en el trasporte p\u00fablico, siempre por supuesto, debidamente transportados, con collar y bozal y documen. Al igual que otros pa\u00edses m\u00e1s c\u00edvicos que nosotros, las mascotas pueden acompa\u00f1ar a sus familias en el trasporte p\u00fablico, siempre por supuesto, debidamente transportados, con collar y bozal. \u00a0 Muchas veces las familias que tenemos mascotas e hijos, o tan s\u00f3lo mascotas, y que queremos pasar un d\u00eda con ellos en alguna parte de Madrid nos vemos obligados a transportarnos en coche, o a tener que dejar s\u00f3lo al animal en casa porque no son admitidos en los medios de transporte p\u00fablico de la comunidad. \u00a0 si pudieran acceder, cumpliendo unas normas b\u00e1sicas de convivencia, como llevar collar y bozal, y tener la documentaci\u00f3n sanitaria veterinaria del animal en regla, la ciudad ser\u00eda mucho m\u00e1s amable para muchos de sus ciudadanos. \u00a0.",
  "short_text": "Mascotas en transporte p\u00fablico. Al igual que otros pa\u00edses m\u00e1s c\u00edvicos que nosotros, las mascotas pueden acompa\u00f1ar a sus familias en el trasporte p\u00fablico, siempre por supuesto, debidamente transportado..."
}