{
  "name": "4541",
  "children": [
    {
      "name": "38777",
      "children": [
        {
          "name": "38883",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por tu apoyo, tienes el m\u00edo.",
          "short_text": "Gracias por tu apoyo, tienes el m\u00edo."
        }
      ],
      "text": "Votado. Propongo Zonas para que los perros puedan estar libres y pipi-can, votad.",
      "short_text": "Votado. Propongo Zonas para que los perros puedan estar libres y pipi-can, votad."
    },
    {
      "name": "38953",
      "children": [
        {
          "name": "39032",
          "children": [
            {
              "name": "40022",
              "children": [
                {
                  "name": "40043",
                  "value": 100,
                  "text": "Pones pegas a algo que, de momento, no existe. Te invito a ti y a otros educadores a hacer un proyecto de cursos y presentarlo al Ayuntamiento. Ser\u00eda de agradecer desde luego. Muchos estamos deseando que existan.",
                  "short_text": "Pones pegas a algo que, de momento, no existe. Te invito a ti y a otros educadores a hacer un proyecto de cursos y presentarlo al Ayuntamiento. Ser\u00eda de agradecer desde luego. Muchos estamos deseando..."
                },
                {
                  "name": "40122",
                  "children": [
                    {
                      "name": "40133",
                      "children": [
                        {
                          "name": "40156",
                          "value": 100,
                          "text": "La etolog\u00eda veterinaria se estudia en la Universidad, el que quiere dedicarse profesionalmente es lo que tendr\u00eda que hacer, no har\u00eda cursos por aqu\u00ed y por all\u00e1. Et\u00f3logos hay muy pocos en Espa\u00f1a. Como ciudadana pido a la Administraci\u00f3n un cauce de aprendizaje para los propietarios de perros. Parece que te cuesta entender que hay un vac\u00edo y una problem\u00e1tica que hay que resolver. No aportas ning\u00fana soluci\u00f3n al problema.",
                          "short_text": "La etolog\u00eda veterinaria se estudia en la Universidad, el que quiere dedicarse profesionalmente es lo que tendr\u00eda que hacer, no har\u00eda cursos por aqu\u00ed y por all\u00e1. Et\u00f3logos hay muy pocos en Espa\u00f1a. Como..."
                        },
                        {
                          "name": "40177",
                          "value": 100,
                          "text": "Tus juicios de valor sobre un curso inexistente tienen muy poca utilidad como comprender\u00e1s, no tienen fundamento, tu discurso es contigo mismo porque no tiene nada que ver con lo que he planteado.",
                          "short_text": "Tus juicios de valor sobre un curso inexistente tienen muy poca utilidad como comprender\u00e1s, no tienen fundamento, tu discurso es contigo mismo porque no tiene nada que ver con lo que he planteado."
                        },
                        {
                          "name": "40281",
                          "children": [
                            {
                              "name": "40283",
                              "value": 100,
                              "text": "Gracias, Umezza por tu aportaci\u00f3n. Totalmente de acuerdo.",
                              "short_text": "Gracias, Umezza por tu aportaci\u00f3n. Totalmente de acuerdo."
                            }
                          ],
                          "text": "Buenos d\u00edas Bil, c\u00f3mo est\u00e1s? Espero que muy bien. Como ha hecho antes cj en sus previos comentarios, agradeciendote tu trabajo y apreci\u00e1ndolo tambi\u00e9n yo lo hago. Sin embargo me gustar\u00eda poder comentar que temo te hayas tomado de una manera un tanto defensiva no es ning\u00fan ataque hacia tu persona o hacia cualquiera de tus compa\u00f1eros profesionales la propuesta que ha publicado cj Creo que seguramente se trate de un malentendido, ya que en ning\u00fan momento dicha propuesta trata de suplantar las funciones y la necesidad del trabajo que vosotros realizais. Creo que son dos cosas distintas, y pienso que la propuesta podr\u00eda ser un primer gran paso y un maravilloso acercamiento para muchas personas con perro s y tambi\u00e9n para aquellos que no tienen o que desean tener, a una serie de responsabilidades y soluciones de problemas b\u00e1sicos que podr\u00edan ayudar mucho a concientizar sobre el cuidado, respeto y la responsabilidad que suponen nuestras mascotas.",
                          "short_text": "Buenos d\u00edas Bil, c\u00f3mo est\u00e1s? Espero que muy bien. Como ha hecho antes cj en sus previos comentarios, agradeciendote tu trabajo y apreci\u00e1ndolo tambi\u00e9n yo lo hago. Sin embargo me gustar\u00eda poder comentar..."
                        },
                        {
                          "name": "40286",
                          "children": [
                            {
                              "name": "40785",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "40877",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "40883",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "40933",
                                          "value": 100,
                                          "text": "El t\u00edtulo de la propuesta es una simple etiqueta, te fijas en detalles que te desv\u00edan del tema que quiero proponer: Cursos municiples de educaci\u00f3n canina, es es un t\u00edtulo gen\u00e9rico, la finalidad es que sirva para clasificar la propuesta y sea encontrada en las busquedas. No estoy anunciando ning\u00fan curso por lo tanto no hay un \u00edndice de contenidos, ni matices. Prefieres otro t\u00edtulo me parece bien, de todas formas si te fijas los cursos de tenencia responsable son cursos de educaci\u00f3n. Yo veo unas necesidades y hago una propuesta, porque creo que a largo plazo, si se llevara a cabo nos har\u00eda una sociedad m\u00e1s respetuosa y la dirijo al Ayuntamiento porque es \u00e9ste el interlocutor. Es muy f\u00e1cil encontrar profesionales, escuelas, libros, cursos etc. Hay mucha informaci\u00f3n a la que se puede acceder en Internet y cualquiera puede encontrarla si as\u00ed lo desea, haces lo correcto al no anunciarte aqu\u00ed. Insisto, considera presentar un proyecto, inf\u00f3rmate. Acepto tus disculpas.",
                                          "short_text": "El t\u00edtulo de la propuesta es una simple etiqueta, te fijas en detalles que te desv\u00edan del tema que quiero proponer: Cursos municiples de educaci\u00f3n canina, es es un t\u00edtulo gen\u00e9rico, la finalidad es que..."
                                        },
                                        {
                                          "name": "40940",
                                          "value": 100,
                                          "text": "Y e deseo mucho\u00e9xito en tu trabajo.",
                                          "short_text": "Y e deseo mucho\u00e9xito en tu trabajo."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Hola.",
                                      "short_text": "Hola."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Bill, en la propuesta no hay ning\u00fana alusi\u00f3n a aprender Psicolog\u00eda canina, sino aprender sobre psicolog\u00eda canina, esto lo hacemos cada vez que profundizamos en el conocimiento de c\u00f3mo son los perros y en la medida que convivimos con ellos, los cursos ayudan. En todo caso es una expresi\u00f3n coloquial. Ciertamente la Etolog\u00eda Veterinaria es una Ciencia experimental, un nivel de conocimientos superiores, por eso se estudia en la Universidad. En todo caso no se desprende de la propuesta ning\u00fan menosprecio a los profesionales, al contrario. Pero tu intervenci\u00f3n s\u00ed ha sido agresiva desde el principio, una pena. Si hago la propuesta es porque me tomo muy en serio el tema, lo siento, pero te has lucido.",
                                  "short_text": "Bill, en la propuesta no hay ning\u00fana alusi\u00f3n a aprender Psicolog\u00eda canina, sino aprender sobre psicolog\u00eda canina, esto lo hacemos cada vez que profundizamos en el conocimiento de c\u00f3mo son los perros y..."
                                }
                              ],
                              "text": "Hola Umezza, disculpa la tardanza en contestar, he tenido unos d\u00edas locos de entrenamientos y sesiones y no he tenido casi tiempo.",
                              "short_text": "Hola Umezza, disculpa la tardanza en contestar, he tenido unos d\u00edas locos de entrenamientos y sesiones y no he tenido casi tiempo."
                            }
                          ],
                          "text": "Y absolutamente ser\u00eda una fant\u00e1stica v\u00eda desde luego no la \u00faltima, pero como comenta Cj lo importante es que todo sume y aporte su granito en una causa comun de que los profesionales di\u00e9seis a conocer vuestro trabajo y pudi\u00e9rais ofrecer vuestra ayuda. Remarco que no estoy en ning\u00fan momento diciendo que no lo hag\u00e1is ya, y repito, toda ayuda es poca para alcanzar una meta tan importante estoy totalmente convencido que estar\u00e1s de acuerdo Bil Es m\u00e1s, te invito felizmente a que aportes ideas constructivas y ayudes a enriquecer la propuesta con tu experiencia en la materia, que sin lugar alguna a duda ser\u00e1 un aporte significativo e importante Pero por favor, evitemos en un tema como este sobre todo siendo t\u00fa un profesional cinismos del estilo te invito a. Porque creo que no aportan mucho y es, a fin de cuentas, perderse en banalidades que no creo nos conduzcan a ning\u00fana parte. Un cordial\u00edsimo saludo, y espero tus propuestas Ulises.",
                          "short_text": "Y absolutamente ser\u00eda una fant\u00e1stica v\u00eda desde luego no la \u00faltima, pero como comenta Cj lo importante es que todo sume y aporte su granito en una causa comun de que los profesionales di\u00e9seis a conocer..."
                        },
                        {
                          "name": "40287",
                          "value": 100,
                          "text": "Acabo de ver que se ha publicado primero la segunda parte y despu\u00e9s el \u00faltimo mensaje hahaha. As\u00ed que recomiendo leerlo en orden inverso.",
                          "short_text": "Acabo de ver que se ha publicado primero la segunda parte y despu\u00e9s el \u00faltimo mensaje hahaha. As\u00ed que recomiendo leerlo en orden inverso."
                        }
                      ],
                      "text": "No lo veo como una competencia, yo me dedico al mundo deportivo canino y a perros de trabajo, solo digo lo evidente, la etolog\u00eda es muy compleja y muy dif\u00edcil, hay que saber como leer al perro, mirar su postura corporal, su estado emocional, esto no es como cesar millan que llega a una casa, hace entrar en indefensi\u00f3n al perro y arreglado.",
                      "short_text": "No lo veo como una competencia, yo me dedico al mundo deportivo canino y a perros de trabajo, solo digo lo evidente, la etolog\u00eda es muy compleja y muy dif\u00edcil, hay que saber como leer al perro, mirar..."
                    }
                  ],
                  "text": "He de decirte que las escuelas municipales caninas existen en otras localidades prestando un servicio necesario por la gran demanda que hay. Entiendo que no te guste la idea, lo ver\u00e1s como competencia, pero es necesario que la Administraci\u00f3n facilite espacios que atiendan la demanda de los ciudadanos/as.",
                  "short_text": "He de decirte que las escuelas municipales caninas existen en otras localidades prestando un servicio necesario por la gran demanda que hay. Entiendo que no te guste la idea, lo ver\u00e1s como competencia..."
                }
              ],
              "text": "Lo comento por que no es un curso que se de en 8 horas, yo me formo continuamente sobre ello, no consiste en ir a una charla, mi titulaci\u00f3n de educaci\u00f3n canina, la m\u00e1s basica y la primera que hice fueron 16 fines de semana seguimos 10 horas en sabado y 10 el domingo y se quedo corto en muchos aspectos el curso.",
              "short_text": "Lo comento por que no es un curso que se de en 8 horas, yo me formo continuamente sobre ello, no consiste en ir a una charla, mi titulaci\u00f3n de educaci\u00f3n canina, la m\u00e1s basica y la primera que hice fue..."
            }
          ],
          "text": "Buenas tardes, Bil. Cierto, es complejo el comportamiento animal pero no veo que en un supuesto que el Ayuntamiento los organizara lo fuera a hacer sin contar con profesionales que conocen bien su trabajo. Perfecto que perreras y protectoras los organicen, esta propuesta no es para que dejen de hacerlo, y enhorabuena por su buen funcionamiento, se trata de sumar, no restar. Incluso podr\u00edan ser lugares incluidos en el proyecto, entre otros. Pero desgraciadamente no todo el mundo dispone de coche para desplazarse hasta su localizaci\u00f3n, suelen estar lejos, es mi experiencia. Como educador canino tendr\u00edas que alegrarte de que hubiera m\u00e1s espacios en los que se difunde el amor por los animales y el aprendizaje de los derechos y deberes.",
          "short_text": "Buenas tardes, Bil. Cierto, es complejo el comportamiento animal pero no veo que en un supuesto que el Ayuntamiento los organizara lo fuera a hacer sin contar con profesionales que conocen bien su tra..."
        }
      ],
      "text": "Como educador canino lo veo para nada.",
      "short_text": "Como educador canino lo veo para nada."
    },
    {
      "name": "39136",
      "children": [
        {
          "name": "39161",
          "children": [
            {
              "name": "39163",
              "children": [
                {
                  "name": "40288",
                  "children": [
                    {
                      "name": "46998",
                      "children": [
                        {
                          "name": "47096",
                          "value": 100,
                          "text": "1",
                          "short_text": "1"
                        }
                      ],
                      "text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n.",
                      "short_text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n."
                    }
                  ],
                  "text": "Estoy de acuerdo contigo cj lo m\u00e1s importante es empezar! y despu\u00e9s de forma natural como sucede con todo y con el tiempo ir creciendo con el fin de poder ofrecer soluci\u00f3n y ayuda a mayor n\u00famero de necesidades.",
                  "short_text": "Estoy de acuerdo contigo cj lo m\u00e1s importante es empezar! y despu\u00e9s de forma natural como sucede con todo y con el tiempo ir creciendo con el fin de poder ofrecer soluci\u00f3n y ayuda a mayor n\u00famero de ne..."
                }
              ],
              "text": "El caso es empezar, con el tiempo podriamos equipararnos al nivel de otros pa\u00edses en donde s\u00ed ha sido posible llegar a un nivel \u00f3ptimo de convivencia.",
              "short_text": "El caso es empezar, con el tiempo podriamos equipararnos al nivel de otros pa\u00edses en donde s\u00ed ha sido posible llegar a un nivel \u00f3ptimo de convivencia."
            }
          ],
          "text": "Buenos d\u00edas, Yo tambi\u00e9n soy Lola. Gracias por tu aportaci\u00f3n. La idea es que el Ayuntamiento ofrezca oportunidades de formaci\u00f3n a propietarios/as, el enfoque y el contenido de los mismos habr\u00eda que estudiarlo, ver las necesidades que hay, que las hay visto la falta de respeto de unos y otros, y las posibilidades del propio Ayuntamiento. Es dar un primer paso, empezando por obediencia b\u00e1sica, como son los perros, hay mucho desconocimiento al respecto aunque creamos saber, etc.",
          "short_text": "Buenos d\u00edas, Yo tambi\u00e9n soy Lola. Gracias por tu aportaci\u00f3n. La idea es que el Ayuntamiento ofrezca oportunidades de formaci\u00f3n a propietarios/as, el enfoque y el contenido de los mismos habr\u00eda que est..."
        },
        {
          "name": "46999",
          "children": [
            {
              "name": "47097",
              "value": 100,
              "text": "2",
              "short_text": "2"
            }
          ],
          "text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n.",
          "short_text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "Me parece que deber\u00eda de ser un servicio del Ayuntamiento la educaci\u00f3n b\u00e1sica canina ya que esta inversi\u00f3n redundar\u00eda en beneficio de toda la comunidad, no s\u00f3lo de los propietarios de animales.",
      "short_text": "Me parece que deber\u00eda de ser un servicio del Ayuntamiento la educaci\u00f3n b\u00e1sica canina ya que esta inversi\u00f3n redundar\u00eda en beneficio de toda la comunidad, no s\u00f3lo de los propietarios de animales."
    },
    {
      "name": "41947",
      "children": [
        {
          "name": "41990",
          "value": 100,
          "text": "Gracias, Mar\u00eda por tu apoyo. Estoy de acuerdo contigo. Alg\u00fan d\u00eda los perretes estar\u00e1n tan educados que estar\u00e1 permitido llevarles a todas partes y a nadie le parecer\u00e1 raro.",
          "short_text": "Gracias, Mar\u00eda por tu apoyo. Estoy de acuerdo contigo. Alg\u00fan d\u00eda los perretes estar\u00e1n tan educados que estar\u00e1 permitido llevarles a todas partes y a nadie le parecer\u00e1 raro."
        },
        {
          "name": "46997",
          "children": [
            {
              "name": "47100",
              "value": 100,
              "text": "5",
              "short_text": "5"
            }
          ],
          "text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n.",
          "short_text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "\u00a1Genial idea! a muchos due\u00f1os de perros les encantar\u00eda recibir unas clases para aprender a tratar a su mascota y no pueden contratarlas por las elevadas tarifas de la mayor\u00eda de los especialistas.",
      "short_text": "\u00a1Genial idea! a muchos due\u00f1os de perros les encantar\u00eda recibir unas clases para aprender a tratar a su mascota y no pueden contratarlas por las elevadas tarifas de la mayor\u00eda de los especialistas."
    },
    {
      "name": "42351",
      "children": [
        {
          "name": "42361",
          "value": 100,
          "text": "Gracias, lib\u00e9lula78, alg\u00fan d\u00eda lleg\u00e1remos al grado de civismo de otras ciudades, en este asunto y en otros.",
          "short_text": "Gracias, lib\u00e9lula78, alg\u00fan d\u00eda lleg\u00e1remos al grado de civismo de otras ciudades, en este asunto y en otros."
        },
        {
          "name": "46996",
          "children": [
            {
              "name": "47043",
              "value": 100,
              "text": "Saludos Alberto, por favor, no multipliques tu mismo mensaje una y otra vez, entorpece el di\u00e1logo de esta propuesta. Gracias.",
              "short_text": "Saludos Alberto, por favor, no multipliques tu mismo mensaje una y otra vez, entorpece el di\u00e1logo de esta propuesta. Gracias."
            },
            {
              "name": "47099",
              "children": [
                {
                  "name": "83251",
                  "value": 100,
                  "text": "Es que lo de ese hombre ya es spam, est\u00e1 en toooodos los temas que he visitado, pero no se conforma con ponerlo una vez, no.",
                  "short_text": "Es que lo de ese hombre ya es spam, est\u00e1 en toooodos los temas que he visitado, pero no se conforma con ponerlo una vez, no."
                }
              ],
              "text": "4",
              "short_text": "4"
            }
          ],
          "text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n.",
          "short_text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "Me ha encantado esta propuesta!.",
      "short_text": "Me ha encantado esta propuesta!."
    },
    {
      "name": "46390",
      "children": [
        {
          "name": "47098",
          "value": 100,
          "text": "3",
          "short_text": "3"
        }
      ],
      "text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n.",
      "short_text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n."
    },
    {
      "name": "47000",
      "value": 100,
      "text": "Muy buena propuesta. La educaci\u00f3n es fundamental.",
      "short_text": "Muy buena propuesta. La educaci\u00f3n es fundamental."
    },
    {
      "name": "48935",
      "children": [
        {
          "name": "48998",
          "value": 100,
          "text": "Ning\u00fana propuesta se parece a \u00e9sta, la mayor\u00eda piden que se apliquen las ordenanzas, que est\u00e1n muy claras. Lo que ser\u00eda interesante es la concienciaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda, y \u00e9sta se crea educando.",
          "short_text": "Ning\u00fana propuesta se parece a \u00e9sta, la mayor\u00eda piden que se apliquen las ordenanzas, que est\u00e1n muy claras. Lo que ser\u00eda interesante es la concienciaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda, y \u00e9sta se crea educando."
        },
        {
          "name": "49165",
          "value": 100,
          "text": "Seg\u00fan la ordenanza los perros peligrosos han de llevar bozal. No hay raz\u00f3n para que lo lleven todos.",
          "short_text": "Seg\u00fan la ordenanza los perros peligrosos han de llevar bozal. No hay raz\u00f3n para que lo lleven todos."
        }
      ],
      "text": "Como en otra propuesta parecidad, se deber\u00eda multar a los due\u00f1os de los perros qye los lleven sueltos y sin bozal, adem\u00e1s de los que dejan las calles de Madrid hechas un estercolero, m\u00e1s control por parte del ayuntamiento.",
      "short_text": "Como en otra propuesta parecidad, se deber\u00eda multar a los due\u00f1os de los perros qye los lleven sueltos y sin bozal, adem\u00e1s de los que dejan las calles de Madrid hechas un estercolero, m\u00e1s control por p..."
    },
    {
      "name": "66630",
      "children": [
        {
          "name": "66634",
          "value": 100,
          "text": "Valoro tu inter\u00e9s en que se conozca la normativa, supongo que te refieres a la ordenanza municipal sobre la tenencia de animales, a m\u00ed me la dieron cuando cens\u00e9 y registr\u00e9 al perro en el Ayuntamiento, no recuerdo el precio que pagu\u00e9. Parece que desconoces que no es gratis tenerlos, adem\u00e1s de la vacunaci\u00f3n obligatoria cada a\u00f1o. Como tner perro ya cuesta, a\u00f1adir una tasa m\u00e1s no le veo mucho sentido, aunque algunos quieren equiparar a los perros con los coches. Quienes no valoran a los perros no lo van a hacer por m\u00e1s tasas que paguen, lo que s\u00ed pondr\u00eda es una multa o oenas de c\u00e1rcel para los que los abandonan o maltratan, a veces hasta matarlos.",
          "short_text": "Valoro tu inter\u00e9s en que se conozca la normativa, supongo que te refieres a la ordenanza municipal sobre la tenencia de animales, a m\u00ed me la dieron cuando cens\u00e9 y registr\u00e9 al perro en el Ayuntamiento,..."
        }
      ],
      "text": "Estoy m\u00e1s de acuerdo con poner una tasa para las mascotas, con el pago de la misma entregar\u00eda un extracto de la normativa cursos, cuidados b\u00e1sicos etc. Ello implica m\u00e1s responsabilidad para el due\u00f1o y aumentar\u00eda la formaci\u00f3n y conocimiento de la normativa tan desconocida por los actuales due\u00f1os y paseadores ya no ser\u00eda un juguete gratuito como hasta ahora. Lo que no cuesta no se valora. Yo pagar\u00eda 10\u20ac al mes por esa mascota que cuido y me da cari\u00f1o sin dudarlo.",
      "short_text": "Estoy m\u00e1s de acuerdo con poner una tasa para las mascotas, con el pago de la misma entregar\u00eda un extracto de la normativa cursos, cuidados b\u00e1sicos etc. Ello implica m\u00e1s responsabilidad para el due\u00f1o y..."
    },
    {
      "name": "67663",
      "value": 100,
      "text": "Votada Propuesta participativa que ayuda a solucionar el problema \u00bfLa difundes? : ?? ??.",
      "short_text": "Votada Propuesta participativa que ayuda a solucionar el problema \u00bfLa difundes? : ?? ??."
    },
    {
      "name": "69567",
      "children": [
        {
          "name": "69686",
          "value": 100,
          "text": "Gracias Alberto por tu aporte.",
          "short_text": "Gracias Alberto por tu aporte."
        }
      ],
      "text": "Apoyado. Tambi\u00e9n propongo que el Ayuntamiento se tome en serio el conseguir que la ciudad est\u00e1 libre de excrementos. Obviamente este objetivo pasa por habilitar m\u00e1s y mejores zonas de esparcimiento canino.",
      "short_text": "Apoyado. Tambi\u00e9n propongo que el Ayuntamiento se tome en serio el conseguir que la ciudad est\u00e1 libre de excrementos. Obviamente este objetivo pasa por habilitar m\u00e1s y mejores zonas de esparcimiento ca..."
    },
    {
      "name": "83225",
      "children": [
        {
          "name": "85689",
          "children": [
            {
              "name": "86056",
              "children": [
                {
                  "name": "86088",
                  "value": 100,
                  "text": "Los troles que buscan atenci\u00f3n responden paranoicamente o pluralizando a opiniones personales emitidas por individuos diferentes seg\u00fan Wikipedia.",
                  "short_text": "Los troles que buscan atenci\u00f3n responden paranoicamente o pluralizando a opiniones personales emitidas por individuos diferentes seg\u00fan Wikipedia."
                }
              ],
              "text": "Estamos obligados? No se si usted es el se\u00f1or troll ese que se dedica a responder a todos los comentarios de los dem\u00e1s con esa frasecita o sois varios los que parece que solo saben decir eso. Si por hacer una propuesta se refiere a iniciar una pues no, no lo he hecho; sin embargo he apoyado muchas de otros. Igual es que hay tantas ya que no se me ocurre nada m\u00e1s que proponer. A lo mejor alguna gente deber\u00eda leerse un poquito m\u00e1s lo que ponen los dem\u00e1s antes de poner 7 propuestas diferentes que en realidad son la misma, porque de esa forma lo \u00fanico que consiguen es dividir los apoyos. Y bueno, no se si merece que le dedique tanto tiempo y atenci\u00f3n alguien que no se molesta en escribir nada m\u00e1s que la misma frasecita manida en contestaci\u00f3n a todo lo que proponen o comentan los dem\u00e1s.",
              "short_text": "Estamos obligados? No se si usted es el se\u00f1or troll ese que se dedica a responder a todos los comentarios de los dem\u00e1s con esa frasecita o sois varios los que parece que solo saben decir eso. Si por h..."
            }
          ],
          "text": "No he visto ning\u00fana propuesta suya, s\u00f3lo objeciones a las de los dem\u00e1s.",
          "short_text": "No he visto ning\u00fana propuesta suya, s\u00f3lo objeciones a las de los dem\u00e1s."
        }
      ],
      "text": "Hombre, 50 pavos no me parece a mi un precio muy razonable que digamos.",
      "short_text": "Hombre, 50 pavos no me parece a mi un precio muy razonable que digamos."
    },
    {
      "name": "89799",
      "value": 100,
      "text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa.",
      "short_text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa."
    },
    {
      "name": "93161",
      "children": [
        {
          "name": "93180",
          "value": 100,
          "text": "Estar\u00eda bien tambi\u00e9n. El caso es que en la actualidad el Ayuntamiento no ofrece ning\u00fano.",
          "short_text": "Estar\u00eda bien tambi\u00e9n. El caso es que en la actualidad el Ayuntamiento no ofrece ning\u00fano."
        }
      ],
      "text": "Ser\u00eda mejor que estos cursos fueran para los que no tengan perro y quieran tenerlo, una especie de permiso para poder tenerlos.",
      "short_text": "Ser\u00eda mejor que estos cursos fueran para los que no tengan perro y quieran tenerlo, una especie de permiso para poder tenerlos."
    },
    {
      "name": "128699",
      "value": 100,
      "text": "N",
      "short_text": "N"
    },
    {
      "name": "128701",
      "children": [
        {
          "name": "128909",
          "children": [
            {
              "name": "130338",
              "children": [
                {
                  "name": "130396",
                  "value": 100,
                  "text": "Lo que para usted es innecesario para otros no lo es. Normalmente uno no se apunta a lo que no le interesa. Puede echar un vistazo a las actividades organizadas por el Ayuntamiento as\u00ed podr\u00eda hacer una lista y oponerse.",
                  "short_text": "Lo que para usted es innecesario para otros no lo es. Normalmente uno no se apunta a lo que no le interesa. Puede echar un vistazo a las actividades organizadas por el Ayuntamiento as\u00ed podr\u00eda hacer un..."
                }
              ],
              "text": "No considero que la gente que tiene perro tenga menos derechos que el resto. Ahora como est\u00e1 de moda tener a una perrita pariendo como una loca para capricho nuestro estar\u00eda de m\u00e1s decir algo en contra. S\u00f3lo pienso que me parece que el curso es innecesario, quien busque un curso de esas caracter\u00edsticas ser\u00e1 el que menos lo necesite, el resto seguir\u00e1 igual. Con lo cual dinero de todos tirado. Si se dice algo en contra del curso puede ser que se refiera al curso y no a otra cosa como a derechos o deberes de los ciudadanos con y sin perro.",
              "short_text": "No considero que la gente que tiene perro tenga menos derechos que el resto. Ahora como est\u00e1 de moda tener a una perrita pariendo como una loca para capricho nuestro estar\u00eda de m\u00e1s decir algo en contr..."
            }
          ],
          "text": "El dinero de todos subvenciona en parte los cursos, talleres, etc. , que el Ayuntamiento organiza, seg\u00fan intereses y necesidades tan leg\u00edtimo es un curso de educaci\u00f3n canina como lo es uno de pintura, Historia del Arte, Pilates, etc. , a unos les interesa una cosa y a otros otra. Parece que algunos consideran que los ciudadanos con perro tienen menos derechos que el resto.",
          "short_text": "El dinero de todos subvenciona en parte los cursos, talleres, etc. , que el Ayuntamiento organiza, seg\u00fan intereses y necesidades tan leg\u00edtimo es un curso de educaci\u00f3n canina como lo es uno de pintura,..."
        }
      ],
      "text": "No me apetece mucho que el dinero de todos se vaya en cursos de educaci\u00f3n para los propietarios de perros. Creo que hay necesidades prioritarias para destinar el dinero de todos. Simplificar\u00eda las cosas si al que no es c\u00edvico con su perro que no se le permita tener m\u00e1s. As\u00ed al resto de ciudadanos no nos toca aguantar mierdas, perros sueltos, y frases t\u00edpicas como. Si no hace nada.",
      "short_text": "No me apetece mucho que el dinero de todos se vaya en cursos de educaci\u00f3n para los propietarios de perros. Creo que hay necesidades prioritarias para destinar el dinero de todos. Simplificar\u00eda las cos..."
    }
  ],
  "text": "Cursos municipales de educaci\u00f3n canina para propietarios de perros de compa\u00f1\u00eda. Organizar anualmente cursos de formaci\u00f3n potenciar\u00eda la concienciaci\u00f3n de los propietarios caninos respecto a los derechos y obligaciones que conlleva la convivencia con el perro y con la sociedad. La propuesta es\u00a0que el Ayuntamiento, como en otros municipios, \u00a0 organice\u00a0cursos \u00a0que atiendan las necesidades de formaci\u00f3n\u00a0de los propietarios/as de perros como animales de compa\u00f1\u00eda. Un mayor conocimiento y aprendizaje de destrezas ayudar\u00eda a mejorar notablemente la convivencia pues un perro mal controlado genera conflictos y sinsabores que nos afectan a todos, \u00a0queremos resolverlos de la mejor forma posible. Para m\u00ed una escuela municipal canina llegar\u00eda a un n\u00famero grande de propietarios/as y resolver\u00eda muchos problemas del d\u00eda a d\u00eda. Me gustar\u00eda que el Ayuntamiento llevara a estudio esta propuesta, \u00a0\u00a0es un punto de partida, \u00a0\u00a0un apunte a desarrollar, \u00a0en caso de tenerse en cuenta: Objetivo: concienciar a los propietarios/as caninos de la\u00a0importancia de trabajar la educaci\u00f3n del perro para prevenir comportamientos indeseados y conseguir una relaci\u00f3n m\u00e1s satisfactoria con el\u00a0can al conocerle y mejorar la comunicaci\u00f3n. \u00a0 Requisitos: perros inscritos en el Registro de identificaci\u00f3n de Animales\u00a0de Compa\u00f1\u00eda, \u00a0dados de alta en el Censo Municipal y vacunados. Precio asequible para empadronados, por ejemplo: entre 30\u20ac y 50\u20ac Duraci\u00f3n seg\u00fan necesidad, en todo caso depender\u00eda del tipo de curso adiestramiento, educaci\u00f3n, tenencia. , lo que el Ayuntamiento ofrezca ser\u00e1 bienvenido \u00a0 Diversos niveles, con estudio previo del comportamiento y seguimiento posterior, llevado a cabo por profesionales acreditados\u00a0 Contribuyendo as\u00ed a la creaci\u00f3n de empleo en un sector que est\u00e1 en auge Sugerencia de Lugares posibles, siempre que est\u00e9n habilitados o se habiliten para ello: parques en los distintos\u00a0barrios Retiro, Eva Per\u00f3n, Juan Carlos I etc. , \u00a0\u00a0\u00e1reas caninas, \u00a0instalaciones habilitadas del Ayuntamiento, etc. \u00a0 Aprender sobre\u00a0la psicolog\u00eda canina, \u00a0ser responsable y cumplir con las exigencias de civismo\u00a0mejorar\u00eda la convivencia. Tener perro supone, por supuesto, \u00a0obligaciones\u00a0pero la\u00a0sociedad \u00a0tambi\u00e9n ha de ofrecer actividades y diversos cursos, con\u00a0precios razonables\u00a0a los que puedan acceder, \u00a0cualquier ciudadano o ciudadana, y en lugares a los que se pueda llegar\u00a0a\u00fan sin tener coche, \u00a0de ah\u00ed mi propuesta. El Ayuntamiento programa actividades\u00a0de todo tipo\u00a0dando respuesta a las necesidades de ocio y formaci\u00f3n de la ciudadan\u00eda madrile\u00f1a, ser\u00eda muy \u00fatil que incluyeran\u00a0este tipo de cursos. Gracias por sus comentarios constructivos\u00a0y por su apoyo. Por favor, colabore con la difusi\u00f3n de esta propuesta. Gracias. \u00a0.",
  "short_text": "Cursos municipales de educaci\u00f3n canina para propietarios de perros de compa\u00f1\u00eda. Organizar anualmente cursos de formaci\u00f3n potenciar\u00eda la concienciaci\u00f3n de los propietarios caninos respecto a los derech..."
}