{
  "name": "494",
  "children": [
    {
      "name": "18315",
      "children": [
        {
          "name": "18324",
          "children": [
            {
              "name": "19700",
              "children": [
                {
                  "name": "19754",
                  "value": 100,
                  "text": "La pintura en muros, dice David Lynch, ha arruinado el mundo. Cuanto menos, la inmensa mayor\u00eda ha perdido el encanto: .",
                  "short_text": "La pintura en muros, dice David Lynch, ha arruinado el mundo. Cuanto menos, la inmensa mayor\u00eda ha perdido el encanto: ."
                },
                {
                  "name": "19945",
                  "value": 100,
                  "text": "Un problema largamente tratado por la prensa: .",
                  "short_text": "Un problema largamente tratado por la prensa: ."
                },
                {
                  "name": "19948",
                  "value": 100,
                  "text": "Otro art\u00edculo m\u00e1s para este dosier de prensa sobre esta lacra: .",
                  "short_text": "Otro art\u00edculo m\u00e1s para este dosier de prensa sobre esta lacra: ."
                },
                {
                  "name": "19955",
                  "children": [
                    {
                      "name": "81071",
                      "value": 100,
                      "text": "Grafitis es una cosa. Firmas de gamberros es otra.",
                      "short_text": "Grafitis es una cosa. Firmas de gamberros es otra."
                    }
                  ],
                  "text": "Los grafitis, o m\u00e1s bien arte urbano, tambi\u00e9n pueden ser una forma de poner en valor zonas degradadas.",
                  "short_text": "Los grafitis, o m\u00e1s bien arte urbano, tambi\u00e9n pueden ser una forma de poner en valor zonas degradadas."
                }
              ],
              "text": "Tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica: limpiar los grafitis nos cuesta a los madrile\u00f1os 12 millones al a\u00f1o: .",
              "short_text": "Tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica: limpiar los grafitis nos cuesta a los madrile\u00f1os 12 millones al a\u00f1o: ."
            },
            {
              "name": "19839",
              "value": 100,
              "text": "Una propuesta hermana sobre habilitar espacios autogestionados para los grafiteros: .",
              "short_text": "Una propuesta hermana sobre habilitar espacios autogestionados para los grafiteros: ."
            }
          ],
          "text": "Por supuesto que hay que poner multas, la sanci\u00f3n es el \u00fanico m\u00e9todo disuasorio eficaz, y trabajos sociales que consistan en limpiar su propia pintada, y costeando ellos los productos de limpieza, para que se den cuenta de lo que cuest, tanto en dinero como en trabajo, la limpieza de las mismas. Las pintadas no so arte, si saben pintar, que pinten cuadros, o las paredes de su casa, pero que no ensucien lo de todos.",
          "short_text": "Por supuesto que hay que poner multas, la sanci\u00f3n es el \u00fanico m\u00e9todo disuasorio eficaz, y trabajos sociales que consistan en limpiar su propia pintada, y costeando ellos los productos de limpieza, par..."
        },
        {
          "name": "18688",
          "value": 100,
          "text": "Considero que un garabato en una fachada, igual da su dimensi\u00f3n, no es arte. Pero reconozcamos que hay aut\u00e9nticos artistas y urbanos que necesitan espacios donde expresar este arte callejero. Hay que concienciar de que el espacio p\u00fablico y las fincas privadas no pueden ser lienzos de sus obras, nos gusten estas o no.",
          "short_text": "Considero que un garabato en una fachada, igual da su dimensi\u00f3n, no es arte. Pero reconozcamos que hay aut\u00e9nticos artistas y urbanos que necesitan espacios donde expresar este arte callejero. Hay que..."
        },
        {
          "name": "18735",
          "value": 100,
          "text": "No me opongo a las multas, pero me pregunto si son escarnio suficiente cuando a muchos chavales se las pagar\u00e1n pap\u00e1 y mam\u00e1. Creo m\u00e1s edificante y efectivo los trabajos comunitarios.",
          "short_text": "No me opongo a las multas, pero me pregunto si son escarnio suficiente cuando a muchos chavales se las pagar\u00e1n pap\u00e1 y mam\u00e1. Creo m\u00e1s edificante y efectivo los trabajos comunitarios."
        }
      ],
      "text": "Por supuesto que hay que poner multas, la sanci\u00f3n es el \u00fanico m\u00e9todo disuasorio eficaz, y trabajos sociales que consistan en limpiar su propia pintada, y costeando ellos los productos de limpieza, para que se den cuenta de lo que cuest, tanto en dinero como en trabajo, la limpieza de las mismas. Las pintadas no so arte, si saben pintar, que pinten cuadros, o las paredes de su casa, pero que no ensucien lo de todos.",
      "short_text": "Por supuesto que hay que poner multas, la sanci\u00f3n es el \u00fanico m\u00e9todo disuasorio eficaz, y trabajos sociales que consistan en limpiar su propia pintada, y costeando ellos los productos de limpieza, par..."
    },
    {
      "name": "18743",
      "value": 100,
      "text": "Hay barrios absolutamente pintarrajeados como Malasa\u00f1a y otros m\u00e1s alejados del distrito Centro, que dam un adpecto de suciedad y dejadez alarmantes. Los ciudadanos nos hemos acostumbrado y vemos esto como normal. Pero no lo es. Basta viajar por Europa para darse cuenta de que tenemos un problema.",
      "short_text": "Hay barrios absolutamente pintarrajeados como Malasa\u00f1a y otros m\u00e1s alejados del distrito Centro, que dam un adpecto de suciedad y dejadez alarmantes. Los ciudadanos nos hemos acostumbrado y vemos esto..."
    },
    {
      "name": "18745",
      "value": 100,
      "text": "Considero que un garabato en una fachada, igual da su dimensi\u00f3n, no es arte. Pero reconozcamos que hay aut\u00e9nticos artistas y urbanos que necesitan espacios donde expresar este arte callejero. Hay que concienciar de que el espacio p\u00fablico y las fincas privadas no pueden ser lienzos de sus obras, nos gusten estas o no.",
      "short_text": "Considero que un garabato en una fachada, igual da su dimensi\u00f3n, no es arte. Pero reconozcamos que hay aut\u00e9nticos artistas y urbanos que necesitan espacios donde expresar este arte callejero. Hay que..."
    },
    {
      "name": "18746",
      "children": [
        {
          "name": "19766",
          "value": 100,
          "text": "Existen productos qu\u00edmicos que disuelven los esmaltes y vinilos que crean barreras protectoras de la superficie.",
          "short_text": "Existen productos qu\u00edmicos que disuelven los esmaltes y vinilos que crean barreras protectoras de la superficie."
        }
      ],
      "text": "No me opongo a las multas, pero me pregunto si son escarnio suficiente cuando a muchos chavales se las pagar\u00e1n pap\u00e1 y mam\u00e1. Creo m\u00e1s edificante y efectivo los trabajos comunitarios.",
      "short_text": "No me opongo a las multas, pero me pregunto si son escarnio suficiente cuando a muchos chavales se las pagar\u00e1n pap\u00e1 y mam\u00e1. Creo m\u00e1s edificante y efectivo los trabajos comunitarios."
    },
    {
      "name": "19095",
      "children": [
        {
          "name": "19137",
          "value": 100,
          "text": "Gracias Antonio por tu apoyo y participaci\u00f3n.",
          "short_text": "Gracias Antonio por tu apoyo y participaci\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "El tema de los grafitis es serio, en nuestra comunidad gastamos un dineral en repitar paredes, entradas de garajes, puertas de entradas. Los parques parecen suburbios, est\u00e1n pintados los suelos, los bancos, los \u00e1rboles, cualquier cosa destruyen la vegetaci\u00f3n de los muros para pintar en ellos, dejan tirados los botes de spray por cualquier sitio, etc. Deber\u00eda haber m\u00e1s vigilancia y multas o trabajos sociales para los infractores.",
      "short_text": "El tema de los grafitis es serio, en nuestra comunidad gastamos un dineral en repitar paredes, entradas de garajes, puertas de entradas. Los parques parecen suburbios, est\u00e1n pintados los suelos, los b..."
    },
    {
      "name": "19139",
      "value": 100,
      "text": "Hemos llegado a la rid\u00edcula situaci\u00f3n de que un comerciante tenga que mandar pintar el cierre de su negocio solo para que otros en general con menos gusto est\u00e9tico lo hagan por \u00e9l.",
      "short_text": "Hemos llegado a la rid\u00edcula situaci\u00f3n de que un comerciante tenga que mandar pintar el cierre de su negocio solo para que otros en general con menos gusto est\u00e9tico lo hagan por \u00e9l."
    },
    {
      "name": "19682",
      "children": [
        {
          "name": "19688",
          "value": 100,
          "text": "Lo hemos visto en ciudades como M\u00e1laga, donde la regeneraci\u00f3n urbana a trav\u00e9s de artistas callejeros es una realidad en el Soho.",
          "short_text": "Lo hemos visto en ciudades como M\u00e1laga, donde la regeneraci\u00f3n urbana a trav\u00e9s de artistas callejeros es una realidad en el Soho."
        }
      ],
      "text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is sobre habilitar espacios p\u00fablicos para que los grafiteros que lo son de verdad desarrollen y expongan sus obras?.",
      "short_text": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is sobre habilitar espacios p\u00fablicos para que los grafiteros que lo son de verdad desarrollen y expongan sus obras?."
    },
    {
      "name": "19735",
      "value": 100,
      "text": "Una cr\u00f3nica interesant\u00edsima sobre lo que hacen en Nueva York, Londres, Par\u00eds y Berl\u00edn para luchar contra los grafitis: .",
      "short_text": "Una cr\u00f3nica interesant\u00edsima sobre lo que hacen en Nueva York, Londres, Par\u00eds y Berl\u00edn para luchar contra los grafitis: ."
    },
    {
      "name": "19809",
      "children": [
        {
          "name": "19836",
          "value": 100,
          "text": "Gracias ccascos. Me parece una buena iniciativa.",
          "short_text": "Gracias ccascos. Me parece una buena iniciativa."
        }
      ],
      "text": "Voto esta propuesta y pido apoyo a esta otra que busca acabar con las pegatinas de los cerrajeros, es m\u00e1s f\u00e1cil, primero porque son empresas, segundo porque dejan su n\u00famero de tel\u00e9fono.",
      "short_text": "Voto esta propuesta y pido apoyo a esta otra que busca acabar con las pegatinas de los cerrajeros, es m\u00e1s f\u00e1cil, primero porque son empresas, segundo porque dejan su n\u00famero de tel\u00e9fono."
    },
    {
      "name": "20690",
      "children": [
        {
          "name": "20900",
          "value": 100,
          "text": "Pues decmomento no pueden unirse. Yo he mandado un mail con sugerencias a los desarrolladores.",
          "short_text": "Pues decmomento no pueden unirse. Yo he mandado un mail con sugerencias a los desarrolladores."
        },
        {
          "name": "20904",
          "value": 100,
          "text": "Mira, aqu\u00ed han creado una propuesta para que las iniciativas puedan unirse y sumar los apoyos: .",
          "short_text": "Mira, aqu\u00ed han creado una propuesta para que las iniciativas puedan unirse y sumar los apoyos: ."
        }
      ],
      "text": "Apoyo al 100 tu propuesta. Cre\u00e9 sin saberlo una similar. \u00bfPueden unirse? No s\u00e9 bien c\u00f3mo funciona esto. Votad.",
      "short_text": "Apoyo al 100 tu propuesta. Cre\u00e9 sin saberlo una similar. \u00bfPueden unirse? No s\u00e9 bien c\u00f3mo funciona esto. Votad."
    },
    {
      "name": "20693",
      "children": [
        {
          "name": "20899",
          "value": 100,
          "text": "Gracias Fran por tu apoyo.",
          "short_text": "Gracias Fran por tu apoyo."
        }
      ],
      "text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de grafitis por favor votad.",
      "short_text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de grafitis por favor votad."
    },
    {
      "name": "20922",
      "value": 100,
      "text": "Una propuesta concreta sobre el plan de habilitar zonas para grafitis en cada barrio: .",
      "short_text": "Una propuesta concreta sobre el plan de habilitar zonas para grafitis en cada barrio: ."
    },
    {
      "name": "22183",
      "children": [
        {
          "name": "22986",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo."
        }
      ],
      "text": "Se deber\u00eda multar econ\u00f3micamente y con trabajos sociales gratuitos como limpiar los grafitis a todos aquellos que ensucian un lugar privado o p\u00fablico sin permiso, ya que hay aut\u00e9nticos artistas a los que se les deber\u00eda pagar por hacer dibujos muy bonitos en puertas o persianas met\u00e1licas por ejemplo.",
      "short_text": "Se deber\u00eda multar econ\u00f3micamente y con trabajos sociales gratuitos como limpiar los grafitis a todos aquellos que ensucian un lugar privado o p\u00fablico sin permiso, ya que hay aut\u00e9nticos artistas a los..."
    },
    {
      "name": "22987",
      "value": 100,
      "text": "Otras dos propuesta similares: .",
      "short_text": "Otras dos propuesta similares: ."
    },
    {
      "name": "23612",
      "value": 100,
      "text": "Y otra m\u00e1s. Est\u00e1 claro que este tema preocupa.",
      "short_text": "Y otra m\u00e1s. Est\u00e1 claro que este tema preocupa."
    },
    {
      "name": "23862",
      "value": 100,
      "text": "Muchachos, seg\u00fan los medios culturales institucionales, que un ni\u00f1o de 15 a\u00f1os con problemas con su narcisismo te destroce la fachada del local o te llene el edificio con sus graffitis no es engorrinar la ciudad, sino que es cultura urbana Personalmente jam\u00e1s podr\u00e9 considerar cultura a una forma de supuesta expresi\u00f3n que desde que se instaur\u00f3 mundialmente en los a\u00f1os 80-90 no ha evolucionado formalmente ni lo va a hacer salvo por la v\u00eda de lo barroco y exagerado. En otras ciudades de Europa s\u00ed que existen expresiones art\u00edsticas callejeras que, gracias a dios, han superado la fase soy un narcisista adolescente que me encanta dibujar mi logo algo que me recuerda bastante a un perro marcando su territorio Para empezar deber\u00edamos acabar de una vez con esa est\u00fapida categor\u00eda de arte urbano y proponer un acercamiento un poquito m\u00e1s elegante a las formas de decorar un edificio que est\u00e9 m\u00e1s all\u00e1 de la cultura profundamente machista y xen\u00f3foba, del hip-hop.",
      "short_text": "Muchachos, seg\u00fan los medios culturales institucionales, que un ni\u00f1o de 15 a\u00f1os con problemas con su narcisismo te destroce la fachada del local o te llene el edificio con sus graffitis no es engorrina..."
    },
    {
      "name": "27936",
      "value": 100,
      "text": "Apoyado. El arte puede expresarse de muchas formas. Pero no con un garabato en una fachada. Al lado de los colegios institutos es un desastre para el barrio. Lo dif\u00edcil es identificarlos; es tal la situaci\u00f3n que la \u00fanica forma de controlarlo e identificar los delitos es con el uso de cctv en los muros de cada comunidad. Es una pena que se haya llegado a esta situaci\u00f3n. Es un problema de educaci\u00f3n y conciencia ciudadana.",
      "short_text": "Apoyado. El arte puede expresarse de muchas formas. Pero no con un garabato en una fachada. Al lado de los colegios institutos es un desastre para el barrio. Lo dif\u00edcil es identificarlos; es tal la si..."
    },
    {
      "name": "31469",
      "value": 100,
      "text": "Propuesta repetida.",
      "short_text": "Propuesta repetida."
    },
    {
      "name": "38164",
      "value": 100,
      "text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de Grafitis por todas partes, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica por favor votad.",
      "short_text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de Grafitis por todas partes, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica por favor votad."
    },
    {
      "name": "38888",
      "children": [
        {
          "name": "75865",
          "value": 100,
          "text": "Eso es una leyenda urbana por lo menos en Madrid. Muchos negocios pagan para que les decoren sus cierres y as\u00ed evitar los asquerosas pintadas y a los pcos d\u00edas aparecen tambi\u00e9n, en Madrid no se respeta n ada solo tienes que darte una vuelta por el centro, malas\u00f1a, lavapies etc.",
          "short_text": "Eso es una leyenda urbana por lo menos en Madrid. Muchos negocios pagan para que les decoren sus cierres y as\u00ed evitar los asquerosas pintadas y a los pcos d\u00edas aparecen tambi\u00e9n, en Madrid no se respet..."
        }
      ],
      "text": "Estoy de acuerdo con tu propuesta de limpieza integral, pero las brigadas de investigaci\u00f3n y patrullas de vigilancia me parece mucha inversi\u00f3n para conseguir disuadir a algunos de hacer pintadas, y plan para la comunidad y lugares acondicionados estoy totalmente de acuerdo. Pongo un enlace a otra propuesta muy relacionada para que podamos cubrir los muros que ahora est\u00e1n llenos de firmas y grafitis cutres, con murales art\u00edsticos, con la colaboraci\u00f3n del ayuntamiento y de los grafiteros artistas. Habr\u00e9is visto que la mejor manera de que no pongan la firmita dichosa es pintar un mural, muchos comercios lo han hecho. Todos ganamos, los vecinos vemos murales chulos en lugar de pintadas, los grafiteros profesionales tienen su espacio para expresarse, y los que solo saben poner garabatos en las paredes, que disfruten del arte y aprendan, en lugar de manchar paredes con sus firmitas.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con tu propuesta de limpieza integral, pero las brigadas de investigaci\u00f3n y patrullas de vigilancia me parece mucha inversi\u00f3n para conseguir disuadir a algunos de hacer pintadas, y pl..."
    },
    {
      "name": "39017",
      "value": 100,
      "text": "Limpieza integral de fachadas adem\u00e1s para eso pagamos ibi. Y para los infractores sanciones serias para que se les quiten las ganas. Y por supuesto vigilancia policial. Los graffitis no son arte, son manchas sucias para las pareces y cierres. Si quien pintar que pinten en su casa, no en las de los dem\u00e1s.",
      "short_text": "Limpieza integral de fachadas adem\u00e1s para eso pagamos ibi. Y para los infractores sanciones serias para que se les quiten las ganas. Y por supuesto vigilancia policial. Los graffitis no son arte, son..."
    },
    {
      "name": "53474",
      "value": 100,
      "text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de Grafitis por todas partes, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica por favor votad.",
      "short_text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de Grafitis por todas partes, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica por favor votad."
    },
    {
      "name": "61618",
      "value": 100,
      "text": "Me sorprende que esta propuesta no tenga m\u00e1s apoyos, porque se est\u00e1 convirtiendo en un problema realmente preocupante.",
      "short_text": "Me sorprende que esta propuesta no tenga m\u00e1s apoyos, porque se est\u00e1 convirtiendo en un problema realmente preocupante."
    },
    {
      "name": "61917",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo, algo hay que hacer es horrible y nada se hace al respecto.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, algo hay que hacer es horrible y nada se hace al respecto."
    },
    {
      "name": "66928",
      "value": 100,
      "text": "Estoy deacuerdo en todo, menos en habilitar zona para sus suciedades, que lo hagan en su casa, todo lodemas no es suyo.",
      "short_text": "Estoy deacuerdo en todo, menos en habilitar zona para sus suciedades, que lo hagan en su casa, todo lodemas no es suyo."
    },
    {
      "name": "67945",
      "value": 100,
      "text": "Me gustar\u00eda que echaseis un vistazo a esta propuesta.",
      "short_text": "Me gustar\u00eda que echaseis un vistazo a esta propuesta."
    },
    {
      "name": "71411",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo, pod\u00e9is eliminar mi propuesta, esta es m\u00e1s completa.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, pod\u00e9is eliminar mi propuesta, esta es m\u00e1s completa."
    },
    {
      "name": "75863",
      "value": 100,
      "text": "La degradaci\u00f3n de Madrid con las pintadas no conoce limites, est\u00e1 todo asqueroso hasta las zonas m\u00e1s emblematicas de la ciudad, hasta cuando tendremos que aguantar tener la c iudad tan asquerosa?.",
      "short_text": "La degradaci\u00f3n de Madrid con las pintadas no conoce limites, est\u00e1 todo asqueroso hasta las zonas m\u00e1s emblematicas de la ciudad, hasta cuando tendremos que aguantar tener la c iudad tan asquerosa?."
    },
    {
      "name": "81070",
      "value": 100,
      "text": "Graffitis o Firmas de Bandas callejeras?. El arte urbano es una cosa y las manchas que llenan Madrid es otra. Camina por el Centro y lo veras. Camina por Barrios como Salamanca y. Oh. Todo impecable.",
      "short_text": "Graffitis o Firmas de Bandas callejeras?. El arte urbano es una cosa y las manchas que llenan Madrid es otra. Camina por el Centro y lo veras. Camina por Barrios como Salamanca y. Oh. Todo impecable."
    },
    {
      "name": "89767",
      "value": 100,
      "text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa.",
      "short_text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa."
    },
    {
      "name": "142288",
      "value": 100,
      "text": "Pintar las fachadas de los edificios con nombres o apodos de personas o grupos no es arte. No entiendo cual es el beneficio. Nuestra ciudad parece un basurero. Si pintas tu fachada para verla limpia, al d\u00eda siguiente te han firmado mil veces. En mi barrio, un grupito de chicos, que ya no son adolescentes llevan pintando tantos a\u00f1os que aunque tuvieran 10 a\u00f1os cuando empezaron ahora no ser\u00e1n adolescentes lo tiene todo pintado. No es tan dif\u00edcil, vigilen. Y que lo limpien. Tambi\u00e9n, y mientras averiguamos quienes son fotograf\u00eden los nombres y que se haga acumulativo el castigo.",
      "short_text": "Pintar las fachadas de los edificios con nombres o apodos de personas o grupos no es arte. No entiendo cual es el beneficio. Nuestra ciudad parece un basurero. Si pintas tu fachada para verla limpia,..."
    },
    {
      "name": "155667",
      "value": 100,
      "text": "Es un problema que afecta al conjunto de la Comunidad de Madrid; hay hasta edificios patrimonio del Estado y/o con valor hist\u00f3rico, llenos de estas marcas/firmas que dan una imagen injusta de ciudad sucia. Son tantas que estamos empezando a parecer el Harlem. En este pa\u00eds el turismo crea much\u00edsimos puestos de trabajo. Esas pintadas ni son arte ni son nada, es mierda en las paredes que hay que quitar con productos t\u00f3xicos, y nocivos para el personal que los limpia, y muy caros que se pagan del bolsillo de los contribuyentes. Que lo hagan en el sal\u00f3n de su casa. Sugiero lugares, gestionados por ellos mismos, para practicar el arte del grafiti y multas y trabajos para la comunidad, de varios meses de duraci\u00f3n, al que se pille guarreando espacios ya sean p\u00fablicos y privados y la colaboraci\u00f3n ciudadana para convertir la ciudad en un lugar habitable, confortable y limpio, donde no nos haga da\u00f1o a la vista esas canalladas que nada tienen de arte y s\u00ed de ataque a la propiedad.",
      "short_text": "Es un problema que afecta al conjunto de la Comunidad de Madrid; hay hasta edificios patrimonio del Estado y/o con valor hist\u00f3rico, llenos de estas marcas/firmas que dan una imagen injusta de ciudad s..."
    },
    {
      "name": "162653",
      "value": 100,
      "text": "El otro d\u00eda estuve en el cementerio de Carabanchel viendo su preciosa ermita mud\u00e9jar. Me qued\u00e9 horrorizada de que estuviera con grafittis en las paredes enladrilladas y lleno de coches aparcados a su puerta. No se podr\u00eda poner en valor esta joya limpiando sus ladrillos y ordenando el entorno m\u00e1s plazas de garaje, retirada de valla de la exc\u00e1rcel de Carabanchel. Etc. Es una pena que ni siquiera tenga un cartelito que indique la dataci\u00f3n de la ermita y que no se pueda visitar de una manera normal en un fin de semana. Y era domingo. El cementerio abierto, pero la ermita, no. Por favor. Cuando una va a Castilla, hasta la m\u00e1s humilde ermita rom\u00e1nica tiene su valor. Espero que Madrid lo haga pronto.",
      "short_text": "El otro d\u00eda estuve en el cementerio de Carabanchel viendo su preciosa ermita mud\u00e9jar. Me qued\u00e9 horrorizada de que estuviera con grafittis en las paredes enladrilladas y lleno de coches aparcados a su..."
    }
  ],
  "text": "Plan integral contra grafitis. Limpieza integral de las paredes y cierres grafiteados. Vigilancia real por parte de la polic\u00eda. Disuadir a los infractores con multas o trabajos comunitarios. Lugares dedicados para grafitis. El centro de Madrid es maravilloso, pero no hay barrio que no d\u00e9 un aspecto realmente degradado a consecuencia de los miles de grafitis que ensucian fachadas y cierres met\u00e1licos de comercios. Pero este problema afecta a toda la ciudad. Necesitamos poner en valor la belleza de nuestra ciudad. La limpieza de nuestro entorno nos define como ciudadanos y es nuestra carta de presentaci\u00f3n a quienes nos visitan. Propongo un plan integral para atajar este problema, se me ocurren algunas l\u00edneas de acci\u00f3n, estoy seguro que el ayuntamiento Y los ciudadanos podr\u00e9is mejorarlas. Ser\u00edan las siguientes: - Limpieza integral de fachadas y cierres met\u00e1licos. \u00a0 - Patrullas de vigilancia de inc\u00f3gnito que permita pillar in fraganti a los grafiteros. - Brigada de investigaci\u00f3n de este delito. \u00a1En otras ciudades hasta participan graf\u00f3logos! Parece ciencia ficci\u00f3n pero no lo es. - Un programa de castigo no tienen por qu\u00e9 ser multas a los infractores, con servicios a la comunidad que impidan la reincidencia. - Colaboraci\u00f3n con la Comunidad de Madrid. Esto no es un problema exclusivo de la Capital, afecta a toda la Comunidad. \u00a0.",
  "short_text": "Plan integral contra grafitis. Limpieza integral de las paredes y cierres grafiteados. Vigilancia real por parte de la polic\u00eda. Disuadir a los infractores con multas o trabajos comunitarios. Lugares d..."
}