{
  "name": "50",
  "children": [
    {
      "name": "17162",
      "children": [
        {
          "name": "17228",
          "children": [
            {
              "name": "17475",
              "children": [
                {
                  "name": "23391",
                  "children": [
                    {
                      "name": "23392",
                      "value": 100,
                      "text": "Quise decir que as\u00ed no se promueve la bicicleta como medio de transporte.",
                      "short_text": "Quise decir que as\u00ed no se promueve la bicicleta como medio de transporte."
                    },
                    {
                      "name": "41762",
                      "children": [
                        {
                          "name": "59598",
                          "children": [
                            {
                              "name": "59674",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "60782",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "60815",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "61333",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "61398",
                                              "children": [
                                                {
                                                  "name": "61512",
                                                  "children": [
                                                    {
                                                      "name": "61556",
                                                      "children": [
                                                        {
                                                          "name": "61761",
                                                          "children": [
                                                            {
                                                              "name": "61820",
                                                              "children": [
                                                                {
                                                                  "name": "62061",
                                                                  "children": [
                                                                    {
                                                                      "name": "62181",
                                                                      "children": [
                                                                        {
                                                                          "name": "62207",
                                                                          "children": [
                                                                            {
                                                                              "name": "62216",
                                                                              "children": [
                                                                                {
                                                                                  "name": "62360",
                                                                                  "children": [
                                                                                    {
                                                                                      "name": "62405",
                                                                                      "children": [
                                                                                        {
                                                                                          "name": "62591",
                                                                                          "children": [
                                                                                            {
                                                                                              "name": "62611",
                                                                                              "children": [
                                                                                                {
                                                                                                  "name": "62880",
                                                                                                  "children": [
                                                                                                    {
                                                                                                      "name": "62882",
                                                                                                      "value": 100,
                                                                                                      "text": "Pues no tengas tanto miedo que ya ver\u00e1s que no es peligroso, s\u00f3lo lo parece. Si no dependes de los carriles bicicleta tienes mucha m\u00e1s libertad y movilidad, Un saludo y gracias por un debate tan animado.",
                                                                                                      "short_text": "Pues no tengas tanto miedo que ya ver\u00e1s que no es peligroso, s\u00f3lo lo parece. Si no dependes de los carriles bicicleta tienes mucha m\u00e1s libertad y movilidad, Un saludo y gracias por un debate tan anima..."
                                                                                                    }
                                                                                                  ],
                                                                                                  "text": "Pues si, la utilizo, no a diario pero si 23 veces por semana. Intento evitar la carretera en la medida de lo posible y cuando la piso voy con 1000 ojos por la inseguridad que crea el sentir la furia del tr\u00e1fico. Creo que en bcn seg\u00fan la noticia que has puesto se quejan de muchas otras cosas antes que la anchura, lo bueno esque Madrid puede tomar nota de todas ellas antes de ejecutarse. La anchura hay zonas que no podr\u00e1n tener m\u00e1s de 220 por espacio en la v\u00eda. Si la demanda fuera muy alta se podr\u00eda plantear el eliminar carriles de tr\u00e1fico por Cbici. BCN se lo puede plantear porque la demanda es altisima.",
                                                                                                  "short_text": "Pues si, la utilizo, no a diario pero si 23 veces por semana. Intento evitar la carretera en la medida de lo posible y cuando la piso voy con 1000 ojos por la inseguridad que crea el sentir la furia d..."
                                                                                                }
                                                                                              ],
                                                                                              "text": "Lo que yo no me creo es que uses la bicicleta por Madrid, y veo que no entiendes ni conf\u00edas, en el criterio de los que s\u00ed lo hacemos diariamente. Si esperas a tener montada una completa red de carriles bicicleta para perder tus miedos y fobias adelante, espera sentada. Si alguna vez te animas a lanzarte, perderle el miedo y reclamar lo tuyo tu calzada y tu ciudad hay gente que estar\u00e1 dispuesta a echarte un cable, por ejemplo, o yo mismo, o casi seguro cualquier ciclista que veas Lo que me temo es que no te importa quitar del medio a la bicicleta e incluso quitar los espacios, cada vez m\u00e1s reducidos de los que dispone el peat\u00f3n con la excusa de una supuesta seguridad que puede conseguirse por otros medios mucho mejores y que no condenan a la bicicleta a pasillitos que van por donde m\u00e1s le convenga a los coches. Por cierto, la anchura de los carriles bicicleta de BCN no la defienden ni sus usuarios: .",
                                                                                              "short_text": "Lo que yo no me creo es que uses la bicicleta por Madrid, y veo que no entiendes ni conf\u00edas, en el criterio de los que s\u00ed lo hacemos diariamente. Si esperas a tener montada una completa red de carrile..."
                                                                                            }
                                                                                          ],
                                                                                          "text": "Yo entiendo que un/a chaval/a a partir de 1011 a\u00f1os incluso antes podr\u00eda ir a su colegio con su bicicleta si hubiera un buen carril bicicleta y educaci\u00f3n vial. Y de ah\u00ed el limite de edad lo pone cada persona seg\u00fan sus facultades. Esa ridiculez que son 220 los dos carriles y los unidireccionales de 150 te mantiene seguro del tr\u00e1fico y para una bicicleta no se necesita m\u00e1s. El carril de 2 metros y medio esta pensado para camiones y autobuses. Una bicicleta ocupa de ancho lo que mide el manillar si vuelves a la foto ves que si la chica se aparta ligeramente la podrias practicamente sin invadir el carril contrario, dime que autob\u00fas o que cami\u00f3n podr\u00eda hacerlo sin invadir otro carril. No es que se quiten del medio al ciclista, es que se le habilita una zona para el con muchos menos peligros y si te fijas hay espacio m\u00e1s que de sobra para peatones/ciclistas y todo bien se\u00f1alizado y delimitado. No es solo miedo, es inseguridad, no me creo que vayas en bicicleta y no vayas constantemente mirando detras se\u00f1alando.",
                                                                                          "short_text": "Yo entiendo que un/a chaval/a a partir de 1011 a\u00f1os incluso antes podr\u00eda ir a su colegio con su bicicleta si hubiera un buen carril bicicleta y educaci\u00f3n vial. Y de ah\u00ed el limite de edad lo pone cada..."
                                                                                        }
                                                                                      ],
                                                                                      "text": "No, lo que digo es que hay un argumento habitual en los carril biciclistas llamado 8-80 que es lo que te describ\u00eda, no que tu madre tuviera 80 a\u00f1os. Pues no hay problema, yo a menudo voy con un se\u00f1or de esa edad y subimos juntos la Castellana, 10 kms y no hay que lidiar con nadie, s\u00f3lo ir tranquilamente por tu carril, un carril est\u00e1ndar de 2 metros y medio, no esa ridiculez de 75 cms que aparece en la foto, foto en la cual, si te fijas ver\u00e1s una bonita acera bicicleta a la izquierda. Por cierto, si sigues por ese mismo paseo llegar\u00e1s, de nuevo, a una bonita acera bicicleta, donde se quita del medio al ciclista que es la funci\u00f3n de los carriles bicicleta, no su seguridad y quit\u00e1ndole espacio al peat\u00f3n. Si te fijas ver\u00e1s una se\u00f1al que obliga al ciclista a usar ese carril. Hay que perder el miedo, no buscar infraestructuras segregacionistas para buscar confianza. Somos tr\u00e1fico, y la calzada ya est\u00e1 para el tr\u00e1fico, vamos a cambiar el tipo de veh\u00edculo, no quitarlo del medio.",
                                                                                      "short_text": "No, lo que digo es que hay un argumento habitual en los carril biciclistas llamado 8-80 que es lo que te describ\u00eda, no que tu madre tuviera 80 a\u00f1os. Pues no hay problema, yo a menudo voy con un se\u00f1or..."
                                                                                    }
                                                                                  ],
                                                                                  "text": "Estas poniendo de mi boca algo que no he dicho, mi madre no llega a los 55 a\u00f1os y por el trayecto que tiene hasta su trabajo no m\u00e1s de 5 km lo podr\u00eda hacer en bicicleta perfectamente, pero ni loco la digo que se meta a lidiar con coches, autobuses taxis ect. Claro, por eso el motivo de esta propuesta, para que haya carriles bicicleta en condiciones, en la medida de lo posible no vayan por la acera, aunque sea en principio en las calles m\u00e1s principales. Lo que facilita el uso de la bicicleta en Barcelona adem\u00e1s de la bicicleta p\u00fablica es esto, Es una calle elegida al azar, dime donde ves el peligro o el inconveniente. Si se respeta la se\u00f1alizaci\u00f3n no tiene porque haber un altercado.",
                                                                                  "short_text": "Estas poniendo de mi boca algo que no he dicho, mi madre no llega a los 55 a\u00f1os y por el trayecto que tiene hasta su trabajo no m\u00e1s de 5 km lo podr\u00eda hacer en bicicleta perfectamente, pero ni loco la..."
                                                                                }
                                                                              ],
                                                                              "text": "Est\u00e1s usando el argumento 8-80 \u00bfC\u00f3mo van a coger la bicicleta los menores de 8 a\u00f1os y los mayores de 80 \u00bfde verdad vas a dise\u00f1ar una infraestructura completa de movilidad ciclista basada en cbici para esos colectivos? \u00bfCu\u00e1ntos ni\u00f1os van solos por la acera? \u00bfCu\u00e1ntos ancianos se desplazan en BCN por los cbici? \u00bfQu\u00e9 hacen esos colectivos sino tienen un cbici en la puerta de su casa y justo en su destino? Lo que est\u00e1s haciendo es promover el miedo, no el transporte ciclista. Por cierto, es el 50 de los Cbici los que est\u00e1n en la calzada, no la gran mayor\u00eda, y s\u00f3lo el 25 est\u00e1 realmente segregado ya sea en acera o en calzada Mira un mapa de carriles bicicleta y dime si te vale para desplazarte de un punto a otro de la ciudad, m\u00e1s a\u00fan teniendo en cuenta que debes pasar por pasos de peatones, subir y bajar a la acera, coger carriles bidireccionales, etc. Etc. No, lo que le facilita el uso de la bicicleta en Barcelona es que desde 2007 tienen el bicicleta p\u00fablica, y que siempre ha habido m\u00e1s bicicletas.",
                                                                              "short_text": "Est\u00e1s usando el argumento 8-80 \u00bfC\u00f3mo van a coger la bicicleta los menores de 8 a\u00f1os y los mayores de 80 \u00bfde verdad vas a dise\u00f1ar una infraestructura completa de movilidad ciclista basada en cbici para..."
                                                                            }
                                                                          ],
                                                                          "text": "Te equivocas, la gran mayor\u00eda de carriles bicicleta en Barcelona est\u00e1n puestos en carretera y esta claro que puede seguir habiendo accidentes pero ya no ser\u00e1n directamente con el tr\u00e1fico. Los cruces, si est\u00e1n bien se\u00f1alizados y se respetan no tiene que haber ning\u00fan problema. La idea de un carril bicicleta urbano es que cualquiera pueda coger su bicicleta para ir al trabajo no se tu, pero yo ni loco le digo a mi madre que se meta con la bicicleta entre el tr\u00e1fico para ir al trabajo.",
                                                                          "short_text": "Te equivocas, la gran mayor\u00eda de carriles bicicleta en Barcelona est\u00e1n puestos en carretera y esta claro que puede seguir habiendo accidentes pero ya no ser\u00e1n directamente con el tr\u00e1fico. Los cruces,..."
                                                                        }
                                                                      ],
                                                                      "text": "Odian el concepto general de cBici en general. He vivido en Barcelona y por mucho carril que exista sigue habiendo accidentes -el \u00faltimo, mortal, fue hace pocos d\u00edas-. La mayor\u00eda de las configuraciones que comentas son aceras bicicleta diagonal la separaci\u00f3n cuando adelantan a una bicicleta que va por su carril es de cent\u00edmetros, no 1 metro y medio o se ven invadidas a menudo por motos y o peatones. Puede parecer m\u00e1s seguro, pero insisto, es percepci\u00f3n, no seguridad en s\u00ed mismo. Lo peligroso es seguir diciendo que ir en bicicleta por ciudad es peligroso: La inmensa mayor\u00eda de los accidentes no los evitan los c bicicleta o incluso a\u00f1aden nuevos peligros cruces y giros y desligitiman. Los accidentes por alcance suponen el 5 y estos pueden reducirse mediante medidas de calmado badenes, l\u00edmites a 30 etc. No puedes poner un c. Bici de 3 metros en todas las calles, y proteger los cruces, s\u00f3lo una minor\u00eda de calles permiten esa infraestructura y a un coste desorbitado.",
                                                                      "short_text": "Odian el concepto general de cBici en general. He vivido en Barcelona y por mucho carril que exista sigue habiendo accidentes -el \u00faltimo, mortal, fue hace pocos d\u00edas-. La mayor\u00eda de las configuracione..."
                                                                    }
                                                                  ],
                                                                  "text": "L\u00f3gico que odien carriles bicicleta si los que hay son como el de general Ricardos o garc\u00eda noblejas, yo si paso por esas zonas tampoco los utilizo, voy por carretera. Insisto si has visitado Barcelona por ejemplo ver\u00e1s que la gente se mueve por los carriles bicicleta y no hay ning\u00fan problema ni peligro con el tr\u00e1fico 100 urbano, 100 seguro.",
                                                                  "short_text": "L\u00f3gico que odien carriles bicicleta si los que hay son como el de general Ricardos o garc\u00eda noblejas, yo si paso por esas zonas tampoco los utilizo, voy por carretera. Insisto si has visitado Barcelon..."
                                                                }
                                                              ],
                                                              "text": "Lo que importa no es el n\u00ba de accidentes sino el ratio por desplazamientos. El tramo que indicas son poco m\u00e1s de 100 metros, no 300 a un ciclista se le puede adelantar habiendo l\u00ednea continua, pero en cualquier caso. Que se espere los 30 segundos que se tarda. Me hablas de carriles bicicleta de ocio anillo verde, san martin de la vega, casa de campo que no son alternativas de transporte. Te hablo de ciclismo urbano, de transporte en bicicleta como alternativa al coche. Se trata de reclamar la calzada como un veh\u00edculo m\u00e1s y de exigir un comportamiento y una conducci\u00f3n segura para y por los ciclistas. Por supuesto que me muevo en bicicleta, es mi medio de transporte principal, y por ponerte un ejemplo, mensajeros en bicicleta que conozco y que est\u00e1n todo el d\u00eda por Madrid odian los carriles bicicleta. Normalmente se piensa que poniendo carriles bicicleta aqu\u00ed y all\u00e1 se van a atraer ciclistas y que subir\u00e1 el ciclismo, pero no, lo que se consigue es desligitimar al ciclista que va por toda la ciudad.",
                                                              "short_text": "Lo que importa no es el n\u00ba de accidentes sino el ratio por desplazamientos. El tramo que indicas son poco m\u00e1s de 100 metros, no 300 a un ciclista se le puede adelantar habiendo l\u00ednea continua, pero en..."
                                                            }
                                                          ],
                                                          "text": "T\u00fa mismo lo dices; el incremento de ciclistas hace que haya m\u00e1s siniestros en general. Hay una necesidad real de crear una red de v\u00edas ciclistas porque todo apunta a que siga incrementando. El tramo que digo si existe, b\u00fascalo en street view, son m\u00e1s de 300 metros de subida y los coches que vayan detr\u00e1s de ti, supuestamente no te pueden adelantar por los 2 carriles que se suman porque hay una l\u00ednea continua que se lo impide hasta el sem\u00e1foro. Has visto el nuevo carril bicicleta en la casa de campo, no est\u00e1 en la acera se separa del tr\u00e1fico y ocupa muy poco. En la cuesta de San Vicente se podr\u00eda unificar carril autob\u00fas con tr\u00e1fico en ese tramo, por ejemplo. En Madrid no hay casi rotondas, la mayor\u00eda son glorietas, los ciclistas respetar\u00edan sem\u00e1foros igual que los coches. Me cuesta creer que utilices la bicicleta por Madrid y est\u00e9s en contra de esta medida, si visitas otras ciudades como Barcelona te das cuenta que aqu\u00ed los ciclistas estamos vendidos.",
                                                          "short_text": "T\u00fa mismo lo dices; el incremento de ciclistas hace que haya m\u00e1s siniestros en general. Hay una necesidad real de crear una red de v\u00edas ciclistas porque todo apunta a que siga incrementando. El tramo q..."
                                                        }
                                                      ],
                                                      "text": "No sesgues, que la noticia dice tambi\u00e9n: todos los siniestros la gran mayor\u00eda son leves o de poca gravedad. Y el incremento viene dado por la mayor afluencia de ciclistas no porque aumente la peligrosidad. Claro que hay accidentes y atropellos, como los hay de peatones y eso que tienen sus aceras. Ese tramo que dices no existe, el c. Bus comienza cuando est\u00e1 la aleta y a partir de ese momento hay 2 o 3 carriles m\u00e1s. Y aunque no lo hubiera apenas son 50 metros. Si s\u00f3lo hay un carril reservado al tr\u00e1fico seg\u00fan tu el otro es c. Bus \u00bfD\u00f3nde vas a hacer un c. Bici sino es en la acera? o vas a quitar el carril autob\u00fas? y como solucionas que en la rotonda los coches que quieran girar a la derecha no invadan el c bicicleta? \u00bfy como gira la bicicleta a la izq? Lo que pretendo decirte es que los c bicicleta s\u00f3lo aportan una falsa sensaci\u00f3n de seguridad, es mucho m\u00e1s eficaz -y barato- calmar el tr\u00e1fico motorizado actuando en varias iniciativas a la vez. Y nosotros tambi\u00e9n somos tr\u00e1fico -.",
                                                      "short_text": "No sesgues, que la noticia dice tambi\u00e9n: todos los siniestros la gran mayor\u00eda son leves o de poca gravedad. Y el incremento viene dado por la mayor afluencia de ciclistas no porque aumente la peligros..."
                                                    }
                                                  ],
                                                  "text": "De 57 a 87 atropellos subi\u00f3 en un solo a\u00f1o 2013-2014 por lo que est\u00e1 claro que hay un riesgo real. En la cuesta de San Vicente hay un tramo en el que s\u00f3lo hay un carril porque el otro es bus/taxi y adem\u00e1s queda separado por aleta de tibur\u00f3n y es cuesta arriba. En ning\u00fan sitio he dicho de quitar espacio a peatones, en todo caso se lo quitar\u00eda al tr\u00e1fico con un carril en cada sentido, se trata de sustituir coches por bicicletas.",
                                                  "short_text": "De 57 a 87 atropellos subi\u00f3 en un solo a\u00f1o 2013-2014 por lo que est\u00e1 claro que hay un riesgo real. En la cuesta de San Vicente hay un tramo en el que s\u00f3lo hay un carril porque el otro es bus/taxi y ad..."
                                                }
                                              ],
                                              "text": "Saca una estad\u00edstica que apoye lo que digas y yo te sacar\u00e9 otra que apoye lo m\u00edo. Lo que pretendes es quitar m\u00e1s espacio a los peatones apartando a las bicicletas de la calzada all\u00ed donde no puedas meter un carril bicicleta. En la cuesta de san vicente siempre tienes al menos 2 carriles, sube por el de la derecha, por el centro del carril y que los coches te adelanten por el otro. La velocidad media de los coches en ese tramo es muy baja en la castellana, mucho m\u00e1s r\u00e1pida que la c s Vicente, es de 197 km/s hora as\u00ed que no vas a estorbar m\u00e1s que a los impacientes, y sobre esos es sobre los que hay que actuar, educando, ofreciendo alternativas de tte y sancionando si no hay m\u00e1s remedio. Por cierto, si s\u00f3lo hay dos carriles de circulaci\u00f3n \u00bfD\u00f3nde pondr\u00edas el carril bicicleta? En la acera? eso no es un carril bicicleta es acera bicicleta y est\u00e1 denostado en todos los colectivos por razones obvias.",
                                              "short_text": "Saca una estad\u00edstica que apoye lo que digas y yo te sacar\u00e9 otra que apoye lo m\u00edo. Lo que pretendes es quitar m\u00e1s espacio a los peatones apartando a las bicicletas de la calzada all\u00ed donde no puedas me..."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "El riesgo real existe y si quieres te saco la estad\u00edstica de ciclistas atropellados en los \u00faltimos a\u00f1os. Sinceramente no se que riesgos a\u00f1ade un carril bicicleta que aparta al tr\u00e1fico de ciclistas, me muevo por ciudad y tambi\u00e9n por carriles bicicleta San Mart\u00edn de la Vega, Burgos, anillo. Y el nivel de seguridad en un carril bicicleta es casi pleno si lo comp\u00e1ramos rodando con tr\u00e1fico. En la cuesta de San Vicente hay un tramo en el que, o te metes por la acera molestando a peatones te metes por carril autob\u00fas que en teor\u00eda no se debe, o te metes por el carril del resto de tr\u00e1fico porque est\u00e1 separado por una aleta de tibur\u00f3n con el bus/taxi. Explicame como lo haces porque en la parte de subida, como mucho y siendo bueno vas a 2025 que haces te metes en el carril de tr\u00e1fico por el medio del carril y llevas a todos los coches detr\u00e1s de ti a esa velocidad?.",
                                          "short_text": "El riesgo real existe y si quieres te saco la estad\u00edstica de ciclistas atropellados en los \u00faltimos a\u00f1os. Sinceramente no se que riesgos a\u00f1ade un carril bicicleta que aparta al tr\u00e1fico de ciclistas, me..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Hablo con conocimiento de causa, me muevo por todo Madrid incluyendo la cuesta de San Vicente y voy muy seguro, los coches me ven porque voy delante de ellos Entiendo que haya personas a las que les parezca peligroso, pero una cosa es la percepci\u00f3n y otra el riesgo real. El carril bicicleta, per se, puede parecer que elimina ciertos riesgos pero a cambio a\u00f1ade otros. Respecto a si a otros usuarios de la v\u00eda les molesta encontrar delante un veh\u00edculo que va m\u00e1s despacio que no contamina, y no hace ruido es su problema, m\u00e1s a\u00fan si como en la cuesta de san vicente tiene otros carriles a su disposici\u00f3n para adelantar. A los conductores les puede impacientar tener un veh\u00edculo m\u00e1s lento pero tienen que entender que los atascos de coches los provocan. Muchos coches. Adem\u00e1s, en la mayor\u00eda de las situaciones en Madrid la bicicleta no ralentiza el tr\u00e1fico, y si no me crees prueba a bajar la castellana un viernes por la tarde, a ver si te alcanza alg\u00fan coche.",
                                      "short_text": "Hablo con conocimiento de causa, me muevo por todo Madrid incluyendo la cuesta de San Vicente y voy muy seguro, los coches me ven porque voy delante de ellos Entiendo que haya personas a las que les p..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Claro, es mucho mejor lidiar con coches taxis y autobuses. La diferencia de velocidad entre una bicicleta y el tr\u00e1fico es lo que la hace tan peligrosa. Te animo a que te subas la cuesta de San Vicente y que me digas por donde vas m\u00e1s seguro. Te dar\u00e1s cuenta que molestas a todos.",
                                  "short_text": "Claro, es mucho mejor lidiar con coches taxis y autobuses. La diferencia de velocidad entre una bicicleta y el tr\u00e1fico es lo que la hace tan peligrosa. Te animo a que te subas la cuesta de San Vicente..."
                                }
                              ],
                              "text": "Miedo me da, en algunos casos los carriles bicicleta son m\u00e1s peligrosos, sobre todo en cruces. Adem\u00e1s deslegitiman al ciclista en el resto de v\u00edas. Considero mejor otras opciones educaci\u00f3n vial, calmado de tr\u00e1fico antes que gastarse esta burrada en segregarnos y quitarnos del medio Las bicicletas somos tr\u00e1fico.",
                              "short_text": "Miedo me da, en algunos casos los carriles bicicleta son m\u00e1s peligrosos, sobre todo en cruces. Adem\u00e1s deslegitiman al ciclista en el resto de v\u00edas. Considero mejor otras opciones educaci\u00f3n vial, calma..."
                            }
                          ],
                          "text": "El Ayuntamiento de Madrid invertir\u00e1 m\u00e1s de 40 millones en completar la red de ciclo-carriles.",
                          "short_text": "El Ayuntamiento de Madrid invertir\u00e1 m\u00e1s de 40 millones en completar la red de ciclo-carriles."
                        }
                      ],
                      "text": "Claro que es v\u00e1lido. Si los coches respetan las distancias de seguridad y las velocidades no le veo problema. No hace falta ir con la lengua fuera tampoco, simplemente m\u00e1s tranquilo. Prueba un d\u00eda a subir por el lateral y ya ver\u00e1s que no es peligroso. Y con un poco m\u00e1s de concienciaci\u00f3n ser\u00eda hasta deseable para todos incluyendo ni\u00f1os y personas m\u00e1s mayores.",
                      "short_text": "Claro que es v\u00e1lido. Si los coches respetan las distancias de seguridad y las velocidades no le veo problema. No hace falta ir con la lengua fuera tampoco, simplemente m\u00e1s tranquilo. Prueba un d\u00eda a s..."
                    },
                    {
                      "name": "58843",
                      "value": 100,
                      "text": "La clave es usar rutas alternativas. La castellana con carril bicicleta seguir\u00e1 siendo una mala alternativa para los colectivos que describes. Son muy peligrosos en cruces e incorporaciones. Pienso que tenemos es que evitar que se siga superando los l\u00edmites de velocidad y calmar el tr\u00e1fico.",
                      "short_text": "La clave es usar rutas alternativas. La castellana con carril bicicleta seguir\u00e1 siendo una mala alternativa para los colectivos que describes. Son muy peligrosos en cruces e incorporaciones. Pienso qu..."
                    },
                    {
                      "name": "62406",
                      "value": 100,
                      "text": "880 \u00bfCu\u00e1ntos ni\u00f1os van solos por la acera?.",
                      "short_text": "880 \u00bfCu\u00e1ntos ni\u00f1os van solos por la acera?."
                    }
                  ],
                  "text": "Pero eso no es v\u00e1lido para ni\u00f1os, tercera edad ni para quien simplemente no quiere ir con la lengua fuera. Si no se promueve la bicicleta como medio de transporte. Saludos.",
                  "short_text": "Pero eso no es v\u00e1lido para ni\u00f1os, tercera edad ni para quien simplemente no quiere ir con la lengua fuera. Si no se promueve la bicicleta como medio de transporte. Saludos."
                }
              ],
              "text": "Pues yo lo hago a diario y no tengo la sensaci\u00f3n de jugarme nada. Prefiero medidas que incidan en hacer menos peligrosa la calzada, como ghacer respetar los l\u00edmites de velocidad a los coches que que me hagan salir de la calzada a un carril que resulta menos eficaz para desplazarme y mucho m\u00e1s peligroso en las intersecciones.",
              "short_text": "Pues yo lo hago a diario y no tengo la sensaci\u00f3n de jugarme nada. Prefiero medidas que incidan en hacer menos peligrosa la calzada, como ghacer respetar los l\u00edmites de velocidad a los coches que que m..."
            }
          ],
          "text": "Totalmente de acuerdo. Lo cierto es que mucho subimos en bicicleta por la castellana. Desde Legazpi o desde atocha. Y nos la jugamos todo el rato. Agradecer\u00edamos este gesto del nuevo Ayuntamiento para con la movilidad y el aire de Madrid.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo. Lo cierto es que mucho subimos en bicicleta por la castellana. Desde Legazpi o desde atocha. Y nos la jugamos todo el rato. Agradecer\u00edamos este gesto del nuevo Ayuntamiento para..."
        }
      ],
      "text": "Yo tambi\u00e9n utilizo la bicicleta en Madrid y creo que el ayuntamiento deber\u00eda incidir m\u00e1s en crear infraestructuras en las arteria principales de Madrid para animar a todos cambiar el coche por la bicicleta.",
      "short_text": "Yo tambi\u00e9n utilizo la bicicleta en Madrid y creo que el ayuntamiento deber\u00eda incidir m\u00e1s en crear infraestructuras en las arteria principales de Madrid para animar a todos cambiar el coche por la bici..."
    },
    {
      "name": "17210",
      "value": 100,
      "text": "Tienes un carril de la Castellana y de otras muchas calles que es para ir en bicicleta. Lo sabr\u00e1s porque tiene un dibujo de una bicicleta y una se\u00f1al de prohibido ir a m\u00e1s de 30 Lo que hay que hacer es obligar a los coches a cumplir las normas de circulaci\u00f3n adelantar a 1,5m. , respetar el l\u00edmite de velocidad, etc.",
      "short_text": "Tienes un carril de la Castellana y de otras muchas calles que es para ir en bicicleta. Lo sabr\u00e1s porque tiene un dibujo de una bicicleta y una se\u00f1al de prohibido ir a m\u00e1s de 30 Lo que hay que hacer e..."
    },
    {
      "name": "17234",
      "children": [
        {
          "name": "17277",
          "value": 100,
          "text": "Una opci\u00f3n muy buena que no generar\u00eda peligros en las intersecciones ser\u00eda limitar el uso de los laterales a bicicletas permitiendo el paso a coches s\u00f3lo para aparcamientos.",
          "short_text": "Una opci\u00f3n muy buena que no generar\u00eda peligros en las intersecciones ser\u00eda limitar el uso de los laterales a bicicletas permitiendo el paso a coches s\u00f3lo para aparcamientos."
        }
      ],
      "text": "Conozco los ciclocarriles y son muy v\u00e1lidos para la mayor parte de Madrid donde hay calles m\u00e1s estrechas y menos tr\u00e1fico, pero creo que en una v\u00eda con tanta circulaci\u00f3n y habiendo suficiente espacio para poner un carril bicicleta, ser\u00eda m\u00e1s seguro y conveniente separar el tr\u00e1fico.",
      "short_text": "Conozco los ciclocarriles y son muy v\u00e1lidos para la mayor parte de Madrid donde hay calles m\u00e1s estrechas y menos tr\u00e1fico, pero creo que en una v\u00eda con tanta circulaci\u00f3n y habiendo suficiente espacio p..."
    },
    {
      "name": "17713",
      "value": 100,
      "text": "Como expongo en otro debate, creo que algo sencillo y barato ser\u00eda pintar este ciclocarril de otro color y a\u00f1adir bandas sonoras delimit\u00e1ndolo. Que los conductores distingan el carril como diferente sin segregarlo. M\u00e1s control policial y multas, tambi\u00e9n vendr\u00eda bien, por supuesto.",
      "short_text": "Como expongo en otro debate, creo que algo sencillo y barato ser\u00eda pintar este ciclocarril de otro color y a\u00f1adir bandas sonoras delimit\u00e1ndolo. Que los conductores distingan el carril como diferente s..."
    },
    {
      "name": "17888",
      "value": 100,
      "text": "Es completamente inconcebible, que la calle m\u00e1s ancha de toda Espa\u00f1a, no disponga de carril bicicleta, espacio para ponerlo hay Espero que con el aumento de ciclistas en la ciudad se instale este carril que lleva a\u00f1os siendo demandado por las asociaciones ciclistas. Una pena que con la remodelaci\u00f3n del tramo de recoletos, Cibeles-plaza Col\u00f3n. Realizada en 2010 finalmente no se instalar\u00e1, aun estando prevista su instalaci\u00f3n. Solamente espero que si se retoma la remodelaci\u00f3n del paseo del Prado se tenga en cuenta con carril bicicleta. El tramo desde Colon hasta plaza Castilla deber\u00eda ser el carril m\u00e1s prioritario de la ciudad.",
      "short_text": "Es completamente inconcebible, que la calle m\u00e1s ancha de toda Espa\u00f1a, no disponga de carril bicicleta, espacio para ponerlo hay Espero que con el aumento de ciclistas en la ciudad se instale este carr..."
    },
    {
      "name": "18279",
      "value": 100,
      "text": "Plan anti grafitis. Acabemos con esta lacra: .",
      "short_text": "Plan anti grafitis. Acabemos con esta lacra: ."
    },
    {
      "name": "18866",
      "value": 100,
      "text": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
      "short_text": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta."
    },
    {
      "name": "19578",
      "value": 100,
      "text": "Con este dinero se podr\u00eda hacer el carril: .",
      "short_text": "Con este dinero se podr\u00eda hacer el carril: ."
    },
    {
      "name": "19705",
      "children": [
        {
          "name": "20921",
          "value": 100,
          "text": "El uso de la bicicleta, no tiene que conllevar un perjuicio para el peat\u00f3n. La bicicleta es un medio de transporte m\u00e1s, muy \u00fatil en la ciudad de Madrid, y puede sustituir al coche como opci\u00f3n para moverse dentro de la ciudad.",
          "short_text": "El uso de la bicicleta, no tiene que conllevar un perjuicio para el peat\u00f3n. La bicicleta es un medio de transporte m\u00e1s, muy \u00fatil en la ciudad de Madrid, y puede sustituir al coche como opci\u00f3n para mov..."
        },
        {
          "name": "22685",
          "children": [
            {
              "name": "29135",
              "value": 100,
              "text": "De acuerdo en la parte de que es una autopista, pero prefiero no segregar el tr\u00e1fico siempre que sea posible. Las bicicletas son un veh\u00edculo m\u00e1s, no deben ser excluidas. Hay que reclamar un espacio que es de todos los veh\u00edculos. Si acaso priorizar la bicicleta en el carril de la derecha y reducir la velocidad en todos.",
              "short_text": "De acuerdo en la parte de que es una autopista, pero prefiero no segregar el tr\u00e1fico siempre que sea posible. Las bicicletas son un veh\u00edculo m\u00e1s, no deben ser excluidas. Hay que reclamar un espacio qu..."
            }
          ],
          "text": "Estoy de acuerdo con ABG 4 carriles en cada sentido para los veh\u00edculos motorizados convierten un bulevar en una autopista. Quitar un carril en cada sentido para d\u00e1rselo a las bicicletas es beneficioso para todos.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo con ABG 4 carriles en cada sentido para los veh\u00edculos motorizados convierten un bulevar en una autopista. Quitar un carril en cada sentido para d\u00e1rselo a las bicicletas es beneficioso..."
        },
        {
          "name": "52584",
          "value": 100,
          "text": "Hola Sergio. Quitarle el espacio a los peatones no es la soluci\u00f3n. Precisamente lo que hay que intentar es que gente que utilice el coche se pase a la bicicleta, por el bien de la salud de todos. Si quitas un carril en cada sentido a los coches, adquiere mucha m\u00e1s visibilidad a la vez que bloquea el tr\u00e1fico. Por tanto, si una persona se queda parada en un atasco y ve gente circular mucho m\u00e1s r\u00e1pido por el carril bicicleta, quiz\u00e1s se replantee el uso del veh\u00edculo motorizado. Saludos.",
          "short_text": "Hola Sergio. Quitarle el espacio a los peatones no es la soluci\u00f3n. Precisamente lo que hay que intentar es que gente que utilice el coche se pase a la bicicleta, por el bien de la salud de todos. Si q..."
        }
      ],
      "text": "Yo estoy de acuerdo en que ser\u00eda importante hacer un carril bicicleta en la castellana, pero por el bulevar peatonal que ya de por si tiene una anchura considerable. Me parece que lo que se ha hecho actualmente pintando una bicicleta en un carril de los dos que tiene el lateral es una chapuza que esta ocasionando accidentes tanto para los ciclistas sobretodo turistas como con los conductores.",
      "short_text": "Yo estoy de acuerdo en que ser\u00eda importante hacer un carril bicicleta en la castellana, pero por el bulevar peatonal que ya de por si tiene una anchura considerable. Me parece que lo que se ha hecho a..."
    },
    {
      "name": "19730",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!.",
      "short_text": "Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!."
    },
    {
      "name": "21092",
      "children": [
        {
          "name": "22795",
          "children": [
            {
              "name": "23406",
              "value": 100,
              "text": "Hay que darse de alta, claro. Te animo a que lo hagas, que varias de las votaciones que se han hecho all\u00ed han servido de base para varias acciones que han tenido repercusi\u00f3n, entre ellas muchas de las propuestas de los programas electorales de Ahora Madrid, Ciudadanos, PSOE IU y UPyD.",
              "short_text": "Hay que darse de alta, claro. Te animo a que lo hagas, que varias de las votaciones que se han hecho all\u00ed han servido de base para varias acciones que han tenido repercusi\u00f3n, entre ellas muchas de las..."
            }
          ],
          "text": "Es posible hacer la propuesta sin tener que darme de alta en app. Appgree? Simplemente proponer que habiliten los aparcamientos de la iza. Del lateral para hacer carril segregado. Resto transporte p\u00fablico, taxi, moto, entrada garaje y limitaci\u00f3n 30 Centro calzada zona veh\u00edculo privado y a 50 km/h y por supuesto planteamiento puesta en marcha tranv\u00eda eje norte sur V\u00eda poblados barrio fuencarral Gracias!.",
          "short_text": "Es posible hacer la propuesta sin tener que darme de alta en app. Appgree? Simplemente proponer que habiliten los aparcamientos de la iza. Del lateral para hacer carril segregado. Resto transporte p\u00fab..."
        }
      ],
      "text": "Hemos abierto aqu\u00ed una encuesta para que la gente pueda opinar qu\u00e9 dise\u00f1o ser\u00eda mejor para una v\u00eda ciclista en P\u00ba Castellana: .",
      "short_text": "Hemos abierto aqu\u00ed una encuesta para que la gente pueda opinar qu\u00e9 dise\u00f1o ser\u00eda mejor para una v\u00eda ciclista en P\u00ba Castellana: ."
    },
    {
      "name": "21852",
      "value": 100,
      "text": "El miedo es subjetivo y depende de cada uno. Yo no me atrevo y creo que habiendo tanto sitio no deber\u00eda ser un problema, adem\u00e1s as\u00ed se le dar\u00eda m\u00e1s importancia Yo creo que por ejemplo, en el tramo norte de Joaqu\u00edn Costa a Pza de Castilla se puede quitar todo el aparcamiento en bater\u00eda y entre los \u00e1rboles plantados hacer un buen carril bicicleta en ambos lados. Incluso en ese caso concreto creo que los bulevares est\u00e1n sobre dimensionados puesto que no pasea casi nadie por ellos Es incomodo por los cruces y deber\u00edan usarse por tranv\u00eda o carril bicicleta si fuese necesario. En cualquier caso los carriles laterales para transporte p\u00fablico y entrada de garajes solamente.",
      "short_text": "El miedo es subjetivo y depende de cada uno. Yo no me atrevo y creo que habiendo tanto sitio no deber\u00eda ser un problema, adem\u00e1s as\u00ed se le dar\u00eda m\u00e1s importancia Yo creo que por ejemplo, en el tramo nor..."
    },
    {
      "name": "22329",
      "value": 100,
      "text": "Ya es la hora de hacer esto. Me parece una verg\u00fcenza que no se lo ha hecho hace a\u00f1os, no ser\u00eda por falta de espacio.",
      "short_text": "Ya es la hora de hacer esto. Me parece una verg\u00fcenza que no se lo ha hecho hace a\u00f1os, no ser\u00eda por falta de espacio."
    },
    {
      "name": "22787",
      "value": 100,
      "text": "Para que los carriles bicicleta sean extensivos a todo Madrid.",
      "short_text": "Para que los carriles bicicleta sean extensivos a todo Madrid."
    },
    {
      "name": "23967",
      "value": 100,
      "text": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
      "short_text": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta."
    },
    {
      "name": "25096",
      "value": 100,
      "text": "Absolutamente de acuerdo. Pero debe hacerse reduciendo el espacio de los coches, no el de los peatones. La mejor soluci\u00f3n es poner el carril bicicleta en la actual l\u00ednea de aparcamientos junto a las aceras, en los dos laterales de Castellana. A nivel de la calzada, no de la acera, y bien aislado y diferenciado de ambas.",
      "short_text": "Absolutamente de acuerdo. Pero debe hacerse reduciendo el espacio de los coches, no el de los peatones. La mejor soluci\u00f3n es poner el carril bicicleta en la actual l\u00ednea de aparcamientos junto a las a..."
    },
    {
      "name": "26413",
      "value": 100,
      "text": "Una propuesta a seguir: .",
      "short_text": "Una propuesta a seguir: ."
    },
    {
      "name": "26934",
      "value": 100,
      "text": "En base a una votaci\u00f3n preliminar, se han seleccionado 6 propuestas de v\u00eda ciclista para el Paseo de la Castellana. Envi\u00e1remos al Ayuntamiento el resultado.",
      "short_text": "En base a una votaci\u00f3n preliminar, se han seleccionado 6 propuestas de v\u00eda ciclista para el Paseo de la Castellana. Envi\u00e1remos al Ayuntamiento el resultado."
    },
    {
      "name": "26949",
      "value": 100,
      "text": "Tenemos que hacer que la bicicleta disponga de mejores infraestructuras en nuestra ciudad os invito por favor a que apoy\u00e9is tambi\u00e9n esta propuesta para las bicicletas en el metro de Madrid.",
      "short_text": "Tenemos que hacer que la bicicleta disponga de mejores infraestructuras en nuestra ciudad os invito por favor a que apoy\u00e9is tambi\u00e9n esta propuesta para las bicicletas en el metro de Madrid."
    },
    {
      "name": "27347",
      "value": 100,
      "text": "Apoyada ruego apoyo y difusi\u00f3n He abierto un propuesta en el Ayuntamiento de Madrid para que se incluya en los programas de los colegios clases para la educaci\u00f3n por el respeto a los animales. Por favor, a los que est\u00e1is empadronados en Madrid, pod\u00e9is votar y est\u00e1is de acuerdo: votad la propuesta. Por un mundo mejor desde las aulas. Un pa\u00eds, una civilaci\u00f3n se puede juzgar por la forma en que trata a sus animales. M. Gandhi.",
      "short_text": "Apoyada ruego apoyo y difusi\u00f3n He abierto un propuesta en el Ayuntamiento de Madrid para que se incluya en los programas de los colegios clases para la educaci\u00f3n por el respeto a los animales. Por fav..."
    },
    {
      "name": "28557",
      "value": 100,
      "text": "Carril bicicleta por la Castellana: sencillamente imprescindible.",
      "short_text": "Carril bicicleta por la Castellana: sencillamente imprescindible."
    },
    {
      "name": "29547",
      "value": 100,
      "text": "Y por qu\u00e9 tiene que ser a costa de quitar espacio a los peatones? Creo que s\u00f3lo la apoyar\u00eda s\u00ed, como dices, fuera en la calzada. De hecho, el carril-bici deber\u00eda ir por la calzada en todo Madrid. Muchos terminamos hartos de ciclistas que van a toda velocidad por las aceras poniendo en peligro a los que andamos por ellas.",
      "short_text": "Y por qu\u00e9 tiene que ser a costa de quitar espacio a los peatones? Creo que s\u00f3lo la apoyar\u00eda s\u00ed, como dices, fuera en la calzada. De hecho, el carril-bici deber\u00eda ir por la calzada en todo Madrid. Much..."
    },
    {
      "name": "31887",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo. Y m\u00e1s estaciones de bicicletas en la zona: .",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo. Y m\u00e1s estaciones de bicicletas en la zona: ."
    },
    {
      "name": "32457",
      "children": [
        {
          "name": "32458",
          "value": 100,
          "text": "La segunda opci\u00f3n es la que mejor resuelve el problema sin duda.",
          "short_text": "La segunda opci\u00f3n es la que mejor resuelve el problema sin duda."
        }
      ],
      "text": "El colectivo en bicicleta por Madrid propone varias alternativas al problema. Podeis echarle un vistazo en esta web.",
      "short_text": "El colectivo en bicicleta por Madrid propone varias alternativas al problema. Podeis echarle un vistazo en esta web."
    },
    {
      "name": "32474",
      "children": [
        {
          "name": "32769",
          "value": 100,
          "text": "A Rivas se puede iren bicicleta por caminos. De momento es la soluci\u00f3n. De todas formas es competencia de la Comunidad, y habr\u00eda que presionar al Ayuntamiento para que solicitara algo as\u00ed a Cifuentes.",
          "short_text": "A Rivas se puede iren bicicleta por caminos. De momento es la soluci\u00f3n. De todas formas es competencia de la Comunidad, y habr\u00eda que presionar al Ayuntamiento para que solicitara algo as\u00ed a Cifuentes."
        }
      ],
      "text": "Tambi\u00e9n carriles bicicleta para conectar a Madrid capital con los municipios cercanos como Rivas: .",
      "short_text": "Tambi\u00e9n carriles bicicleta para conectar a Madrid capital con los municipios cercanos como Rivas: ."
    },
    {
      "name": "33337",
      "value": 100,
      "text": "A\u00f1ado otra propuesta diferente.",
      "short_text": "A\u00f1ado otra propuesta diferente."
    },
    {
      "name": "33521",
      "value": 100,
      "text": "Por favor apoya esta propuesta: .",
      "short_text": "Por favor apoya esta propuesta: ."
    },
    {
      "name": "34174",
      "value": 100,
      "text": "Hemos abierto el debate para ver la soluci\u00f3n en el tramo del Paseo del Prado, que no tiene v\u00edas laterales como en Castellana.",
      "short_text": "Hemos abierto el debate para ver la soluci\u00f3n en el tramo del Paseo del Prado, que no tiene v\u00edas laterales como en Castellana."
    },
    {
      "name": "35969",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la propuesta y lanzo esta complementaria. Una propuesta de regulaci\u00f3n real de veh\u00edculos el\u00e9ctricos ligeros, que ya se comercializan y que actualmente, en Madrid est\u00e1n en un limbo, cuando en otras ciudades y pa\u00edses son una realidad realmente efectiva, ecol\u00f3gica y sostenible.",
      "short_text": "Apoyo la propuesta y lanzo esta complementaria. Una propuesta de regulaci\u00f3n real de veh\u00edculos el\u00e9ctricos ligeros, que ya se comercializan y que actualmente, en Madrid est\u00e1n en un limbo, cuando en otra..."
    },
    {
      "name": "39363",
      "children": [
        {
          "name": "62225",
          "value": 100,
          "text": "Estoy de acuerdo en que hay que avanzar en la educaci\u00f3n de ciclistas como en la de conductores pero Madrid s\u00ed es ciudad para la bicicleta. Es mi medio de transporte habitual y me cruzo Madrid de norte a sur diaramente. Te paso un enlace por si te resulta de inter\u00e9s.",
          "short_text": "Estoy de acuerdo en que hay que avanzar en la educaci\u00f3n de ciclistas como en la de conductores pero Madrid s\u00ed es ciudad para la bicicleta. Es mi medio de transporte habitual y me cruzo Madrid de norte..."
        }
      ],
      "text": "Como viandante diaria entre semana del Paseo de la Castellana, no s\u00e9 si esta propuesta mejorar\u00eda o empeorar\u00eda el problema, viendo el incivismo por parte de los ciclistas con los peatones. No respetan sem\u00e1foros, pasos de cebra, van indistintamente por la calzada o por la acera, atropellan a gente por la acera. Obviamente Madrid no es una ciudad preparada para las bicicletas, tanto por la infraestructura como por la educaci\u00f3n de los usuarios de las mismas.",
      "short_text": "Como viandante diaria entre semana del Paseo de la Castellana, no s\u00e9 si esta propuesta mejorar\u00eda o empeorar\u00eda el problema, viendo el incivismo por parte de los ciclistas con los peatones. No respetan..."
    },
    {
      "name": "41561",
      "value": 100,
      "text": "Para quien no se acuerde del accidente que sufri\u00f3 Cristina Cifuentes, fue en su moto circulando por una v\u00eda segregada el carril autob\u00fas Impact\u00f3 contra un coche que giraba a la derecha. Quien pida un carril segregado bicicleta por seguridad se equivoca completamente. Le aconsejo que pregunte a los motoristas.",
      "short_text": "Para quien no se acuerde del accidente que sufri\u00f3 Cristina Cifuentes, fue en su moto circulando por una v\u00eda segregada el carril autob\u00fas Impact\u00f3 contra un coche que giraba a la derecha. Quien pida un c..."
    },
    {
      "name": "44238",
      "value": 100,
      "text": "Se han enviado soluciones t\u00e9cnicas al Ayuntamiento para desarrollar esta propuesta. Parece que podr\u00eda haber obras en 2016 M\u00e1s detalles: http: //www. EnbiciporMadrid. Es/2015/11/un-itinerario-ciclista-en-el-eje-prado. Html? m=0.",
      "short_text": "Se han enviado soluciones t\u00e9cnicas al Ayuntamiento para desarrollar esta propuesta. Parece que podr\u00eda haber obras en 2016 M\u00e1s detalles: http: //www. EnbiciporMadrid. Es/2015/11/un-itinerario-ciclista-..."
    },
    {
      "name": "47877",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo. Apoyada. Hay que fomentar el uso de la bicicleta, y sobre todo concienciar/nos todos Un buen ejemplo es como la ha ido haciendo Santiago de Chile. Hace unos a\u00f1os nadie iba en bicicleta. Ahora es una de las mejores ciudades del mundo para la bicicleta. As\u00ed empezaron: .",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo. Apoyada. Hay que fomentar el uso de la bicicleta, y sobre todo concienciar/nos todos Un buen ejemplo es como la ha ido haciendo Santiago de Chile. Hace unos a\u00f1os nadie iba en bi..."
    },
    {
      "name": "47883",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo. Apoyada. Hay que fomentar el uso de la bicicleta, y sobre todo concienciar/nos todos Un buen ejemplo es como la ha ido haciendo Santiago de Chile. Hace unos a\u00f1os nadie iba en bicicleta. Ahora es una de las mejores ciudades del mundo para la bicicleta. As\u00ed empezaron: .",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo. Apoyada. Hay que fomentar el uso de la bicicleta, y sobre todo concienciar/nos todos Un buen ejemplo es como la ha ido haciendo Santiago de Chile. Hace unos a\u00f1os nadie iba en bi..."
    },
    {
      "name": "54614",
      "value": 100,
      "text": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
      "short_text": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta."
    },
    {
      "name": "54812",
      "value": 100,
      "text": "Completamente de acuerdo: carril bicicleta y m\u00e1s carril bicicleta en las arterias de Madrid y veremos c\u00f3mo los madrile\u00f1os se suben a la bicicleta en lugar del coche.",
      "short_text": "Completamente de acuerdo: carril bicicleta y m\u00e1s carril bicicleta en las arterias de Madrid y veremos c\u00f3mo los madrile\u00f1os se suben a la bicicleta en lugar del coche."
    },
    {
      "name": "54874",
      "children": [
        {
          "name": "62224",
          "value": 100,
          "text": "Con ese impuesto no se paga ni siquiera los gastos en sanidad que provoca el uso indiscriminado de coches y la poluci\u00f3n que generan, mucho menos los kil\u00f3metros de carreteras, autopistas, puentes etc. , y su mantenimiento. Si las carreteras s\u00f3lo las pagaran los que las usan se acaban los coches en 2 d\u00edas.",
          "short_text": "Con ese impuesto no se paga ni siquiera los gastos en sanidad que provoca el uso indiscriminado de coches y la poluci\u00f3n que generan, mucho menos los kil\u00f3metros de carreteras, autopistas, puentes etc...."
        }
      ],
      "text": "Cuanto estas dispuesto a pagar por tener un bulevar o m\u00e1s kil\u00f3metros de carril bicicleta? Los autom\u00f3viles pagan un impuesto.",
      "short_text": "Cuanto estas dispuesto a pagar por tener un bulevar o m\u00e1s kil\u00f3metros de carril bicicleta? Los autom\u00f3viles pagan un impuesto."
    },
    {
      "name": "59597",
      "value": 100,
      "text": "Esta programado para 2016 un plan de 33 v\u00edas ciclistas, entre ellas se encuentra el paseo de la Castellana, .",
      "short_text": "Esta programado para 2016 un plan de 33 v\u00edas ciclistas, entre ellas se encuentra el paseo de la Castellana, ."
    },
    {
      "name": "60456",
      "value": 100,
      "text": "Muy buena idea.",
      "short_text": "Muy buena idea."
    },
    {
      "name": "62227",
      "value": 100,
      "text": "Recorro diaramente este eje desde Atocha hasta el nudo norte y no veo necesaria dicha intervenci\u00f3n. Mucho menos restando espacio a los peatones. Madrid debe volver a ser una ciudad para las personas y no para los coches. Estoy en contra de la segregaci\u00f3n del tr\u00e1fico ciclista, para empezar porque no es inseguro circular por la Castellana, menos a\u00fan en los carriles 30 El verdadero peligro est\u00e1 en los carriles segregados del autob\u00fas que usan los motoristas y c\u00f3mo en los giros los coches no los ven y se los llevan por delante. Es cierto que hay que facilitar el tr\u00e1fico ciclista, pero calmando el tr\u00e1fico, reduciendo la velocidad, dejando que las bicicletas salgan primero en los sem\u00e1foros y educando al resto de usuarios. Si se separa a los ciclistas de las v\u00edas se les desligitima, los conductores no van a esperar ni van a anticipar la presencia de ciclistas fuera de los carriles bicicleta, por lo s\u00ed que aumentar\u00e1 el peligro.",
      "short_text": "Recorro diaramente este eje desde Atocha hasta el nudo norte y no veo necesaria dicha intervenci\u00f3n. Mucho menos restando espacio a los peatones. Madrid debe volver a ser una ciudad para las personas y..."
    },
    {
      "name": "78226",
      "value": 100,
      "text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis. La desigualdad en Espa\u00f1a avanza a un ritmo que supera hasta 14 veces a Grecia. La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014 292 de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola seg\u00fan concluye el informe Una econom\u00eda al servicio del 1 hecha p\u00fablica en 2016 por Oxfam Intermon. Por otra lado, estamos a la espera de que nos apliquen 10000 millones de euros en recortes desde Europa. Podemos seguir obviando este tema, pensar que no pasa nada pero ahora es el momento de plantear acciones contra la pobreza: .",
      "short_text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1..."
    },
    {
      "name": "80827",
      "value": 100,
      "text": "A m\u00ed no me parece que la Castellana sea un lugar peligroso para circular en bicicleta. Bastante peores son otros tramos como el de Pr\u00edncipe P\u00edo hacia Plaza Espa\u00f1a.",
      "short_text": "A m\u00ed no me parece que la Castellana sea un lugar peligroso para circular en bicicleta. Bastante peores son otros tramos como el de Pr\u00edncipe P\u00edo hacia Plaza Espa\u00f1a."
    },
    {
      "name": "89374",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la propuestas, pero mientras me gustar\u00eda compartir una alternativa que yo uso: las calles paralelas como Modesto Lafuente y Ponzano para bajar y Alonso Cano para subir tienen poco tr\u00e1fico, son anchas y se circula bien en bicicleta salvo por algunos baches Para m\u00ed el problema est\u00e1 sobretodo en Recoletos \u00bfse puede circular por el bulevar? no lo tengo claro y especialmente en Paseo del Prado que es una autentica pesadilla y no hay ning\u00fana alternativa que no te obligue a dar rodeo por el Barrio de las Letras.",
      "short_text": "Apoyo la propuestas, pero mientras me gustar\u00eda compartir una alternativa que yo uso: las calles paralelas como Modesto Lafuente y Ponzano para bajar y Alonso Cano para subir tienen poco tr\u00e1fico, son a..."
    },
    {
      "name": "89643",
      "value": 100,
      "text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa.",
      "short_text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa."
    },
    {
      "name": "92068",
      "value": 100,
      "text": "No.",
      "short_text": "No."
    }
  ],
  "text": "Carril bicicleta por la Castellana. Ir en bicicleta por la Castellana es peligroso, y dado que hay suficiente espacio en el bulevar peatonal o en la calzada lateral ser\u00eda sencillo y barato hacer un carril bicicleta. La Castellana es el eje central\u00a0y fundamental para la movilidad en Madrid. No obstante ir en bicicleta es muy peligroso dado la intensidad del tr\u00e1fico y la velocidad que alcanzan los veh\u00edculos. \u00a0 Es por esto que ser\u00eda importante para mejorar la movilidad de los ciclistas y de los propios veh\u00edculos a motor crear una v\u00eda separada para ciclistas\u00a0ya sea en el bulervar peatonal o en la calzada lateral.",
  "short_text": "Carril bicicleta por la Castellana. Ir en bicicleta por la Castellana es peligroso, y dado que hay suficiente espacio en el bulevar peatonal o en la calzada lateral ser\u00eda sencillo y barato hacer un ca..."
}