{
  "name": "507",
  "children": [
    {
      "name": "18270",
      "children": [
        {
          "name": "20101",
          "value": 100,
          "text": "Buenas compa\u00f1ero. P\u00e1sanos enlace para unir los temas y votos.",
          "short_text": "Buenas compa\u00f1ero. P\u00e1sanos enlace para unir los temas y votos."
        },
        {
          "name": "25080",
          "value": 100,
          "text": "No la encuentro.",
          "short_text": "No la encuentro."
        }
      ],
      "text": "Ya hay una propuesta como esta. Unid los votos, por favor.",
      "short_text": "Ya hay una propuesta como esta. Unid los votos, por favor."
    },
    {
      "name": "18387",
      "value": 100,
      "text": "Completamente de acuerdo. : .",
      "short_text": "Completamente de acuerdo. : ."
    },
    {
      "name": "18803",
      "children": [
        {
          "name": "21634",
          "value": 100,
          "text": "No comparto tu opini\u00f3n.",
          "short_text": "No comparto tu opini\u00f3n."
        },
        {
          "name": "22808",
          "children": [
            {
              "name": "24332",
              "value": 100,
              "text": "23 s\u00f3lo? \u00a1Poco me parece! Hace mucho no veo una apuesta firme del ayuntamiento en el barrio.",
              "short_text": "23 s\u00f3lo? \u00a1Poco me parece! Hace mucho no veo una apuesta firme del ayuntamiento en el barrio."
            }
          ],
          "text": "En Vallecas llevamos 23 a\u00f1os en el olvido m\u00e1s absoluto.",
          "short_text": "En Vallecas llevamos 23 a\u00f1os en el olvido m\u00e1s absoluto."
        }
      ],
      "text": "M\u00e1s inversi\u00f3n en la zona norte el sur siempre se lleva m\u00e1s tajada ESO es as\u00ed.",
      "short_text": "M\u00e1s inversi\u00f3n en la zona norte el sur siempre se lleva m\u00e1s tajada ESO es as\u00ed."
    },
    {
      "name": "20437",
      "value": 100,
      "text": "Mi propuesta est\u00e1 alineada y engloba varias peticiones en especial para VIllaverde Saludos.",
      "short_text": "Mi propuesta est\u00e1 alineada y engloba varias peticiones en especial para VIllaverde Saludos."
    },
    {
      "name": "22644",
      "children": [
        {
          "name": "23718",
          "value": 100,
          "text": "Podr\u00eda ser en esa zona.",
          "short_text": "Podr\u00eda ser en esa zona."
        }
      ],
      "text": "",
      "short_text": ""
    },
    {
      "name": "22806",
      "children": [],
      "text": "Me gustar\u00eda que le echar\u00e1s un vistazo a ver que te parece esa propuesta. Gracias.",
      "short_text": "Me gustar\u00eda que le echar\u00e1s un vistazo a ver que te parece esa propuesta. Gracias."
    },
    {
      "name": "25558",
      "children": [
        {
          "name": "28736",
          "value": 100,
          "text": "Esas zonas tambi\u00e9n podr\u00edan valorarse para esta idea.",
          "short_text": "Esas zonas tambi\u00e9n podr\u00edan valorarse para esta idea."
        }
      ],
      "text": "Lo mismo pasa con los terrenos que tiene ADIF de log\u00edstica en Villaverde Bajo. Que se trasladen a otros terrenos por un canje o que se les expropie. No tienen sentido en el s. XXI dividiendo por completo los barrios de Villaverde Bajo, Los Rosales, El Espinillo, Butarque y San Crist\u00f3bal de los \u00c1ngeles.",
      "short_text": "Lo mismo pasa con los terrenos que tiene ADIF de log\u00edstica en Villaverde Bajo. Que se trasladen a otros terrenos por un canje o que se les expropie. No tienen sentido en el s. XXI dividiendo por compl..."
    },
    {
      "name": "26334",
      "children": [
        {
          "name": "27258",
          "value": 100,
          "text": "Venimos del debate aqu\u00ed: .",
          "short_text": "Venimos del debate aqu\u00ed: ."
        }
      ],
      "text": "Venimos del debate aqu\u00ed: .",
      "short_text": "Venimos del debate aqu\u00ed: ."
    },
    {
      "name": "29880",
      "children": [
        {
          "name": "31565",
          "value": 100,
          "text": "La existencia de grandes edificios no implica para nada m\u00e1s contaminaci\u00f3n. Como ejemplo mira el complejo de Azca. Es una zona totalmente restringida al tr\u00e1fico en d\u00f3nde tiene todo el interior zona peatonal. Lo mismo ocurre con las cuatro torres de la zona norte. Para nada hay m\u00e1s tr\u00e1fico en esa zona del que ya hay en por ejemplo el nudo sur.",
          "short_text": "La existencia de grandes edificios no implica para nada m\u00e1s contaminaci\u00f3n. Como ejemplo mira el complejo de Azca. Es una zona totalmente restringida al tr\u00e1fico en d\u00f3nde tiene todo el interior zona pea..."
        }
      ],
      "text": "No estoy de acuerdo porque traer a nuestros barrios esos grandes edificios de oficinas ser\u00eda transformar un barrio donde se puede m\u00e1s o menos respirar y pasear a convertirse en un lugar lleno coches contaminaci\u00f3n. Para que este barrio impulse la inversi\u00f3n hay que fomentar lugares de ocio educativo, teatros, cines, museos, eso si ser\u00eda una buena inversi\u00f3n porque tenemos espacio para aparcar sin atascos, es una zona amplia y podemos llegar a hacer un barrio que promueva la cultura, y a su vez el consumo en restaurantes, terrazas, hacer incluso alguna terraza mirador en el parque la Gavia, donde hay buenas vistas al igual que la terraza que ya existe en el Cerro del Tio Pio en Puente de Vallecas y que por cierto es un lugar excepcional tambi\u00e9n para pasar un rato de ocio encuchando m\u00fasica y tomando algo por supuesto estos lugares tendr\u00edan que tener parques infantiles al lado para fomentar el encuentro familiar y disfrutar de todo lo que potencialmente tenemos y no hemos desarrollado a\u00fan.",
      "short_text": "[SUPPORT - Inversi\u00f3n en Ocio y Cultura] No estoy de acuerdo porque traer a nuestros barrios esos grandes edificios de oficinas ser\u00eda transformar un barrio donde se puede m\u00e1s o menos respirar y pasear a convertirse en un lugar lleno coches c..."
    },
    {
      "name": "31347",
      "children": [
        {
          "name": "32584",
          "children": [
            {
              "name": "32676",
              "children": [
                {
                  "name": "32834",
                  "value": 100,
                  "text": "Cada apoyo cuenta.",
                  "short_text": "Cada apoyo cuenta."
                }
              ],
              "text": "Jaja \u00bfy que? jajaja. Es un pelmazo.",
              "short_text": "Jaja \u00bfy que? jajaja. Es un pelmazo."
            }
          ],
          "text": "Esa propuesta no tiene que ver.",
          "short_text": "Esa propuesta no tiene que ver."
        }
      ],
      "text": "",
      "short_text": ""
    },
    {
      "name": "32678",
      "value": 100,
      "text": "Lo de equilibrar econ\u00f3micamente Madrid es buena idea, pero eso abrir\u00eda un debate m\u00e1s bien en lugar de ser una propuesta, creo yo. Porque \u00bfC\u00f3mo hacerlo? \u00bfconstruyendo grandes edificios en el sur? \u00bfpero y si hay mejores maneras de crear riqueza en un barrio que construir grandes edificios de oficinas? \u00bfno habr\u00e1 mejores maneras de atraer inversiones, y tiendas y que se yo? \u00bfQu\u00e9 clase de riqueza buscamos? \u00bfconoc\u00e9is la zona de la estaci\u00f3n sur de autobuses y M\u00e9ndez \u00c1lvaro, con esos enormes edificios vac\u00edos de noche, sin tiendas un corte ingles sin viviendas, con unos cines donde de noche hay que cruzar de acera si viene alguien enfrente por lo solitario y abandonado que aparece todo a esas horas en que terminan las pel\u00edculas? \u00bfes esa la clase de riqueza que buscamos, artificial, de encargo de grandes despachos? \u00bfno ser\u00e1 mejor la riqueza que germina en los barrios cuando se pone el caldo de cultivo adecuado y las condiciones adecuadas?.",
      "short_text": "Lo de equilibrar econ\u00f3micamente Madrid es buena idea, pero eso abrir\u00eda un debate m\u00e1s bien en lugar de ser una propuesta, creo yo. Porque \u00bfC\u00f3mo hacerlo? \u00bfconstruyendo grandes edificios en el sur? \u00bfpero..."
    },
    {
      "name": "32807",
      "children": [
        {
          "name": "34650",
          "children": [
            {
              "name": "34756",
              "children": [
                {
                  "name": "85785",
                  "value": 100,
                  "text": "De acuerd\u00edsimo con todo. Pienso igual. Soy de Carabanchel y esto no lo cambian unos rascacielos.",
                  "short_text": "De acuerd\u00edsimo con todo. Pienso igual. Soy de Carabanchel y esto no lo cambian unos rascacielos."
                }
              ],
              "text": "Conozco la zona m\u00e1s de lo que se piensa, y aunque pongan oficinas no quiere decir nada. Que est\u00e1 mejor no lo puede dudar nadie con el mero hecho de asfaltar y condicionar la zona. Por la ma\u00f1ana est\u00e1 bien con el tr\u00e1fico normal de gente trabajando, pero la gente que quda cuando se acaba el tr\u00e1nsito de trabajo no la cambia. En el Pozo el caso es parecido, ya no predominan las chabolas y la gentuza, pero por mucho ladrillo, farolas y adoquines que pongas para acondicionar las calles, barrios, no deja de haber m\u00e1s delincuencia y delitos.",
              "short_text": "Conozco la zona m\u00e1s de lo que se piensa, y aunque pongan oficinas no quiere decir nada. Que est\u00e1 mejor no lo puede dudar nadie con el mero hecho de asfaltar y condicionar la zona. Por la ma\u00f1ana est\u00e1 b..."
            },
            {
              "name": "59634",
              "value": 100,
              "text": "Efectivamente. Esa zona antiguamente era la flex, y estaba totalmente abandonada.",
              "short_text": "Efectivamente. Esa zona antiguamente era la flex, y estaba totalmente abandonada."
            }
          ],
          "text": "No estoy para nada de acuerdo contigo. En la zona de Mendez \u00c1lvaro que indicas como mal ejemplo creo que es todo lo contrario. Creo que no sabes como era esa zona antes de crear la zona de cine, centro comercial y torres. Anteriormente esa zona era una escombrera d\u00f3nde se vend\u00eda droga y hab\u00eda incluso chabolas. Actualmente esa zona es muy rica y no tiene ning\u00fan tipo de problema. De hecho en la zona se han empezado a crear viviendas que son de lujo y algunas empresas muy importantes se han localizado muy pr\u00f3ximas como una constructora y una multinacional espa\u00f1ola dedicada al refinado, y otra de distribuci\u00f3n. Vamos que creo que es un claro ejemplo de lo que mejora la zona.",
          "short_text": "No estoy para nada de acuerdo contigo. En la zona de Mendez \u00c1lvaro que indicas como mal ejemplo creo que es todo lo contrario. Creo que no sabes como era esa zona antes de crear la zona de cine, centr..."
        }
      ],
      "text": "Por mucho que hagas rascacielos y apartamentos de lujo en el sur, seguir\u00e1 habiendo desequilibrio econ\u00f3mico ya que el entorno no lo cambias, al igual que no cambias la delincuencia y la gente con la que convives, no estoy diciendo que en el norte sea todo de color de rosa, que hay problemas de desigualdad como en cualquier sitio, pero no lo veo factible, la verdad, adem\u00e1s la gente de esos barrios se quejar\u00e1 del consecuente encarecimiento de la vida.",
      "short_text": "[ATTACK - Desigualdad Econ\u00f3mica] Por mucho que hagas rascacielos y apartamentos de lujo en el sur, seguir\u00e1 habiendo desequilibrio econ\u00f3mico ya que el entorno no lo cambias, al igual que no cambias la delincuencia y la gente con la qu..."
    },
    {
      "name": "34789",
      "children": [
        {
          "name": "35406",
          "children": [
            {
              "name": "38882",
              "value": 100,
              "text": "Crees que la gente que trabaja en sectores que no son de oficinas como por ejemplo la construcci\u00f3n o la hosteler\u00eda que son la mayor\u00eda de los que viven de alquiler en el sur trabajar\u00edan y se beneficiar\u00edan de las torres? Dejo un enlace en relaci\u00f3n a lo que digo: https: //es. M. Wikipedia. Org/wiki/Gentrificaci%C3%B3n.",
              "short_text": "Crees que la gente que trabaja en sectores que no son de oficinas como por ejemplo la construcci\u00f3n o la hosteler\u00eda que son la mayor\u00eda de los que viven de alquiler en el sur trabajar\u00edan y se beneficiar..."
            }
          ],
          "text": "No estoy del todo de acuerdo. Esta claro que si la zona mejora el nivel de vida subir\u00e1 pegado a esa zona, pero tambi\u00e9n se mejorar\u00e1 el nivel econ\u00f3mico de la gente, mejorando la prosperidad de los negocios de la zona y se mejorar\u00e1 la cantidad de trabajo. Respecto al tr\u00e1fico estoy totalmente en desacuerdo con lo que dices. Actualmente en las 4 torres trabajan miles de personas y no hay para nada ning\u00fan problema de tr\u00e1fico alrededor, sin embargo en el nudo sur si hay a diario atascos. Las zonas m\u00e1s pobladas est\u00e1n en el sur y si el trabajo lo tienen en el sur habr\u00eda menos desplazamientos, y si adem\u00e1s les permites desplazarse en transporte p\u00fablico con una gran oferta de l\u00edneas de autob\u00fas, metro, cercanias, etc. , el tr\u00e1fico mejorar\u00eda en la zona sur y en todo Madrid.",
          "short_text": "[SUPPORT - Accesibilidad y Transporte P\u00fablico] No estoy del todo de acuerdo. Esta claro que si la zona mejora el nivel de vida subir\u00e1 pegado a esa zona, pero tambi\u00e9n se mejorar\u00e1 el nivel econ\u00f3mico de la gente, mejorando la prosperidad de los negoc..."
        }
      ],
      "text": "Creo que lo que propones resultar\u00eda echar a la gente que vive en la zona sur de alquiler a una zona m\u00e1s barata y que s\u00f3lo pervivir\u00edan los que ya son propietarios. Justamente eso ha pasado en M\u00e9ndez alvaro en muchos casos. As\u00ed que creo que esta propuesta es un poco un lavado de cara que no sirve realmente, adem\u00e1s de que cono comentan por ah\u00ed conllevar\u00eda un mont\u00f3n de tr\u00e1fico e incomodidades adem\u00e1s de que no estoy a favor de invertir en m\u00e1s construcci\u00f3n.",
      "short_text": "[ATTACK - Gentrificaci\u00f3n] Creo que lo que propones resultar\u00eda echar a la gente que vive en la zona sur de alquiler a una zona m\u00e1s barata y que s\u00f3lo pervivir\u00edan los que ya son propietarios. Justamente eso ha pasado en M\u00e9ndez al..."
    },
    {
      "name": "35403",
      "value": 100,
      "text": "Aqu\u00ed hay una propuesta que resulta muy interesante y parecida a esta: .",
      "short_text": "Aqu\u00ed hay una propuesta que resulta muy interesante y parecida a esta: ."
    },
    {
      "name": "37415",
      "value": 100,
      "text": "Basta de propuestas como la de la Operaci\u00f3n Chamart\u00edn, cuando en el sur hay desastres como las v\u00edas del tren, la M40 y otras carreteras que dividen y destrozan barrios y nadie ha dicho ni p\u00edo porque no hay intereses creados. Que se solucione primero el sur de Madrid antes de volver a dejar precioso el norte a costa de machacar a los de siempre.",
      "short_text": "[ATTACK - Mejora de Infraestructuras] Basta de propuestas como la de la Operaci\u00f3n Chamart\u00edn, cuando en el sur hay desastres como las v\u00edas del tren, la M40 y otras carreteras que dividen y destrozan barrios y nadie ha dicho ni p\u00edo porque n..."
    },
    {
      "name": "59633",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo con tu idea. Sobre todo en el hecho de que se sigan estudiando proyectos como el de chamartin y aqu\u00ed en el sur no haya ning\u00fano.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo con tu idea. Sobre todo en el hecho de que se sigan estudiando proyectos como el de chamartin y aqu\u00ed en el sur no haya ning\u00fano."
    },
    {
      "name": "60901",
      "value": 100,
      "text": "Ser\u00eda genial conseguir m\u00e1s apoyos!.",
      "short_text": "Ser\u00eda genial conseguir m\u00e1s apoyos!."
    },
    {
      "name": "66085",
      "value": 100,
      "text": "Una gran propuesta. A ver si el actual equipo de gobierno hace algo con contundencia con los barrios marginados del sur.",
      "short_text": "[SUPPORT - Mejora de Infraestructuras] Una gran propuesta. A ver si el actual equipo de gobierno hace algo con contundencia con los barrios marginados del sur."
    },
    {
      "name": "69302",
      "value": 100,
      "text": "Qu\u00e9 verg\u00fcenza da ver c\u00f3mo algunos ciudadanos quieren hacer creer a la gente que existe algo casi gen\u00e9tico que impide a los barrios del sur mejorar si se invierte en ellos. \u00a1Pues no hay ejemplos casi de lo contrario! Basta ya de discriminar al sur de Madrid.",
      "short_text": "Qu\u00e9 verg\u00fcenza da ver c\u00f3mo algunos ciudadanos quieren hacer creer a la gente que existe algo casi gen\u00e9tico que impide a los barrios del sur mejorar si se invierte en ellos. \u00a1Pues no hay ejemplos casi d..."
    },
    {
      "name": "81092",
      "value": 100,
      "text": "Es hora de que el ayuntamiento garantice el cumplimiento de este derecho fundamental cuando las personas no son capaces por falta de recursos. Al igual que estamos reclamando la remunicipalizaci\u00f3n de determinados servicios p\u00fablicos, demandamos tambi\u00e9n la remunicipalizaci\u00f3n de un derecho b\u00e1sico como es el comer que muchas personas en nuestra ciudad no pueden ejercer por falta de medios econ\u00f3micos.",
      "short_text": "[SUPPORT - Equidad en la Distribuci\u00f3n de Servicios] Es hora de que el ayuntamiento garantice el cumplimiento de este derecho fundamental cuando las personas no son capaces por falta de recursos. Al igual que estamos reclamando la remunicipalizaci\u00f3n de..."
    },
    {
      "name": "85687",
      "value": 100,
      "text": "Barro de trabajadores necesita mejorar ya.",
      "short_text": "Barro de trabajadores necesita mejorar ya."
    },
    {
      "name": "85749",
      "value": 100,
      "text": "A ver si esto sufre un empuje ahora con las noticias de la operaci\u00f3n Chamart\u00edn y se acuerdan del sur de Madrid tambi\u00e9n.",
      "short_text": "A ver si esto sufre un empuje ahora con las noticias de la operaci\u00f3n Chamart\u00edn y se acuerdan del sur de Madrid tambi\u00e9n."
    },
    {
      "name": "85816",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo con la propuesta. Si bien es cierto que construir una zona de oficinas y grandes edificios no es la soluci\u00f3n m\u00e1gica, si es el primer paso para reequilibrar la ciudad y conseguir que, con medidas adicionales adecuadamente planificadas y coordinadas, las caracter\u00edsticas de la ciudad en el norte y en el sur no sigan separ\u00e1ndose m\u00e1s sino que puedan aproximarse un poco. Igualmente, como se ha dicho, si la zona sur esta mucho m\u00e1s poblada y los grandes centros de trabajo y oficinas se construyen en el norte, se produce un ineficiente trasvase diario de personas hacia el norte que lo \u00fanico que hace es aumentar el tr\u00e1fico, la contaminaci\u00f3n y reducir calidad de vida.",
      "short_text": "[SUPPORT - Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n] Totalmente de acuerdo con la propuesta. Si bien es cierto que construir una zona de oficinas y grandes edificios no es la soluci\u00f3n m\u00e1gica, si es el primer paso para reequilibrar la ciudad y conseguir..."
    },
    {
      "name": "85985",
      "value": 100,
      "text": "Estoy totalmente de acuerdo. El sur tambi\u00e9n existe.",
      "short_text": "Estoy totalmente de acuerdo. El sur tambi\u00e9n existe."
    },
    {
      "name": "93233",
      "value": 100,
      "text": "Es cierto que con un par de rascacielos no se arregla nada, pero s\u00ed es cierto lo que apuntaban otros comentarios en que el sur est\u00e1 m\u00e1s poblado que el norte, y que en el norte est\u00e1n situadas m\u00e1s sedes de empresas y centros de trabajo que en el sur, y que ello implica miles de desplazamientos todos los d\u00edas con el consecuente aumento del tr\u00e1fico y la contaminaci\u00f3n. Vivo al lado de la M30 y lo veo desde mi casa todos los d\u00edas.",
      "short_text": "Es cierto que con un par de rascacielos no se arregla nada, pero s\u00ed es cierto lo que apuntaban otros comentarios en que el sur est\u00e1 m\u00e1s poblado que el norte, y que en el norte est\u00e1n situadas m\u00e1s sedes..."
    }
  ],
  "text": "Equilibrar riqueza entre la zona norte y sur de Madrid. Crear zonas de grandes edificios como ocurre en la Castellana norte y con su ampliaci\u00f3n ya propuesta pero en la zona Sur de Madrid para equilibrar econ\u00f3micamente los barrios ricos del norte. Replanificar la ampliaci\u00f3n del paseo de la Castellana hacia la zona norte con m\u00e1s torres que enriquecen a\u00fan m\u00e1s la zona m\u00e1s rica de Madrid y produce m\u00e1s desequilibrio entre norte y sur. \u00a0 Esta replanificaci\u00f3n supondr\u00eda crear esa zona de gran riqueza econ\u00f3mica en la zona sur de Madrid, en cualquiera de las zonas municipales existentes, o incluso aprovechando zonas mal aprovechadas. Una idea ser\u00eda recalificar terrenos municipales en cualquiera de los barrios del sur de Madrid, que permitiera crear una gran zona de torres como en la zona norte y que podr\u00eda venderse al sector privado, utilizando esa inversi\u00f3n privada para crear instalaciones municipales que ayuden a los vecinos del sur. \u00a0 Una posibilidad\u00a0ser\u00eda la estaci\u00f3n de contenedores del Abro\u00f1igal, que tiene una ubicaci\u00f3n ideal con conexi\u00f3n con M30 M40 y A4 con posibilidad de crear parada de cercan\u00edas al tener ya conexi\u00f3n con Atocha, y a escasos metros de la estaci\u00f3n Sur de Autobuses. Todo esto lo har\u00eda ideal para que sea una zona interesante a inversores La estaci\u00f3n pertenece a adifrenfe por tanto pseudo-publico, y al igual que se expropia a particulares para hacer una carretera, tambi\u00e9n se puede hacer aqu\u00ed. Esta posibilidad es una de las muchas que podr\u00eda valorar el ayuntamiento cualquiera de los barrios del sur afectados cerca de la caja m\u00e1gica, en la zona de Entrev\u00edas pegado a M40 incluso soterrando todo el nudo sur con la inversi\u00f3n privada que se obtenga con la venta de esos terrenos construyendo las torres en toda esa nueva zona resultante y que podr\u00eda mejorar barrios como: \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0.",
  "short_text": "Equilibrar riqueza entre la zona norte y sur de Madrid. Crear zonas de grandes edificios como ocurre en la Castellana norte y con su ampliaci\u00f3n ya propuesta pero en la zona Sur de Madrid para equilibr..."
}