{
  "name": "615",
  "children": [
    {
      "name": "18600",
      "children": [
        {
          "name": "18661",
          "value": 100,
          "text": "En Madrid r\u00edo lo que deber\u00edan de hacer es hacer una parte peatonal y una parte para bicicletas, cuando hace buen tiempo la gente se echa a andar yendo por el centro del carril y no dejando sitio para pasar a las bicicletas. Si los peatones se pegaran a la derecha ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil, pero como les han pintado en el suelo que tienen prioridad se creen que el carril entero es suyo.",
          "short_text": "En Madrid r\u00edo lo que deber\u00edan de hacer es hacer una parte peatonal y una parte para bicicletas, cuando hace buen tiempo la gente se echa a andar yendo por el centro del carril y no dejando sitio para..."
        },
        {
          "name": "19664",
          "children": [
            {
              "name": "19685",
              "value": 100,
              "text": "Totalmente de acuerdo. En muchos pa\u00edses ya es as\u00ed. Hay gente que no se ha dado cuenta todav\u00eda que las bicicletas no son coches ni motos.",
              "short_text": "Totalmente de acuerdo. En muchos pa\u00edses ya es as\u00ed. Hay gente que no se ha dado cuenta todav\u00eda que las bicicletas no son coches ni motos."
            },
            {
              "name": "23245",
              "value": 100,
              "text": "Gracias, Viridiana, por poner un poco de sensatez en este debate. Suscribo el cien por cien de lo que has escrito.",
              "short_text": "Gracias, Viridiana, por poner un poco de sensatez en este debate. Suscribo el cien por cien de lo que has escrito."
            }
          ],
          "text": "Actualmente la normativa es as\u00ed y hay que cumplirla. Ok. Pero al mismo tiempo, hay que presionar para cambiarla \u00bfC\u00f3mo vamos a aplicar las mismas normas de seguridad vial a una bicicleta, que es capaz de alcanzar mucha menor velocidad, que apenas tiene capacidad de provocar accidentes mucho menos mortales y cuyo uso encima es beneficioso para todos, que a una m\u00e1quina de toneladas de peso que todos los d\u00edas mata y contamina? Las bicicletas necesitan una regulaci\u00f3n mejor y adaptada a su realidad. No veo a la gente volvi\u00e9ndose loca y pidiendo que multen a los peatones que cruzan en rojo o por fuera de los paso de cebra cuando no viene nadie. Porque lo hacemos todos y sabemos que no es para tanto. Una persona a bicicleta est\u00e1 mucho m\u00e1s cercana a un peat\u00f3n que a un coche. Hagamos unas normas consecuentes con eso.",
          "short_text": "[ATTACK - Conciencia y educaci\u00f3n vial] Actualmente la normativa es as\u00ed y hay que cumplirla. Ok. Pero al mismo tiempo, hay que presionar para cambiarla \u00bfC\u00f3mo vamos a aplicar las mismas normas de seguridad vial a una bicicleta, que es capaz..."
        }
      ],
      "text": "Seg\u00fan el c\u00f3digo de circulaci\u00f3n vigente, una bicicleta es un veh\u00edculo m\u00e1s de la v\u00eda, con lo que tendr\u00eda que respetar las normas de circulaci\u00f3n. Mi punto a favor de multar a aquellos ciclistas que se saltan sem\u00e1foros en rojo o van por las aceras o Madrid R\u00edo a velocidades no permitidas.",
      "short_text": "Seg\u00fan el c\u00f3digo de circulaci\u00f3n vigente, una bicicleta es un veh\u00edculo m\u00e1s de la v\u00eda, con lo que tendr\u00eda que respetar las normas de circulaci\u00f3n. Mi punto a favor de multar a aquellos ciclistas que se sa..."
    },
    {
      "name": "18618",
      "value": 100,
      "text": "Antes de multar a diestro y siniestro hay muchas medidas que aplicar para que la convivencia en la ciudad entre coches peatones y bicicletas sea mejor. \u00bfPor qu\u00e9 en algunos semaforos no se ponen intermitentes para que las bicicletas puedan pasar primero? \u00bfPor qu\u00e9 no se hacen aceras compartidas donde las bicicletas puedan ir por un lado y los peatones por el otro como en muchas ciudades europeas?. Y claro que se multa a los ciclistas y con sanciones iguales a las de los coches. No apoyar\u00e9 esta propuesta.",
      "short_text": "Antes de multar a diestro y siniestro hay muchas medidas que aplicar para que la convivencia en la ciudad entre coches peatones y bicicletas sea mejor. \u00bfPor qu\u00e9 en algunos semaforos no se ponen interm..."
    },
    {
      "name": "18625",
      "children": [
        {
          "name": "18658",
          "value": 100,
          "text": "Me hace gracia que se llame ciclista a todo el que lleva una bicicleta. Los ciclistas de verdad, respetan mucho m\u00e1s que los coches y los peatones.",
          "short_text": "Me hace gracia que se llame ciclista a todo el que lleva una bicicleta. Los ciclistas de verdad, respetan mucho m\u00e1s que los coches y los peatones."
        }
      ],
      "text": "Igual que los ciclistas exigen y con raz\u00f3n que se les respete ellos deben respetar las normas de circulaci\u00f3n, raro es el ciclista que respeta un sem\u00e1foro, . Un ceda el paso o se mete en direcci\u00f3n prohibida adem\u00e1s de subir por las aceras sin ning\u00fan cuidado sin pensar que por las aceras caminan personas mayores, invidentes y otros imposibilitados, esto tambi\u00e9n va para las motos.",
      "short_text": "[SUPPORT - Cumplimiento de normas] Igual que los ciclistas exigen y con raz\u00f3n que se les respete ellos deben respetar las normas de circulaci\u00f3n, raro es el ciclista que respeta un sem\u00e1foro, . Un ceda el paso o se mete en direcci\u00f3n proh..."
    },
    {
      "name": "18639",
      "value": 100,
      "text": "Ya hay legislaci\u00f3n que multa las infracciones. Por tanto no veo sentido a esta propuesta porque es algo que ya est\u00e1 codificado en la ley y de hecho los ciclistas reciben multas. Otra cosa es que no reciban todas las que se merecen, lo que ocurre por igual con coches que no respetan los l\u00edmites de velocidad en distintos tipos de v\u00edas, etc.",
      "short_text": "Ya hay legislaci\u00f3n que multa las infracciones. Por tanto no veo sentido a esta propuesta porque es algo que ya est\u00e1 codificado en la ley y de hecho los ciclistas reciben multas. Otra cosa es que no re..."
    },
    {
      "name": "18659",
      "value": 100,
      "text": "Ciertamente \u00faltimanente casi me llevo m\u00e1s sustos con las bicicletas que con los coches, incluso en aceras peatonales estrechas algunos van a 30 por hora y si no te apartas te llevan por delante.",
      "short_text": "Ciertamente \u00faltimanente casi me llevo m\u00e1s sustos con las bicicletas que con los coches, incluso en aceras peatonales estrechas algunos van a 30 por hora y si no te apartas te llevan por delante."
    },
    {
      "name": "18662",
      "children": [
        {
          "name": "19122",
          "children": [
            {
              "name": "140700",
              "value": 100,
              "text": "Pues yo me paro en todos, si cruza alguien cuando no hay sem\u00e1foro. Creo que puestos a perseguir ilegalidades tendr\u00edan que ir a por las que m\u00e1s se cometen, en particular controlar m\u00e1s a menudo la velocidad en calles como la Castellana, Arturo Soria, Avda. De los Poblados, Avda de Extremadura 70 Km/h hasta la M-40 etc.",
              "short_text": "Pues yo me paro en todos, si cruza alguien cuando no hay sem\u00e1foro. Creo que puestos a perseguir ilegalidades tendr\u00edan que ir a por las que m\u00e1s se cometen, en particular controlar m\u00e1s a menudo la veloc..."
            }
          ],
          "text": "A m\u00ed si y encima se ha puesto como un energumeno conmigo.",
          "short_text": "A m\u00ed si y encima se ha puesto como un energumeno conmigo."
        }
      ],
      "text": "Hoy por hoy no creo que sea buena idea priorizar el acoso al ciclista, sino al contrario. En otros pa\u00edses gozan de privilegios como circular en direcci\u00f3n contraria por buena parte de las v\u00edas urbanas. Por otro lado, en mi experiencia personal, nunca un ciclista me ha impedido cruzar un paso de peatones, frente al gran n\u00famero de turismos que s\u00ed lo han hecho.",
      "short_text": "Hoy por hoy no creo que sea buena idea priorizar el acoso al ciclista, sino al contrario. En otros pa\u00edses gozan de privilegios como circular en direcci\u00f3n contraria por buena parte de las v\u00edas urbanas...."
    },
    {
      "name": "18698",
      "children": [
        {
          "name": "18970",
          "children": [
            {
              "name": "20386",
              "value": 100,
              "text": "S\u00ed, es absurdo que la gente no tenga iniciativa en conocerlas, pero ya lo usar visto, o la desconocen o se la suda. La dgt lleva much\u00edsimos a\u00f1os haciendo campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n y de divulgaci\u00f3n para los conductores de veh\u00edculos a motor. No veo por que ahora es distinto.",
              "short_text": "S\u00ed, es absurdo que la gente no tenga iniciativa en conocerlas, pero ya lo usar visto, o la desconocen o se la suda. La dgt lleva much\u00edsimos a\u00f1os haciendo campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n y de divulgaci\u00f3n pa..."
            }
          ],
          "text": "Difundir que cualquier usuario de la v\u00eda ha de cumplir las normas, conocidas por todos a\u00fan no teniendo carnet de conducir el que quiera es absurdo. De todos es conocido que un sem\u00e1foro en rojo no se salta. Lo que es un stop Lo que es respetar al peaton o en el caso de veh\u00edculo a motor, lo que es respetar al ciclo. Es cierto que el ciclista tiene otra agilidad, como el motorista; pero las normas son standard y las tenemos que cumplir todos, con independencia de si vamos a pie, o con ruedas. Un saludo.",
          "short_text": "[SUPPORT - Conciencia y educaci\u00f3n vial] Difundir que cualquier usuario de la v\u00eda ha de cumplir las normas, conocidas por todos a\u00fan no teniendo carnet de conducir el que quiera es absurdo. De todos es conocido que un sem\u00e1foro en rojo no se s..."
        }
      ],
      "text": "Los ciclistas ya est\u00e1n obligados a cumplir las leyes y ordenanzas de tr\u00e1fico. Aun as\u00ed es cierto que muchos, no todos, se las saltan. Creo que antes de empezar a multar primero se deber\u00eda hacer una buena campa\u00f1a para dar a conocer la normativa. Tambi\u00e9n para los conductores de coches, que muchos no la conocen.",
      "short_text": "Los ciclistas ya est\u00e1n obligados a cumplir las leyes y ordenanzas de tr\u00e1fico. Aun as\u00ed es cierto que muchos, no todos, se las saltan. Creo que antes de empezar a multar primero se deber\u00eda hacer una bue..."
    },
    {
      "name": "18750",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo con la opini\u00f3n de que las multas deber\u00edan ser el \u00faltimo recurso y que existen, en efecto, muchas otras iniciativas previas que pueden mejorar la situaci\u00f3n. Por tanto, en este momento, no apoyar\u00eda esta propuesta. Un saludo.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con la opini\u00f3n de que las multas deber\u00edan ser el \u00faltimo recurso y que existen, en efecto, muchas otras iniciativas previas que pueden mejorar la situaci\u00f3n. Por tanto, en este momento,..."
    },
    {
      "name": "18782",
      "children": [
        {
          "name": "19111",
          "value": 100,
          "text": "Mira majo, mirate las ordenanzas municipales y veras que esta prohibido circular los ciclistas por las aceras, as\u00ed que ya est\u00e1n incumpliendo con la primera regla. Perdon por no poder poner acentos.",
          "short_text": "[ATTACK - Responsabilidad compartida] Mira majo, mirate las ordenanzas municipales y veras que esta prohibido circular los ciclistas por las aceras, as\u00ed que ya est\u00e1n incumpliendo con la primera regla. Perdon por no poder poner acentos."
        },
        {
          "name": "19118",
          "value": 100,
          "text": "Por cierto yo tambi\u00e9n estoy a favor de las bicicletas.",
          "short_text": "Por cierto yo tambi\u00e9n estoy a favor de las bicicletas."
        },
        {
          "name": "48236",
          "children": [
            {
              "name": "51965",
              "children": [
                {
                  "name": "57405",
                  "children": [
                    {
                      "name": "67971",
                      "children": [
                        {
                          "name": "78086",
                          "children": [
                            {
                              "name": "84190",
                              "value": 100,
                              "text": "Yo no he dicho que no est\u00e9 prohibido.",
                              "short_text": "Yo no he dicho que no est\u00e9 prohibido."
                            }
                          ],
                          "text": "Pues despu\u00e9s de estar 30 a\u00f1os movi\u00e9ndote por Madrid en bicicleta, pues parece que no te has le\u00eddo la ordenanza municipal. Est\u00e1 terminantemente prohibido circular en bicicleta por las aceras.",
                          "short_text": "Pues despu\u00e9s de estar 30 a\u00f1os movi\u00e9ndote por Madrid en bicicleta, pues parece que no te has le\u00eddo la ordenanza municipal. Est\u00e1 terminantemente prohibido circular en bicicleta por las aceras."
                        }
                      ],
                      "text": "En treinta a\u00f1os movi\u00e9ndome por Madrid en bicicleta jam\u00e1s me pas\u00f3 nada de eso. Lo que s\u00ed se ve de unos a\u00f1os a esta parte son cilistas con comportamiento inconsciente, curzando carriles sin aviso previo, yendo por la acera sin disminuir la velocidad en las esquinas, etc. , sobre todo usuarios de BiciMad. Viendo eso entiendo por qu\u00e9 haya quien dice que los ciclistas son un peligro. Los accidentes no son por saltarse sem\u00e1foros o por ir por la acera, sino por inconsciencia de pensar que ir en bicicleta da derecho a todo.",
                      "short_text": "En treinta a\u00f1os movi\u00e9ndome por Madrid en bicicleta jam\u00e1s me pas\u00f3 nada de eso. Lo que s\u00ed se ve de unos a\u00f1os a esta parte son cilistas con comportamiento inconsciente, curzando carriles sin aviso previo..."
                    },
                    {
                      "name": "140692",
                      "value": 100,
                      "text": "Estoy de acuerdo con Jes\u00fas, circular por la acera adem\u00e1s de ilegal, pones en peligro a los peatones. El lugar de la bicicleta es la calzada y como ciclista, apoyo que se multe a quien circula por la acera.",
                      "short_text": "Estoy de acuerdo con Jes\u00fas, circular por la acera adem\u00e1s de ilegal, pones en peligro a los peatones. El lugar de la bicicleta es la calzada y como ciclista, apoyo que se multe a quien circula por la a..."
                    }
                  ],
                  "text": "Ya intent\u00e9 eso de calles tranquilas, ir por el medio del carril etc. , pero me ha pasado de todo. Me han atropellado con una moto, me han golpeado con un copche que quer\u00eda adelantarme con mucha prisa. En fin. Que lo siento mucho, pero sigo por mi acera, sabiendo que si hay peat\u00f3n me toca esperarme con mucha educaci\u00f3n, e incluso bajarme de la bicicleta porque la acera es para ellos y no para mi. Pero en fin. Hasta que no haya una cultura automovilistica un poco m\u00e1s respetuosa con las vidas ajenas prefiero seguir as\u00ed. Desde que soy madre me he vuelto m\u00e1s cagona jeje.",
                  "short_text": "[SUPPORT - Equidad en sanciones] Ya intent\u00e9 eso de calles tranquilas, ir por el medio del carril etc. , pero me ha pasado de todo. Me han atropellado con una moto, me han golpeado con un copche que quer\u00eda adelantarme con mucha prisa...."
                }
              ],
              "text": "En aceras anchas con poca afluencia de peatones es factible si vas a velocidad moderada, pero a\u00fan as\u00ed est\u00e1 prohibido. Si te da miedo ir por la carretera, prueba a hacer rutas por calles de poco tr\u00e1fico y de uno o dos carriles, la cosa cambia bastante y te lo digo como ciclista que al principio pensaba como t\u00fa.",
              "short_text": "En aceras anchas con poca afluencia de peatones es factible si vas a velocidad moderada, pero a\u00fan as\u00ed est\u00e1 prohibido. Si te da miedo ir por la carretera, prueba a hacer rutas por calles de poco tr\u00e1fic..."
            }
          ],
          "text": "M\u00e1s de acuerdo imposible. Ir por la carretera es jugarse la vida. No hay m\u00e1s discusi\u00f3n. Como no quiero jugarme la vida porque la aprecio mucho, y quiero ir a trabajar en bicicleta por zonas donde los coches van a 80 km/h voy por la acera, aunque a algunos peatones les moleste otros son la mar de majos. . just it!.",
          "short_text": "M\u00e1s de acuerdo imposible. Ir por la carretera es jugarse la vida. No hay m\u00e1s discusi\u00f3n. Como no quiero jugarme la vida porque la aprecio mucho, y quiero ir a trabajar en bicicleta por zonas donde los..."
        },
        {
          "name": "73693",
          "children": [
            {
              "name": "84010",
              "value": 100,
              "text": "Error de partida.",
              "short_text": "Error de partida."
            },
            {
              "name": "140693",
              "value": 100,
              "text": "El uso del carril bicicleta no es obligatorio igual que no lo es que los coches circulen por las autopistas. Tanto es as\u00ed que en muchas calles adem\u00e1s del carril bicicleta se pinta un ciclocarril para recordarle a los conductores que los carriles bicicleta no son para expulsar a las bicicletas de la calzada. Si cuando ves un ciclista no puedes reducir tu velocidad para ajustarte a la del ciclista, significa que circulas con velocidad excesiva, aun cuando est\u00e9s por debajo del l\u00edmite. Antes de criticar hay que conocerse el reglamento.",
              "short_text": "El uso del carril bicicleta no es obligatorio igual que no lo es que los coches circulen por las autopistas. Tanto es as\u00ed que en muchas calles adem\u00e1s del carril bicicleta se pinta un ciclocarril para..."
            }
          ],
          "text": "Estoy de acuerdo en que los conductores muchas veces son somos irrespetuosos con las bicicletas. Ahora bien, hay muchas veces que tampoco el ciclista lo pone f\u00e1cil: estoy cansada de encontrarme con ciclistas que, en vez de ir por su carril bicicleta y en Sanchinarro existe y est\u00e1 bien diferenciado del carril se emperran en ir por la calzada. Si a esto le sumas la hora punta lo raro es que no haya m\u00e1s accidentes porque nadie se espera encontrarse a un ciclista a 10 km/h de repente en una zona de 50 y donde sabes que hay un carril bicicleta.",
          "short_text": "[ATTACK - Responsabilidad compartida] Estoy de acuerdo en que los conductores muchas veces son somos irrespetuosos con las bicicletas. Ahora bien, hay muchas veces que tampoco el ciclista lo pone f\u00e1cil: estoy cansada de encontrarme con ci..."
        },
        {
          "name": "78085",
          "children": [
            {
              "name": "140695",
              "value": 100,
              "text": "El tema de la direcci\u00f3n contraria a las bicicletas, si bien aqu\u00ed es ilegal, hay una tendencia en Europa a permitirlo en calles residenciales poco tr\u00e1fico con anchura suficiente. Muchas calles son de sentido \u00fanico porque en Espa\u00f1a toda la se\u00f1alizaci\u00f3n est\u00e1 pensada para el coche, pero en muchas calles donde dos coches no pueden cruzarse, pueden hacerlo un coche y un ciclo con seguridad. Tambi\u00e9n el sentido \u00fanico se suele poner para ser evitar el tr\u00e1fico de paso en calles residenciales, pero con las bicicletas no supone un problema. No obstante, esto en Espa\u00f1a solo se puede articular como se ha hecho en la calle Reyes, se\u00f1alizando un carril bicicleta en contrasentido, pues facilita un camino tranquilo y directo a la bicicleta, evitando que los coches lo usen como atajo.",
              "short_text": "El tema de la direcci\u00f3n contraria a las bicicletas, si bien aqu\u00ed es ilegal, hay una tendencia en Europa a permitirlo en calles residenciales poco tr\u00e1fico con anchura suficiente. Muchas calles son de s..."
            }
          ],
          "text": "Estoy a favor de que haya m\u00e1s ciclistas, pero que por favor, antes de circular por bicicleta por Madrid se lean la ordenanza municipal y cumplan las reglas. Entre ellas, deber\u00edan saber que est\u00e1 prohibido circular en bicicleta por las aceras a cualquier hora del d\u00eda, independientemente de la anchura de la acera e independientemente de si van con un menor o no. Est\u00e1 prohibido para ciclistas de todas las edades que no pueden llevar los auriculares puestos cuando van en bicicleta y tampoco circular en direcci\u00f3n contraria por la carretera.",
          "short_text": "Estoy a favor de que haya m\u00e1s ciclistas, pero que por favor, antes de circular por bicicleta por Madrid se lean la ordenanza municipal y cumplan las reglas. Entre ellas, deber\u00edan saber que est\u00e1 prohib..."
        },
        {
          "name": "95756",
          "children": [
            {
              "name": "140691",
              "value": 100,
              "text": "El uso del carril bicicleta no es obligatorio igual que no es obligatorio que los coches vayan por las autopistas Es perfectametne legal circular por la calzada, a\u00fan cuando hay un carril bicicleta a un metro. Quien lo hace, sus motivos los tiene y la ley le ampara.",
              "short_text": "El uso del carril bicicleta no es obligatorio igual que no es obligatorio que los coches vayan por las autopistas Es perfectametne legal circular por la calzada, a\u00fan cuando hay un carril bicicleta a u..."
            }
          ],
          "text": "Antes de pedir derechos deben cumplir con sus deberes. Unos lo hacen bien y otros mal. Solo se pide que multen a los que van mal. Porque he llegado a ver cosas peligrosas de verdad. Circulan por el carril autob\u00fas, se saltan sem\u00e1foros, ceda el paso, pasos de cebra. Pasan por la acera a su libre albedr\u00edo seg\u00fan les convenga. Van por carretera teniendo carril bicicleta a un metro. Para pedir derechos hay que cumplir obligaciones. Si quieren que se les trate por igual, que se les multe como lo hacen con los veh\u00edculos a motor.",
          "short_text": "[SUPPORT - Cumplimiento de normas] Antes de pedir derechos deben cumplir con sus deberes. Unos lo hacen bien y otros mal. Solo se pide que multen a los que van mal. Porque he llegado a ver cosas peligrosas de verdad. Circulan por el ca..."
        }
      ],
      "text": "Circular en bicicleta por Madrid es un estr\u00e9s, ning\u00fan coche respeta la velocidad de 30 k/h en el carril destinado a ello, y eso cuando existe ese carril. Los coches te pitan, te insultan, o te pasan demasiado cerca. Si vas por la acera porque te acojona ir por la calle, los peatones te miran mal o increpan. Lo cierto es que ir en bicicleta implica tener que ir con una atenci\u00f3n constante, cosa que no es necesaria si vas andando y cosa que en el coche no se practica demasiado. La sensaci\u00f3n del conductor o el peat\u00f3n de que el ciclista es un peligro viene de su percepci\u00f3n distraida y temerosa. En general el ciclista te ha visto y ha calculado tu trayectoria antes de que te supieras de su existencia. No es que defienda que el ciclista no cumpla sus deberes, pero creo que es rid\u00edculo centrarnos en sus deberes cuando apenas hemos avanzado minimamente en cuanto a sus derechos. El que va en bicicleta y no en coche, est\u00e1 colaborando con el medio ambiente. Persigamos a los que lo destruyen.",
      "short_text": "[ATTACK - Cumplimiento de normas] Circular en bicicleta por Madrid es un estr\u00e9s, ning\u00fan coche respeta la velocidad de 30 k/h en el carril destinado a ello, y eso cuando existe ese carril. Los coches te pitan, te insultan, o te pasan d..."
    },
    {
      "name": "18799",
      "value": 100,
      "text": "Estupendo que se multe ya est\u00e1 bien los peatones tenemos derecho a circular por las aceras sin estar pendiente a los ciclistas.",
      "short_text": "[ATTACK - Responsabilidad compartida] Estupendo que se multe ya est\u00e1 bien los peatones tenemos derecho a circular por las aceras sin estar pendiente a los ciclistas."
    },
    {
      "name": "18983",
      "value": 100,
      "text": "Los ciclistas por las aceras son un peligro total para el peat\u00f3n, y, adem\u00e1s cuando se lo adviertes, te suelen increpar.",
      "short_text": "[ATTACK - Responsabilidad compartida] Los ciclistas por las aceras son un peligro total para el peat\u00f3n, y, adem\u00e1s cuando se lo adviertes, te suelen increpar."
    },
    {
      "name": "19098",
      "value": 100,
      "text": "El otro d\u00eda casi me atropella una bicicleta, porque no respet\u00f3 un sem\u00e1foro en verde. Y no ha sido la primera vez!.",
      "short_text": "El otro d\u00eda casi me atropella una bicicleta, porque no respet\u00f3 un sem\u00e1foro en verde. Y no ha sido la primera vez!."
    },
    {
      "name": "19124",
      "value": 100,
      "text": "Concienciarnos de que las aceras son un espacio urbano reservado al peat\u00f3n es un requisito necesario para tener una ciudad habitable. Reproducir el comportamiento agresivo de muchos conductores de coches en la calzada avasallando al m\u00e1s d\u00e9bil en la acera con la bicicleta es multiplicar un problema. Reforzar la educaci\u00f3n c\u00edvica con sanciones proporcionadas y justas es un recurso a tener en cuenta. Bicis s\u00ed, pero no a costa del peat\u00f3n y sus espacios.",
      "short_text": "[SUPPORT - Seguridad vial] Concienciarnos de que las aceras son un espacio urbano reservado al peat\u00f3n es un requisito necesario para tener una ciudad habitable. Reproducir el comportamiento agresivo de muchos conductores de coc..."
    },
    {
      "name": "19182",
      "value": 100,
      "text": "Primero, usa las min\u00fasculas. Segundo, tu propuesta no tiene sentido porque s\u00ed se multa a los ciclistas que se saltan las normas de circulaci\u00f3n. Otra cosa es que no haya polic\u00eda que los vea para multarles. Cosa que pasa igual con coches o peatones. Si te pones a contar la cantidad de coches que superan el l\u00edmite de velocidad de 30 o 50 en ciudad que no se multan igual superaban por cientos de veces a las bicicletas.",
      "short_text": "[ATTACK - Cumplimiento de normas] Primero, usa las min\u00fasculas. Segundo, tu propuesta no tiene sentido porque s\u00ed se multa a los ciclistas que se saltan las normas de circulaci\u00f3n. Otra cosa es que no haya polic\u00eda que los vea para multar..."
    },
    {
      "name": "19222",
      "children": [
        {
          "name": "19276",
          "children": [
            {
              "name": "19648",
              "children": [
                {
                  "name": "37567",
                  "children": [
                    {
                      "name": "38659",
                      "value": 100,
                      "text": "Esto forma parte del desconocimiento. El uso de la bicicleta ya est\u00e1 regulado y algunas de las cosas que dices, como el uso de luces de se\u00f1alizaci\u00f3n por las noches ya es obligatorio. Tambi\u00e9n se multa a los ciclistas que no cumplen las normas de la misma manera que a los coches, ni m\u00e1s ni menos. El problema de esta propuesta es que algunos les gustar\u00eda que a las bicicletas se las multase m\u00e1s por lo visto. En todo caso, el fondo del problema es prestar atenci\u00f3n a una propuesta que pide algo que ya se hace.",
                      "short_text": "Esto forma parte del desconocimiento. El uso de la bicicleta ya est\u00e1 regulado y algunas de las cosas que dices, como el uso de luces de se\u00f1alizaci\u00f3n por las noches ya es obligatorio. Tambi\u00e9n se multa..."
                    },
                    {
                      "name": "51962",
                      "value": 100,
                      "text": "En Alemania solo te exigen las luces, no ir disfrazado. Se trata de normalizar el uso de la bicicleta y con unas buenas luces homologadas que no se apaguen imediatamente cuando la bicicleta se para pasa con las antiguas de dinamo es suficiente para ver al ciclista. El casco y el chaleco solo es opcional. Ten en cuenta que la bicicleta no tiene sitio para guardarlo, imag\u00ednate tener que ir cargando con un casco de bicicleta a todos lados.",
                      "short_text": "En Alemania solo te exigen las luces, no ir disfrazado. Se trata de normalizar el uso de la bicicleta y con unas buenas luces homologadas que no se apaguen imediatamente cuando la bicicleta se para pa..."
                    },
                    {
                      "name": "140696",
                      "value": 100,
                      "text": "En Irlanda, para cuando escribiste el mensaje, ya llevaba unos meses abolida la obligaci\u00f3n del casco en la bicicleta. Actualmente ning\u00fan pa\u00eds de Europa obliga el uso del casco en entornos urbanos. Tampoco es obligatorio el uso del chaleco en entornos urbanos.",
                      "short_text": "En Irlanda, para cuando escribiste el mensaje, ya llevaba unos meses abolida la obligaci\u00f3n del casco en la bicicleta. Actualmente ning\u00fan pa\u00eds de Europa obliga el uso del casco en entornos urbanos. Tam..."
                    }
                  ],
                  "text": "Estoy totalmente a favor del uso de la bicicleta como medio de transporte para Madrid pero considero que deber\u00eda regularse minimamente para evitar/prevenir accidentes. No es normal que no sea obligatorio el uso de chaleco reflectante. En Irlanda por ejemplo es obligatorio, si no lo llevas puesto te expones a una multa. Por la noche, se antoja imprescindible el uso de luces tanto delanteras como traseras para se\u00f1alizar la presencia de los ciclistas a terceros veh\u00edculos, peatones, otros ciclistas. Y no entro ya en la obligatoriedad del uso del casco. Con lo f\u00e1cil que es fijarse en ciudades importantes de B\u00e9lgica, Holanda o Irlanda donde la presencia de los ciclistas es m\u00e1s que bienvenida en las calzadas.",
                  "short_text": "Estoy totalmente a favor del uso de la bicicleta como medio de transporte para Madrid pero considero que deber\u00eda regularse minimamente para evitar/prevenir accidentes. No es normal que no sea obligato..."
                }
              ],
              "text": "No tienes ni idea. Da igual que haya acera, las bicicletas tienen que ir por la calzada y por el medio del carril por mucho que te fastidie.",
              "short_text": "No tienes ni idea. Da igual que haya acera, las bicicletas tienen que ir por la calzada y por el medio del carril por mucho que te fastidie."
            },
            {
              "name": "51961",
              "children": [
                {
                  "name": "83828",
                  "value": 100,
                  "text": "No puedo estar m\u00e1s de acuerdo con este comentario.",
                  "short_text": "No puedo estar m\u00e1s de acuerdo con este comentario."
                },
                {
                  "name": "92694",
                  "children": [
                    {
                      "name": "140697",
                      "value": 100,
                      "text": "Entre otras cosas porque cualquier uso de la bocina para algo que no sea evitar un accidente est\u00e1 prohibido pitar a un coche mal aparcado que no te deja salir o al que tienes delante para avisarle que ya tiene el sem\u00e1foro en verde, es tan ilegal como circular en bicicleta por la acera.",
                      "short_text": "Entre otras cosas porque cualquier uso de la bocina para algo que no sea evitar un accidente est\u00e1 prohibido pitar a un coche mal aparcado que no te deja salir o al que tienes delante para avisarle que..."
                    }
                  ],
                  "text": "Creo que todos los ciclistas de Madrid hemos sufrido esto de los bocinazos. Yo lo que hago es que cuando les adelanto en el siguiente sem\u00e1foro en rojo les toco la ventana y les explico por qu\u00e9 no pueden andar pitando a alguien que va en bicicleta.",
                  "short_text": "Creo que todos los ciclistas de Madrid hemos sufrido esto de los bocinazos. Yo lo que hago es que cuando les adelanto en el siguiente sem\u00e1foro en rojo les toco la ventana y les explico por qu\u00e9 no pued..."
                }
              ],
              "text": "Pues s\u00ed falta educaci\u00f3n vial. Y deber\u00edas dar ejemplo mir\u00e1ndote la normativa: est\u00e1 prohibido que las bicicletas circulen por la acera, deben ir por el medio de la carretera. Como ciclista que no se salta ni un sem\u00e1foro, por cierto estoy harta de que me piten conductores que como t\u00fa, desconocen la normativa y me adelantan sin cambiarse de carril, me tocan la bocina con el riesgo que hay de que me asuste y acabe debajo de un coche, etc. Deber\u00edan de informar a los conductores o mejor, hacerles conducir en bicicleta durante una semana en Madrid para que vieran lo que se siente.",
              "short_text": "Pues s\u00ed falta educaci\u00f3n vial. Y deber\u00edas dar ejemplo mir\u00e1ndote la normativa: est\u00e1 prohibido que las bicicletas circulen por la acera, deben ir por el medio de la carretera. Como ciclista que no se sal..."
            }
          ],
          "text": "Pues si no cumplen las normas, si, vuelvo a repetir falta educi\u00f3n vial y la unica manera de aprender es la multa, hasta que todo el mundo cumpla las normas. Nos jugamos vidas, no se puede cruzar por donde nos apetezca, ni andar por mitad de la carretera teniendo una acera. Esto lo veo todos los d\u00edas.",
          "short_text": "Pues si no cumplen las normas, si, vuelvo a repetir falta educi\u00f3n vial y la unica manera de aprender es la multa, hasta que todo el mundo cumpla las normas. Nos jugamos vidas, no se puede cruzar por d..."
        },
        {
          "name": "39396",
          "value": 100,
          "text": "No s\u00e9 quien persigue a los ciclistas. Lo que s\u00ed s\u00e9, y cualquiera puede ver en las aceras de las calle de Madrid, es qui\u00e9n persigue a l@s que vamos andando por ellas, y son los ciclistas que sin ning\u00fan respeto nos molestan creyendo que tienen patente de corso para circular por una v\u00eda peatonal.",
          "short_text": "No s\u00e9 quien persigue a los ciclistas. Lo que s\u00ed s\u00e9, y cualquiera puede ver en las aceras de las calle de Madrid, es qui\u00e9n persigue a l@s que vamos andando por ellas, y son los ciclistas que sin ning\u00fan..."
        },
        {
          "name": "48329",
          "children": [
            {
              "name": "71139",
              "children": [
                {
                  "name": "84013",
                  "value": 100,
                  "text": "No parece que lo hay\u00e1is entendido. La bicicleta tiene caracter\u00edsticas claramente diferenciadas en t\u00e9rminos de velocidad de arranque, maniobrabilidad y aceleraci\u00f3n. El sem\u00e1foro \u00e1mbar solo para bicicletas que regula su tr\u00e1fico de forma diferenciada es una soluci\u00f3n t\u00e9cnica contemplada en muchos estudios y propuestas de regulaci\u00f3n de tr\u00e1fico adaptado a veh\u00edculos con caracter\u00edsticas distintas.",
                  "short_text": "No parece que lo hay\u00e1is entendido. La bicicleta tiene caracter\u00edsticas claramente diferenciadas en t\u00e9rminos de velocidad de arranque, maniobrabilidad y aceleraci\u00f3n. El sem\u00e1foro \u00e1mbar solo para biciclet..."
                }
              ],
              "text": "Por cierto, un cami\u00f3n, ambulancia, ciclomotor y otros que circulan por la v\u00eda no son coche y saben perfectamente lo que significa el rojo, el \u00e1mbar o el verde aunque no tenga un dibujo de su veh\u00edculo.",
              "short_text": "Por cierto, un cami\u00f3n, ambulancia, ciclomotor y otros que circulan por la v\u00eda no son coche y saben perfectamente lo que significa el rojo, el \u00e1mbar o el verde aunque no tenga un dibujo de su veh\u00edculo."
            }
          ],
          "text": "Me considero ciclista y no estoy de acuerdo con tu comentario. Una bicicleta no es un coche, pero es parte del tr\u00e1fico y los sem\u00e1foros est\u00e1n dise\u00f1ados para regular el tr\u00e1fico. Con el coche o con una moto, si quieres que sea m\u00e1s parecido puedes saltarte exactamente igual el sem\u00e1foro, pero somos conscientes de que si todo el mundo hace eso, esto ser\u00eda la India.",
          "short_text": "Me considero ciclista y no estoy de acuerdo con tu comentario. Una bicicleta no es un coche, pero es parte del tr\u00e1fico y los sem\u00e1foros est\u00e1n dise\u00f1ados para regular el tr\u00e1fico. Con el coche o con una m..."
        },
        {
          "name": "71135",
          "value": 100,
          "text": "Multa nos a los peatones que se saltan un sem\u00e1foro rojo? si Multamos toda la actitud incivica que pueda ocasionar graves da\u00f1os al resto de los ciudadanos. Cada uno con su nivel de riesgo y responsabilidad.",
          "short_text": "[SUPPORT - Equidad en sanciones] Multa nos a los peatones que se saltan un sem\u00e1foro rojo? si Multamos toda la actitud incivica que pueda ocasionar graves da\u00f1os al resto de los ciudadanos. Cada uno con su nivel de riesgo y responsabil..."
        }
      ],
      "text": "Qu\u00e9 man\u00eda con perseguir a los ciclistas. \u00bfMultamos tambi\u00e9n a los peatones que se saltan un sem\u00e1foro en rojo? Mejor opci\u00f3n es revisar todos los sem\u00e1foros, y en pr\u00e1cticamente todos en los que se pueda, que por lo general se puede poner una bicicleta en \u00e1mbar parpadeando para que puedan pasar. Porque una bicicleta no es un coche. Una vez se haya hecho esto, \u00e9so s\u00ed, castigar a quien incumpla las normas. Pero hoy en d\u00eda los sem\u00e1foros est\u00e1n dise\u00f1ados para coches, y no para bicicletas.",
      "short_text": "[ATTACK - Cumplimiento de normas] Qu\u00e9 man\u00eda con perseguir a los ciclistas. \u00bfMultamos tambi\u00e9n a los peatones que se saltan un sem\u00e1foro en rojo? Mejor opci\u00f3n es revisar todos los sem\u00e1foros, y en pr\u00e1cticamente todos en los que se pueda,..."
    },
    {
      "name": "19233",
      "children": [
        {
          "name": "140698",
          "value": 100,
          "text": "Al final vas a tener que dejar pasar a Taxis, Ubers, Minusv\u00e1lidos, el\u00e9ctricos, residentes para llegar a su garaje M\u00e1s interesante es doblar el impuesto de circulaci\u00f3n a quien no pueda demostrar que tiene una plaza de garaje para el veh\u00edculo y por lo tanto se va a aprovechar del espacio p\u00fablico.",
          "short_text": "Al final vas a tener que dejar pasar a Taxis, Ubers, Minusv\u00e1lidos, el\u00e9ctricos, residentes para llegar a su garaje M\u00e1s interesante es doblar el impuesto de circulaci\u00f3n a quien no pueda demostrar que ti..."
        }
      ],
      "text": "Deber\u00edamos restringir el uso del coche en todo el centro de Madrid, as\u00ed no habr\u00eda a quien multar. Todos/as en bicicleta y transporte p\u00fablico.",
      "short_text": "Deber\u00edamos restringir el uso del coche en todo el centro de Madrid, as\u00ed no habr\u00eda a quien multar. Todos/as en bicicleta y transporte p\u00fablico."
    },
    {
      "name": "19267",
      "value": 100,
      "text": "Yo soy ciclista y siento verguenza, de todas formas, el veh\u00edculo no hace a las personas, son las personas las que hacen el veh\u00edculo, es un problema de educaci\u00f3n vial.",
      "short_text": "Yo soy ciclista y siento verguenza, de todas formas, el veh\u00edculo no hace a las personas, son las personas las que hacen el veh\u00edculo, es un problema de educaci\u00f3n vial."
    },
    {
      "name": "19372",
      "value": 100,
      "text": "Estoy a favor de que se potencie el uso de la bicicleta en Madrid, y respeto a los ciclistas, pero si deber\u00eda controlarse que respeten las normas de circulaci\u00f3n y no circulen por la acera. Igualmente, deber\u00eda sancionarse a los coches que no respetan a los ciclistas, y que convierten el carril de 30 en un peligro para la integridad de los mismos.",
      "short_text": "Estoy a favor de que se potencie el uso de la bicicleta en Madrid, y respeto a los ciclistas, pero si deber\u00eda controlarse que respeten las normas de circulaci\u00f3n y no circulen por la acera. Igualmente,..."
    },
    {
      "name": "19508",
      "children": [
        {
          "name": "19650",
          "value": 100,
          "text": "No hay calzadas de peatones. Se llaman aceras y las bicicletas ya tienen prohibido ir por ellas a no ser que su conductor vaya andando.",
          "short_text": "No hay calzadas de peatones. Se llaman aceras y las bicicletas ya tienen prohibido ir por ellas a no ser que su conductor vaya andando."
        }
      ],
      "text": "Los ciclistas deben tener en cuenta que no son peatones, por lo que no deben utilizar las calzadas de peatones. Menos mal que todav\u00eda no son demasiados, de otra forma, de otra forma, har\u00edan imposible la circulaci\u00f3n de peatones y coches.",
      "short_text": "Los ciclistas deben tener en cuenta que no son peatones, por lo que no deben utilizar las calzadas de peatones. Menos mal que todav\u00eda no son demasiados, de otra forma, de otra forma, har\u00edan imposible..."
    },
    {
      "name": "19676",
      "children": [
        {
          "name": "19827",
          "children": [
            {
              "name": "30966",
              "value": 100,
              "text": "No entiendo tu comentario. Red\u00e1ctalo de nuevo y veo si te puedo contestar.",
              "short_text": "No entiendo tu comentario. Red\u00e1ctalo de nuevo y veo si te puedo contestar."
            },
            {
              "name": "140699",
              "value": 100,
              "text": "Y qui\u00e9n te dice a ti que la gente en Copenhague o Amsterdam vive cerca del curro? \u00bfPor qu\u00e9 tenemos los madrile\u00f1os que soportar el tr\u00e1fico y la congesti\u00f3n que provoca el que ego\u00edstamente se ha ido a vivir lejos de la ciudad?.",
              "short_text": "Y qui\u00e9n te dice a ti que la gente en Copenhague o Amsterdam vive cerca del curro? \u00bfPor qu\u00e9 tenemos los madrile\u00f1os que soportar el tr\u00e1fico y la congesti\u00f3n que provoca el que ego\u00edstamente se ha ido a vi..."
            }
          ],
          "text": "Algunos se creen que Madrid es Copenhague o Amsterdam. Algunos vivimos a muchos kil\u00f3metros del curro y problemas para ir en bicicleta, parece que hab\u00e9is descubierto Am\u00e9rica!.",
          "short_text": "[ATTACK - Conciencia y educaci\u00f3n vial] Algunos se creen que Madrid es Copenhague o Amsterdam. Algunos vivimos a muchos kil\u00f3metros del curro y problemas para ir en bicicleta, parece que hab\u00e9is descubierto Am\u00e9rica!."
        }
      ],
      "text": "A los ciclistas ya se les multa cuando incumplen las normas de tr\u00e1fico por lo que esta propuesta carece de sentido. Otra cosa es que no les multen cuando no les ven, pero en eso son similares a cualquier peat\u00f3n que cruza por medio de la calle sin paso de cebra o a cualquier veh\u00edculo que hace pirulas o no respeta el l\u00edmite de 50 en ciudad o de 30 en los carriles marcados a dicha velocidad. Por tanto creo que deber\u00edas reformular tu propuesta pidiendo m\u00e1s polic\u00eda lo cual realmente no creo que haga falta. Quiz\u00e1 estar\u00edas menos quemado si dejaras el coche y fueras en bicicleta.",
      "short_text": "[ATTACK - Conciencia y educaci\u00f3n vial] A los ciclistas ya se les multa cuando incumplen las normas de tr\u00e1fico por lo que esta propuesta carece de sentido. Otra cosa es que no les multen cuando no les ven, pero en eso son similares a cualqu..."
    },
    {
      "name": "19832",
      "value": 100,
      "text": "Son bastantes los usuarios de bicicletas y m\u00e1s a\u00fan aquellos que por turismo vienen a nuestra Ciudad de Madrid, los que incumplen las normas de tr\u00e1fico a las que deben cumplir por utilizar este medio de transporte. Infracciones como circular por direcci\u00f3n prohibida. Cruzar los pasos de cebra pedaleando a velocidad considerable, saltarse los sem\u00e1foros, circular por las aceras, circular sin luces tanto delanteras como traseras durante la noche, etc. Todas estas infracciones son un peligro, que es el accidente con consecuencias a vecesgraves, sobre todo para el ciclista. Por ello mi propuesta ser\u00eda la elaboraci\u00f3n de una normativa municipal donde se exiguiese por ejemplo: Unos cascos para protecci\u00f3n de la cabeza, unos reflectantes para la noche y as\u00ed ser mejor vistos repatir folletos informando de la importaci\u00f3n para el propio usuario del cumplimento de las normas de circulaci\u00f3n. Efuerzo de todos, beneficios para todos.",
      "short_text": "[ATTACK - Conciencia y educaci\u00f3n vial] Son bastantes los usuarios de bicicletas y m\u00e1s a\u00fan aquellos que por turismo vienen a nuestra Ciudad de Madrid, los que incumplen las normas de tr\u00e1fico a las que deben cumplir por utilizar este medio d..."
    },
    {
      "name": "19873",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo, aunque tambi\u00e9n habr\u00eda que respetar el paso de los peatones y ciclistas en aquellos pasos de cebra regulados por sem\u00e1foros con luz amarilla intermitente, ya que hay muchos conductores que parecen no recordar que esto implica que se debe circular con precauci\u00f3n, y que al estar este sem\u00e1foro parpadeando, el de los peatones y ciclistas se encuentra en verde y deber\u00edan dejar transitar a los usuarios con normalidad. Gracias.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo, aunque tambi\u00e9n habr\u00eda que respetar el paso de los peatones y ciclistas en aquellos pasos de cebra regulados por sem\u00e1foros con luz amarilla intermitente, ya que hay muchos conductores..."
    },
    {
      "name": "19916",
      "children": [
        {
          "name": "20562",
          "value": 100,
          "text": "Menuda generalizaci\u00f3n gratuita. Evidentemente, si te has cruzado con alguien as\u00ed yo lo he hecho entiendo tu comentario, porque ir con la m\u00fasica y a toda velocidad, adem\u00e1s de saltarse las normas, es irresponsable y peligroso para ellos. Pero te aseguro que hay muchos otros, entre los que me incluyo, que no s\u00f3lo circulamos como un veh\u00edculo m\u00e1s, respetando las normas, y sin usar m\u00fasica, si no que tambi\u00e9n nos molesta la actitud de los ciclistas y conductores y peatones tambi\u00e9n irrespetuosos. As\u00ed que mejor no generalizar.",
          "short_text": "Menuda generalizaci\u00f3n gratuita. Evidentemente, si te has cruzado con alguien as\u00ed yo lo he hecho entiendo tu comentario, porque ir con la m\u00fasica y a toda velocidad, adem\u00e1s de saltarse las normas, es ir..."
        }
      ],
      "text": "Son un peligro, van a toda ostia y con la musica a todo volumen. Eso unido a sus limitadas entendederas hacen imprescindible la sanci\u00f3n.",
      "short_text": "Son un peligro, van a toda ostia y con la musica a todo volumen. Eso unido a sus limitadas entendederas hacen imprescindible la sanci\u00f3n."
    },
    {
      "name": "20028",
      "value": 100,
      "text": "Soy ciclista y pienso lo mismo ya que ponen en peligro su vida y la de otro pusiendo ocasionar un atropello.",
      "short_text": "Soy ciclista y pienso lo mismo ya que ponen en peligro su vida y la de otro pusiendo ocasionar un atropello."
    },
    {
      "name": "20070",
      "value": 100,
      "text": "Que conste que yo no circulo ni en coche ni en bicicleta y entiendo que los ciclistas anden por la acera por 2 razones: 1 la se\u00f1al de 30 por hora en el supuesto carril de bicicletas no lo cumple ning\u00fan veh\u00edculo y 2 Calle de sentido \u00fanico para veh\u00edculos de motor por eso solicito un Dise\u00f1o urban\u00edstico exclusivo para veh\u00edculos sin motor y otro para veh\u00edculos con motor limitado.",
      "short_text": "Que conste que yo no circulo ni en coche ni en bicicleta y entiendo que los ciclistas anden por la acera por 2 razones: 1 la se\u00f1al de 30 por hora en el supuesto carril de bicicletas no lo cumple ning\u00fa..."
    },
    {
      "name": "20104",
      "children": [
        {
          "name": "23959",
          "children": [
            {
              "name": "85971",
              "children": [
                {
                  "name": "85972",
                  "value": 100,
                  "text": "Incluso. Pondria un agente municipal en super y en hiper controlando la circulaci\u00f3n de carros y personal que se descontrola mucho m\u00e1s en la secci\u00f3n de bebidas alcoholikas.",
                  "short_text": "Incluso. Pondria un agente municipal en super y en hiper controlando la circulaci\u00f3n de carros y personal que se descontrola mucho m\u00e1s en la secci\u00f3n de bebidas alcoholikas."
                }
              ],
              "text": "Tambi\u00e9n exigo carnet para carritos perritos y todo aquello que se deba llevar con aptitudes y buenas maneras.",
              "short_text": "Tambi\u00e9n exigo carnet para carritos perritos y todo aquello que se deba llevar con aptitudes y buenas maneras."
            }
          ],
          "text": "Teniendo en cuenta que llevais un medio de transporte y que podeis ir incluso por carreteras fuera de la ciudad no veo el motivo por el que no tengais que sacaron una licencia, saber las normas de circulaci\u00f3n y que paseis un examen para ver si estais en condiciones optimas de conducir dicho medio de transporte.",
          "short_text": "Teniendo en cuenta que llevais un medio de transporte y que podeis ir incluso por carreteras fuera de la ciudad no veo el motivo por el que no tengais que sacaron una licencia, saber las normas de cir..."
        }
      ],
      "text": "Ya existe un reglamento para ciclistas. Entiendo tu postura si has tenido alg\u00fan problema con alguien. Aun as\u00ed a este paso vamos a tener que disponer de un carnet para bicicletas. Psicotecnico y hacer cada tiempo un examen para ver si tenemos las aptitudes optimas.",
      "short_text": "Ya existe un reglamento para ciclistas. Entiendo tu postura si has tenido alg\u00fan problema con alguien. Aun as\u00ed a este paso vamos a tener que disponer de un carnet para bicicletas. Psicotecnico y hacer..."
    },
    {
      "name": "20706",
      "children": [
        {
          "name": "22793",
          "children": [
            {
              "name": "22794",
              "value": 100,
              "text": "Donde poneel ciclista les estaba charlando quise decir chuleando. Fall\u00f3 el corrector del m\u00f3vil, jeje.",
              "short_text": "Donde poneel ciclista les estaba charlando quise decir chuleando. Fall\u00f3 el corrector del m\u00f3vil, jeje."
            }
          ],
          "text": "El tema es que pocos conductores conocen las normas de circulaci\u00f3n con respecto a las bicicletas. Piensan que en ciudad las bicicletas tienen que ir por la derecha del carril, pero ignoran que la normativa obliga al ciclista a ir por el centro por motivos de seguridad. Cuando ven al ciclista por el centro piensan que est\u00e1 siendo descort\u00e9s y que est\u00e1 incumpliendo las normas y se enfadan, le acosan e increpan. Luego lle adelantan de mala manera y se van echando pestes y pensando que tienen raz\u00f3n y que el ciclista les estaba charlando. Otra cosa distinta es por carretera interurbana, donde el ciclista s\u00ed tiene que ir por el arc\u00e9n.",
          "short_text": "[ATTACK - Cumplimiento de normas] El tema es que pocos conductores conocen las normas de circulaci\u00f3n con respecto a las bicicletas. Piensan que en ciudad las bicicletas tienen que ir por la derecha del carril, pero ignoran que la norm..."
        },
        {
          "name": "23958",
          "children": [
            {
              "name": "25467",
              "children": [
                {
                  "name": "50478",
                  "children": [
                    {
                      "name": "51323",
                      "value": 100,
                      "text": "A usted parece darle igual la seguridad de los ciclistas, s\u00f3lo le interesa poder ir a la velocidad que quiera. Y sigue usted faltando al respeto. No es este el medio adecuado para ello.",
                      "short_text": "A usted parece darle igual la seguridad de los ciclistas, s\u00f3lo le interesa poder ir a la velocidad que quiera. Y sigue usted faltando al respeto. No es este el medio adecuado para ello."
                    }
                  ],
                  "text": "Su comentario denota que le da igual poner en riesgo la seguridad tanto del ciclista como del conductor de un veh\u00edculo motorizado debido en muchas ocasiones a la falta de inteligencia del que va a pedales. Se nota que usted no a tenido que reducir la velocidad drasticamente en una carretera secundaria por culpa de un padre montado en un coche cortando el tr\u00e1fico para que el estupido de su hijo en bicicleta se crea alberto contador, se nota que no ve como los ciclistas se saltan la normativa que les obliga a ir a paso de peaton con sus bicicletas por la acera, se nota que no ve como los ciclistas van en el lado derecho de las carreteras urbanas cuando deber\u00edan ir por el centro. Pero claro, dejemos que los ciclistas hagan lo que les salga de los bemoles porque no contaminan.",
                  "short_text": "Su comentario denota que le da igual poner en riesgo la seguridad tanto del ciclista como del conductor de un veh\u00edculo motorizado debido en muchas ocasiones a la falta de inteligencia del que va a ped..."
                }
              ],
              "text": "Su comentario denota falta de respeto hacia otros medios de transporte distintos del que usted usa. Tenga en cuenta los beneficios de la bicicleta frente a los inconvenientes contaminaci\u00f3n, gasto energ\u00e9tico. Del coche.",
              "short_text": "Su comentario denota falta de respeto hacia otros medios de transporte distintos del que usted usa. Tenga en cuenta los beneficios de la bicicleta frente a los inconvenientes contaminaci\u00f3n, gasto ener..."
            }
          ],
          "text": "Como se nota que usted no utiliza el coche. Estoy harto de los grupitos de ciclistas que van por la carretera como si fuera un carril bicicleta o estuvieran en su casa, luego encima les recriminas que pongan en peligro su seguridad y la del resto y encima se te encaran.",
          "short_text": "Como se nota que usted no utiliza el coche. Estoy harto de los grupitos de ciclistas que van por la carretera como si fuera un carril bicicleta o estuvieran en su casa, luego encima les recriminas que..."
        }
      ],
      "text": "Claro, multemos a las bicicletas que luchas por circular en una ciudad hostil para ellas, en vez de a los coches que incumpliendo la distancia m\u00ednima arriesgan la vida de los ciclistas. Propuesta rid\u00edcula.",
      "short_text": "[ATTACK - Equidad en sanciones] Claro, multemos a las bicicletas que luchas por circular en una ciudad hostil para ellas, en vez de a los coches que incumpliendo la distancia m\u00ednima arriesgan la vida de los ciclistas. Propuesta rid\u00ed..."
    },
    {
      "name": "20731",
      "children": [
        {
          "name": "22690",
          "children": [
            {
              "name": "22693",
              "children": [
                {
                  "name": "66553",
                  "value": 100,
                  "text": "Si lo he entendido. Pues esto no lo sab\u00eda as\u00ed que agradezco la informaci\u00f3n. Normalmente yo tengo paciencia con los ciclistas salvo cuando hacen todo lo que denuncio en mi comentario. Si van delante de mi pues me espero y por supuesto siempre intento respetar la distancia o pasarles lo m\u00e1s despacio posible. Lo malo es que hay conducotores que se ponen muy nerviosos y creo que si vamos a ver el peligro no cual ser\u00e1 peor si que abran una puerta o ir por el carril central. Sigo diciendo que deber\u00eda ser obligatorio llevar casco y un chaleco reflectante. Y por supuesto conocer algunas normas de circulaci\u00f3n m\u00ednimas por su seguridad y por la de los conductores que, como yo, respetamos y tenemos paciencia cuando los tenemos delante de nuestro veh\u00edculo. Gracias por la informaci\u00f3n. Un saludo.",
                  "short_text": "Si lo he entendido. Pues esto no lo sab\u00eda as\u00ed que agradezco la informaci\u00f3n. Normalmente yo tengo paciencia con los ciclistas salvo cuando hacen todo lo que denuncio en mi comentario. Si van delante de..."
                }
              ],
              "text": "Donde digo dec\u00edan saber los conductores quer\u00eda decir deber\u00edan saber todos los conductores.",
              "short_text": "Donde digo dec\u00edan saber los conductores quer\u00eda decir deber\u00edan saber todos los conductores."
            }
          ],
          "text": "Estoy de acuerdo contigo en que los ciclistas deben cumplir las normas, pero tienes que saber y lo dec\u00edan saber todos los conductores de coches que el ciclista est\u00e1 obligado por la normativa del Ayuntamiento a ir por el centro del carril en ciudad. Esto se hace por seguridad, tanto para evitar los accidentes por apertura de puertas de veh\u00edculos aparcados, como para evitar los adelantamientos que no guardan la distancia de 15 metros. Si el ciclista va por la derecha muchos veh\u00edculos tratar\u00e1n de adelantarlos sin tener en cuenta esta distancia. Otra cosa distinta sin las v\u00edas interurbanas, donde el ciclista est\u00e1 obligado a circular por el arc\u00e9n si lo hay. Saludos.",
          "short_text": "[SUPPORT - Seguridad vial] Estoy de acuerdo contigo en que los ciclistas deben cumplir las normas, pero tienes que saber y lo dec\u00edan saber todos los conductores de coches que el ciclista est\u00e1 obligado por la normativa del Ayunt..."
        },
        {
          "name": "30978",
          "value": 100,
          "text": "Si hubiera carriles bicicleta por toda la ciudad, es posible que no hubiera ciclistas haciendo el indio como dices tu, entre los coches. Por otra parte que un ciclista no lleve casco es algo que no afecta a la circulaci\u00f3n, en ning\u00fana ciudad del mundo que yo sepa es obligatorio, m\u00e1s bien es una decisi\u00f3n personal cada cual sabe lo que vale su cabeza, el chaleco reflectante si hubiera carriles bicicleta tampoco ser\u00eda necesario, en Amsterdan no les veo con chaleco reflectante. En fin acondicionemos la ciudad para la bicicleta y despu\u00e9s abord\u00e1remos los trastornos que ocasionan.",
          "short_text": "Si hubiera carriles bicicleta por toda la ciudad, es posible que no hubiera ciclistas haciendo el indio como dices tu, entre los coches. Por otra parte que un ciclista no lleve casco es algo que no af..."
        }
      ],
      "text": "Ir en bicicleta est\u00e1 muy bien y se deber\u00eda promocionar pero hay que obligarles a comportarse como cualquier veh\u00edculo, es decir, que no se salten sem\u00e1foros, que cirulen por la derecha sin ir haciendo el indio entre los coches, que lleven su chaleco reflectante d\u00eda y noche y casco y por supuesto, al igual que las motocicletas, una luz. Tami\u00e9n hay que concienciar a los conductores de coches para que no les hagan pitadas cada vez que se encuentra una bicicleta y que tengan paciencia, pues es un veh\u00edculo lento.",
      "short_text": "[SUPPORT - Seguridad vial] Ir en bicicleta est\u00e1 muy bien y se deber\u00eda promocionar pero hay que obligarles a comportarse como cualquier veh\u00edculo, es decir, que no se salten sem\u00e1foros, que cirulen por la derecha sin ir haciendo e..."
    },
    {
      "name": "20934",
      "children": [
        {
          "name": "20951",
          "children": [
            {
              "name": "26024",
              "children": [
                {
                  "name": "30200",
                  "value": 100,
                  "text": "Desde luego los taxistas no. Parece que las palancas de los intermitentes est\u00e1n duras p.",
                  "short_text": "Desde luego los taxistas no. Parece que las palancas de los intermitentes est\u00e1n duras p."
                }
              ],
              "text": "Es verdad, eso de los intermitentes muchos no saben para qu\u00e9 sirven. Y ya no hablemos de rotondas ni de rotondas e intermitentes. \u00bfQui\u00e9n pone una intermitencia en una rotonda?.",
              "short_text": "Es verdad, eso de los intermitentes muchos no saben para qu\u00e9 sirven. Y ya no hablemos de rotondas ni de rotondas e intermitentes. \u00bfQui\u00e9n pone una intermitencia en una rotonda?."
            }
          ],
          "text": "Anda que no hay conductores que no utilizan el intermitente, y se saltan sem\u00e1fotos, ceda el paso, . La polic\u00eda ya tiene poderes para sancionar los incumplimientos de las normas de circulaci\u00f3n. Y no creo que sea necesario aumentar la vigilancia sobre este tema.",
          "short_text": "[ATTACK - Equidad en sanciones] Anda que no hay conductores que no utilizan el intermitente, y se saltan sem\u00e1fotos, ceda el paso, . La polic\u00eda ya tiene poderes para sancionar los incumplimientos de las normas de circulaci\u00f3n. Y no cr..."
        }
      ],
      "text": "No veo por qu\u00e9 los conductores de veh\u00edculos han de pasar examen y los ciclistas no. La mayor\u00eda no indica el giro que van a hacer con el peligro que conlleva y muchos hacen caso omiso a los sem\u00e1foros y se\u00f1ales de tr\u00e1fico tales como Ceda el paso y Stop.",
      "short_text": "[ATTACK - Equidad en sanciones] No veo por qu\u00e9 los conductores de veh\u00edculos han de pasar examen y los ciclistas no. La mayor\u00eda no indica el giro que van a hacer con el peligro que conlleva y muchos hacen caso omiso a los sem\u00e1foros y..."
    },
    {
      "name": "22325",
      "children": [
        {
          "name": "30203",
          "value": 100,
          "text": "Uno. No es obligatorio llevar casco en ciudad para los ciclistas en muchas ciudades con mayor cultura ciclista, puedes percibir que la gran mayor\u00eda no usa casco Dos. Generalizas con el asunto de saltarse los sem\u00e1foros. Ni todos los ciclistas se saltan los sem\u00e1foros, al igual que no todos los peatones respetan los sem\u00e1foros o los conductores de coches. En ning\u00fan pa\u00eds con tradici\u00f3n del uso de la bicicleta como medio de transporte, se ha tomado una medida similar de otorgar licencias a los ciclistas. Y aqu\u00ed no lo veo necesario.",
          "short_text": "Uno. No es obligatorio llevar casco en ciudad para los ciclistas en muchas ciudades con mayor cultura ciclista, puedes percibir que la gran mayor\u00eda no usa casco Dos. Generalizas con el asunto de salta..."
        }
      ],
      "text": "Los ciclistas que usan la calzada deber\u00edan tener una licencia o carnet similar al de conducir. Puesto que deben conocer y respetar las normas de circulaci\u00f3n cosa que una gran minor\u00eda hace. Van sin casco, salt\u00e1ndose sem\u00e1foros, cambios de sentido prohibidos, meti\u00e9ndose en la acera cuando les conviene y un largo etc. Poniendo en peligro la vida propia, la de los conductores y la de peatones. Es por ello, que si van por la carretera como otro veh\u00edculo m\u00e1s aunque sin motor, deber\u00eda llevar su placa, su documentaci\u00f3n, su seguro etc.",
      "short_text": "Los ciclistas que usan la calzada deber\u00edan tener una licencia o carnet similar al de conducir. Puesto que deben conocer y respetar las normas de circulaci\u00f3n cosa que una gran minor\u00eda hace. Van sin cas..."
    },
    {
      "name": "22517",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo, pero no son s\u00f3lo los ciclistas quienes incumplen las normas. Creo que tanto peatones, ciclistas, conductores de coches y motos debemos cumplir las normas. Pienso sin embargo que las multas ser\u00edan m\u00e1s efectivas por numerosas que por ejemplares. Quiero decir que si hubiera m\u00e1s vigilancia haciendo cumplir las normas, aunque las sanciones fueran peque\u00f1as la gente se acostumbraria, pero si no se multa a casi nadie, la gente sigue arriesgando aun sabiendo que incumplen las normas y que podr\u00edan tener una sanci\u00f3n elevada.",
      "short_text": "[SUPPORT - Responsabilidad compartida] Estoy de acuerdo, pero no son s\u00f3lo los ciclistas quienes incumplen las normas. Creo que tanto peatones, ciclistas, conductores de coches y motos debemos cumplir las normas. Pienso sin embargo que las..."
    },
    {
      "name": "24738",
      "value": 100,
      "text": "Todas estas propuestas que proponen que se haga algo que ya se hace. \u00bfQu\u00e9 sentido tienen? Si te saltas un sem\u00e1foto, en coche, en moto o en bicicleta, te pueden multar.",
      "short_text": "Todas estas propuestas que proponen que se haga algo que ya se hace. \u00bfQu\u00e9 sentido tienen? Si te saltas un sem\u00e1foto, en coche, en moto o en bicicleta, te pueden multar."
    },
    {
      "name": "24769",
      "children": [
        {
          "name": "29051",
          "children": [
            {
              "name": "31079",
              "children": [
                {
                  "name": "61705",
                  "value": 100,
                  "text": "Pero vamos a ver! para ir por la carretera habr\u00e1 que saber las normas de tr\u00e1fico y un ciclista no tiene por que tener el carnet de conducir ni saber de se\u00f1alizaci\u00f3n etc. Mientras la gente conduzca como lo hace a ver quien es el valiente que se lanza a ir entre coches. Yo voy siempre por la acera y no voy como loco, as\u00ed que no feneralice usted Nines466. Yo no tengo dinero para transporte y me muevo como puedo pero me niego a ir entre pitidos y cagado de miedo si todos nos respetamos hay acera para todos, pero hay gente como usted que se ofende o se siente fastidiada a la minima y acaba siendo m\u00e1s un problema que una soluci\u00f3n.",
                  "short_text": "Pero vamos a ver! para ir por la carretera habr\u00e1 que saber las normas de tr\u00e1fico y un ciclista no tiene por que tener el carnet de conducir ni saber de se\u00f1alizaci\u00f3n etc. Mientras la gente conduzca com..."
                }
              ],
              "text": "Eso no es cierto y en las aceras no se puede circular Te puedes llevar a alguien por delante y encima v\u00e1is a toda pastilla. M\u00e1s bicicletas y menos coches bien. Vagos? no me parece que sea para insultar a nadie. Tu no sabes por qu\u00e9 usa la gente su coche as\u00ed que no critiques. Yo no pongo en duda que tu usas la bicicleta porque tienes tus razones y me parece estupendo que no contamines pero mira, tampoco fastidies. Por las aceras no se puede circular no se pu e de e.",
              "short_text": "Eso no es cierto y en las aceras no se puede circular Te puedes llevar a alguien por delante y encima v\u00e1is a toda pastilla. M\u00e1s bicicletas y menos coches bien. Vagos? no me parece que sea para insulta..."
            }
          ],
          "text": "Am\u00e9n hermano. 100 de acuerdo de principio a fin. Quienes critican tanto las bicicletas son los que luego m\u00e1s usan el coche y van pitando aqu\u00ed y all\u00e1. Yo siempre que veo alg\u00fan coche en mi sentido me subo a la acera y nunca he tenido el m\u00e1s m\u00ednimo problema con nadie. Es necesario un Madrid m\u00e1s ciclista y menos vagos en coche.",
          "short_text": "Am\u00e9n hermano. 100 de acuerdo de principio a fin. Quienes critican tanto las bicicletas son los que luego m\u00e1s usan el coche y van pitando aqu\u00ed y all\u00e1. Yo siempre que veo alg\u00fan coche en mi sentido me su..."
        },
        {
          "name": "31077",
          "children": [
            {
              "name": "61706",
              "value": 100,
              "text": "Ya pero yo no tengo carnet amiga Nines, ni puedo permitirme sacarmelo lo que se de tr\u00e1fico es loq ue pregunto a los conocidos que tengo que conducen pero no me siento con los suficientes conocimientos como para ir entre coches que se saben bien lo que tienen que hacer y si vas para el lado contrario te dan un golpe y no te aboyan la bicicleta. Te matan. Y valoro mucho mi vida como para arriesgarme solo una persona se ha enfrentado a mi por ir por la acera. Una se\u00f1ora mayor que estando yo parado, con la bicicleta aparcada en la puerta de eun banco, vino para reprocharme lo mismo que usted, que las bicicletas por la carretera y que vamos como locos. Acaso me conocia para saber como voy? en fin, yo voy a seguir por la acera, despacito como he hecho siempre y sin problemas con nadie, usted si es tan valiente lancese por la calzada, yo no.",
              "short_text": "Ya pero yo no tengo carnet amiga Nines, ni puedo permitirme sacarmelo lo que se de tr\u00e1fico es loq ue pregunto a los conocidos que tengo que conducen pero no me siento con los suficientes conocimientos..."
            }
          ],
          "text": "Pues deber\u00edas conocer algunas normas de tr\u00e1fico. Me parece un suicidio tirarte a la selva sin conocer sus leyes. Y no es una caza de brujas en absoluto. Solo queremos que se hagan las cosas en condiciones para todos.",
          "short_text": "Pues deber\u00edas conocer algunas normas de tr\u00e1fico. Me parece un suicidio tirarte a la selva sin conocer sus leyes. Y no es una caza de brujas en absoluto. Solo queremos que se hagan las cosas en condici..."
        },
        {
          "name": "51966",
          "value": 100,
          "text": "Alguien que va por la acera sistem\u00e1ticamente no puede llamarse ciclista. Multas a los ciclistas que vayan por la acera, a los peatones que invaden el carril bicicleta, a los ciclistas que van por la carretera que se saltan sem\u00e1foros, a los conductores que pitan a ciclistas que circulan correctamente y los adelantan sin respetar la distancia de seguridad. Las normas est\u00e1n para algo, para cumplirlas y cuanto antes se nos meta en la cabeza, m\u00e1s seguros conduciremos todos.",
          "short_text": "Alguien que va por la acera sistem\u00e1ticamente no puede llamarse ciclista. Multas a los ciclistas que vayan por la acera, a los peatones que invaden el carril bicicleta, a los ciclistas que van por la c..."
        }
      ],
      "text": "Basta ya de la caza de brujas contra los ciclistas! En vez de que cada vez m\u00e1s las usemos solo quer\u00e9is poner todos los impedimentos posibles a los que ya hay, bien de mantener la boina de contaminaci\u00f3n. Muchos con trayectos en coche cortos. Yo soy ciclista yy no tengo Carnet de conducir, y no conozco muchas normas y se\u00f1ales por lo tanto ni me la juego en ir por la calzada. Los coches van como locos. Yo voy por la acera y nunca nadie ni me a recriminado, ni si quiera la polic\u00eda. Voy despacio y atento sin molestar la gente que va por la acera, esperando y con paciencia y sin problema. Los peatones van por el carril bicicleta como si nada pues yo tambi\u00e9n por las aceras, mientras todos vayamos con cuidado no hay problema.",
      "short_text": "Basta ya de la caza de brujas contra los ciclistas! En vez de que cada vez m\u00e1s las usemos solo quer\u00e9is poner todos los impedimentos posibles a los que ya hay, bien de mantener la boina de contaminaci\u00f3..."
    },
    {
      "name": "25476",
      "children": [
        {
          "name": "31076",
          "value": 100,
          "text": "Eso.",
          "short_text": "Eso."
        }
      ],
      "text": "Este tipo de iniciativas no pretenden m\u00e1s que generar ruido y contaminar el debate desde un punto de vista demag\u00f3gico. Es un hecho evidente que las bicicletas y los coches son veh\u00edculos diferentes y que deben tener regulaciones diferentes. Eso no quita que todos debamos respetar a los dem\u00e1s usuarios de la v\u00eda. Los ciclistas y m\u00e1s a\u00fan los coches deben respetar las normas de circulaci\u00f3n, pero estas deben ser diferentes. Si un ciclista se salta un sem\u00e1foro peatonal a poca velocidad no pondr\u00e1 en peligro ni obstaculizar\u00e1 lo mismo que si lo hace un coche o un autob\u00fas.",
      "short_text": "Este tipo de iniciativas no pretenden m\u00e1s que generar ruido y contaminar el debate desde un punto de vista demag\u00f3gico. Es un hecho evidente que las bicicletas y los coches son veh\u00edculos diferentes y q..."
    },
    {
      "name": "26022",
      "children": [
        {
          "name": "28114",
          "children": [
            {
              "name": "31075",
              "children": [
                {
                  "name": "92700",
                  "children": [
                    {
                      "name": "93010",
                      "value": 100,
                      "text": "Pues si, estoy totalmente de acuerdo contigo. Por fin un comentario que tiene sentido. Deber\u00edan crear normas que se puedan cumplir. El que tiene bicicleta y lo hace bien, por mi parte genial, y los hay que los he visto.",
                      "short_text": "Pues si, estoy totalmente de acuerdo contigo. Por fin un comentario que tiene sentido. Deber\u00edan crear normas que se puedan cumplir. El que tiene bicicleta y lo hace bien, por mi parte genial, y los ha..."
                    }
                  ],
                  "text": "En este caso la culpa es de los pol\u00edticos por poner una mala regulaci\u00f3n que ataca el sentido com\u00fan de la gran mayor\u00eda que se la salta. All\u00ed donde la regulaci\u00f3n tiene sentido, es aceptada por la mayor\u00eda.",
                  "short_text": "En este caso la culpa es de los pol\u00edticos por poner una mala regulaci\u00f3n que ataca el sentido com\u00fan de la gran mayor\u00eda que se la salta. All\u00ed donde la regulaci\u00f3n tiene sentido, es aceptada por la mayor\u00ed..."
                }
              ],
              "text": "S\u00ed, es verdad, tienes toda la raz\u00f3n. Es complicado hacer las cosas bien porque hay demasiada gente que las hace mal y si vas m\u00e1s lento te pitan, te dan luces. Cuando resulta que vas a la velocidad permitida o dejas paso a las bicicletas y respetas la distancia. Muchos pasan por los ciclistas a toda velocidad. Son unos inconscientes, en todas partes cuecen habas.",
              "short_text": "S\u00ed, es verdad, tienes toda la raz\u00f3n. Es complicado hacer las cosas bien porque hay demasiada gente que las hace mal y si vas m\u00e1s lento te pitan, te dan luces. Cuando resulta que vas a la velocidad per..."
            },
            {
              "name": "92699",
              "value": 100,
              "text": "Es que hay algunas normas que s\u00ed que son para torpes.",
              "short_text": "Es que hay algunas normas que s\u00ed que son para torpes."
            }
          ],
          "text": "El caso es que siempre hay quienes por creerse m\u00e1s listos que nadie perjudican la imagen de todo un colectivo. Yo monto en bicicleta y me gusta cumplir las normas del mismo modo que espero que lo hagan los dem\u00e1s. Muchas veces parece que si haces lo correcto, o aquello que est\u00e1 estipulado como correcto, eres tonto. A veces voy con el coche respetando las velocidades indicadas y voy con la sensaci\u00f3n de ir estorbando a todo el mundo. Es como si las normas fueran para torpes o algo as\u00ed.",
          "short_text": "El caso es que siempre hay quienes por creerse m\u00e1s listos que nadie perjudican la imagen de todo un colectivo. Yo monto en bicicleta y me gusta cumplir las normas del mismo modo que espero que lo haga..."
        },
        {
          "name": "30962",
          "children": [
            {
              "name": "31074",
              "children": [
                {
                  "name": "31081",
                  "value": 100,
                  "text": "Eso de las luces es otro tema muy importante. Yo me preocupo de llevar luces todo el d\u00eda para ser visto pero hay gente que no lleva ni un mal chaleco reflectante. Esto tambi\u00e9n habr\u00eda que tenerlo en cuenta en una posible campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n vial.",
                  "short_text": "Eso de las luces es otro tema muy importante. Yo me preocupo de llevar luces todo el d\u00eda para ser visto pero hay gente que no lleva ni un mal chaleco reflectante. Esto tambi\u00e9n habr\u00eda que tenerlo en cu..."
                },
                {
                  "name": "31095",
                  "children": [
                    {
                      "name": "31283",
                      "children": [
                        {
                          "name": "51325",
                          "value": 100,
                          "text": "S\u00f3lo por su informaci\u00f3n, ni las luces de d\u00eda ni el chaleco ni el casco son obligatorios. Las maniobras peligrosas de los ciclistas en la calzada lo m\u00e1s probable es que s\u00f3lo sean peligrosas s\u00f3lo para ellos.",
                          "short_text": "S\u00f3lo por su informaci\u00f3n, ni las luces de d\u00eda ni el chaleco ni el casco son obligatorios. Las maniobras peligrosas de los ciclistas en la calzada lo m\u00e1s probable es que s\u00f3lo sean peligrosas s\u00f3lo para e..."
                        }
                      ],
                      "text": "Vamo a ver. Creo que los dos defendemos las mismas cosas. \u00bfQu\u00e9 no me molesta que no pongan intermitentes? Les meto unas pitadas de la leche porque son unos cabronazos. Pues claro que me molestan los coches que hacen las cosas mal, de la misma manera Crees que yo defiendo a conductores que dejan coches en doble fila, encima de los rebajes de las aceras, en esquinas donde no ves cuando tienes que salir, los que tambi\u00e9n se saltan los sem\u00e1foros y hacen maniobras imposibles? Me molestan y much\u00edsimo. Son un peligro absoluto. No estoy hablando de coches. Si quieres abrimos un debate solo para eso porque dar\u00eda un mont\u00f3n de que hablar. No se si justificas pero parece que como estos lo hacen nosotros no lo hacemos tan mal. Seguramente, y lo s\u00e9 porque lo he visto, hay ciclistas que van de P. M. Pero mira, solo he visto a uno que yo haya visto parado en su sem\u00e1foro con sus luces detras y delante de d\u00eda con su casco y su chaleco. Mira, me dieron ganas de darle un abrazo.",
                      "short_text": "Vamo a ver. Creo que los dos defendemos las mismas cosas. \u00bfQu\u00e9 no me molesta que no pongan intermitentes? Les meto unas pitadas de la leche porque son unos cabronazos. Pues claro que me molestan los c..."
                    },
                    {
                      "name": "31284",
                      "value": 100,
                      "text": "Tambi\u00e9n me encontr\u00e9 uno el otro d\u00eda circulando por direcci\u00f3n prohibida y no le dije nada, solo par\u00e9 y le hice un gesto de pero hombreeeee y sabes que hizo, pues sacarme el dedo. En fin, que tambi\u00e9n lo hacen los conductores, tambi\u00e9n. Que los hay malos y buenos en todas partes, tambi\u00e9n, pero eso no justifica, repito, no justifica que las cosas se hagan mal por ning\u00fana de las dos partes. Es que me parece absurdo discutir porque los coches tambi\u00e9n lo hacen mal. Muchos lo hacemos bien y otros muchos mal. Y esos, tanto de un lado como de otro, son un peligro. Bueno, espero que est\u00e9 claro ya. Salud y precauci\u00f3n.",
                      "short_text": "[SUPPORT - Responsabilidad compartida] Tambi\u00e9n me encontr\u00e9 uno el otro d\u00eda circulando por direcci\u00f3n prohibida y no le dije nada, solo par\u00e9 y le hice un gesto de pero hombreeeee y sabes que hizo, pues sacarme el dedo. En fin, que tambi\u00e9n lo..."
                    }
                  ],
                  "text": "No s\u00e9 en que momento he justificado las barbaridades que pueda hacer alg\u00fan ciclista descerebrado, de hecho con el calificativo ya me estoy mostrando en contra de ese tipo de actuaciones, pero insisto circular con la bicicleta por Madrid es un verdadero peligro y no por culpa de los ciclistas sino por los automovilistas. Tampoco parece molestarte cuando un coche gira sin poner el intermitente, cuando aceleran para pasar el sem\u00e1foro que se pone en rojo, cuando paran en doble fila en algunos casos incluso habiendo sitio para aparcar un poco m\u00e1s adelante, cuando ven que quieres cambiar de carril y aceleran para impedirte el paso, en fin creo que hay muchas conductas recriminables a los automovilistas tambi\u00e9n, teniendo en cuenta que adem\u00e1s siempre, absolutamente siempre son m\u00e1s peligrosas.",
                  "short_text": "No s\u00e9 en que momento he justificado las barbaridades que pueda hacer alg\u00fan ciclista descerebrado, de hecho con el calificativo ya me estoy mostrando en contra de ese tipo de actuaciones, pero insisto..."
                }
              ],
              "text": "Pero es que eso no es defensa. Entonces como hay gente que se suicida pues nos suicidamos los dem\u00e1s, . Locos hay en todas partes, ya lo sabemos y ning\u00fano tiene justificaci\u00f3n. Es m\u00e1s peligroso el coche? sin ning\u00fana duda, por eso algunas y algunos vamos con cienmil ojos. Sobre todo por la noche que hay quien va en bicicleta, de negro y sin luces. Jolin!.",
              "short_text": "Pero es que eso no es defensa. Entonces como hay gente que se suicida pues nos suicidamos los dem\u00e1s, . Locos hay en todas partes, ya lo sabemos y ning\u00fano tiene justificaci\u00f3n. Es m\u00e1s peligroso el coche..."
            }
          ],
          "text": "Hombre, descerebrados hay en todos los colectivos, entre los ciclistas tambi\u00e9n, pero un ciclista descerebrado siempre es menos peligrosos que un automovilista descerebrado, que tambi\u00e9n hacen muchas barbaridades, como cerrar a ciclistas, tocarnos el claxon cuando vamos correctamente por nuestro carril, etc. , etc. , etc.",
          "short_text": "Hombre, descerebrados hay en todos los colectivos, entre los ciclistas tambi\u00e9n, pero un ciclista descerebrado siempre es menos peligrosos que un automovilista descerebrado, que tambi\u00e9n hacen muchas ba..."
        },
        {
          "name": "31073",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo. Menos mal que no todo son rechazos a que se hagan las cosas en condiciones.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo. Menos mal que no todo son rechazos a que se hagan las cosas en condiciones."
        }
      ],
      "text": "Mi apoyo. Totalmente de acuerdo, y voy en bicicleta por Madrid. Creo que como dice Srjuan, deber\u00eda haber regulaciones diferentes pero mientras no las haya la normas de tr\u00e1fico son para todos igual y habr\u00eda que respetarlas. Estoy harto de que las bicicletas se salten los sem\u00e1foros poniendo en peligro a otros. El colmo es que el otro d\u00eda uno me recrimin\u00f3 por estar parado en un sem\u00e1foro en rojo porque le molestaba para pasar \u00e9l.",
      "short_text": "Mi apoyo. Totalmente de acuerdo, y voy en bicicleta por Madrid. Creo que como dice Srjuan, deber\u00eda haber regulaciones diferentes pero mientras no las haya la normas de tr\u00e1fico son para todos igual y h..."
    },
    {
      "name": "29008",
      "children": [
        {
          "name": "32464",
          "value": 100,
          "text": "Ni que todos todos los ciclistas fu\u00e9ramos por la acera echando a los peatones a las calzadas. En fin. No commets.",
          "short_text": "[SUPPORT - Conciencia y educaci\u00f3n vial] Ni que todos todos los ciclistas fu\u00e9ramos por la acera echando a los peatones a las calzadas. En fin. No commets."
        }
      ],
      "text": "Creo que las bicicletas no deben utilizar aceras y deben de ser matriculadas y disponer de seguro Os invito a votar: Hay un problema de duplicidades en el dise\u00f1o de esta web.",
      "short_text": "Creo que las bicicletas no deben utilizar aceras y deben de ser matriculadas y disponer de seguro Os invito a votar: Hay un problema de duplicidades en el dise\u00f1o de esta web."
    },
    {
      "name": "30959",
      "children": [
        {
          "name": "31072",
          "value": 100,
          "text": "Y no quiero multas pero si que se hagan las cosas en condiciones. Estoy de acuerdo con los carriles y he apoyad la propuesta de esta p\u00e1gina porque creo que son indispensables, cada uno se puede mover como quiera, pero mientras si se circula como un veh\u00edculo m\u00e1s, cosa que yo respeto y voy despacio detr\u00e1s sin po erme nerviosa, que se circule con las mismas normas que existen para la conducci\u00f3n del resto de veh\u00edculos. Y si mucho, muchos van ha siendo el indio y eso lo sabes tu igual que todos. Muchos, y tu lo sabes, si les va mal esperar se suben en las aceras y cruzan por los pasos de peatones se saltan los sem\u00e1foros. Y no me digas que es su vida porque si les atropella alguien se busca la perpetua. En Amsterdan ciculan muchas m\u00e1s bicicletas que coches ya que es un lugar muy llano y mucho m\u00e1s peque\u00f1o que Madrid y lo hacen con cabeza. El casco es opcional? deber\u00eda ser obligatorio entonces porque no me gustar\u00eda cargar jam\u00e1s con la muerte de nadie, si a ti no te importa tu cabeza a mi si.",
          "short_text": "Y no quiero multas pero si que se hagan las cosas en condiciones. Estoy de acuerdo con los carriles y he apoyad la propuesta de esta p\u00e1gina porque creo que son indispensables, cada uno se puede mover..."
        }
      ],
      "text": "Por supuesto que si, pero para empezar a multar a ciclistas primero habr\u00e1 que crear infraestructuras para que no incumplan las normas de circulaci\u00f3n, entre tanto multar\u00eda severamente la doble fila que tampoco esta permitido, tambi\u00e9n multar\u00eda severamente a automovilistas que no respetan la distancia de seguridad, a automovilistas que tocan el claxon injustificadamente prohibir\u00eda que los coches tuvieran claxon entre otras medidas.",
      "short_text": "Por supuesto que si, pero para empezar a multar a ciclistas primero habr\u00e1 que crear infraestructuras para que no incumplan las normas de circulaci\u00f3n, entre tanto multar\u00eda severamente la doble fila que..."
    },
    {
      "name": "30964",
      "value": 100,
      "text": "Hay m\u00e1s ciclistas muertos por imprudencias de coches que viceversa. Propuesta absurda.",
      "short_text": "Hay m\u00e1s ciclistas muertos por imprudencias de coches que viceversa. Propuesta absurda."
    },
    {
      "name": "31130",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfTan seguro est\u00e1s de que van provocando accidentes? No creo muy inteligente a un ciclista provocando ning\u00fan accidente, se juega su vida.",
      "short_text": "\u00bfTan seguro est\u00e1s de que van provocando accidentes? No creo muy inteligente a un ciclista provocando ning\u00fan accidente, se juega su vida."
    },
    {
      "name": "31674",
      "value": 100,
      "text": "Tambi\u00e9n se les multa.",
      "short_text": "[SUPPORT - Conciencia y educaci\u00f3n vial] Tambi\u00e9n se les multa."
    },
    {
      "name": "32947",
      "children": [
        {
          "name": "92698",
          "children": [
            {
              "name": "92703",
              "value": 100,
              "text": "Pues mire usted, mi comentario es en base a los frenazos que he tenido que dar para no atropellar ciclistas en cruces, as\u00ed que no tengo ning\u00fana falta de ocurrencias. Y no es lo mismo cruzar un paso de cebra en rojo en una calle sin cruces, puesto que solo hay que estar pendiente a la circulaci\u00f3n de una calle, que saltarse un sem\u00e1foro en un cruce, como hacen los ciclistas, que pueden venir coches por donde no los ven.",
              "short_text": "[ATTACK - Conciencia y educaci\u00f3n vial] Pues mire usted, mi comentario es en base a los frenazos que he tenido que dar para no atropellar ciclistas en cruces, as\u00ed que no tengo ning\u00fana falta de ocurrencias. Y no es lo mismo cruzar un paso de..."
            }
          ],
          "text": "Cuando un ciclista se salta un sem\u00e1foro es por la misma raz\u00f3n que cuando se lo salta un peat\u00f3n: ha comprobado que no hay peligro para nadie ni coches transitando y por eso lo hace. Quiz\u00e1 el poco inteligente es usted, que no se le ocurri\u00f3 esto. Y me juego lo que sea a que usted como peat\u00f3n alguna vez ha cruzado la calle con el sem\u00e1foro en rojo. Sea honesto.",
          "short_text": "Cuando un ciclista se salta un sem\u00e1foro es por la misma raz\u00f3n que cuando se lo salta un peat\u00f3n: ha comprobado que no hay peligro para nadie ni coches transitando y por eso lo hace. Quiz\u00e1 el poco intel..."
        }
      ],
      "text": "No s\u00e9 por qu\u00e9 hay tantas quejas en los comentarios. Se trata simplemente del hecho bastante evidente de que hay muchos, much\u00edsimos ciclistas que no respetan las normas de circulaci\u00f3n. Por supuesto que hay que respetar a los ciclistas, nadie pone eso en duda. Y s\u00ed, yo he visto muchos ciclistas que se juegan la vida salt\u00e1ndose sem\u00e1foros. Debe ser que son poco inteligentes.",
      "short_text": "[SUPPORT - Conciencia y educaci\u00f3n vial] No s\u00e9 por qu\u00e9 hay tantas quejas en los comentarios. Se trata simplemente del hecho bastante evidente de que hay muchos, much\u00edsimos ciclistas que no respetan las normas de circulaci\u00f3n. Por supuesto que..."
    },
    {
      "name": "33044",
      "value": 100,
      "text": "Yo he visto hacer barbaridades a ciclistas. Bicis con matr\u00edcula ya.",
      "short_text": "Yo he visto hacer barbaridades a ciclistas. Bicis con matr\u00edcula ya."
    },
    {
      "name": "33441",
      "value": 100,
      "text": "Andar en bicicleta en Madrid, en las condiciones actuales, provoca accidentes de por s\u00ed. La propuesta es rid\u00edcula si antes no se propone mejorar las condiciones para moverse en bicicleta lo cual me parece b\u00e1sico y beneficioso para todos en Madrid.",
      "short_text": "[ATTACK - Seguridad vial] Andar en bicicleta en Madrid, en las condiciones actuales, provoca accidentes de por s\u00ed. La propuesta es rid\u00edcula si antes no se propone mejorar las condiciones para moverse en bicicleta lo cual me pa..."
    },
    {
      "name": "33811",
      "value": 100,
      "text": "No s\u00e9 que es m\u00e1s peligroso si saltarse un sem\u00e1foro o arrancar a la vez que los coche en el paseo de la Castellana.",
      "short_text": "No s\u00e9 que es m\u00e1s peligroso si saltarse un sem\u00e1foro o arrancar a la vez que los coche en el paseo de la Castellana."
    },
    {
      "name": "39393",
      "value": 100,
      "text": "La bicicleta es un veh\u00edculo m\u00e1s y como tal debe respetar las normas, entre ellas la de no circular por las aceras sin ning\u00fan respeto, en muchos caos a los peatones que, de seguir as\u00ed, tendremos que aprender volar para no ser agredidos por alg\u00fan veh\u00edculo.",
      "short_text": "La bicicleta es un veh\u00edculo m\u00e1s y como tal debe respetar las normas, entre ellas la de no circular por las aceras sin ning\u00fan respeto, en muchos caos a los peatones que, de seguir as\u00ed, tendremos que ap..."
    },
    {
      "name": "43273",
      "value": 100,
      "text": "Creo que primero habr\u00eda que dotar de suficientes carriles bicicletas, y luego ya vemos lo de las multas a ciclistas, no? Porque muchos ciclistas se saltan las normas de circulaci\u00f3n porque no tienen su carril por el que circular.",
      "short_text": "Creo que primero habr\u00eda que dotar de suficientes carriles bicicletas, y luego ya vemos lo de las multas a ciclistas, no? Porque muchos ciclistas se saltan las normas de circulaci\u00f3n porque no tienen su..."
    },
    {
      "name": "43697",
      "value": 100,
      "text": "Los ciclistas deben cumplir las normas que se establecen en la ordenanza de movilidad, art\u00edculo 39 y en la de protecci\u00f3n de medio ambiente, art\u00edculo 216 Son un veh\u00edculo, sin excepciones; tienen prohibido circular por las aceras; deben respetar los sem\u00e1foros y dem\u00e1s normas de circulaci\u00f3n; los peatones tienen prioridad; si no pueden mantener una distancia m\u00ednima de seguridad con los peatones deben ir a pie; no se les permite circular por los parques fuera de las v\u00edas reservadas a bicicletas; etc. Y no hay discusi\u00f3n posible en este asunto.",
      "short_text": "Los ciclistas deben cumplir las normas que se establecen en la ordenanza de movilidad, art\u00edculo 39 y en la de protecci\u00f3n de medio ambiente, art\u00edculo 216 Son un veh\u00edculo, sin excepciones; tienen prohib..."
    },
    {
      "name": "51493",
      "value": 100,
      "text": "Como ciclista-peat\u00f3n-conductora, creo que se deber\u00eda multar a todo aquel que se salte las normas de tr\u00e1fico. Hacer distinciones por medio de transporte es un poco resentido, injusto, poco practico y discriminatorio por tanto inconstitucional sugiero que formulen la propuesta de otro modo.",
      "short_text": "Como ciclista-peat\u00f3n-conductora, creo que se deber\u00eda multar a todo aquel que se salte las normas de tr\u00e1fico. Hacer distinciones por medio de transporte es un poco resentido, injusto, poco practico y d..."
    },
    {
      "name": "52041",
      "value": 100,
      "text": "No se trata de meterse con los ciclistas se trata de que cumplan las mismas normas que el resto no circular por calles de sentido \u00fanico, no circular por las aceras, respetar sem\u00e1foros y pasos de cebras, si hay carril bicicleta circular por \u00e9l, etc. Etc. El que lleven una bicicleta no d\u00e1 derecho a saltarse todas las normas.",
      "short_text": "[SUPPORT - Equidad en sanciones] No se trata de meterse con los ciclistas se trata de que cumplan las mismas normas que el resto no circular por calles de sentido \u00fanico, no circular por las aceras, respetar sem\u00e1foros y pasos de cebra..."
    },
    {
      "name": "54494",
      "children": [
        {
          "name": "71155",
          "value": 100,
          "text": "Efectivamente, pero para los que van en coche hay impuestos y multas.",
          "short_text": "[SUPPORT - Equidad en sanciones] Efectivamente, pero para los que van en coche hay impuestos y multas."
        }
      ],
      "text": "Mucha gente va en bicicleta como va en coche, sin respeto.",
      "short_text": "Mucha gente va en bicicleta como va en coche, sin respeto."
    },
    {
      "name": "60375",
      "children": [
        {
          "name": "71154",
          "value": 100,
          "text": "Por que dices que la gente que monta en bicicleta tiene menos recursos economicos? Por que la bicicleta cuesta menos?. Yo tego que ir muchos s\u00e1bados y domingos a trabajar en coche por que mi puesto de trabajo esta en la otra punta de la comunidad para cobrar 900 euros y me encuentro a muchos con equipaciones profesionales que valen muchos cientos de euros disfrutando de su fin de semana y no se les ve precisamente profesionales por su forma f\u00edsica. A mi me parece que este tipo de comentarios son para condicionantes.",
          "short_text": "[ATTACK - Equidad en sanciones] Por que dices que la gente que monta en bicicleta tiene menos recursos economicos? Por que la bicicleta cuesta menos?. Yo tego que ir muchos s\u00e1bados y domingos a trabajar en coche por que mi puesto de..."
        }
      ],
      "text": "Completamente en contra. 1 Esta propuesta ya est\u00e1 implementado en la normativa 2 Como cualquier otra sanci\u00f3n, ser\u00e1 injusta siempre que no sea proporcional a la renta del infractor. Pero m\u00e1s injusto en su mayor\u00eda es para los ciclistas, ya que su mayor\u00eda son gente con menos recursos econ\u00f3micos, y que se est\u00e1n intoxicando sus pulmones para que el resto pueda disfrutar de una ciudad menos contaminada. 3 En la pr\u00e1ctica hay una mayor proporci\u00f3n de ciclistas sancionados que de conductores de veh\u00edculos cuando estos comenten infracciones. Y existen sonados casos como en Valencia, de ciclistas sancionados por m\u00e1s de 3mil euros por llevar auriculares. Cuando ni siquiera est\u00e1 probado que tenga una interferencia real con el manejo. 3 Hay que fomentar el uso de la bicicleta, sin embargo el trazado del carril bicicleta es deficiente. Los ciclistas afrontan much\u00edsimas dificultades incluso para tramos cortos. Por lo que habr\u00eda que relajar la normativa de circulaci\u00f3n como en Par\u00eds.",
      "short_text": "[SUPPORT - Equidad en sanciones] Completamente en contra. 1 Esta propuesta ya est\u00e1 implementado en la normativa 2 Como cualquier otra sanci\u00f3n, ser\u00e1 injusta siempre que no sea proporcional a la renta del infractor. Pero m\u00e1s injusto en..."
    },
    {
      "name": "62153",
      "value": 100,
      "text": "Me gustar\u00eda resaltar esta propuesta y dejar mi comentario porque pienso que no a muy tardar habr\u00e1 una desgracia en Madrid por los ciclistas especialmente los que utilizan el servicio BICIMADRID aparte de todas las infracciones que comenten y que son diarias como el saltarse sem\u00e1foros, circular por donde quieren sean aceras y carriles que no est\u00e1n para ellos y todo tipo de se\u00f1ales que como digo est\u00e1n a la orden del d\u00eda y parece que por ser ciclistas se les permite todo, veo una imprudencia y un riesgo muy alto en que los ciclistas circulen por v\u00edas ocupando todo un carril y ralentizar la circulaci\u00f3n de veh\u00edculos que van a velocidades por ciudad m\u00e1s altas que las bicicletas, propongo que si no existen carril bicicleta como es Madrid que a d\u00eda de hoy pr\u00e1cticamente no existen utilicen el carril de autob\u00fas y taxi que son m\u00e1s seguros para ellos y esta destinado para los servicios p\u00fablicos de movilidad como es en este caso tambi\u00e9n BICIMADRID.",
      "short_text": "Me gustar\u00eda resaltar esta propuesta y dejar mi comentario porque pienso que no a muy tardar habr\u00e1 una desgracia en Madrid por los ciclistas especialmente los que utilizan el servicio BICIMADRID aparte..."
    },
    {
      "name": "71131",
      "value": 100,
      "text": "En Madrid s\u00f3lo no, en todo el pa\u00eds. Esto es una verg\u00fcenza. Hay pocos o ning\u00fan ciclistas que respeten los sem\u00e1foros No s\u00f3lo por que atropellen a un peat\u00f3n, si no por que adem\u00e1s pueden provocar otros accidentes tampoco se apean de la bicicleta para pasar por un paso exclusivo de peatones a los que pueden atropellar, si no que adem\u00e1s muchos conductores de otros veh\u00edculo no se lo esperan y provocar reacciones precipitadas o accidentes, los que circulan por la noche no llevan ni iluminaci\u00f3n, ni se\u00f1alizaci\u00f3n que consider\u00f3 necesaria chaleco que yo tengo la obligaci\u00f3n de ponerme al salir del coche Aunque sea lo aconsejable pocas veces se les ve en fila de a uno porque de este modo no puede ir hablando con el compa\u00f1ero. No pagan ning\u00fan tipo de impuesto de circulaci\u00f3n, cuando la administraci\u00f3n se gasta miles de euros en carriles bicicleta, para que luego nadie los use como paso con el accidente de hace unas semanas. Por favor impuestos y sanciones como a todos los dem\u00e1s. Seamos solidarios.",
      "short_text": "En Madrid s\u00f3lo no, en todo el pa\u00eds. Esto es una verg\u00fcenza. Hay pocos o ning\u00fan ciclistas que respeten los sem\u00e1foros No s\u00f3lo por que atropellen a un peat\u00f3n, si no por que adem\u00e1s pueden provocar otros ac..."
    },
    {
      "name": "75059",
      "value": 100,
      "text": "La circulaci\u00f3n de ciclistas y desplazamiento de peatones est\u00e1n tambi\u00e9n sujetos a las normas de circulaci\u00f3n. No entiendo la propuesta.",
      "short_text": "La circulaci\u00f3n de ciclistas y desplazamiento de peatones est\u00e1n tambi\u00e9n sujetos a las normas de circulaci\u00f3n. No entiendo la propuesta."
    },
    {
      "name": "75067",
      "value": 100,
      "text": "Los ciclistas y los peatones ya tienen que cumplir las normas de circulaci\u00f3n y est\u00e1n sujetos a las penas igual que los coches, motocicletas etc. Es Posible que haya algo m\u00e1s de permisividad, pero es dif\u00edcil tambi\u00e9n que haya un polic\u00eda detr\u00e1s de cada uno. No s\u00e9 como se har\u00eda efectiva esta medida.",
      "short_text": "Los ciclistas y los peatones ya tienen que cumplir las normas de circulaci\u00f3n y est\u00e1n sujetos a las penas igual que los coches, motocicletas etc. Es Posible que haya algo m\u00e1s de permisividad, pero es d..."
    },
    {
      "name": "76657",
      "value": 100,
      "text": "Deber\u00edamos eliminar al coche rey, que es el que hace la ciudad un lugar asqueroso para vivir y respirar.",
      "short_text": "Deber\u00edamos eliminar al coche rey, que es el que hace la ciudad un lugar asqueroso para vivir y respirar."
    },
    {
      "name": "88917",
      "value": 100,
      "text": "Las aceras no son para bicicletas, patines, patinetes. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n esperando para prohibirlo y controlarlo? \u00bfUna tragedia? En la acera van personas muy vulnerables como ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os y ancianos. He sido ciclista y he hecho uso de las v\u00edas en Madrid, no niego que sea peligroso, pero no se justifica en absoluto para ir por las aceras dado el riesgo que implica. Mientras esto se regula, ciclistas y patinadores, por favor tomen consciencia y piensen en los peatones de igual manera en que piensan en ustedes mismos cuando van por las v\u00edas de los coches.",
      "short_text": "Las aceras no son para bicicletas, patines, patinetes. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1n esperando para prohibirlo y controlarlo? \u00bfUna tragedia? En la acera van personas muy vulnerables como ni\u00f1os menores de 5 a\u00f1os y ancian..."
    },
    {
      "name": "96587",
      "value": 100,
      "text": "Como conductor, todos los d\u00edas veo c\u00f3mo docenas de autom\u00f3viles se saltan las normas de tr\u00e1fico, especialmente los sem\u00e1foros y los l\u00edmites de velocidad 50km/h en ciudad! y no por ello se proponen medidas en esta web al respecto. Los ciclistas tienen que cumplir las normas de tr\u00e1fico y pueden ser multados si no las acatan. Y malos conductores hay siempre, independientemente del medio de transporte que usen, por lo que no le encuentro mucho sentido a su propuesta.",
      "short_text": "[SUPPORT - Responsabilidad compartida] Como conductor, todos los d\u00edas veo c\u00f3mo docenas de autom\u00f3viles se saltan las normas de tr\u00e1fico, especialmente los sem\u00e1foros y los l\u00edmites de velocidad 50km/h en ciudad! y no por ello se proponen medid..."
    }
  ],
  "text": "Multar a ciclistas que incumplan las normas de circulaci\u00f3n. Creo que debemos defender el transporte p\u00fablico y en bicicleta, pero estoy realmente harto del gran n\u00famero de ciclistas que consideran que los ceda el paso y los sem\u00e1foros no son para ellos.",
  "short_text": "Multar a ciclistas que incumplan las normas de circulaci\u00f3n. Creo que debemos defender el transporte p\u00fablico y en bicicleta, pero estoy realmente harto del gran n\u00famero de ciclistas que consideran que l..."
}