{
  "name": "629",
  "children": [
    {
      "name": "18601",
      "children": [
        {
          "name": "19090",
          "value": 100,
          "text": "Por supuesto, .",
          "short_text": "Por supuesto, ."
        }
      ],
      "text": "Colillas, c\u00e1scaras de pipas, envoltorios. Hace falta una campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n al ciudadano de que la limpieza en Madrid es cosa de todos.",
      "short_text": "Colillas, c\u00e1scaras de pipas, envoltorios. Hace falta una campa\u00f1a de concienciaci\u00f3n al ciudadano de que la limpieza en Madrid es cosa de todos."
    },
    {
      "name": "18690",
      "children": [
        {
          "name": "73939",
          "value": 100,
          "text": "Madrid libre de excrementos vota.",
          "short_text": "Madrid libre de excrementos vota."
        }
      ],
      "text": "Y de paso, sancionar tambi\u00e9n a los que saquean los contenedores de reciclaje y los cubos de basura y lo dejan todo tirado por la acera. Esto es inadmisible.",
      "short_text": "Y de paso, sancionar tambi\u00e9n a los que saquean los contenedores de reciclaje y los cubos de basura y lo dejan todo tirado por la acera. Esto es inadmisible."
    },
    {
      "name": "18783",
      "children": [
        {
          "name": "51958",
          "children": [
            {
              "name": "55734",
              "children": [
                {
                  "name": "74853",
                  "value": 100,
                  "text": "Coincido b\u00e1sicamente con tu comentario pero hay que entender que hay profesionales del coche como los taxistas que no tienen donde hacer sus necesidades o la gente que tiene una edad y la pr\u00f3stata a reventar tambi\u00e9n tiene derecho a salir de casa y un urinario p\u00fablico facilitar\u00eda las cosas y tambi\u00e9n para los indigentes que no est\u00e1n en la calle por gusto, en cuanto al trato pues habr\u00eda que vigilarlo muy de cerca para que est\u00e9 en condiciones.",
                  "short_text": "Coincido b\u00e1sicamente con tu comentario pero hay que entender que hay profesionales del coche como los taxistas que no tienen donde hacer sus necesidades o la gente que tiene una edad y la pr\u00f3stata a r..."
                }
              ],
              "text": "Hombre, en todas las grandes ciudades. En Roma no hay, en Londres solo en la National Gallery es de acceso gratuito en Par\u00eds tampoco, en Nueva York cero salvo en zonas ultraturisticas, en Berl\u00edn alguno m\u00e1s. Para no mear en la calle, hay que salir meao de casa, que luego los wateres p\u00fablicos acaban siendo nidos de mierda en los que da asco entrar. Los borrachos que se mean en la calle al salir de los bares cuando no hay ning\u00fano abierto, deber\u00edan mear antes y beber menos.",
              "short_text": "Hombre, en todas las grandes ciudades. En Roma no hay, en Londres solo en la National Gallery es de acceso gratuito en Par\u00eds tampoco, en Nueva York cero salvo en zonas ultraturisticas, en Berl\u00edn algun..."
            }
          ],
          "text": "Para evitar esto deber\u00eda haber ba\u00f1os p\u00fablicos, como en todas las grandes ciudades. En Madrid no hay ni uno. Siempre que puedo entro a un bar, pero cuando no hay ning\u00fano abierto no te queda otra que hacer pis en la calle. Y es un asco.",
          "short_text": "Para evitar esto deber\u00eda haber ba\u00f1os p\u00fablicos, como en todas las grandes ciudades. En Madrid no hay ni uno. Siempre que puedo entro a un bar, pero cuando no hay ning\u00fano abierto no te queda otra que ha..."
        }
      ],
      "text": "Y para no hacer propuestas nuevas, entender tambi\u00e9n que dentro de esta propuesta se encuadra orinar en la calle, defecar en la calle, etc.",
      "short_text": "Y para no hacer propuestas nuevas, entender tambi\u00e9n que dentro de esta propuesta se encuadra orinar en la calle, defecar en la calle, etc."
    },
    {
      "name": "18858",
      "value": 100,
      "text": "Har\u00eda falta un an\u00e1lisis Dafo para determinar cu\u00e1l es el verdadero problema, trabajar con un equipo multidisciplinar, ya que es muy necesario tanto para la tarea de acompa\u00f1amiento como para el desarrollo social y comunitario, y as\u00ed esclarecer la paga inclusiva para llevar a cabo esta labor.",
      "short_text": "Har\u00eda falta un an\u00e1lisis Dafo para determinar cu\u00e1l es el verdadero problema, trabajar con un equipo multidisciplinar, ya que es muy necesario tanto para la tarea de acompa\u00f1amiento como para el desarrol..."
    },
    {
      "name": "18945",
      "value": 100,
      "text": "Hay dos problemas: educaci\u00f3n: no hay. Autoridad: perdida, no hay. Soluci\u00f3n: re-educaci\u00f3n y finalmente, la sanci\u00f3n. Como los puntos del carnet de conducir. Pero como no hay tiempo, ni dinero, la medida que entendemos todos es el palo. Las ordenanzas est\u00e1n hechas. Falta cumplirlas. Ensucias = sanci\u00f3n. Botell\u00f3n = sanci\u00f3n. Ruido = sanci\u00f3n. Etc. S\u00f3lo necesitamos m\u00e1s polic\u00eda para vigilar, corregir y en \u00faltimo caso, iniciar la sanci\u00f3n. Sencillo, bajo mi punto de vista.",
      "short_text": "Hay dos problemas: educaci\u00f3n: no hay. Autoridad: perdida, no hay. Soluci\u00f3n: re-educaci\u00f3n y finalmente, la sanci\u00f3n. Como los puntos del carnet de conducir. Pero como no hay tiempo, ni dinero, la medida..."
    },
    {
      "name": "19001",
      "value": 100,
      "text": "Da pena ir por un parque y ver todo lleno de basura. Entre semana incluso, lleno de latas, envoltorios de s\u00e1ndwiches, papeles, botellas, de todo. Para echarse a llorar. Hay que ser vago, y gentuza para no poder coger las dos cosas que uses en cada comida y tirarla a la papelera que hay a 10 pasos. Una buena multa es lo que hace falta, que sino hay gente aunque probablemente provengan del cerdo, no del mono como se cree que no aprende.",
      "short_text": "Da pena ir por un parque y ver todo lleno de basura. Entre semana incluso, lleno de latas, envoltorios de s\u00e1ndwiches, papeles, botellas, de todo. Para echarse a llorar. Hay que ser vago, y gentuza par..."
    },
    {
      "name": "19071",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo. Yo he hecho esta propuesta Sobre concienciaci\u00f3n para no ensuciar.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo. Yo he hecho esta propuesta Sobre concienciaci\u00f3n para no ensuciar."
    },
    {
      "name": "19076",
      "value": 100,
      "text": "Otra que va en la misma direcci\u00f3n.",
      "short_text": "Otra que va en la misma direcci\u00f3n."
    },
    {
      "name": "19078",
      "value": 100,
      "text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, por favor votad.",
      "short_text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, por favor votad."
    },
    {
      "name": "19108",
      "value": 100,
      "text": "Vivo en el Barrio de Las Letras donde adem\u00e1s tengo una tienda. Estoy harta de limpiar pis y cacas de perritos todos los d\u00edas por la mala educaci\u00f3n ciudadana de sus due\u00f1os.",
      "short_text": "Vivo en el Barrio de Las Letras donde adem\u00e1s tengo una tienda. Estoy harta de limpiar pis y cacas de perritos todos los d\u00edas por la mala educaci\u00f3n ciudadana de sus due\u00f1os."
    },
    {
      "name": "19144",
      "children": [
        {
          "name": "19620",
          "value": 100,
          "text": "Completamente de acuerdo. Me parece una guarrer\u00eda ver una ciudad llena de pintadas. Dice poco de sus habitantes.",
          "short_text": "Completamente de acuerdo. Me parece una guarrer\u00eda ver una ciudad llena de pintadas. Dice poco de sus habitantes."
        }
      ],
      "text": "Hola, tenemos un problema no solo de incivismo en la v\u00eda p\u00fablica, sino de incivismo con la propiedad p\u00fablica y privada a base del terrorismo grafitero. Os animo a todos a que os sum\u00e9is a esta propuesta para luchar contra los grafitis: Gracias!.",
      "short_text": "Hola, tenemos un problema no solo de incivismo en la v\u00eda p\u00fablica, sino de incivismo con la propiedad p\u00fablica y privada a base del terrorismo grafitero. Os animo a todos a que os sum\u00e9is a esta propuest..."
    },
    {
      "name": "19157",
      "value": 100,
      "text": "A los humanos que no limpian los excrementos de sus mascotas, obligarles a limpiar, con agua y jab\u00f3n, las calles y plazas y a los humanos que hacen pipi en los cubos de basura, que les castiguen obligandoles a fregar los cubos y el suelo.",
      "short_text": "A los humanos que no limpian los excrementos de sus mascotas, obligarles a limpiar, con agua y jab\u00f3n, las calles y plazas y a los humanos que hacen pipi en los cubos de basura, que les castiguen oblig..."
    },
    {
      "name": "19171",
      "value": 100,
      "text": "M\u00e1s bibliotecas en Madrid. Vota aqu\u00ed para la construcci\u00f3n de una en el Barrio de la Concepci\u00f3n: .",
      "short_text": "M\u00e1s bibliotecas en Madrid. Vota aqu\u00ed para la construcci\u00f3n de una en el Barrio de la Concepci\u00f3n: ."
    },
    {
      "name": "19280",
      "value": 100,
      "text": "Una general y/o relacionada: .",
      "short_text": "Una general y/o relacionada: ."
    },
    {
      "name": "19287",
      "children": [
        {
          "name": "19503",
          "children": [
            {
              "name": "21236",
              "children": [
                {
                  "name": "46538",
                  "value": 100,
                  "text": "Vete al barrio de Salamanca y est\u00e1 igual de asqueroso.",
                  "short_text": "Vete al barrio de Salamanca y est\u00e1 igual de asqueroso."
                }
              ],
              "text": "Estoy desacuerdo con su afirmaci\u00f3n y aunque si fuera as\u00ed me da igual que sean gitanos que payos, extranjeros o nacionales, altos o bajitos. Creo que se deber\u00eda sancionar a cualquier ciudadano que ensucie la v\u00eda p\u00fablica. Por que es una falta de respeto para su conciudadanos. Y por mucho que nos gastemos en limpieza viaria no tendremos las calles limpias si hay gente que las ensucia por capricho.",
              "short_text": "Estoy desacuerdo con su afirmaci\u00f3n y aunque si fuera as\u00ed me da igual que sean gitanos que payos, extranjeros o nacionales, altos o bajitos. Creo que se deber\u00eda sancionar a cualquier ciudadano que ensu..."
            }
          ],
          "text": "Siento decirte que en el puente de vallecas esos vecinos inc\u00edvicos son en su mayor\u00eda de etnia gitana.",
          "short_text": "Siento decirte que en el puente de vallecas esos vecinos inc\u00edvicos son en su mayor\u00eda de etnia gitana."
        }
      ],
      "text": "En Puente de Vallecas es un problema muchos vecinos inc\u00edvicos tiran las bolsas de basuras en la acera o en los alcorque de los \u00e1rboles. Tenemos las calles siempre sucias. Buena iniciativa que solo funcionaria si se le toca el bolsillo a los inc\u00edvicos.",
      "short_text": "En Puente de Vallecas es un problema muchos vecinos inc\u00edvicos tiran las bolsas de basuras en la acera o en los alcorque de los \u00e1rboles. Tenemos las calles siempre sucias. Buena iniciativa que solo fun..."
    },
    {
      "name": "19379",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo con sancionar a los incivicos pero tambi\u00e9n creo que toda la gente que recibe una ayuda social, deber\u00eda contribuir y colaborar para mantener las ciudades limpias!.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con sancionar a los incivicos pero tambi\u00e9n creo que toda la gente que recibe una ayuda social, deber\u00eda contribuir y colaborar para mantener las ciudades limpias!."
    },
    {
      "name": "19523",
      "value": 100,
      "text": "Vivo en la Colonia Moscardo, en el limite de Usera con Carabanchel y Arganzuela, la suciedad llega a unos extremos insoportables, las basuras, latas, bolsas de pl\u00e1stico, botellas de cerveza, y los eternos excrementos de perro lo inundan todo. Estoy convencido que de que la soluci\u00f3n no esta \u00fanicamente en la limpieza, por supuesto debe limpiarse pero ensuciar no puede quedar impune, si cometer estos atropellos para con el resto de los ciudadanos no tiene consecuencias, viviremos en un eterno estercolero y los inc\u00edvicos solo comprender\u00e1n si parte del sueldo de los limpiadores sale de sus multas por ensuciar.",
      "short_text": "Vivo en la Colonia Moscardo, en el limite de Usera con Carabanchel y Arganzuela, la suciedad llega a unos extremos insoportables, las basuras, latas, bolsas de pl\u00e1stico, botellas de cerveza, y los ete..."
    },
    {
      "name": "19532",
      "value": 100,
      "text": "En el Parque de Santa Maria, la gente deja bolsas de basura donde el empleado de la finca deja los cubos de basura unas horas antes de que pasen los camiones de recogida, pero estos a veces solo recogen los cubos y ah\u00ed se quedan todo el d\u00eda, al final se rompen las bolsas y todo queda hecho un asco. Estoy de acuerdo que se sancione y que se haga una campa\u00f1a que ense\u00f1e a comportarse.",
      "short_text": "En el Parque de Santa Maria, la gente deja bolsas de basura donde el empleado de la finca deja los cubos de basura unas horas antes de que pasen los camiones de recogida, pero estos a veces solo recog..."
    },
    {
      "name": "19667",
      "value": 100,
      "text": "Y que me dec\u00eds de los cerrajeros ensuciando las puertas con pegatinas? apoya mi propuesta en.",
      "short_text": "Y que me dec\u00eds de los cerrajeros ensuciando las puertas con pegatinas? apoya mi propuesta en."
    },
    {
      "name": "19733",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!.",
      "short_text": "Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!."
    },
    {
      "name": "19744",
      "value": 100,
      "text": "Yo apoyo tu propuesta, Madrid sin lugar a dudas cada vez esta m\u00e1s sucia y sobre todo en los barrios del sur. Y esto por desgracia es culpa de la anterior alcaldesa que lo que hizo fue recortar en personal de limpieza.",
      "short_text": "Yo apoyo tu propuesta, Madrid sin lugar a dudas cada vez esta m\u00e1s sucia y sobre todo en los barrios del sur. Y esto por desgracia es culpa de la anterior alcaldesa que lo que hizo fue recortar en pers..."
    },
    {
      "name": "19841",
      "value": 100,
      "text": "En el mismo sentido, esta propuesta de eliminar el SER y que quienes trabajan en este tema se dediquen a la vigilancia de la limpieza en las calles, sancionando a quien, por ejemplo, deje la basura al menos en Bellas Vistas, Tetu\u00e1n, este problema es tambi\u00e9n importante.",
      "short_text": "En el mismo sentido, esta propuesta de eliminar el SER y que quienes trabajan en este tema se dediquen a la vigilancia de la limpieza en las calles, sancionando a quien, por ejemplo, deje la basura al..."
    },
    {
      "name": "20102",
      "value": 100,
      "text": "Deber\u00eda sancionar a la gente que ensucia la ciudad, pero creo que mejor que multas ser\u00edan trabajos sociales limpiando la ciudad, es una mejor forma de concienciar.",
      "short_text": "Deber\u00eda sancionar a la gente que ensucia la ciudad, pero creo que mejor que multas ser\u00edan trabajos sociales limpiando la ciudad, es una mejor forma de concienciar."
    },
    {
      "name": "20136",
      "value": 100,
      "text": "Para sancionar har\u00e1n falta m\u00e1s Agentes.",
      "short_text": "Para sancionar har\u00e1n falta m\u00e1s Agentes."
    },
    {
      "name": "20185",
      "value": 100,
      "text": "El problema de la suciedad es evidente y tambi\u00e9n que muchos ciudadanos no son responsables y dejan sus desechos en cualquier lugar. Sin embargo, lo que ahora me parece m\u00e1s interesante es que surjan ideas de c\u00f3mo vamos a vigilar que estas personas hagan uso de papeleras, basuras y puntos limpios adecuadamente. Pagar a agentes que sancionen estas conductas no me parece la mejor soluci\u00f3n o al menos la \u00fanica teniendo en cuenta que quienes tiran la basura en cualquier lado lo hacen en su mayor\u00eda, de noche. Propongo que se haga una campa\u00f1a ser\u00eda de difusi\u00f3n a los ciudadanos de la nueva pol\u00edtica de limpieza y respeto a espacios comunes, para empezar. Se me ocurre que los ciudadanos que cometan esta falta, podr\u00e1n ser denunciados por cualquier vecino a las asociaciones de vecinos m\u00e1s cercana y que estos, su vez informar\u00e1n al ayuntamiento para que \u00e9ste sancione debedamente. De esta forma no s\u00f3lo los agentes velar\u00e1n por la limpieza, sino que los propios vecinos se har\u00e1n responsables.",
      "short_text": "El problema de la suciedad es evidente y tambi\u00e9n que muchos ciudadanos no son responsables y dejan sus desechos en cualquier lugar. Sin embargo, lo que ahora me parece m\u00e1s interesante es que surjan id..."
    },
    {
      "name": "20262",
      "value": 100,
      "text": "He propuesto tambi\u00e9n concienciar podr\u00eda estar bien 1\u00ba concienciar, 2\u00ba avisar de que se va a sancionar 3\u00ba sancionar; como ha dicho Santiago Lopez, ser\u00eda mejor con trabajo a la comunidad no s\u00e9 si es posible.",
      "short_text": "He propuesto tambi\u00e9n concienciar podr\u00eda estar bien 1\u00ba concienciar, 2\u00ba avisar de que se va a sancionar 3\u00ba sancionar; como ha dicho Santiago Lopez, ser\u00eda mejor con trabajo a la comunidad no s\u00e9 si es pos..."
    },
    {
      "name": "20273",
      "value": 100,
      "text": "Ning\u00fana medida sancionadora si no va acompa\u00f1ada de una campa\u00f1a importante y ser\u00eda de concienciaci\u00f3n ciudadana sobre la limpieza de nuestra casa com\u00fan.",
      "short_text": "Ning\u00fana medida sancionadora si no va acompa\u00f1ada de una campa\u00f1a importante y ser\u00eda de concienciaci\u00f3n ciudadana sobre la limpieza de nuestra casa com\u00fan."
    },
    {
      "name": "20928",
      "value": 100,
      "text": "Creo que es muy dif\u00edcil perseguir a las personas que ensucian la ciudad. Deber\u00edamos ser los propios ciudadanos, los que recrimin\u00e1ramos estos comportamientos a los que ensucian.",
      "short_text": "Creo que es muy dif\u00edcil perseguir a las personas que ensucian la ciudad. Deber\u00edamos ser los propios ciudadanos, los que recrimin\u00e1ramos estos comportamientos a los que ensucian."
    },
    {
      "name": "21630",
      "value": 100,
      "text": "El problema inmediato es la basura que se acumula en la calle: al lado de los contenedores, en las papeleras desbordadas. Etc. Pero el problema viene del fondo: La irresponsabilidad de quienes no les importa manchar lo que es de todos y frente a esto una soluci\u00f3n a largo plazo: educaci\u00f6n y desafortunadamente muchas veces solo entendemos cuando se nos sanciona; pero yo no impondr\u00eda sancionas econ\u00f3micas, impondr\u00eda charlas y seminarios trabajos sociales limpiando jardines, plazas.",
      "short_text": "El problema inmediato es la basura que se acumula en la calle: al lado de los contenedores, en las papeleras desbordadas. Etc. Pero el problema viene del fondo: La irresponsabilidad de quienes no les..."
    },
    {
      "name": "22053",
      "value": 100,
      "text": "Desgraciadamente la gente que deja basura, mierdas de perro y mea en la calle solo entiende la sanci\u00f3n como \u00fanico m\u00e9todo disuasorio de su conducta. Son gente que adem\u00e1s se pone agresiva si les llamas la atenci\u00f3n. Parece que en Japon tienen el mismo problema. No se si lo que proponen sirve para algo, pero igual da pistas. Crean en Jap\u00f3n una aplicaci\u00f3n para denunciar las heces de perro sin recoger Saludos.",
      "short_text": "Desgraciadamente la gente que deja basura, mierdas de perro y mea en la calle solo entiende la sanci\u00f3n como \u00fanico m\u00e9todo disuasorio de su conducta. Son gente que adem\u00e1s se pone agresiva si les llamas..."
    },
    {
      "name": "22380",
      "value": 100,
      "text": "Es un problema que afecta a todos los barrios. No debemos acobardarnos si vemos como un vecino ensucia la calle con porquer\u00edas: Desde un chicle a una nevera pasando por bolsas de ropa y excrementos de perro. Hay que insistir y echar la bronca. Y si el sujeto en cuesti\u00f3n se pone violento, se llama a la policia. No me he visto nunca en la tesitura, pero habr\u00e1 que sacar fuerzas de donde se pueda.",
      "short_text": "Es un problema que afecta a todos los barrios. No debemos acobardarnos si vemos como un vecino ensucia la calle con porquer\u00edas: Desde un chicle a una nevera pasando por bolsas de ropa y excrementos de..."
    },
    {
      "name": "22732",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo. Y yo he colgado otra propuesta que adem\u00e1s de mantener limpios los puntos de basuras sea solidaria. Recogida domiciliaria de muebles y enseres - id. Es/proposals/1471 Echarle un vistazo y apoyarla tambi\u00e9n.",
      "short_text": "Apoyo. Y yo he colgado otra propuesta que adem\u00e1s de mantener limpios los puntos de basuras sea solidaria. Recogida domiciliaria de muebles y enseres - id. Es/proposals/1471 Echarle un vistazo y apoyar..."
    },
    {
      "name": "22735",
      "value": 100,
      "text": "Perd\u00f3n. Puse mal el enlace. Es este.",
      "short_text": "Perd\u00f3n. Puse mal el enlace. Es este."
    },
    {
      "name": "22772",
      "value": 100,
      "text": "En muchos puntos de la ciudad se acumula basura. Los servicios municipales la recogen. \u00a1pero no es su misi\u00f3n! \u00a1Esa basura no deber\u00eda estar ah\u00ed! \u00a1Son los vecinos, insolidarios y sucios, que se dedican a tirar sus deshechos en cualquier parte! Qu\u00e9 asco.",
      "short_text": "En muchos puntos de la ciudad se acumula basura. Los servicios municipales la recogen. \u00a1pero no es su misi\u00f3n! \u00a1Esa basura no deber\u00eda estar ah\u00ed! \u00a1Son los vecinos, insolidarios y sucios, que se dedican..."
    },
    {
      "name": "22773",
      "value": 100,
      "text": "Perd\u00f3n, quise decir desechos y no eso que he escrito.",
      "short_text": "Perd\u00f3n, quise decir desechos y no eso que he escrito."
    },
    {
      "name": "23427",
      "value": 100,
      "text": "Voy todos los d\u00eda a trabajar y pasar por la calle de la Palma da asco, y no es que sea culpa del ayuntamiento, es que los vecinos no respetan nada. Hay bolsas de basura en la calle d\u00eda y noche, suciedad, pintadas, orines, churretes en las aceras, cacas de perro, los adoquines levantados. Se producen multitud de ca\u00eddas de personas mayores y tambi\u00e9n no tan mayores.",
      "short_text": "Voy todos los d\u00eda a trabajar y pasar por la calle de la Palma da asco, y no es que sea culpa del ayuntamiento, es que los vecinos no respetan nada. Hay bolsas de basura en la calle d\u00eda y noche, sucied..."
    },
    {
      "name": "23525",
      "value": 100,
      "text": "Tambi\u00e9n en el barrio de Ciudad Lineal, donde alguien va tirando bolsas de escombros de obra junto a los contenedores de basura y llevan meses ah\u00ed sin que nadie los recoja.",
      "short_text": "Tambi\u00e9n en el barrio de Ciudad Lineal, donde alguien va tirando bolsas de escombros de obra junto a los contenedores de basura y llevan meses ah\u00ed sin que nadie los recoja."
    },
    {
      "name": "24426",
      "value": 100,
      "text": "En lugar de sancionar, \u00bfPor qu\u00e9 no mejorar el servicio de recogida de muebles?. Que se acorte el plazo de recogida, de 3 d\u00edas a 1 \u00f3 2. Estoy seguro que se reducir\u00eda el volumen de muebles en la calle. Lo que no puede ser, es que vayas a cambiar el colch\u00f3n, te traigan el nuevo el lunes, y tengas el viejo parapetrado en casa hasta el jueves, porque el servicio est\u00e1 hasta arriba en muchas ocasiones. Un saludo.",
      "short_text": "En lugar de sancionar, \u00bfPor qu\u00e9 no mejorar el servicio de recogida de muebles?. Que se acorte el plazo de recogida, de 3 d\u00edas a 1 \u00f3 2. Estoy seguro que se reducir\u00eda el volumen de muebles en la calle...."
    },
    {
      "name": "24868",
      "value": 100,
      "text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, no a los Cerdos por favor votad.",
      "short_text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, no a los Cerdos por favor votad."
    },
    {
      "name": "25998",
      "children": [
        {
          "name": "26855",
          "value": 100,
          "text": "Jajaja \u00bfTe crees que no hab\u00eda ratones con Ana Botella? Yo te puedo decir todas las calles en las que los he visto o tenido que cambiar mi ruta por verlos delante, y todo desde que la limpieza, sobretodo de algunos barrios m\u00e1s que en otros, dej\u00f3 de ser una preioridad y se puso en manos privadas. Fuera Carmena no, exigir responsabilidades a los gestores que pusieron nuestra ciudad a la altura de las m\u00e1s sucias del mundo. Los ratones no salen m\u00e1s que a la basura y la comida que hay en la calle.",
          "short_text": "Jajaja \u00bfTe crees que no hab\u00eda ratones con Ana Botella? Yo te puedo decir todas las calles en las que los he visto o tenido que cambiar mi ruta por verlos delante, y todo desde que la limpieza, sobreto..."
        }
      ],
      "text": "Carmena Dimisi\u00f3n.",
      "short_text": "Carmena Dimisi\u00f3n."
    },
    {
      "name": "26417",
      "children": [
        {
          "name": "26482",
          "value": 100,
          "text": "Propuesta no relacionada con esta.",
          "short_text": "Propuesta no relacionada con esta."
        }
      ],
      "text": "Una propuesta a seguir: .",
      "short_text": "Una propuesta a seguir: ."
    },
    {
      "name": "26549",
      "value": 100,
      "text": "Control de Puntos Limpios: .",
      "short_text": "Control de Puntos Limpios: ."
    },
    {
      "name": "26899",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo, votado. Adem\u00e1s de la suciedad, el incremento de comportamientos incivilizados que padecemos muchos vecinos, que abarcan desde ensuciar hasta tomar los espacios p\u00fablicos para emborracharse, gritar, pelearse, etc. Se ha convertido en el d\u00eda a d\u00eda de muchos barrios. Por favor, echad un ojo a esta propuesta y votad para que los que hacen lo que les da la gana se anden con m\u00e1s ojo. Las calles son de todos, y tenemos que aprender a cuidar lo p\u00fablico: .",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, votado. Adem\u00e1s de la suciedad, el incremento de comportamientos incivilizados que padecemos muchos vecinos, que abarcan desde ensuciar hasta tomar los espacios p\u00fablicos para emb..."
    },
    {
      "name": "27349",
      "children": [
        {
          "name": "73644",
          "value": 100,
          "text": "Madrid libre de excrementos vota.",
          "short_text": "Madrid libre de excrementos vota."
        }
      ],
      "text": "Apoyada ruego apoyo y difusi\u00f3n He abierto un propuesta en el Ayuntamiento de Madrid para que se incluya en los programas de los colegios clases para la educaci\u00f3n por el respeto a los animales. Por favor, a los que est\u00e1is empadronados en Madrid, pod\u00e9is votar y est\u00e1is de acuerdo: votad la propuesta. Por un mundo mejor desde las aulas. Un pa\u00eds, una civilaci\u00f3n se puede juzgar por la forma en que trata a sus animales. M. Gandhi.",
      "short_text": "Apoyada ruego apoyo y difusi\u00f3n He abierto un propuesta en el Ayuntamiento de Madrid para que se incluya en los programas de los colegios clases para la educaci\u00f3n por el respeto a los animales. Por fav..."
    },
    {
      "name": "27996",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo. La gente utiliza los contenedores de vidrio y cart\u00f3n para dejar muebles, ropa y hasta bastura org\u00e1nica. Y si les dices algo, encima se ponen chulitos.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo. La gente utiliza los contenedores de vidrio y cart\u00f3n para dejar muebles, ropa y hasta bastura org\u00e1nica. Y si les dices algo, encima se ponen chulitos."
    },
    {
      "name": "28214",
      "value": 100,
      "text": "En el edificio en el que vivo hay uno que se dedica a tirar su basura desde la ventana.",
      "short_text": "En el edificio en el que vivo hay uno que se dedica a tirar su basura desde la ventana."
    },
    {
      "name": "30384",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo, pero tambi\u00e9n habr\u00eda que ver que educaci\u00f3n tenemos, vivo en Vallecas y compruebo que se ha aumentado el servicio, sin embargo es imposible, los vecino dejan la basura fuera de los contenedores, tiran todo por el suelo e incluso ya se orina en cualquier sitio. Necesitamos se nos recuerde y se nos concience que es un servicio que pagamos todos y que deber\u00edamos ser limpios para optimizarlo.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo, pero tambi\u00e9n habr\u00eda que ver que educaci\u00f3n tenemos, vivo en Vallecas y compruebo que se ha aumentado el servicio, sin embargo es imposible, los vecino dejan la basura fuera de los con..."
    },
    {
      "name": "33735",
      "value": 100,
      "text": "Hola, creo que nuestras son complementarias. Propongo recoger y transportar la basura por la red de metro. Yo en principio no creo que sea una buena idea sancionar, aunque en algunas ocasiones es necesario para concienciar creo que es una buena idea ayudar a la gente a encontrar soluciones para sus problemas y no darles excusas. Si alguien deposita su basura en la calle teniendo la oportunidad de depositarla en un lugar mucho claramente conocido y de f\u00e1cil acceso como una boca de metro, quizas deber\u00eda recibir alg\u00fan tipo de sanci\u00f3n.",
      "short_text": "Hola, creo que nuestras son complementarias. Propongo recoger y transportar la basura por la red de metro. Yo en principio no creo que sea una buena idea sancionar, aunque en algunas ocasiones es nece..."
    },
    {
      "name": "36452",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de aceuerdo! En mi barrio es flipante ver a la gente tirar las cosas al suelo teniendo papeleras al lado!.",
      "short_text": "Totalmente de aceuerdo! En mi barrio es flipante ver a la gente tirar las cosas al suelo teniendo papeleras al lado!."
    },
    {
      "name": "41076",
      "value": 100,
      "text": "Votado. Por favor, apoyad mi iniciativa sobre limpieza en la ciudad. Entre todos nos h\u00e1remos oir.",
      "short_text": "Votado. Por favor, apoyad mi iniciativa sobre limpieza en la ciudad. Entre todos nos h\u00e1remos oir."
    },
    {
      "name": "42648",
      "children": [
        {
          "name": "42655",
          "value": 100,
          "text": "Vivo en la zona centro. Y mi expectativa es que la gente tenga educaci\u00f3n, otra gente ni la tiene ni la ha conocido.",
          "short_text": "Vivo en la zona centro. Y mi expectativa es que la gente tenga educaci\u00f3n, otra gente ni la tiene ni la ha conocido."
        }
      ],
      "text": "No se donde vive Ni me importa. Gracias a Dios yo que tambi\u00e9n vivo en Madrid no veo las cosas que usted alude. Quiz\u00e1s lo mejor para uted sea localizar otro sitio de residencia que cumpla sus expectativas.",
      "short_text": "No se donde vive Ni me importa. Gracias a Dios yo que tambi\u00e9n vivo en Madrid no veo las cosas que usted alude. Quiz\u00e1s lo mejor para uted sea localizar otro sitio de residencia que cumpla sus expectati..."
    },
    {
      "name": "46412",
      "value": 100,
      "text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n.",
      "short_text": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n."
    },
    {
      "name": "49519",
      "value": 100,
      "text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, por favor votad.",
      "short_text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, por favor votad."
    },
    {
      "name": "50152",
      "value": 100,
      "text": "Lo sucios que se quedan los parques en un d\u00eda es de verg\u00fcenza. Se tiene que limpiar pero hay que ser mucho m\u00e1s limpixs. Si no no sirve de nada. Hay muchas papeleras y no cuesta nada.",
      "short_text": "Lo sucios que se quedan los parques en un d\u00eda es de verg\u00fcenza. Se tiene que limpiar pero hay que ser mucho m\u00e1s limpixs. Si no no sirve de nada. Hay muchas papeleras y no cuesta nada."
    },
    {
      "name": "52900",
      "value": 100,
      "text": "Yo vivo en Carabanchel bajo Oporto En cuesti\u00f3n de 10 a\u00f1os el problema de la limpieza se ha disparado. La clave esta en la falta de educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n, y es muy dif\u00edcil de resolver. Me temo que en este pa\u00eds s\u00f3lo respondemos si nos ponen multas. Tiramos colillas, dejamos bolsas de basura en los huecos de los \u00e1rboles, orinamos e n las puertas de los garajes, dejamos botellas en los parques, . Y por qu\u00e9 esto no se ve en otras ciudades europeas? Campa\u00f1as de concienciaci\u00f3n y sanciones.",
      "short_text": "Yo vivo en Carabanchel bajo Oporto En cuesti\u00f3n de 10 a\u00f1os el problema de la limpieza se ha disparado. La clave esta en la falta de educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n, y es muy dif\u00edcil de resolver. Me temo que..."
    },
    {
      "name": "55732",
      "value": 100,
      "text": "Todo mi apoyo a esta propuesta. Se deber\u00eda exigir a las comunidades de vecinos el acceso de todos los vecinos a los cubos de basura en el interior de los portales y bajo multa, el adecuado mantenimiento de sus aceras y zonas m\u00e1s inmediatas de la calle, y denunciar el incumplimiento.",
      "short_text": "Todo mi apoyo a esta propuesta. Se deber\u00eda exigir a las comunidades de vecinos el acceso de todos los vecinos a los cubos de basura en el interior de los portales y bajo multa, el adecuado mantenimien..."
    },
    {
      "name": "62914",
      "value": 100,
      "text": "La gente es muy vaga, tenemos puntos limpios donde poder dejar ese tipo de basuras. Me pone negra ver al lado de los contenedores de panel y de vidrio todo tipo de enseres.",
      "short_text": "La gente es muy vaga, tenemos puntos limpios donde poder dejar ese tipo de basuras. Me pone negra ver al lado de los contenedores de panel y de vidrio todo tipo de enseres."
    },
    {
      "name": "71969",
      "value": 100,
      "text": "Madrid libre de excrementos vota.",
      "short_text": "Madrid libre de excrementos vota."
    },
    {
      "name": "73182",
      "value": 100,
      "text": "Cuando veo los parques llenos de excrementos de perros, de basura, perros sueltos fuera del horario permitido, sin bozal los que deben llevarlo, etc. , pienso en que esas multas que no se han puesto son dinero perdido para invertir en concienciar a los ciudadanos o mejorar Madrid.",
      "short_text": "Cuando veo los parques llenos de excrementos de perros, de basura, perros sueltos fuera del horario permitido, sin bozal los que deben llevarlo, etc. , pienso en que esas multas que no se han puesto s..."
    },
    {
      "name": "76214",
      "value": 100,
      "text": "Mi hija de 12 a\u00f1os propone: Yo propongo que no haya multas por la m\u00fasica de los bares, restaurantes o de la calle que por lo menos alegra las calles y que haya multas por la gente que contamina el pa\u00eds con latas, basura etc. Por el suelo al igual que con la caca de los perros que nos desaniman a pasear.",
      "short_text": "Mi hija de 12 a\u00f1os propone: Yo propongo que no haya multas por la m\u00fasica de los bares, restaurantes o de la calle que por lo menos alegra las calles y que haya multas por la gente que contamina el pa\u00ed..."
    },
    {
      "name": "78233",
      "value": 100,
      "text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis. La desigualdad en Espa\u00f1a avanza a un ritmo que supera hasta 14 veces a Grecia. La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014 292 de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola seg\u00fan concluye el informe Una econom\u00eda al servicio del 1 hecha p\u00fablica en 2016 por Oxfam Intermon. Por otra lado, estamos a la espera de que nos apliquen 10000 millones de euros en recortes desde Europa. Podemos seguir obviando este tema, pensar que no pasa nada pero ahora es el momento de plantear acciones contra la pobreza: .",
      "short_text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1..."
    },
    {
      "name": "86505",
      "value": 100,
      "text": "La gente es una guarra, tengo vecinos que dejan bolsas de basura en la calle en lugar de bajar al cuarto de basuras y tirarlo al contenedor.",
      "short_text": "La gente es una guarra, tengo vecinos que dejan bolsas de basura en la calle en lugar de bajar al cuarto de basuras y tirarlo al contenedor."
    },
    {
      "name": "92981",
      "value": 100,
      "text": "El barrio de Usera lleva mucho tiempo descuidado y falt\u00f3 de limpieza pero, en los \u00faltimos a\u00f1os, sus vecinos tambi\u00e9n andan faltos de civismo. Se dejan bolsas de basura en cualquier esquina, muebles, colchones y porquer\u00eda de todas las clases. Se hace necesaria la aplicaci\u00f3n de multas ejemplares en estos barrios en los que parece que \u00fanicamente reclamamos nuestros derechos pero no atendemos nuestras obligaciones m\u00e1s b\u00e1sicas para la convivencia y salubridad.",
      "short_text": "El barrio de Usera lleva mucho tiempo descuidado y falt\u00f3 de limpieza pero, en los \u00faltimos a\u00f1os, sus vecinos tambi\u00e9n andan faltos de civismo. Se dejan bolsas de basura en cualquier esquina, muebles, co..."
    }
  ],
  "text": "Sancionar a la gente que deposite basuras en la calle. Mayor vigilancia en las calles, para sancionar a la gente que arroja basuras, excrementos de perros, deposita mobiliario.",
  "short_text": "Sancionar a la gente que deposite basuras en la calle. Mayor vigilancia en las calles, para sancionar a la gente que arroja basuras, excrementos de perros, deposita mobiliario."
}