{
  "name": "6931",
  "children": [
    {
      "name": "49982",
      "children": [
        {
          "name": "50174",
          "children": [
            {
              "name": "50308",
              "children": [
                {
                  "name": "50315",
                  "value": 100,
                  "text": "Piense que habr\u00eda que realizar un test de adn para tener una base de datos de contraste. Primero, un test a los habitantes de Madrid. S\u00famele esto, a los habitantes de la Comunidad de Madrid de vez en cuando vendr\u00e1 alg\u00fan fumador a la ciudad \u00bfno?. Igualmente, habr\u00eda que hacer un test a todos los habitantes del pa\u00eds puede que alg\u00fan d\u00eda venga de turismo alg\u00fan ciudadano de otra Comunidad Aut\u00f3noma y por \u00faltimo del mundo. El sistema es caro, ya que primero requiere la base de datos de contraste algo inexistente en la actualidad y luego cada test requiere una suma elevada. A d\u00eda de hoy, lo veo un sistema poco viable.",
                  "short_text": "Piense que habr\u00eda que realizar un test de adn para tener una base de datos de contraste. Primero, un test a los habitantes de Madrid. S\u00famele esto, a los habitantes de la Comunidad de Madrid de vez en..."
                }
              ],
              "text": "\u00bfSistema caro? Mejor, que lo va a pagar el que ha tirado la colilla. Lo que duele, se aprende.",
              "short_text": "\u00bfSistema caro? Mejor, que lo va a pagar el que ha tirado la colilla. Lo que duele, se aprende."
            },
            {
              "name": "50534",
              "children": [
                {
                  "name": "50538",
                  "children": [
                    {
                      "name": "50680",
                      "children": [
                        {
                          "name": "50766",
                          "children": [
                            {
                              "name": "52098",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "52118",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "52567",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "52568",
                                          "children": [
                                            {
                                              "name": "52571",
                                              "children": [
                                                {
                                                  "name": "52581",
                                                  "children": [
                                                    {
                                                      "name": "53132",
                                                      "children": [
                                                        {
                                                          "name": "53186",
                                                          "value": 100,
                                                          "text": "Cuando se tira una colilla al suelo lo hacemos por costumbre y si pensar lo que hacemos, ya que tenemos la mente ocupada en otras cosas. Y sabemos que est\u00e1 feo, pero prevalece la costumbre. Tampoco estamos acostumbrados a que nos afeen la conducta, as\u00ed que reaccionamos agresivamente. Y aqu\u00ed puede influir el ayuntamiento ampliando la actual campa\u00f1a propagand\u00edstica emprendida de mantener el suelo limpio con el tema de las colillas. Pero en este pa\u00eds no estamos acostumbrados a que nos pidan colaboraci\u00f3n pero s\u00ed a que haya prohibiciones de todo tipo, as\u00ed que no hacemos caso, y para esto y para ciertas personas olvidadizas hay que animarlas a animarse al grupo de los buenos ciudadanos cumplidores con un poco de tocarles el bolsillo, que es efectivo. Aunque siempre quedar\u00e1 una minor\u00eda, pero ser\u00eda ya insignificante. Un saludo.",
                                                          "short_text": "Cuando se tira una colilla al suelo lo hacemos por costumbre y si pensar lo que hacemos, ya que tenemos la mente ocupada en otras cosas. Y sabemos que est\u00e1 feo, pero prevalece la costumbre. Tampoco es..."
                                                        }
                                                      ],
                                                      "text": "El cerdo que tira las colillas al suelo, sabe que tenemos un sistema de limpieza p\u00fablica que se ocupar\u00e1 de recoger la mierda que no se molestar\u00e1 en tirar a la basura. Lo triste de ello, es que se delega en estos servicios de limpieza, una acci\u00f3n que podr\u00edamos hacer nosotros mismos a coste 0 No me considero un hombre de mundo, pero he viajado bastante por Europa, y si he podido ver a ciudadanos recriminar comportamientos inc\u00edvicos de otras personas gente bebiendo en la calle, fumando y tirando colillas, . Ser\u00e1 por el sistema educativo, o por la educaci\u00f3n aportada por las familias; pero la gente es m\u00e1s respetuosa. Igualmente, he visto situaciones similares en Madrid, y me alegr\u00f3 mucho ese compromiso hacia la ciudad. Que para eso es de todos los que vivimos en ella. Vuelvo a lo mismo. Creo que cada ciudadano puede ayudar a construir una ciudad mucho mejor, y podemos actuar para corregir acciones inc\u00edvicas.",
                                                      "short_text": "El cerdo que tira las colillas al suelo, sabe que tenemos un sistema de limpieza p\u00fablica que se ocupar\u00e1 de recoger la mierda que no se molestar\u00e1 en tirar a la basura. Lo triste de ello, es que se dele..."
                                                    }
                                                  ],
                                                  "text": "\u00bfSostienes que cito La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica para que no se tiren colillas al suelo \u00bfCrees que el que la tira no lo sabe? As\u00ed pues, dinos c\u00f3mo piensas inculcar educaci\u00f3n c\u00edvica y en qu\u00e9 consiste dicha educaci\u00f3n. Quedando a la espera, un saludo.",
                                                  "short_text": "\u00bfSostienes que cito La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica para que no se tiren colillas al suelo \u00bfCrees que el que la tira no lo sabe? As\u00ed pues, dinos c\u00f3mo piensas inculcar educaci\u00f3n c\u00edvica y..."
                                                }
                                              ],
                                              "text": "Es que no veo correlaci\u00f3n entre acci\u00f3n y reacci\u00f3n. Simplemente eso.",
                                              "short_text": "Es que no veo correlaci\u00f3n entre acci\u00f3n y reacci\u00f3n. Simplemente eso."
                                            }
                                          ],
                                          "text": "Y por qu\u00e9 ten\u00eda que ser l\u00f3gico? Ha sido realizado por humanos y te lo pongo de ejemplo de que \u00fanicamente la educaci\u00f3n y el conocimiento no son suficiente en algunos casos, y que el predica, no lo practica luego cuando le parece. Mira alrededor y ver\u00e1. Gracias por la atenci\u00f3n que me prestas. Un saludo.",
                                          "short_text": "Y por qu\u00e9 ten\u00eda que ser l\u00f3gico? Ha sido realizado por humanos y te lo pongo de ejemplo de que \u00fanicamente la educaci\u00f3n y el conocimiento no son suficiente en algunos casos, y que el predica, no lo prac..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Perdona Carlos. Pero no se si te has explicado mal o no lo comprend\u00ed b\u00eden. Los concejales le pidieron al due\u00f1o del bar que pusiera papeleras en el local, el due\u00f1o las puso, \u00bfy dejaron de ir? y encima luego fueron a denunciar al due\u00f1o del bar? No tiene mucha l\u00f3gica tu historia. Con perd\u00f3n.",
                                      "short_text": "Perdona Carlos. Pero no se si te has explicado mal o no lo comprend\u00ed b\u00eden. Los concejales le pidieron al due\u00f1o del bar que pusiera papeleras en el local, el due\u00f1o las puso, \u00bfy dejaron de ir? y encima..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "\u00bfCrees que la \u00fanica soluci\u00f3n es la educaci\u00f3n c\u00edvica?. \u00bfpiensas que no lo sabe el que tira la colilla? Te contar\u00e9 un caso real de hace unos a\u00f1os: Los se\u00f1ores de un ayuntamiento sol\u00edan desayunar en un bar pr\u00f3ximo a la Casa Consistorial y era costumbre que los clientes tirasen c\u00e1scaras, huesos, palillos y dem\u00e1s al suelo, que se sol\u00eda preservan echando serr\u00edn. Un concejal se met\u00eda con el del bar critic\u00e1ndole que no tuviese papeleras, as\u00ed que las puso y al verle esa ma\u00f1ana entrar, le dijo Se\u00f1or XXX que ya tiene usted sus papeleras. Resultado: dej\u00f3 de acudir dicho se\u00f1or, algunos m\u00e1s y aparecieron en cambio funcionarios con libreta en mano, un d\u00eda si y otro tambi\u00e9n, hasta que le hicieron cerrar el bar. Moraleja: Para qu\u00e9 te crees que los humanos han inventado las multas y sanciones? Te lo dir\u00e9: para convencer cuando falla la educaci\u00f3n.",
                                  "short_text": "\u00bfCrees que la \u00fanica soluci\u00f3n es la educaci\u00f3n c\u00edvica?. \u00bfpiensas que no lo sabe el que tira la colilla? Te contar\u00e9 un caso real de hace unos a\u00f1os: Los se\u00f1ores de un ayuntamiento sol\u00edan desayunar en un b..."
                                }
                              ],
                              "text": "Estoy totalmente de acuerdo con ABG La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica.",
                              "short_text": "Estoy totalmente de acuerdo con ABG La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica."
                            }
                          ],
                          "text": "Pues. Te doy un ejemplo. Puedo sentarme en el suelo por por raz\u00f3n, tocar alguna colilla que yo no haya tirado en el suelo, y ya la hemos liado. La administraci\u00f3n presumir\u00eda que yo fu\u00ed la persona que tir\u00f3 la colilla al suelo pese a no ser fumador Igualmente, hay gente que en invierno fuma con guantes, y no quedar\u00edan huellas en el cigarro. Sinceramente, creo que ser\u00eda mejor soluci\u00f3n el fomento de la educaci\u00f3n c\u00edvica. Cada ciudadano debe respetar a la ciudad, y hacerla respetar.",
                          "short_text": "Pues. Te doy un ejemplo. Puedo sentarme en el suelo por por raz\u00f3n, tocar alguna colilla que yo no haya tirado en el suelo, y ya la hemos liado. La administraci\u00f3n presumir\u00eda que yo fu\u00ed la persona que t..."
                        }
                      ],
                      "text": "Vale, pero seguimos igual o intentamos hacer cambios Adem\u00e1s \u00bfcon una colilla con huellas, donde est\u00e1 la presunci\u00f3n de inocencia o nos buscamos soluciones o m\u00e1s vale olvidarnos y seguir siendo una ciudad sucia, pueblerina y atrasada ci c\u00edvicamente. Ele\u00e7ige.",
                      "short_text": "Vale, pero seguimos igual o intentamos hacer cambios Adem\u00e1s \u00bfcon una colilla con huellas, donde est\u00e1 la presunci\u00f3n de inocencia o nos buscamos soluciones o m\u00e1s vale olvidarnos y seguir siendo una ciud..."
                    }
                  ],
                  "text": "Las huellas dactilares que se sacan de los ficheros del Ministerio de Interior por ejemplo, las que tienen a trav\u00e9s de los registros dactilares del DNI no pueden ser usadas para identificar a posibles delincuentes. Se estar\u00eda pisoteando el derecho de presunci\u00f3n de inocencia hay varios art\u00edculos que tratan sobre este tema, y le recomiendo que se los lea tranquilamente Por ello, no es constitucionalmente viable el sistema que me ha indicado anteriormente.",
                  "short_text": "Las huellas dactilares que se sacan de los ficheros del Ministerio de Interior por ejemplo, las que tienen a trav\u00e9s de los registros dactilares del DNI no pueden ser usadas para identificar a posibles..."
                }
              ],
              "text": "Amos por pasos: Tenemos la colilla y se puede intentar sacar huella dactilar. De obenerse una huella v\u00e1lida, se compara con ficheros existentes, por ejemplo del DNI De aqu\u00ed ya tenemos al individuo y sus se\u00f1as. Se le cita y se le saca ADN Se compara y. Si coincide: multa y cobro de gastos. Como ver\u00e1s, cosas m\u00e1s dif\u00edciles venimos haciendo los humanos. Un saludo.",
              "short_text": "Amos por pasos: Tenemos la colilla y se puede intentar sacar huella dactilar. De obenerse una huella v\u00e1lida, se compara con ficheros existentes, por ejemplo del DNI De aqu\u00ed ya tenemos al individuo y s..."
            }
          ],
          "text": "Es un sistema muy caro. No le veo viabilidad econ\u00f3mica en este momento.",
          "short_text": "Es un sistema muy caro. No le veo viabilidad econ\u00f3mica en este momento."
        }
      ],
      "text": "Sabes que los fumadores que tiran colillas al suelo pueden ser identificados por su huella dactilar y luego confirmado con prueba de ADN.",
      "short_text": "Sabes que los fumadores que tiran colillas al suelo pueden ser identificados por su huella dactilar y luego confirmado con prueba de ADN."
    },
    {
      "name": "50047",
      "value": 100,
      "text": "Para conseguir suelos sin colillas habr\u00eda que empezar por poner ceniceros por todas partes.",
      "short_text": "Para conseguir suelos sin colillas habr\u00eda que empezar por poner ceniceros por todas partes."
    },
    {
      "name": "55654",
      "children": [
        {
          "name": "55871",
          "value": 100,
          "text": "No te parece mejor, en vez de pedir tantas cosas que indicas, practicar la Limpieza Real ya En qu\u00e9 lugar quieres vivir.",
          "short_text": "No te parece mejor, en vez de pedir tantas cosas que indicas, practicar la Limpieza Real ya En qu\u00e9 lugar quieres vivir."
        }
      ],
      "text": "Adem\u00e1s podr\u00edamos exigir la entrega de dos fotocopias compulsadas del DNI cada vez que se compre una cajetilla de tabaco, llamar al 112 cada vez que alguien te pida fuego, que los polic\u00edas vayan de paisano diciendo: perdona \u00bftienes un piti? y que el Centro Nacional de Inteligencia implante microc\u00e1maras en los ojos de las palomas para que esos malditos fumadores no se escapen! Democracia Real ya.",
      "short_text": "Adem\u00e1s podr\u00edamos exigir la entrega de dos fotocopias compulsadas del DNI cada vez que se compre una cajetilla de tabaco, llamar al 112 cada vez que alguien te pida fuego, que los polic\u00edas vayan de pai..."
    }
  ],
  "text": "Suelos sin colillas. Tenemos registro de huellas dactilares, as\u00ed que se puede identificar a muchas personas que tiran colillas. La multa y propaganda dejar\u00e1n las calles y carreteras sin colillas.",
  "short_text": "Suelos sin colillas. Tenemos registro de huellas dactilares, as\u00ed que se puede identificar a muchas personas que tiran colillas. La multa y propaganda dejar\u00e1n las calles y carreteras sin colillas."
}