{
  "name": "72",
  "children": [
    {
      "name": "17886",
      "children": [
        {
          "name": "18032",
          "children": [
            {
              "name": "18522",
              "value": 100,
              "text": "Me gustar\u00eda saber como hac\u00edas la compra antes de que no se abrieran los domingos, seguro que te apa\u00f1abas, y todo es organizarse. Antes se abr\u00eda un domingo al mes y todos nos apa\u00f1\u00e1bamos. La cosa es que pueden abrir todos los d\u00edas que quieran, la cosa es que contraten a gente para que haga este servicio, como estudiantes o gente joven que se quiere incorporar al mundo laboral. Lo que no es normal que de la noche a la ma\u00f1ana te impongan trabajar por festivos al mes y si no a la calle. Es una pena.",
              "short_text": "[SUPPORT - Impacto econ\u00f3mico] Me gustar\u00eda saber como hac\u00edas la compra antes de que no se abrieran los domingos, seguro que te apa\u00f1abas, y todo es organizarse. Antes se abr\u00eda un domingo al mes y todos nos apa\u00f1\u00e1bamos. La cosa es que..."
            }
          ],
          "text": "En cualquier ciudad grande como es Madrid hay comercios abiertos todos los d\u00edas y a todas horas, no todos tenemos la suerte de poder ir a comprar cuando queremos.",
          "short_text": "[ATTACK - Conveniencia para los consumidores] En cualquier ciudad grande como es Madrid hay comercios abiertos todos los d\u00edas y a todas horas, no todos tenemos la suerte de poder ir a comprar cuando queremos."
        },
        {
          "name": "18895",
          "children": [
            {
              "name": "19894",
              "value": 100,
              "text": "Claro Cristina. Pero desde que yo recuerdo el sector servicios cines, bares, teatros. Siempre han estado abiertos en fin de semana con lo cual eso no es un problema. Y como bien dices, habr\u00eda que regularlo y ah\u00ed es donde entran los convenios colectivos que firman patronales y sindicatos. Antes hace a\u00f1os cuando abrian el \u00fanico domingo al mes lo pagaban, y muy bien en las grandes superficies, las peque\u00f1as ni se planteaban abrir un domingo al mes Desde hace a\u00f1os eso ya no es as\u00ed. De todas formas esta propuesta aunque la apoyo no se si es competencia del ayuntamiento.",
              "short_text": "[SUPPORT - Impacto en el peque\u00f1o comercio] Claro Cristina. Pero desde que yo recuerdo el sector servicios cines, bares, teatros. Siempre han estado abiertos en fin de semana con lo cual eso no es un problema. Y como bien dices, habr\u00eda que regu..."
            }
          ],
          "text": "Rere, pero planteado as\u00ed, ser\u00e1n los empleados de museos, cines, restaurantes y teatros los que trabajar\u00e1n en fin de semana, en lugar de los de las tiendas. Entiendo lo que dices, pero pienso que el comercio en fin de semana ya es tan irreversible como las ventas por internet. Otras ventajas del trabajo en fin de semana es que puede ser compatible con estudios u otras actividades y que deber\u00eda redundar en m\u00e1s gente contratada no la misma gente pero m\u00e1s explotada Mi opini\u00f3n es que se regule y que el trabajo sea digno.",
          "short_text": "[SUPPORT - Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n] Rere, pero planteado as\u00ed, ser\u00e1n los empleados de museos, cines, restaurantes y teatros los que trabajar\u00e1n en fin de semana, en lugar de los de las tiendas. Entiendo lo que dices, pero pienso que el co..."
        }
      ],
      "text": "Desde luego. No respetan ni a los muertos el 1 de noviembre No se que sentido tiene ir a pasar tu tiempo libre de domingo o festivo a un centro comercial cuando el resto de la semana lo has tenido abierto hasta las 10 de la noche y has podido hacer tus compras. Cada uno puede emplear su tiempo libre como quiera pero a esto es que no le veo la gracia. En lugar de estar paseando, fomentando la cultura en un museo, en el cine, teatro, . No he trabajado en este sector nunca aunque tengo familiares en \u00e9l. Y apoyo esta propuesta tanto para el peque\u00f1o comercio que ha tenido que abrir como para las grandes superficies. Que cierren los domingos, pero los del centro de Madrid y los que no esten en el centro.",
      "short_text": "[SUPPORT - Conveniencia para los consumidores] Desde luego. No respetan ni a los muertos el 1 de noviembre No se que sentido tiene ir a pasar tu tiempo libre de domingo o festivo a un centro comercial cuando el resto de la semana lo has tenido abi..."
    },
    {
      "name": "18322",
      "value": 100,
      "text": "Esto dejar\u00e1 de ser un problema cuando se racionalicen los horarios estilo espa\u00f1ol de 9 a 21h, llegue la conciliaci\u00f3n laboral y familiar de verdad y los salarios sean europeos y no bananeros.",
      "short_text": "[SUPPORT - Impacto social] Esto dejar\u00e1 de ser un problema cuando se racionalicen los horarios estilo espa\u00f1ol de 9 a 21h, llegue la conciliaci\u00f3n laboral y familiar de verdad y los salarios sean europeos y no bananeros."
    },
    {
      "name": "18340",
      "children": [
        {
          "name": "74884",
          "children": [
            {
              "name": "78740",
              "value": 100,
              "text": "Esto no es competencia del Ayuntamiento sino de la Comunidad.",
              "short_text": "[ATTACK - Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n] Esto no es competencia del Ayuntamiento sino de la Comunidad."
            }
          ],
          "text": "Totalmente de acuerdo, donde esta la generaci\u00f3n de empleo de los festivos. Haber si hace algo el nuevo gobierno municipal. Na como todos.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo, donde esta la generaci\u00f3n de empleo de los festivos. Haber si hace algo el nuevo gobierno municipal. Na como todos."
        }
      ],
      "text": "El problema no es que el centro comercial habr\u00e1 todos los d\u00edas del a\u00f1o, sino que lo hacen con la misma cantidad de trabajadores que cuando no abrian domingos y festivos, lo que deber\u00edan es hacer m\u00e1s inspecciones de trabajo para que las empresas cumplan las leyes de trabajo y adi tengan que contratar empleados extra para cubrir esos d\u00edas.",
      "short_text": "El problema no es que el centro comercial habr\u00e1 todos los d\u00edas del a\u00f1o, sino que lo hacen con la misma cantidad de trabajadores que cuando no abrian domingos y festivos, lo que deber\u00edan es hacer m\u00e1s i..."
    },
    {
      "name": "18442",
      "children": [
        {
          "name": "26679",
          "value": 100,
          "text": "Completamente de acuerdo En este tema el gran problema es ese, que no se paga como se debe el trabajo en d\u00eda de festivo y que por supuesto, no se ha contratado a personal espec\u00edfico para trabajar en fin de semana. Ha sido un abuso impresionante y los c\u00f3mplices necesarios que nos hemos cre\u00eddo sus mentiras, hemos sido nosotros. Otros simples curritos de a pi\u00e9, a los que tambi\u00e9n un d\u00eda nos puede pasar que tengamos que trabajar en festivo ah\u00ed s\u00ed que nos va a fastidiar. , eh? Nos han vendido la moto, de qu\u00e9 manera. A todos. Ahora resulta que tengo que agradecer poder ir a hacer la compra en domingo, en vez de denunciar que otro trabajador no puede conciliar su vida familiar, o bien que no ha podido elegir si ir no no a trabajar en festivo, o que no se lo remuneran como deber\u00edan. Pero hombre, por Dios, esto es una injusticia, y no hemos reaccionado a tiempo hemos sido unos egoistas tontos y mediocres.",
          "short_text": "Completamente de acuerdo En este tema el gran problema es ese, que no se paga como se debe el trabajo en d\u00eda de festivo y que por supuesto, no se ha contratado a personal espec\u00edfico para trabajar en f..."
        }
      ],
      "text": "Siempre sale el discurso solidario del -yo es que no puedo ir a comprar cuando quiero- inaudito El problema no es que se abra o se cierre, la cuesti\u00f3n es que no se pagan esos domingos y festivos y se ampli\u00f3 la apertura para el comercio con el fin de fomentar el empleo y la realidad es bien distinta. Si quieren abrir que lo hagan pero pagando a trabajadores de fin de semana fomentando as\u00ed el empleo y evitando la precariedad del resto. De todos modos los domingos son para vivir y quiero creer que la mayor\u00eda los aprovecha y no va de compras, a veces tan necesarias como un DVD.",
      "short_text": "[SUPPORT - Derechos laborales] Siempre sale el discurso solidario del -yo es que no puedo ir a comprar cuando quiero- inaudito El problema no es que se abra o se cierre, la cuesti\u00f3n es que no se pagan esos domingos y festivos y se..."
    },
    {
      "name": "18460",
      "children": [
        {
          "name": "18697",
          "children": [
            {
              "name": "18774",
              "value": 100,
              "text": "Estas muy confundido. Ellos abren casi 60 d\u00edas al a\u00f1o m\u00e1s con el mismo personal que ten\u00edan cuando no abr\u00edan los festivos.",
              "short_text": "[SUPPORT - Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n] Estas muy confundido. Ellos abren casi 60 d\u00edas al a\u00f1o m\u00e1s con el mismo personal que ten\u00edan cuando no abr\u00edan los festivos."
            }
          ],
          "text": "Te echar\u00edan a la calle si no abvrieran los domingos ya que vender\u00edan menos. Monta tu una tienda y abre los d\u00edas que te de la gana, pero no impongas los d\u00edas que deben abrir y cerrar los dem\u00e1s.",
          "short_text": "[ATTACK - Impacto econ\u00f3mico] Te echar\u00edan a la calle si no abvrieran los domingos ya que vender\u00edan menos. Monta tu una tienda y abre los d\u00edas que te de la gana, pero no impongas los d\u00edas que deben abrir y cerrar los dem\u00e1s."
        }
      ],
      "text": "Es incre\u00edble que a los trabajadores nos obliguen a trabajar en festivos, y si no te echan a la calle.",
      "short_text": "[SUPPORT - Derechos laborales] Es incre\u00edble que a los trabajadores nos obliguen a trabajar en festivos, y si no te echan a la calle."
    },
    {
      "name": "18732",
      "value": 100,
      "text": "Mejor que cerrar. Regular correctamente para que no se produzcan abusos.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto social] Mejor que cerrar. Regular correctamente para que no se produzcan abusos."
    },
    {
      "name": "18825",
      "children": [
        {
          "name": "52897",
          "children": [
            {
              "name": "52946",
              "children": [
                {
                  "name": "61632",
                  "value": 100,
                  "text": "Pues, Sr. Varco mucho me temo que su opini\u00f3n resulta un tanto sesgada por raz\u00f3n de su supuesto cargo. En todo caso, imagino que estar\u00e1 Ud. De acuerdo en que las horas trabajadas en dichas fecha/horarios deber\u00edan ser remuneradas con una salario mayor. \u00bfHace eso su multinacional? Saludos.",
                  "short_text": "Pues, Sr. Varco mucho me temo que su opini\u00f3n resulta un tanto sesgada por raz\u00f3n de su supuesto cargo. En todo caso, imagino que estar\u00e1 Ud. De acuerdo en que las horas trabajadas en dichas fecha/horari..."
                }
              ],
              "text": "Aunque sea Lcdo. En CCEE y Dir. De RRHH de una multinacional, no debato ni discuto con gente que como usted Intenta menospreciar y hace comentarios tan simplistas.",
              "short_text": "[ATTACK - Derechos laborales] Aunque sea Lcdo. En CCEE y Dir. De RRHH de una multinacional, no debato ni discuto con gente que como usted Intenta menospreciar y hace comentarios tan simplistas."
            }
          ],
          "text": "Lo que hay que tener en cuenta, es, que m\u00e1s horas de apertura no conlleva mayor cantidad de empleados, no hay m\u00e1s venta por abrir m\u00e1s horas. Soluci\u00f3n, se redistribuye a la plantilla, y as\u00ed se empeora la calidad de vida del empleado. Por poner un ejemplo, en Francia los comercios cierran a las 7 de la tarde y en casos excepcionales a las 8 - 830 un centro de galerias Lafallete tiene la misma cantidad o m\u00e1s de empleados, que un centro de El Corte Ingl\u00e9s, abren menos horas al d\u00eda, y cierran los domingos. La ecuaci\u00f3n es la siguiente, m\u00e1s ventas = a m\u00e1s empleados. No hay que tener ade o ser Economista para saber esto.",
          "short_text": "[SUPPORT - Derechos laborales] Lo que hay que tener en cuenta, es, que m\u00e1s horas de apertura no conlleva mayor cantidad de empleados, no hay m\u00e1s venta por abrir m\u00e1s horas. Soluci\u00f3n, se redistribuye a la plantilla, y as\u00ed se empeora..."
        }
      ],
      "text": "A tener en cuenta que menos horas de apertura significan menos horas de trabajo y menos empleados o reducci\u00f3n de jornadas.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto en los trabajadores] A tener en cuenta que menos horas de apertura significan menos horas de trabajo y menos empleados o reducci\u00f3n de jornadas."
    },
    {
      "name": "19397",
      "value": 100,
      "text": "Tenemos que tener derecho al descanso de lunes a s\u00e1bado hay tiempo de sobra para comprar.",
      "short_text": "[SUPPORT - Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n] Tenemos que tener derecho al descanso de lunes a s\u00e1bado hay tiempo de sobra para comprar."
    },
    {
      "name": "19760",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!.",
      "short_text": "[SUPPORT - Impacto social] Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!."
    },
    {
      "name": "20122",
      "children": [
        {
          "name": "21247",
          "value": 100,
          "text": "Yupis? jajajaj quiz\u00e1 quien ha hecho esta propuesta solo coincide con sus hijos y esposa dos d\u00edas al mes. La diferencia con bares, teatros, restaurantes y dem\u00e1s sitios de ocio es que cuando tu empiezas a trabajar sabes exactamente que tienes que trabajar festivos y fines de semana, pero despu\u00e9s de la ley de Esperanza que permit\u00eda abrir todos los santos d\u00edas, a los trabajadores se les cambiaron autom\u00e1ticamente sus condiciones de trabajo. Y hab\u00eda dos opciones: o aceptas o a la calle. Y tu puedes hacer las propuestas que quieras para esto esta este espacio, pero no creo que sea acertado criticar las dem\u00e1s. Y por cierto con tu comentario, me limpio el ojete, es mi opini\u00f3n.",
          "short_text": "Yupis? jajajaj quiz\u00e1 quien ha hecho esta propuesta solo coincide con sus hijos y esposa dos d\u00edas al mes. La diferencia con bares, teatros, restaurantes y dem\u00e1s sitios de ocio es que cuando tu empiezas..."
        },
        {
          "name": "160725",
          "value": 100,
          "text": "Siento decirte yo mi opini\u00f3n, pero no compares cosas necesarias con el ocio! Alomejor es que te da un infarto si un domingo no te compras un tanga por que est\u00e1 cerrado! o si no te tomas un t\u00e9 en alguna cafeter\u00eda arrascandote el papo! Personas que opinan como t\u00fa que dices que si urgencias que si noseque no es lo mismo ponerse enfermo que irte a por 4 caprichos. Es lo que opino yoo yupiiiii.",
          "short_text": "Siento decirte yo mi opini\u00f3n, pero no compares cosas necesarias con el ocio! Alomejor es que te da un infarto si un domingo no te compras un tanga por que est\u00e1 cerrado! o si no te tomas un t\u00e9 en algun..."
        }
      ],
      "text": "Cerremos los bares, teatros, restaurantes, metros, autobues, hospitales, residencias, taxis, urgencias, etc. , etc. En estos trabajos tambi\u00e9n hay personas que tienen familias. Yo pido unas condiciones dignas pero vivir y dejar vivir. No todo el mundo puede comprar entre semana con estos horarios que se tienen. Por cierto, ser\u00eda m\u00e1s razonable que pidierais que los bancos abrieran basados, como antes y alguna tarde. Yo creo que quienes ped\u00eds esto sois unos yupis con todo el tiempo del mundo y poco en qu\u00e9 pensar que sea importante. Lo siento, es mi opini\u00f3n, .",
      "short_text": "[ATTACK - Conveniencia para los consumidores] Cerremos los bares, teatros, restaurantes, metros, autobues, hospitales, residencias, taxis, urgencias, etc. , etc. En estos trabajos tambi\u00e9n hay personas que tienen familias. Yo pido unas condiciones..."
    },
    {
      "name": "20759",
      "value": 100,
      "text": "Creo que el horario de los centros comerciales es suficiente mente amplio de lunes a s\u00e1bado. Creo en la racionalizaci\u00f3n de los horarios y de la vida en la ciudad, el centro de Madrid se ha convertido en una vor\u00e1gine de gente que simplemente consume corriendo de una lado a otro. Salvemos la vida de los barrios, consumamos cultura, ocio, paseos. Y por supuesto, a horarios extraordinarios domingos y festivos, salarios acordes.",
      "short_text": "[SUPPORT - Calidad de vida y ocio] Creo que el horario de los centros comerciales es suficiente mente amplio de lunes a s\u00e1bado. Creo en la racionalizaci\u00f3n de los horarios y de la vida en la ciudad, el centro de Madrid se ha convertido..."
    },
    {
      "name": "27966",
      "children": [
        {
          "name": "28043",
          "value": 100,
          "text": "Puede ser que est\u00e9 repetida pero seguramente la m\u00eda fue la primera, ya que escrib\u00ed esta entrada el mismo d\u00eda que se puso en funcionamiento esta p\u00e1gina. Aunque pude ser que este confundido. Siento las molestias que pueda haberte ocasionado. Un saludo.",
          "short_text": "Puede ser que est\u00e9 repetida pero seguramente la m\u00eda fue la primera, ya que escrib\u00ed esta entrada el mismo d\u00eda que se puso en funcionamiento esta p\u00e1gina. Aunque pude ser que este confundido. Siento las..."
        }
      ],
      "text": "Repetida la propuesta! Siento que pierdo el tiempo leyendo propuestas repetidas. Pido respeto y responsabilidad: leamos y b\u00fasquemos primero nuestra propuesta por si ya existe! Gracias!.",
      "short_text": "Repetida la propuesta! Siento que pierdo el tiempo leyendo propuestas repetidas. Pido respeto y responsabilidad: leamos y b\u00fasquemos primero nuestra propuesta por si ya existe! Gracias!."
    },
    {
      "name": "31381",
      "value": 100,
      "text": "Esta otra propuesta est\u00e1 relacionada: .",
      "short_text": "Esta otra propuesta est\u00e1 relacionada: ."
    },
    {
      "name": "61631",
      "value": 100,
      "text": "Efectivamente como dicen algunas personas, hemos llegado a un sisnsentido en el que lo que deber\u00eda ser normal el cierre de los establecimientos en fin de semana y la restricci\u00f3n de horarios se ha convenrtrido en desaconsejable porque muchos infelices tienen que usas esos horarios debido a los horarios leoninos que padecen. Por este motivo no voto a favor de esta propuesta, aunque animo al personal a exigir all\u00e1 donde puedan hacerse o\u00edr que la legislaci\u00f3n laboral penalice pagando m\u00e1s al trabajador las horas trabajadas en festivos, a la hora de comer y a partir de las 2000 De este modo se podr\u00eda mantener abietas la tiendas cuyos due\u00f1os lo quisieran pero garantizando que los trabajadores que cubireran esos d\u00edas y horarios mejoraban sus condiciones salariales. Lo que ocurre es que esto no es competencia municipal y hay que relamarlo en otros instancias. Saludos.",
      "short_text": "Efectivamente como dicen algunas personas, hemos llegado a un sisnsentido en el que lo que deber\u00eda ser normal el cierre de los establecimientos en fin de semana y la restricci\u00f3n de horarios se ha conv..."
    },
    {
      "name": "71736",
      "children": [
        {
          "name": "76938",
          "value": 100,
          "text": "No hay que confundir un servicio p\u00fablico con uno que no lo es, realmente ir a comprar un domingo es necesario y vital?.",
          "short_text": "No hay que confundir un servicio p\u00fablico con uno que no lo es, realmente ir a comprar un domingo es necesario y vital?."
        },
        {
          "name": "160721",
          "value": 100,
          "text": "No compares un hospital con un centro comercial es como si me dices que si no te compras unas bragas en El Corte Ingl\u00e9s te mueres.",
          "short_text": "No compares un hospital con un centro comercial es como si me dices que si no te compras unas bragas en El Corte Ingl\u00e9s te mueres."
        }
      ],
      "text": "Pues que tambi\u00e9n cierren los hospitales los fines de semana. Porque nosotros tb tenemos familia y libramos a diario.",
      "short_text": "[ATTACK - Derechos laborales] Pues que tambi\u00e9n cierren los hospitales los fines de semana. Porque nosotros tb tenemos familia y libramos a diario."
    },
    {
      "name": "76131",
      "children": [
        {
          "name": "78742",
          "value": 100,
          "text": "Que no es competencia del Ayuntamiento, que esto lo regula la Comunidad.",
          "short_text": "[ATTACK - Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n] Que no es competencia del Ayuntamiento, que esto lo regula la Comunidad."
        }
      ],
      "text": "Hay que conciliar la vida laboral con la familiar. Por favor, ayuden esta propuesta.",
      "short_text": "[SUPPORT - Impacto social] Hay que conciliar la vida laboral con la familiar. Por favor, ayuden esta propuesta."
    },
    {
      "name": "82480",
      "children": [
        {
          "name": "86169",
          "value": 100,
          "text": "Se nota y pondr\u00eda la mano en el fuego que no trabajas en comercio. Solo una pregunta, antes de esta ley de libre apertura, no comias? no tenias ropa o electrodomesticos en casa? Quien hace la ley siempre hace la trampa, y los que si trabajamos en esto lo sufrimos, aunque te respeten los d\u00edas de descanso para que quiero librar un martes aunque no trabaje todos, que tengo un domingo o dos, para quedar con toda la familia amigos salir con la pareja etc. Etc. Creo que la conciliaci\u00f3n laboral es un derecho, que esta ley ha quitado.",
          "short_text": "[ATTACK - Impacto en el peque\u00f1o comercio] Se nota y pondr\u00eda la mano en el fuego que no trabajas en comercio. Solo una pregunta, antes de esta ley de libre apertura, no comias? no tenias ropa o electrodomesticos en casa? Quien hace la ley siem..."
        }
      ],
      "text": "Yo creo que deben abrir los domingos y festivos, que es cuando la gente puede disfrutarlos. Pero la gente que trabaja en esos centros debe tener respetados d\u00edas de descanso, y a ser posible, no trabajar los mismos todos los festivos. Es cuesti\u00f3n de controlar a los empresarios.",
      "short_text": "[ATTACK - Conveniencia para los consumidores] Yo creo que deben abrir los domingos y festivos, que es cuando la gente puede disfrutarlos. Pero la gente que trabaja en esos centros debe tener respetados d\u00edas de descanso, y a ser posible, no trabaj..."
    },
    {
      "name": "89649",
      "value": 100,
      "text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa.",
      "short_text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa."
    },
    {
      "name": "91121",
      "children": [
        {
          "name": "160719",
          "value": 100,
          "text": "Si trabajases en un comercio de lunes a domingo pensar\u00edas de otra manera!.",
          "short_text": "[SUPPORT - Condiciones de trabajo] Si trabajases en un comercio de lunes a domingo pensar\u00edas de otra manera!."
        }
      ],
      "text": "Pues yo prefiero que esten abiertos los domingos.",
      "short_text": "[ATTACK - Condiciones de trabajo] Pues yo prefiero que esten abiertos los domingos."
    },
    {
      "name": "160718",
      "value": 100,
      "text": "Los centros comerciales deber\u00edan cerrar todos los festivos y domingos. Los trabajadores de los centros tambi\u00e9n tenemos derecho a estar con la familia, descansar, hacer vida. Antiguamente no hab\u00eda apertura del centro comercial y no pasaba nada todo el mundo hac\u00eda sus compras igualmente. A lo que ahora los s\u00e1bados y domingos la mayor\u00eda se dedican a ir para pasear por que se aburren en casa, o a mirarse un pijama en primark, cosas que realmente no son necesarias, o por que est\u00e1 lloviendo y se meten all\u00ed a pasar la tarde. Trabajo en una cafeter\u00eda y no libro ni un fin de semana se supone que esto se hizo as\u00ed para que hubiese m\u00e1s empleo, pero los empresarios no se molestan en pagar un sueldo m\u00e1s y nos lo comemos nosotros. Todo para que vengan a tomar un simple caf\u00e9 o a descambiar unas zapatillas o porque les apetece estar sentados en los sof\u00e1s del comercio.",
      "short_text": "[SUPPORT - Condiciones de trabajo] Los centros comerciales deber\u00edan cerrar todos los festivos y domingos. Los trabajadores de los centros tambi\u00e9n tenemos derecho a estar con la familia, descansar, hacer vida. Antiguamente no hab\u00eda aper..."
    }
  ],
  "text": "Cierre de los centros comerciales domingos y festivos. Regularizaci\u00f3n de horaraios en comercios domingos y festivos, ya que los trabajadores est\u00e1n actualmente soportando turnos que no permiten disfrutar de la vida familiar.",
  "short_text": "Cierre de los centros comerciales domingos y festivos. Regularizaci\u00f3n de horaraios en comercios domingos y festivos, ya que los trabajadores est\u00e1n actualmente soportando turnos que no permiten disfrut..."
}