{
  "name": "7482",
  "children": [
    {
      "name": "54090",
      "children": [
        {
          "name": "54092",
          "value": 100,
          "text": "Es que ante iniciativas sin sentido y no necesarias. Yo no me dedico a poner que cambien el nombre de mi calle porque a mi no me gusta.",
          "short_text": "[ATTACK - Identidad y Reconocimiento] Es que ante iniciativas sin sentido y no necesarias. Yo no me dedico a poner que cambien el nombre de mi calle porque a mi no me gusta."
        }
      ],
      "text": "Veis lo que se produce con todas estas iniciativas Odios y peleas.",
      "short_text": "Veis lo que se produce con todas estas iniciativas Odios y peleas."
    },
    {
      "name": "54091",
      "children": [
        {
          "name": "54231",
          "children": [
            {
              "name": "54243",
              "value": 100,
              "text": "Bueno, eso tampoco es as\u00ed, y de todas formas, esta parada es de las primeras que hubo en el Metro la primera l\u00ednea, la segunda parada por lo que es la primera Iglesia a la que podr\u00eda hacer referencia. No te estoy debatiendo el punto, eh? Pero que tiene motivo de ser en su momento de nacimiento.",
              "short_text": "Bueno, eso tampoco es as\u00ed, y de todas formas, esta parada es de las primeras que hubo en el Metro la primera l\u00ednea, la segunda parada por lo que es la primera Iglesia a la que podr\u00eda hacer referencia...."
            }
          ],
          "text": "Y la biblioteca Central de Madrid a 50 metros detras de la iglesia, la sinagoga de Madrid, etc. Adem\u00e1s si por iglesias fuera la mitad de las paradas de metro de Madrid deber\u00edan llamarse iglesia.",
          "short_text": "Y la biblioteca Central de Madrid a 50 metros detras de la iglesia, la sinagoga de Madrid, etc. Adem\u00e1s si por iglesias fuera la mitad de las paradas de metro de Madrid deber\u00edan llamarse iglesia."
        }
      ],
      "text": "No entiendo esta propuesta. En la plaza hay una iglesia, no? No veo la necesidad, la verdad.",
      "short_text": "No entiendo esta propuesta. En la plaza hay una iglesia, no? No veo la necesidad, la verdad."
    },
    {
      "name": "54122",
      "children": [
        {
          "name": "54227",
          "value": 100,
          "text": "Eso es mentira, el barrio no se llama iglesia.",
          "short_text": "Eso es mentira, el barrio no se llama iglesia."
        },
        {
          "name": "54242",
          "value": 100,
          "text": "El Barrio se llama Trafalgar o Almagro es un punto frontera de ellos dos el Distrito Chamber\u00ed, la Glorieta Pintor Sorolla.",
          "short_text": "El Barrio se llama Trafalgar o Almagro es un punto frontera de ellos dos el Distrito Chamber\u00ed, la Glorieta Pintor Sorolla."
        }
      ],
      "text": "El barrio se llama Iglesia y no me parece mal que persista el nombre si persiste el nombre de barrio.",
      "short_text": "[SUPPORT - Identidad y Reconocimiento] El barrio se llama Iglesia y no me parece mal que persista el nombre si persiste el nombre de barrio."
    },
    {
      "name": "54123",
      "children": [
        {
          "name": "54241",
          "children": [
            {
              "name": "81386",
              "value": 100,
              "text": "\u00a1Qu\u00e9 Ignorante! No hay Avenida de Islas Filipinas se llama Avenida de Filipinas d.",
              "short_text": "\u00a1Qu\u00e9 Ignorante! No hay Avenida de Islas Filipinas se llama Avenida de Filipinas d."
            },
            {
              "name": "81387",
              "value": 100,
              "text": "\u00a1Qu\u00e9 ignorante! La estatua de Quevedo se puso recientemente. La glorieta se llama as\u00ed porque all\u00ed estaba el molino de los Quevedo. Siglos despu\u00e9s se aprovech\u00f3 el nombre para poner all\u00ed la estatua del c\u00e9lebre escritor. Es decir, que no se llama Quevedo por el escritor.",
              "short_text": "\u00a1Qu\u00e9 ignorante! La estatua de Quevedo se puso recientemente. La glorieta se llama as\u00ed porque all\u00ed estaba el molino de los Quevedo. Siglos despu\u00e9s se aprovech\u00f3 el nombre para poner all\u00ed la estatua del..."
            }
          ],
          "text": "Yo te aconsejar\u00eda que te informaras antes de escribir seg\u00fan qu\u00e9 cosa: La Avenida Islas Filipinas desemboca va desde Bravo Murillo hasta. La parada de Islas Filipinas en el cruce Guzm\u00e1n El Bueno - Cea Berm\u00fadez - Islas Filipinas la estatua de los palos Es una calle paralela en diagonal a Cea Berm\u00fadez. Y la parada de Quevedo, en la Glorieta de Quevedo, tiene una estatua de Quevedo el escritor en su centro. \u00bfEso no tiene que ver con Quevedo?. Metropolitano dices que tiene su historia por el Estadio del Atl\u00e9tico entiendo que estaba justo ah\u00ed pero es que la zona se llamaba as\u00ed tambi\u00e9n. Y Tribunal es porque est\u00e1 en la puerta del Tribunal de Cuentas. No se va a llamar Fuencarral cuando hay 4 \u00f3 5 paradas diferentes de Metro en esa calle y encima ya hay una que se llama Fuencarral en el Distrito de Fuencarral, eso s\u00ed.",
          "short_text": "Yo te aconsejar\u00eda que te informaras antes de escribir seg\u00fan qu\u00e9 cosa: La Avenida Islas Filipinas desemboca va desde Bravo Murillo hasta. La parada de Islas Filipinas en el cruce Guzm\u00e1n El Bueno - Cea..."
        }
      ],
      "text": "Al autor de la propuesta la aconsejar\u00eda que se informara sobre los criterios a veces pintorescos que se han usado para nombrar las estaciones de metro. Por ejemplo, no existe la calle Islas Filipinas pero s\u00ed que hay una estaci\u00f3n con ese nombre. O la estaci\u00f3n Metropolitano tambi\u00e9n tiene su historia, o Tribunal, o Quevedo que no tiene nada que ver con el escritor, o la reciente Paco de Luc\u00eda. Y si nos ponemos a renombrarlas con ilustres personas, en Madrid hay tantas, que \u00bfcu\u00e1l escoger?.",
      "short_text": "Al autor de la propuesta la aconsejar\u00eda que se informara sobre los criterios a veces pintorescos que se han usado para nombrar las estaciones de metro. Por ejemplo, no existe la calle Islas Filipinas..."
    },
    {
      "name": "54125",
      "children": [
        {
          "name": "54233",
          "value": 100,
          "text": "158 en menos de un d\u00eda.",
          "short_text": "158 en menos de un d\u00eda."
        }
      ],
      "text": "Me parece una propuesta absurd\u00edsima, y que tiene 107 absurd\u00edsimos apoyos. No, en serio. Venga va, dejaos de chorradas.",
      "short_text": "[ATTACK - Historia y Tradici\u00f3n] Me parece una propuesta absurd\u00edsima, y que tiene 107 absurd\u00edsimos apoyos. No, en serio. Venga va, dejaos de chorradas."
    },
    {
      "name": "54126",
      "value": 100,
      "text": "Y acabo de darme cuenta, en las etiquetas de la propuesta: derechos sociales Equidad\u00bf? sostenibilidad\u00bf? Me meo.",
      "short_text": "Y acabo de darme cuenta, en las etiquetas de la propuesta: derechos sociales Equidad\u00bf? sostenibilidad\u00bf? Me meo."
    },
    {
      "name": "54244",
      "value": 100,
      "text": "El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo. Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nominal que podr\u00eda atraer a cierto p\u00fablico que desconoce la existencia del museo, sin entrar en cu\u00e1nto pero no hay necesidad de cambio, porque el nombre es hist\u00f3rico y no es ofensivo. La duda de la gente puede estar en que si se llamase Santa Engracia o Eloy Gonzalo podr\u00eda no haber problema a priori, pero se llama Iglesia. Y es porque hay y hab\u00eda una Iglesia muy llamativa en el momento de la creaci\u00f3n de la que fue la segunda parada del Metro de Madrid. No soy partidario de cambiarle el nombre, pero al menos, entiendo y respeto la base cultura detr\u00e1s de ella, aunque las etiquetas elegidas no me parecen las m\u00e1s coherentes con la propuesta y tal vez despistan ligeramente al que puede tomarse en serio la propuesta.",
      "short_text": "[SUPPORT - Cambio y Modernizaci\u00f3n] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo. Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nominal que..."
    },
    {
      "name": "54911",
      "value": 100,
      "text": "O por Pablo Iglesias. Jajajaja. Con un poco de humor.",
      "short_text": "O por Pablo Iglesias. Jajajaja. Con un poco de humor."
    },
    {
      "name": "56176",
      "value": 100,
      "text": "La parada de metro se denomina as\u00ed porque cuando se cre\u00f3 el barrio de Chamber\u00ed esa plaza se llamaba as\u00ed, al igual que el P\u00ba General Mart\u00ednez Campos se llamaba P\u00ba del Obelisco o el P\u00ba de Eduardo Dato, P\u00ba del Cisne. Es una reminiscencia hist\u00f3rica, cuando se cambi\u00f3 el nombre a la Plaza, no se hizo lo mismo con la parada de metro, que se lleva llamando as\u00ed desde su fundaci\u00f3n en 1919 No entiendo por qu\u00e9 hemos de cambiarlo ahora.",
      "short_text": "[ATTACK - Cambio y Modernizaci\u00f3n] La parada de metro se denomina as\u00ed porque cuando se cre\u00f3 el barrio de Chamber\u00ed esa plaza se llamaba as\u00ed, al igual que el P\u00ba General Mart\u00ednez Campos se llamaba P\u00ba del Obelisco o el P\u00ba de Eduardo Dato,..."
    },
    {
      "name": "58739",
      "value": 100,
      "text": "Cambiar estas cosas lo hace confuso. Voto no.",
      "short_text": "[ATTACK - Confusi\u00f3n y Complejidad] Cambiar estas cosas lo hace confuso. Voto no."
    },
    {
      "name": "59719",
      "value": 100,
      "text": "Por favor, dediquemos tiempo y dinero a mejorar la vida de los ciudadanos. Y no a tonter\u00edas que no nos aportan nada. En vez de gastar el dinero en nuevos carteles para las calles, \u00bfno ser\u00e1 mejor dedicarlo en otras cosas? Todos nos quejamos del fanatismo pol\u00edtico, no avivemos la llama.",
      "short_text": "[ATTACK - Confusi\u00f3n y Complejidad] Por favor, dediquemos tiempo y dinero a mejorar la vida de los ciudadanos. Y no a tonter\u00edas que no nos aportan nada. En vez de gastar el dinero en nuevos carteles para las calles, \u00bfno ser\u00e1 mejor dedic..."
    },
    {
      "name": "107986",
      "children": [
        {
          "name": "107987",
          "value": 100,
          "text": "esta propuesta, ya de paso.",
          "short_text": "esta propuesta, ya de paso."
        }
      ],
      "text": "La plaza se llamaba as\u00ed antes debido a la iglesia que est\u00e1 en dicha plaza. La iglesia est\u00e1 a 0 metros de las bocas del metro, mientras que el museo sorrolla est\u00e1 a 600 metros. Lo que no se entiende en absoluto es est\u00e1 propuesta ya de paso que cambien el de Gregorio Mara\u00f1on o Ruben Dario que pillan m\u00e1s cerca.",
      "short_text": "[SUPPORT - Identidad y Reconocimiento] La plaza se llamaba as\u00ed antes debido a la iglesia que est\u00e1 en dicha plaza. La iglesia est\u00e1 a 0 metros de las bocas del metro, mientras que el museo sorrolla est\u00e1 a 600 metros. Lo que no se entiende en..."
    }
  ],
  "text": "Cambiar nombre de la Estaci\u00f3n Metro l1 Iglesia por Pintor Sorolla. En la Glorieta del Pintor Sorolla hay una estaci\u00f3n de Metro de la l1 Iglesia. No se entiende en absoluto el nombre, totalmente fuera de lugar, cuando est\u00e1 a 100 metros el museo Sorolla de Madrid. Localizaci\u00f3n de la parada de metro en plena Glorieta de Pintor Sorolla. Casa-Museo del Pintor Sorolla a apenas 100 metros calle martinez campos \u00bfpor qu\u00e9 no se le da a la estaci\u00f3n un nombre que realmente identifique la zona con la parada? Reforzar\u00e1 el turismo, la cultura y la identidad madrile\u00f1a. Nos hemos dado cuenta que ya hab\u00eda otra propuesta sobre ello: \u00a0https: //decide. Madrid. Es/proposals/2310 \u00a0.",
  "short_text": "Cambiar nombre de la Estaci\u00f3n Metro l1 Iglesia por Pintor Sorolla. En la Glorieta del Pintor Sorolla hay una estaci\u00f3n de Metro de la l1 Iglesia. No se entiende en absoluto el nombre, totalmente fuera..."
}