{
  "name": "7633",
  "children": [
    {
      "name": "55158",
      "children": [
        {
          "name": "58772",
          "value": 100,
          "text": "Quiz\u00e1s podamos conseguirlo. A d\u00eda de hoy es la propuesta al respecto con mayor apoyo, pero siguen siendo pocos apoyos. Yo us\u00e9 las redes sociales para darla a conocer y funcion\u00f3 un poco.",
          "short_text": "Quiz\u00e1s podamos conseguirlo. A d\u00eda de hoy es la propuesta al respecto con mayor apoyo, pero siguen siendo pocos apoyos. Yo us\u00e9 las redes sociales para darla a conocer y funcion\u00f3 un poco."
        }
      ],
      "text": "Dar\u00eda algo porque esta medida se tomara de una vez.",
      "short_text": "Dar\u00eda algo porque esta medida se tomara de una vez."
    },
    {
      "name": "55379",
      "children": [
        {
          "name": "58771",
          "value": 100,
          "text": "Quiz\u00e1s ser\u00eda buena idea proponer que ese sonido de las televisiones vaya v\u00eda Bluetooth, desconozco si ese precisamente ser\u00eda posible, pero por mentar un sistema de conexi\u00f3n inal\u00e1mbrico, y as\u00ed poder disfrutar sin molestar a nadie del sonido de las televisiones. Siempre y cuando dejen de ser propaganda pol\u00edtica como anta\u00f1o, todo sea dicho.",
          "short_text": "Quiz\u00e1s ser\u00eda buena idea proponer que ese sonido de las televisiones vaya v\u00eda Bluetooth, desconozco si ese precisamente ser\u00eda posible, pero por mentar un sistema de conexi\u00f3n inal\u00e1mbrico, y as\u00ed poder di..."
        }
      ],
      "text": "Esto deber\u00eda ser de sentido com\u00fan. Es triste que haya que prohibirlo. Aunque lo primero que prohibir\u00eda es el sonido de las teles del metro. Recuerdo que cuando las pusieron dijeron: Van a ser sin sonido para respetar al pasajero \u00bfD\u00f3nde qued\u00f3 aquello?.",
      "short_text": "Esto deber\u00eda ser de sentido com\u00fan. Es triste que haya que prohibirlo. Aunque lo primero que prohibir\u00eda es el sonido de las teles del metro. Recuerdo que cuando las pusieron dijeron: Van a ser sin soni..."
    },
    {
      "name": "58619",
      "children": [
        {
          "name": "58623",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por atender mi propuesta, pero no pretendo confundir mala educaci\u00f3n con mendicidad. Son cosas muy diferentes y no la contemplo en mi propuesta. Saludos.",
          "short_text": "Gracias por atender mi propuesta, pero no pretendo confundir mala educaci\u00f3n con mendicidad. Son cosas muy diferentes y no la contemplo en mi propuesta. Saludos."
        }
      ],
      "text": "Entonces tambi\u00e9n es aplicable a la gente que toca un instrumento, con el altavoz sonando a todo trapo por el interior del vag\u00f3n, pidiendo unas monedas.",
      "short_text": "Entonces tambi\u00e9n es aplicable a la gente que toca un instrumento, con el altavoz sonando a todo trapo por el interior del vag\u00f3n, pidiendo unas monedas."
    },
    {
      "name": "58744",
      "children": [
        {
          "name": "58767",
          "value": 100,
          "text": "Cierto, te invito a que crees una propuesta sobre esa medida. Gracias por apoyar \u00e9sta.",
          "short_text": "Cierto, te invito a que crees una propuesta sobre esa medida. Gracias por apoyar \u00e9sta."
        }
      ],
      "text": "Ser\u00eda bueno aprovechar los huecos para publicidad sin vender para promover una campa\u00f1a de civismo en el metro: auriculares, asientos para embarazadas, etc. Claro que el contrato que tiene la comunidad debe ser estupendo pero est\u00e1 todo vac\u00edo.",
      "short_text": "Ser\u00eda bueno aprovechar los huecos para publicidad sin vender para promover una campa\u00f1a de civismo en el metro: auriculares, asientos para embarazadas, etc. Claro que el contrato que tiene la comunidad..."
    },
    {
      "name": "60678",
      "children": [
        {
          "name": "60698",
          "value": 100,
          "text": "Gracias por el apoyo, necesita much\u00edsimos m\u00e1s como el tuyo para que llegue a buen puerto, pero parece que tiene buena acogida. \u00a1Saludos!.",
          "short_text": "Gracias por el apoyo, necesita much\u00edsimos m\u00e1s como el tuyo para que llegue a buen puerto, pero parece que tiene buena acogida. \u00a1Saludos!."
        }
      ],
      "text": "Buena idea.",
      "short_text": "Buena idea."
    }
  ],
  "text": "Prohibir m\u00fasica a trav\u00e9s de dispositivos sin auriculares en Transporte P\u00fablico. Todos los usuarios de Transporte P\u00fablico hemos viajado en un vag\u00f3n, autob\u00fas o asiento, cerca de personas con recursos para un tel\u00e9fono inteligente pero no para los auriculares. Es inc\u00f3modo y molesto. La propuesta es prohibir y sancionar a todas aquellas personas que hagan uso de dispositivos m\u00f3viles sin auriculares, ya sea para escuchar m\u00fasica o jugar videojuegos, pues incomodan al resto de usuarios, contaminan de forma ac\u00fastica, no respetan el descanso del viaje o el silencio de la lectura y distan con su actitud de una convivencia en armon\u00eda, paradojicamente. En ning\u00fan caso se menciona en esta propuesta cualquier otro uso de funcionalidad l\u00f3gica de un tel\u00e9fono m\u00f3vil, como llamadas o mensajes de cualquier tipo. Incluir\u00eda radios o videoconsolas, en general dispositivos sin auriculares.",
  "short_text": "Prohibir m\u00fasica a trav\u00e9s de dispositivos sin auriculares en Transporte P\u00fablico. Todos los usuarios de Transporte P\u00fablico hemos viajado en un vag\u00f3n, autob\u00fas o asiento, cerca de personas con recursos pa..."
}