{
  "name": "8188",
  "children": [
    {
      "name": "59745",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo, el carril bicicleta se ha convertido en pista de atletismo, carril carrito de ni\u00f1o, carril transe\u00fantes, carril juvenil de chiquillos.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, el carril bicicleta se ha convertido en pista de atletismo, carril carrito de ni\u00f1o, carril transe\u00fantes, carril juvenil de chiquillos."
    },
    {
      "name": "59753",
      "children": [
        {
          "name": "112605",
          "value": 100,
          "text": "Para todos aquellos que usan la bicicleta los domingos pares de cada mes, siempre que los niveles de contaminaci\u00f3n sean 40 mg/m3, no sea \u00e9poca ni de mucho fr\u00edo ni de mucho calor, ni \u00e9poca de ca\u00edda de hojas, ni \u00e9poca primaveral en pleno florecimiento, son muy \u00fatiles los carriles bicicleta.",
          "short_text": "Para todos aquellos que usan la bicicleta los domingos pares de cada mes, siempre que los niveles de contaminaci\u00f3n sean 40 mg/m3, no sea \u00e9poca ni de mucho fr\u00edo ni de mucho calor, ni \u00e9poca de ca\u00edda de..."
        }
      ],
      "text": "Creo que ya hay como 100 propuestas de este tipo. No estar\u00eda ed m\u00e1s usar el buscador. Ya da pereza intentar discutir sobre alguna de ellas.",
      "short_text": "Creo que ya hay como 100 propuestas de este tipo. No estar\u00eda ed m\u00e1s usar el buscador. Ya da pereza intentar discutir sobre alguna de ellas."
    },
    {
      "name": "59764",
      "value": 100,
      "text": "Tiene que haber carril bicicleta pero no incorporado en las aceras como el que va por odonel que van mezclados peatones y ciclistas. Sin seguridad para ning\u00fano.",
      "short_text": "Tiene que haber carril bicicleta pero no incorporado en las aceras como el que va por odonel que van mezclados peatones y ciclistas. Sin seguridad para ning\u00fano."
    },
    {
      "name": "59903",
      "children": [
        {
          "name": "60001",
          "value": 100,
          "text": "Ya la he votado, me parece mucho m\u00e1s acertada.",
          "short_text": "Ya la he votado, me parece mucho m\u00e1s acertada."
        }
      ],
      "text": "Propuesta que integra la bicicleta en la ciudad: .",
      "short_text": "Propuesta que integra la bicicleta en la ciudad: ."
    },
    {
      "name": "59917",
      "value": 100,
      "text": "Claro, al principio es un carril para todo, porque falta cultura de carril bicicleta. Y no me refiero a que la gente no sea culta sino a que todav\u00eda no estamos acostumbrados a convivir en el d\u00eda a d\u00eda con ese elemento extra\u00f1o en nuestra ciudad. En mi opini\u00f3n, para darle el definitivo empuj\u00f3n a la relaci\u00f3n Madrid&Bici, es necesaria una importante inversi\u00f3n inicial que incluya un m\u00ednimo e importante n\u00famero km de carril bien se\u00f1alizados y diferenciados del resto de carriles, que unieran lugares importantes y emblem\u00e1ticos del centro de la ciudad y que tuvieran muy en cuenta, adem\u00e1s para la incorporaci\u00f3n a los mismos, estos puntos estrat\u00e9gicos como aparcamientos disuasorios, estaciones de tren etc. Donde sea posible hacerse con una bicicleta de alquiler. Y por supuesto, que su alquiler est\u00e9 incluido dentro del bono transporte, como ya alguien ha propuesto por ah\u00ed. Con el tiempo solo se tratar\u00e1 de ampliar con criterio, y afrontar peque\u00f1os inconvenientes que tiene la ciudad como las cuestas.",
      "short_text": "Claro, al principio es un carril para todo, porque falta cultura de carril bicicleta. Y no me refiero a que la gente no sea culta sino a que todav\u00eda no estamos acostumbrados a convivir en el d\u00eda a d\u00eda..."
    },
    {
      "name": "59978",
      "children": [
        {
          "name": "114336",
          "value": 100,
          "text": "Jrcomposer, la propuesta que me sale esta injustamente archivada ya que tenia m\u00e1s de 10000 apoyos.",
          "short_text": "Jrcomposer, la propuesta que me sale esta injustamente archivada ya que tenia m\u00e1s de 10000 apoyos."
        }
      ],
      "text": "Apoyo tu propuesta y pido tu apoyo para esta otra que pide una verdadera Red de Carril Bici Seguro en todo Madrid. \u00a1Ya tenemos m\u00e1s de 4300 apoyos! Gracias y un saludo.",
      "short_text": "Apoyo tu propuesta y pido tu apoyo para esta otra que pide una verdadera Red de Carril Bici Seguro en todo Madrid. \u00a1Ya tenemos m\u00e1s de 4300 apoyos! Gracias y un saludo."
    },
    {
      "name": "60231",
      "value": 100,
      "text": "Pues en M\u00fanich, donde he vivido mucho tiempo, una de esas ciudades de Europa, el carril bicicleta suele estar en la calzada y en muchas calles hasta en sentido contrario al de los coches. El separar los carriles no es garant\u00eda ning\u00fana de seguridad, sino m\u00e1s bien el acostumbrar a los coches a darse cuenta de que no son los due\u00f1os de la calle.",
      "short_text": "Pues en M\u00fanich, donde he vivido mucho tiempo, una de esas ciudades de Europa, el carril bicicleta suele estar en la calzada y en muchas calles hasta en sentido contrario al de los coches. El separar l..."
    },
    {
      "name": "60448",
      "value": 100,
      "text": "Claro! Es muy l\u00f3gico pedir que se invierta un dinero que no hay en carriles bicicletas por delante de muchas otras cosas, tonter\u00edas como sanidad limpieza ayudas sociales y ser\u00eda perfecto en el centro de Madrid tener dicho carril bicicleta eliminando un carril de coches ya que los atascos no son un problema acuciante Seguro que todo el mundo cambia el coche por la bicicleta No?.",
      "short_text": "Claro! Es muy l\u00f3gico pedir que se invierta un dinero que no hay en carriles bicicletas por delante de muchas otras cosas, tonter\u00edas como sanidad limpieza ayudas sociales y ser\u00eda perfecto en el centro..."
    },
    {
      "name": "60664",
      "children": [
        {
          "name": "60754",
          "value": 100,
          "text": "Estoy contigo, algunos ciclistas van a su aire sin tener en cuenta ni coches ni peatones. Deber\u00eda haber guardias para multarlos en lugar de tanto agente de movilidad o vigilantes de tiket de la hora.",
          "short_text": "Estoy contigo, algunos ciclistas van a su aire sin tener en cuenta ni coches ni peatones. Deber\u00eda haber guardias para multarlos en lugar de tanto agente de movilidad o vigilantes de tiket de la hora."
        },
        {
          "name": "106935",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo, Pero cu\u00e1ntos a\u00f1os pasar\u00e1n para que Todos podamos Respetarnos, Porq as\u00ed como hay ciclistas que se la suda no respetando a los peatones, semaforos y etc. , igual los peatones deber\u00edan hacer lo mismo!.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo, Pero cu\u00e1ntos a\u00f1os pasar\u00e1n para que Todos podamos Respetarnos, Porq as\u00ed como hay ciclistas que se la suda no respetando a los peatones, semaforos y etc. , igual los peatones debe..."
        }
      ],
      "text": "Antes que gastar pasta en mejoras para los ciclistas har\u00eda otras mejoras sociales m\u00e1s urgentes. Y por cierto, lo que tienen que hacer es implantar un carnet de ciclista, por que estoy hasta las narices de ver como se saltan todos los sem\u00e1foros incluso mientras estamos cruzando los peatones.",
      "short_text": "Antes que gastar pasta en mejoras para los ciclistas har\u00eda otras mejoras sociales m\u00e1s urgentes. Y por cierto, lo que tienen que hacer es implantar un carnet de ciclista, por que estoy hasta las narice..."
    },
    {
      "name": "61249",
      "value": 100,
      "text": "Carril bicicleta a la calzada. Siempre acaban pagando los peatones y beneficiado los coches.",
      "short_text": "Carril bicicleta a la calzada. Siempre acaban pagando los peatones y beneficiado los coches."
    },
    {
      "name": "78261",
      "value": 100,
      "text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis. La desigualdad en Espa\u00f1a avanza a un ritmo que supera hasta 14 veces a Grecia. La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014 292 de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola seg\u00fan concluye el informe Una econom\u00eda al servicio del 1 hecha p\u00fablica en 2016 por Oxfam Intermon. Por otra lado, estamos a la espera de que nos apliquen 10000 millones de euros en recortes desde Europa. Podemos seguir obviando este tema, pensar que no pasa nada pero ahora es el momento de plantear acciones contra la pobreza: .",
      "short_text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1..."
    },
    {
      "name": "99747",
      "value": 100,
      "text": "Que lindo ver que se desarrolla una cultura de transporte sostenible y saludable.",
      "short_text": "Que lindo ver que se desarrolla una cultura de transporte sostenible y saludable."
    },
    {
      "name": "106939",
      "children": [
        {
          "name": "112606",
          "value": 100,
          "text": "Nivelazo de comentario.",
          "short_text": "Nivelazo de comentario."
        }
      ],
      "text": "Apoyo tu propuesta! aya El que quiera ir por la Calzada, Por esperar que a un conductor respete y tenga paciencia al paso que va el ciclista uffff van a pasar m\u00e1s de 50 a\u00f1os.",
      "short_text": "Apoyo tu propuesta! aya El que quiera ir por la Calzada, Por esperar que a un conductor respete y tenga paciencia al paso que va el ciclista uffff van a pasar m\u00e1s de 50 a\u00f1os."
    },
    {
      "name": "109138",
      "value": 100,
      "text": "Si el carril bicicleta est\u00e1 segregado tambi\u00e9n tiene sus desventajas. Calramente hay dos posturas a reconciliar, el carrilbicismo, favorable a la instalaci\u00f3n de infraestructuras segregadas y por otro lado el calzadismo, que apuesta por la coexistencia de las bicicletas con el resto del tr\u00e1fico rodado en todo momento. Los carriles bicicleta segregados no son baratos, es quitarle estorbos al coche y si el dise\u00f1o no est\u00e1 muy bien cuidado e integrado es s\u00f3lo para bicicleta de ocio, no sirve como v\u00eda real para dar movilidad del d\u00eda a d\u00eda. Cuidado con las propuestas bienintencionadas pero poco definidas.",
      "short_text": "Si el carril bicicleta est\u00e1 segregado tambi\u00e9n tiene sus desventajas. Calramente hay dos posturas a reconciliar, el carrilbicismo, favorable a la instalaci\u00f3n de infraestructuras segregadas y por otro l..."
    },
    {
      "name": "112164",
      "value": 100,
      "text": "No es una buena decisi\u00f3n, en mi opini\u00f3n, porque la demanda es baja, la frecuencia tambi\u00e9n habr\u00eda de serlo, la inseguridad aumenta por esos motivos, y el incremento de gasto es muy importante efectos en el control de accesos, trenes y mantenimiento de la red ser\u00eda mucho m\u00e1s barata una red equivalente de autobuses en superficie adem\u00e1s de proporcionar mayor calidad ya que la velocidad de circulaci\u00f3n a esas horas es similar o superior a la del Metro, las unidades de transporte son menores y la oferta ser\u00eda con mayor frecuencia, se ahorrar\u00eda tiempo en bajar y subir al/de las estaciones de Metro, y la inseguridad en superficie ser\u00eda menor que en los t\u00faneles de la red subterr\u00e1nea. Esta soluci\u00f3n ser\u00eda l\u00f3gica tambi\u00e9n para una red nocturna de transporte disminuyendo el horario de servicio de Metro.",
      "short_text": "No es una buena decisi\u00f3n, en mi opini\u00f3n, porque la demanda es baja, la frecuencia tambi\u00e9n habr\u00eda de serlo, la inseguridad aumenta por esos motivos, y el incremento de gasto es muy importante efectos e..."
    },
    {
      "name": "116886",
      "value": 100,
      "text": "Yo quiero ir en patines, \u00bfhacemos otro para patines? Tengo un primo que prefiere ir en Segway, \u00bfqu\u00e9 os parece si hacemos otro para \u00e9l? Con esto, m\u00e1s el de la bicicleta, ya hemos liquidado los 3 carriles por sentido de la castellana los laterales los peatonalizamos, qu\u00e9 demonios Buen trabajo.",
      "short_text": "Yo quiero ir en patines, \u00bfhacemos otro para patines? Tengo un primo que prefiere ir en Segway, \u00bfqu\u00e9 os parece si hacemos otro para \u00e9l? Con esto, m\u00e1s el de la bicicleta, ya hemos liquidado los 3 carril..."
    },
    {
      "name": "117685",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una buena propuesta, unos carriles bicicleta a lo estilo londinense.",
      "short_text": "Me parece una buena propuesta, unos carriles bicicleta a lo estilo londinense."
    },
    {
      "name": "120246",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la propuesta. Sinceramente ahora mismo circular en bicicleta por la calzada en el centro de Madrid es jugarte el tipo y algo realmente peligroso. Si hubiera seguridad para los usuarios de bicicletas mucha m\u00e1s gente la usar\u00eda como transporte habitual.",
      "short_text": "Apoyo la propuesta. Sinceramente ahora mismo circular en bicicleta por la calzada en el centro de Madrid es jugarte el tipo y algo realmente peligroso. Si hubiera seguridad para los usuarios de bicicl..."
    },
    {
      "name": "121621",
      "value": 100,
      "text": "Apoyar en todo la alternativa a movernos en bicicleta por Madrid. Para que la gente se decida hay que fomentarlo. Es una ciudad estupenda para trasladarse en bicicleta. Tenemos muchos meses de buen clima para su uso si lo comp\u00e1ramos con el resto de Europa donde se mueven sobre calles nevadas. Tenemos que aprovecharlo y disfrutarlo. Carriles bicicleta por favor.",
      "short_text": "Apoyar en todo la alternativa a movernos en bicicleta por Madrid. Para que la gente se decida hay que fomentarlo. Es una ciudad estupenda para trasladarse en bicicleta. Tenemos muchos meses de buen cl..."
    }
  ],
  "text": "Crear carriles bicicleta con separaci\u00f3n de los dem\u00e1s veh\u00edculos. Crear carriles bicicletas independientes, con separaci\u00f3n de los dem\u00e1s veh\u00edculos y aparcamientos propios, como en otros pa\u00edses Europeos.",
  "short_text": "Crear carriles bicicleta con separaci\u00f3n de los dem\u00e1s veh\u00edculos. Crear carriles bicicletas independientes, con separaci\u00f3n de los dem\u00e1s veh\u00edculos y aparcamientos propios, como en otros pa\u00edses Europeos."
}