{
  "name": "8640",
  "children": [
    {
      "name": "61195",
      "children": [
        {
          "name": "61480",
          "children": [
            {
              "name": "65314",
              "children": [
                {
                  "name": "168697",
                  "value": 100,
                  "text": "Y los p\u00fablicos tambi\u00e9n los pagados entre todos. Acaso se les olvida.",
                  "short_text": "Y los p\u00fablicos tambi\u00e9n los pagados entre todos. Acaso se les olvida."
                }
              ],
              "text": "En teor\u00eda, en un colegio concertado no pueden obligarnos a pagar m\u00e1s que en uno p\u00fablico. Las subvenciones a los colegios concertados las pagamos entre todos, eso s\u00ed, vayamos o no vayamos.",
              "short_text": "En teor\u00eda, en un colegio concertado no pueden obligarnos a pagar m\u00e1s que en uno p\u00fablico. Las subvenciones a los colegios concertados las pagamos entre todos, eso s\u00ed, vayamos o no vayamos."
            }
          ],
          "text": "Pues oiga, ap\u00fantelo al concertado y pague por esos servicios, pero claro, es mejor que sean otros quienes lo paguen.",
          "short_text": "Pues oiga, ap\u00fantelo al concertado y pague por esos servicios, pero claro, es mejor que sean otros quienes lo paguen."
        }
      ],
      "text": "A m\u00ed me parece bien. Mis hijos van a un colegio p\u00fablico que no tiene piscina, y al lado hay uno concertado que s\u00ed la tiene. Como actividad extraescolar de nataci\u00f3n, hay compa\u00f1eros de mis hijos que se van en autocar a una piscina privada, cuando podr\u00edan ir andando a la del colegio concertado. No veo el problema, y si al colegio concertado no le gusta, pues que sea un colegio privado, no concertado, como al que van las hijas de Juanle.",
      "short_text": "A m\u00ed me parece bien. Mis hijos van a un colegio p\u00fablico que no tiene piscina, y al lado hay uno concertado que s\u00ed la tiene. Como actividad extraescolar de nataci\u00f3n, hay compa\u00f1eros de mis hijos que se..."
    },
    {
      "name": "61479",
      "value": 100,
      "text": "Esto es broma no? Los colegios concertados reciben una parte en subvenciones pero los p\u00fablicos son el 100 subvencionados por Dios! Adem\u00e1s, el colegio concertado se copaga por los padres que inscriben all\u00ed a sus ni\u00f1os. Eso es como si ahora se propone que las personas que se apunten a polideportivos municipales tienen que tener derecho a utilizar las instalaciones de gimnasios privados. En fin, como dicen algunos, la envidia es el deporte nacional.",
      "short_text": "Esto es broma no? Los colegios concertados reciben una parte en subvenciones pero los p\u00fablicos son el 100 subvencionados por Dios! Adem\u00e1s, el colegio concertado se copaga por los padres que inscriben..."
    },
    {
      "name": "61964",
      "children": [
        {
          "name": "93030",
          "value": 100,
          "text": "Solo hay dos polideportivos en el distrito y uno est\u00e1 privatizado y no quiere cumplir con sus obligaciones. Abono Deporte Madrid reducido.",
          "short_text": "Solo hay dos polideportivos en el distrito y uno est\u00e1 privatizado y no quiere cumplir con sus obligaciones. Abono Deporte Madrid reducido."
        }
      ],
      "text": "Para eso que se utilicen las instalaciones de un polideportivo municipal.",
      "short_text": "Para eso que se utilicen las instalaciones de un polideportivo municipal."
    },
    {
      "name": "64315",
      "value": 100,
      "text": "No estoy de acuerdo efectivamente tienen subvenci\u00f3n pero el colegio concertado adem\u00e1s se sustenta del pago de sus propios alumnos estar\u00eda de acuerdo si todos pagaran por adecuar las instalaciones del colegio concertado.",
      "short_text": "No estoy de acuerdo efectivamente tienen subvenci\u00f3n pero el colegio concertado adem\u00e1s se sustenta del pago de sus propios alumnos estar\u00eda de acuerdo si todos pagaran por adecuar las instalaciones del..."
    },
    {
      "name": "110685",
      "value": 100,
      "text": "Hola, te dejo esta propuesta por si te interesa: .",
      "short_text": "Hola, te dejo esta propuesta por si te interesa: ."
    }
  ],
  "text": "Que los ni\u00f1os de la p\u00fablica utilicen instalaciones de colegios concertados. Puesto que estos colegios reciben una subvenci\u00f3n estatal, y dado que las instalaciones de muchos colegios p\u00fablicos no son ni parecidas deber\u00edan de compartir las instalaciones.",
  "short_text": "Que los ni\u00f1os de la p\u00fablica utilicen instalaciones de colegios concertados. Puesto que estos colegios reciben una subvenci\u00f3n estatal, y dado que las instalaciones de muchos colegios p\u00fablicos no son ni..."
}