{
  "name": "89",
  "children": [
    {
      "name": "17535",
      "children": [
        {
          "name": "17834",
          "children": [
            {
              "name": "18483",
              "children": [
                {
                  "name": "43782",
                  "value": 100,
                  "text": "Es la web para solicitarlo online.",
                  "short_text": "Es la web para solicitarlo online."
                }
              ],
              "text": "Puedes solicitarlo tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la web del ayuntamiento y en las oficinas gratis.",
              "short_text": "Puedes solicitarlo tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la web del ayuntamiento y en las oficinas gratis."
            },
            {
              "name": "19324",
              "value": 100,
              "text": "Puedes llamar al 91 529 82 10 que es el equivalente al 010 Yo les llam\u00e9 para dar el aviso y el dpto. Me devolvi\u00f3 ese mismo d\u00eda para acordar la recogida.",
              "short_text": "Puedes llamar al 91 529 82 10 que es el equivalente al 010 Yo les llam\u00e9 para dar el aviso y el dpto. Me devolvi\u00f3 ese mismo d\u00eda para acordar la recogida."
            },
            {
              "name": "31439",
              "value": 100,
              "text": "Aparecen, aparecen.",
              "short_text": "Aparecen, aparecen."
            },
            {
              "name": "80455",
              "value": 100,
              "text": "Tampoco pasa nada por llamar a un tel\u00e9fono que cuesta pocos c\u00e9ntimos el minuto, sobre todo teniendo alternativas sin coste para personas que ni se lo puedan permitir. Que tampoco tiene que ser todo gratis. De hecho, si no lo es, el que lo utiliza lo paga, en vez de disolverse el coste entre todos. Porque recuerdo que, en vez de dejar los muebles en la calle y ensuciar temporalmente la ciudad, se pueden llevar a un punto limpio.",
              "short_text": "Tampoco pasa nada por llamar a un tel\u00e9fono que cuesta pocos c\u00e9ntimos el minuto, sobre todo teniendo alternativas sin coste para personas que ni se lo puedan permitir. Que tampoco tiene que ser todo gr..."
            }
          ],
          "text": "Una cosa es que tomen nota, que supongo que lo hacen, y otra muy distinta que aparezcan. Y adem\u00e1s el 010 es de pago.",
          "short_text": "Una cosa es que tomen nota, que supongo que lo hacen, y otra muy distinta que aparezcan. Y adem\u00e1s el 010 es de pago."
        }
      ],
      "text": "El servicio de recogida de enseres sigue existiendo llamando al 010 donde toman nota de la solicitud.",
      "short_text": "El servicio de recogida de enseres sigue existiendo llamando al 010 donde toman nota de la solicitud."
    },
    {
      "name": "17937",
      "value": 100,
      "text": "He visto en mi barrio y otras zonas que se han creado espacios para recogida de enseres, una zona de aparcamiento para camiones de recogida en d\u00edas y horarios espec\u00edficos. Igual que los espacios de bibliobus, pero pista recogida de enseres. Ser\u00eda interesante informarse al respecto, no se su es lo que proponer, pero su es as\u00ed, entiendo que ya lo han gestionado.",
      "short_text": "He visto en mi barrio y otras zonas que se han creado espacios para recogida de enseres, una zona de aparcamiento para camiones de recogida en d\u00edas y horarios espec\u00edficos. Igual que los espacios de bi..."
    },
    {
      "name": "18154",
      "value": 100,
      "text": "Creo que la mejor soluci\u00f3n para eso es fomentar el reciclaje de este tipo de cosas regal\u00e1ndolo. La p\u00e1gina puede ayudaros avaluar lo que os supone un trasto. 3.",
      "short_text": "Creo que la mejor soluci\u00f3n para eso es fomentar el reciclaje de este tipo de cosas regal\u00e1ndolo. La p\u00e1gina puede ayudaros avaluar lo que os supone un trasto. 3."
    },
    {
      "name": "18480",
      "value": 100,
      "text": "A m\u00ed me parece un atraso volver a el sistema anterior, \u00bfNo es mejor llamar y concertar cita para que vengan a recogerlos, que esperar a un d\u00eda concreto del mes? He utilizado este servicio y me ha parecido eficiente.",
      "short_text": "A m\u00ed me parece un atraso volver a el sistema anterior, \u00bfNo es mejor llamar y concertar cita para que vengan a recogerlos, que esperar a un d\u00eda concreto del mes? He utilizado este servicio y me ha pare..."
    },
    {
      "name": "18706",
      "value": 100,
      "text": "Acabemos com la lacra de los grafitis. Apoyad esta propuesta, por favor. Gracias.",
      "short_text": "Acabemos com la lacra de los grafitis. Apoyad esta propuesta, por favor. Gracias."
    },
    {
      "name": "19166",
      "value": 100,
      "text": "El sistema de recogida con cita llamando al 010 funciona bastante bien. Es cierto que con el sistema de recogida masiva con car\u00e1cter peri\u00f3dico, mucha gente pod\u00eda darse una vuelta por el barrio y recoger lo que le interesaba antes de que se lo llevaran, pero el servicio de recogida como tal, funciona bien.",
      "short_text": "El sistema de recogida con cita llamando al 010 funciona bastante bien. Es cierto que con el sistema de recogida masiva con car\u00e1cter peri\u00f3dico, mucha gente pod\u00eda darse una vuelta por el barrio y recog..."
    },
    {
      "name": "20287",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo la propuesta he creado esta espero que os guste y la apoyeis un saludo!.",
      "short_text": "Apoyo la propuesta he creado esta espero que os guste y la apoyeis un saludo!."
    },
    {
      "name": "20463",
      "value": 100,
      "text": "Puntos m\u00f3viles de recogida de enseres en todos los distritos.",
      "short_text": "Puntos m\u00f3viles de recogida de enseres en todos los distritos."
    },
    {
      "name": "20695",
      "value": 100,
      "text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, por favor votad.",
      "short_text": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, por favor votad."
    },
    {
      "name": "23536",
      "value": 100,
      "text": "Yo he formulado una propuesta en la que adem\u00e1s incluyo que la recogida sea a domicilio pues creo que hay mucha gente mayor que no tienen posibilidad de bajarlos y que se habilite un espacio para guardar todos los que se les pueda dar un segundo uso para gente que lo necesite. En fin como una recogida para donaciones sin que nadie de por medio se lucre Os dejo el enlace para que me apoy\u00e9is si lo cre\u00e9is conveniente. Gracias.",
      "short_text": "Yo he formulado una propuesta en la que adem\u00e1s incluyo que la recogida sea a domicilio pues creo que hay mucha gente mayor que no tienen posibilidad de bajarlos y que se habilite un espacio para guard..."
    },
    {
      "name": "31995",
      "value": 100,
      "text": "El servicio existe y funciona bien llamando al 010 tardan muy poco y es gratuito. Lo us\u00e9 hace unos meses y es perfecto. Lo que hace falta es conocerlo y que antes de depositar nadir nada en la calle haga esta gesti\u00f3n.",
      "short_text": "El servicio existe y funciona bien llamando al 010 tardan muy poco y es gratuito. Lo us\u00e9 hace unos meses y es perfecto. Lo que hace falta es conocerlo y que antes de depositar nadir nada en la calle h..."
    },
    {
      "name": "34625",
      "children": [
        {
          "name": "42993",
          "value": 100,
          "text": "Hola, Eva. Soy la autora de la propuesta. Ayer, despu\u00e9s de meses, vi pasar por mi calle un cami\u00f3n para recoger un mueble grande que hab\u00eda en mi calle. Claro que s\u00e9 que el servicio existe pero te aseguro que en mi barrio o nadie lo conoce o nadie lo usa por desconocimiento. Hace unos a\u00f1os recuerdo que pasaban uno o dos d\u00edas al mes con un cartel que avisaba de ellos y el d\u00eda anterior la gente bajaba a la calle todo lo que ten\u00edan que tirar. Est\u00e1 claro que ahora funciona de otra forma pero sigue sin ser eficiente.",
          "short_text": "Hola, Eva. Soy la autora de la propuesta. Ayer, despu\u00e9s de meses, vi pasar por mi calle un cami\u00f3n para recoger un mueble grande que hab\u00eda en mi calle. Claro que s\u00e9 que el servicio existe pero te asegu..."
        }
      ],
      "text": "No s\u00e9 qui\u00e9n ha puesto esta propuesta, pero el servicio existe y funciona de maravilla. Yo he hecho uso de \u00e9l en agosto. Antes de poner propuestas, deber\u00edan informarse.",
      "short_text": "No s\u00e9 qui\u00e9n ha puesto esta propuesta, pero el servicio existe y funciona de maravilla. Yo he hecho uso de \u00e9l en agosto. Antes de poner propuestas, deber\u00edan informarse."
    },
    {
      "name": "36657",
      "value": 100,
      "text": "En Barcelona hay un d\u00eda para la recogida de muebles y enseres. Favorece el reciclaje como bien se explica en este art\u00edculohttp: //elpais. Com/m/diario/2010/09/04/Madrid/1283599465_850215. Html.",
      "short_text": "En Barcelona hay un d\u00eda para la recogida de muebles y enseres. Favorece el reciclaje como bien se explica en este art\u00edculohttp: //elpais. Com/m/diario/2010/09/04/Madrid/1283599465_850215. Html."
    },
    {
      "name": "40681",
      "value": 100,
      "text": "Apoyada. Otra propuesta relacionada es: .",
      "short_text": "Apoyada. Otra propuesta relacionada es: ."
    },
    {
      "name": "41079",
      "value": 100,
      "text": "Votado. Por favor, apoyad mi iniciativa sobre limpieza en la ciudad. Entre todos nos h\u00e1remos oir.",
      "short_text": "Votado. Por favor, apoyad mi iniciativa sobre limpieza en la ciudad. Entre todos nos h\u00e1remos oir."
    },
    {
      "name": "78258",
      "value": 100,
      "text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis. La desigualdad en Espa\u00f1a avanza a un ritmo que supera hasta 14 veces a Grecia. La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014 292 de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola seg\u00fan concluye el informe Una econom\u00eda al servicio del 1 hecha p\u00fablica en 2016 por Oxfam Intermon. Por otra lado, estamos a la espera de que nos apliquen 10000 millones de euros en recortes desde Europa. Podemos seguir obviando este tema, pensar que no pasa nada pero ahora es el momento de plantear acciones contra la pobreza: .",
      "short_text": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1..."
    }
  ],
  "text": "Servicio de recogida de muebles y electrodom\u00e9sticos. Pedimos la vuelta del servicio de recogida de muebles y electrodom\u00e9sticos que exist\u00eda antes para evitar suciedad y m\u00e1s basura.",
  "short_text": "Servicio de recogida de muebles y electrodom\u00e9sticos. Pedimos la vuelta del servicio de recogida de muebles y electrodom\u00e9sticos que exist\u00eda antes para evitar suciedad y m\u00e1s basura."
}