{
  "name": "900",
  "children": [
    {
      "name": "19692",
      "children": [
        {
          "name": "19710",
          "children": [
            {
              "name": "20452",
              "children": [
                {
                  "name": "20458",
                  "value": 100,
                  "text": "Si como he contestado en otra opini\u00f3n de otro usuario de este sitio web que dec\u00eda que no son inmobiliarias y que yo estaba de acuerdo con \u00e9l, ya esta dicho todo: a crear leyes, normas y dem\u00e1s para que a partir del d\u00eda siguiente a publicarse estas en el BOE ya no puedan tener ning\u00fana vivienda en su poder! y si las tienen que las entreguen al municipio donde estas est\u00e9n hubicadas para que el ayuntamiento correspondiente primero viese caso por caso la situaci\u00f3n. Y en segundo paso si no puede o debe devolver la vivienda a sus propietarios por motivos varios que estas las ofrezca a precio de tasaci\u00f3n del IBI Es decir, todo lo que calculan la administraci\u00f3n en este impuesto y que cobran a los propietarios de las vivendas \u00a1As\u00ed de f\u00e1cil deber\u00eda de ser la cuesti\u00f3n sin m\u00e1s!.",
                  "short_text": "[SUPPORT - Legalidad y Discriminaci\u00f3n] Si como he contestado en otra opini\u00f3n de otro usuario de este sitio web que dec\u00eda que no son inmobiliarias y que yo estaba de acuerdo con \u00e9l, ya esta dicho todo: a crear leyes, normas y dem\u00e1s para que..."
                },
                {
                  "name": "20459",
                  "value": 100,
                  "text": "Si como he contestado en otra opini\u00f3n de otro usuario de este sitio web que dec\u00eda que no son inmobiliarias y que yo estaba de acuerdo con \u00e9l, ya esta dicho todo: a crear leyes, normas y dem\u00e1s para que a partir del d\u00eda siguiente a publicarse estas en el BOE ya no puedan tener ning\u00fana vivienda en su poder! y si las tienen que las entreguen al municipio donde estas est\u00e9n hubicadas para que el ayuntamiento correspondiente primero viese caso por caso la situaci\u00f3n. Y en segundo paso si no puede o debe devolver la vivienda a sus propietarios por motivos varios que estas las ofrezca a precio de tasaci\u00f3n del IBI Es decir, todo lo que calculan la administraci\u00f3n en este impuesto y que cobran a los propietarios de las vivendas \u00a1As\u00ed de f\u00e1cil deber\u00eda de ser la cuesti\u00f3n sin m\u00e1s!.",
                  "short_text": "[SUPPORT - Legalidad y Discriminaci\u00f3n] Si como he contestado en otra opini\u00f3n de otro usuario de este sitio web que dec\u00eda que no son inmobiliarias y que yo estaba de acuerdo con \u00e9l, ya esta dicho todo: a crear leyes, normas y dem\u00e1s para que..."
                },
                {
                  "name": "20460",
                  "value": 100,
                  "text": "Si como he contestado en otra opini\u00f3n de otro usuario de este sitio web que dec\u00eda que no son inmobiliarias y que yo estaba de acuerdo con \u00e9l, ya esta dicho todo: a crear leyes, normas y dem\u00e1s para que a partir del d\u00eda siguiente a publicarse estas en el BOE ya no puedan tener ning\u00fana vivienda en su poder! y si las tienen que las entreguen al municipio donde estas est\u00e9n hubicadas para que el ayuntamiento correspondiente primero viese caso por caso la situaci\u00f3n. Y en segundo paso si no puede o debe devolver la vivienda a sus propietarios por motivos varios que estas las ofrezca a precio de tasaci\u00f3n del IBI Es decir, todo lo que calculan la administraci\u00f3n en este impuesto y que cobran a los propietarios de las vivendas \u00a1As\u00ed de f\u00e1cil deber\u00eda de ser la cuesti\u00f3n sin m\u00e1s!.",
                  "short_text": "[SUPPORT - Legalidad y Discriminaci\u00f3n] Si como he contestado en otra opini\u00f3n de otro usuario de este sitio web que dec\u00eda que no son inmobiliarias y que yo estaba de acuerdo con \u00e9l, ya esta dicho todo: a crear leyes, normas y dem\u00e1s para que..."
                }
              ],
              "text": "Es que no tendr\u00eda que tener en su poder ning\u00fana vivienda entre manos sea por el motivo que sea: Por no pagar hipoteca, por realiazar ellos nuevas y dem\u00e1s. Si no pagamos que nos cobren de otra forma, pero no que se queden con la vivienda y adem\u00e1s tengamos a\u00fan as\u00ed deudas monetarias con ellos a consecuencia de ello, .",
              "short_text": "Es que no tendr\u00eda que tener en su poder ning\u00fana vivienda entre manos sea por el motivo que sea: Por no pagar hipoteca, por realiazar ellos nuevas y dem\u00e1s. Si no pagamos que nos cobren de otra forma, p..."
            }
          ],
          "text": "He corregido la propuesta con un peque\u00f1o matiz que, como bien dices, faltaba, he a\u00f1adido incentivar la venta. Lo que pasa actualmente es que las entidades financieras tienen muchas viviendas vac\u00edas que no quieren poner a la venta o en alquiler porque aumentar\u00eda la oferta de viviendas, bajar\u00edan los precios y se llevar\u00edan menos dinero del que esperan conseguir. Forzarles a darles uso, mediante alquiler si no quieren vender todav\u00eda, o vendi\u00e9ndolas, es bueno para todos.",
          "short_text": "[SUPPORT - Penalizaci\u00f3n a Bancos] He corregido la propuesta con un peque\u00f1o matiz que, como bien dices, faltaba, he a\u00f1adido incentivar la venta. Lo que pasa actualmente es que las entidades financieras tienen muchas viviendas vac\u00edas qu..."
        },
        {
          "name": "20431",
          "value": 100,
          "text": "Por tanto, si no son inmobiliarias como dices que estoy de acuerdo contigo \u00bfQu\u00e9 hacen que tienen viviendas? Que las vendan o las entreguen al estado y empiecen desde cero sin tener ning\u00fana.",
          "short_text": "[SUPPORT - Legalidad y Discriminaci\u00f3n] Por tanto, si no son inmobiliarias como dices que estoy de acuerdo contigo \u00bfQu\u00e9 hacen que tienen viviendas? Que las vendan o las entreguen al estado y empiecen desde cero sin tener ning\u00fana."
        }
      ],
      "text": "El objetivo de las Entidades es librarse lo antes posible de sus activos inmobiliarios porque penaliza sus balances el mantenerlos. No tiene sentido forzar a la banca a mantener unos inmuebles para alquilarlos. Son bancos, no inmobiliarias, su negocio no es el alquiler. Adem\u00e1s de ir en contra de las obligaciones del regulador bancario eso que propones.",
      "short_text": "[ATTACK - Penalizaci\u00f3n a Bancos] El objetivo de las Entidades es librarse lo antes posible de sus activos inmobiliarios porque penaliza sus balances el mantenerlos. No tiene sentido forzar a la banca a mantener unos inmuebles para al..."
    },
    {
      "name": "20261",
      "children": [
        {
          "name": "20293",
          "children": [
            {
              "name": "52244",
              "value": 100,
              "text": "Estoy de acuerdo, hay mucha gente, que se lo tomar\u00eda combo que la Carmena le quiere quitar las casas.",
              "short_text": "Estoy de acuerdo, hay mucha gente, que se lo tomar\u00eda combo que la Carmena le quiere quitar las casas."
            }
          ],
          "text": "Gracias por tu opini\u00f3n. Desconozco c\u00f3mo lo han hecho en Barcelona, aunque creo que la medida afecta exclusivamente a los bancos. No creo que haya ning\u00fan problema legal en diferenciar entre bancos y particulares y tambi\u00e9n considero que si se penalizase a los particulares, esta propuesta recibir\u00eda muchos menos apoyos y ser\u00eda usada por la derecha medi\u00e1tica para decir que la alcaldesa nos quiere quitar las casas.",
          "short_text": "[SUPPORT - Legalidad y Discriminaci\u00f3n] Gracias por tu opini\u00f3n. Desconozco c\u00f3mo lo han hecho en Barcelona, aunque creo que la medida afecta exclusivamente a los bancos. No creo que haya ning\u00fan problema legal en diferenciar entre bancos y pa..."
        },
        {
          "name": "44386",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo."
        }
      ],
      "text": "Es m\u00e1s l\u00f3gico y tiene menos problemas legales el no hacer una discriminaci\u00f3n espec\u00edfica contra los bancos. El impuesto u otra forma de penalizaci\u00f3n debe ser a toda vivienda vac\u00eda a partir de la segunda en propiedad. Es una medida que desincentiva el c\u00e1ncer de la acaparaci\u00f3n de viviendas como forma de inversi\u00f3n, abaratar\u00eda el alquiler e indirectamente reducir\u00eda el precio de la vivienda.",
      "short_text": "[SUPPORT - Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria] Es m\u00e1s l\u00f3gico y tiene menos problemas legales el no hacer una discriminaci\u00f3n espec\u00edfica contra los bancos. El impuesto u otra forma de penalizaci\u00f3n debe ser a toda vivienda vac\u00eda a partir de la segund..."
    },
    {
      "name": "20424",
      "value": 100,
      "text": "Pero el verdadero problema es que los bancos tienen algo que jam\u00e1s ten\u00eda que haber tenido: \u00a1Viviendas! sean estas procedentes de no pagar hipotecas o de crear ellos para su venta. \u00a1Aqu\u00ed es donde est\u00e1 el verdadero problema, adem\u00e1s de dejarles que valoren algo son parte interesada!.",
      "short_text": "Pero el verdadero problema es que los bancos tienen algo que jam\u00e1s ten\u00eda que haber tenido: \u00a1Viviendas! sean estas procedentes de no pagar hipotecas o de crear ellos para su venta. \u00a1Aqu\u00ed es donde est\u00e1..."
    },
    {
      "name": "22881",
      "children": [
        {
          "name": "25690",
          "value": 100,
          "text": "No creo que se acabe el mercado inmobiliario para nada. Es uno de sus principales negocios. Lo que s\u00ed har\u00e1n es buscarle las vueltas para compensar sus p\u00e9rdidas y no-beneficios machacando igualmente al mindungui de a pie.",
          "short_text": "No creo que se acabe el mercado inmobiliario para nada. Es uno de sus principales negocios. Lo que s\u00ed har\u00e1n es buscarle las vueltas para compensar sus p\u00e9rdidas y no-beneficios machacando igualmente al..."
        },
        {
          "name": "29102",
          "value": 100,
          "text": "Contestando a anonimo. Yo multaria al despediria al departamento de riesgos, a su director y al consejo de administraci\u00f3n del banco que permitieron que firmaran una hipoteca sin leerse las condiciones, gente que no cumplia la politica del banco. Pero eso si, despu\u00e9s de despedirlos les meteria un demanda judicial para que todos y cada uno de ellos devolvieran los bonus que cobraron por superar objetivos de ventas. Perdona, pero es que los bancos son instituciones que por ley deben tener y tenian los mecanismos para que estas cosas no sucedan.",
          "short_text": "[ATTACK - Justicia Social] Contestando a anonimo. Yo multaria al despediria al departamento de riesgos, a su director y al consejo de administraci\u00f3n del banco que permitieron que firmaran una hipoteca sin leerse las condiciones..."
        }
      ],
      "text": "Yo tambi\u00e9n propondria multar a todos aquellos que firmaron una hipoteca sin leerse las condiciones, ya que por culpa de esto los bancos se han quedado con muchos pisos. Por cierto, si se les quita a los bancos los muebles que se han quedado legalmente aunque reconozco que no moralmente a partir de ese momento solo concederan hipotecas a interesese prohibitivos, y se acabo el mercado inmobiliario.",
      "short_text": "[ATTACK - Impacto en el Mercado Inmobiliario] Yo tambi\u00e9n propondria multar a todos aquellos que firmaron una hipoteca sin leerse las condiciones, ya que por culpa de esto los bancos se han quedado con muchos pisos. Por cierto, si se les quita a l..."
    },
    {
      "name": "29225",
      "children": [
        {
          "name": "29327",
          "children": [
            {
              "name": "79955",
              "value": 100,
              "text": "Resulta que soy economista veo que tu no no veo el motivo por el que un banco quiera no vender o alquilar una vivienda para especular. No lo vende por que no hay demanda y punto. Solo faltaria que obliguen a las empresas a vender los productos aun cuando no tienen comprandores. De verdad es un sinsentido lo que est\u00e1is diciendo. Que falta har\u00eda en Espa\u00f1a hacer obligatoria la econom\u00eda en el instituto.",
              "short_text": "[ATTACK - Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria] Resulta que soy economista veo que tu no no veo el motivo por el que un banco quiera no vender o alquilar una vivienda para especular. No lo vende por que no hay demanda y punto. Solo faltaria que obl..."
            }
          ],
          "text": "Porque los bancos evitan poner a la venta o alquiler las casas como estrategia de especulaci\u00f3n urban\u00edstica, incrementando con ello artificialmente el precio de todos los inmuebles; mientras que los panaderos, si no venden el pan que previamente han fabricado, tienen merma y pierden dinero, no obtienen ning\u00fan beneficio por no vender el pan. Con esta medida s\u00f3lo se les incita a que pongan a la venta o en alquiler los inmuebles, si lo hacen, no tienen multa. A parte, no s\u00f3lo los panaderos y otros curritos son los que tienen que apretarse el cintur\u00f3n para salir de la crisis, los que m\u00e1s tienen tambi\u00e9n deber\u00edan hacer alg\u00fan esfuerzo.",
          "short_text": "[SUPPORT - Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria] Porque los bancos evitan poner a la venta o alquiler las casas como estrategia de especulaci\u00f3n urban\u00edstica, incrementando con ello artificialmente el precio de todos los inmuebles; mientras que los pa..."
        },
        {
          "name": "79432",
          "children": [
            {
              "name": "79954",
              "value": 100,
              "text": "Que el precio del pan en espa\u00f1a esta regulado de donde te sacas eso.",
              "short_text": "Que el precio del pan en espa\u00f1a esta regulado de donde te sacas eso."
            }
          ],
          "text": "El precio del pan est\u00e1 regulado. Una multinacional panadera no puede comprar todo el pan de Espa\u00f1a y venderlo a dos o tres euros la barra, cosa que le saldr\u00eda muy rentable, pero fastidiar\u00eda a bastante gente. Y aunque el pan es muy importante, no est\u00e1 recogido como derecho en la Constituci\u00f3n.",
          "short_text": "El precio del pan est\u00e1 regulado. Una multinacional panadera no puede comprar todo el pan de Espa\u00f1a y venderlo a dos o tres euros la barra, cosa que le saldr\u00eda muy rentable, pero fastidiar\u00eda a bastante..."
        }
      ],
      "text": "Y por que no a las panader\u00edas con pan sin vender\u00bf? Dejen en paz a la econom\u00eda con sus propuestas socialistas.",
      "short_text": "Y por que no a las panader\u00edas con pan sin vender\u00bf? Dejen en paz a la econom\u00eda con sus propuestas socialistas."
    },
    {
      "name": "30420",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo con la medida, pero falta algo de marketing. No se tratar\u00eda de multas, si no de incentivos que penalizar\u00edan el mantener la vivienda fuera de mercado. Adem\u00e1s s\u00ed que lo extender\u00eda a todos los propietarios en la ciudad, si bien, quiz\u00e1 no cobrando una tasa desincentivadora por vivienda vac\u00eda, sino rebajando el ivi a la vivienda ocupada. Esto adem\u00e1s, equilibrar\u00eda el poder de negociaci\u00f3n de los alquileres, muy descompensado a favor del propietario.",
      "short_text": "[SUPPORT - Impacto en la Econom\u00eda] Estoy de acuerdo con la medida, pero falta algo de marketing. No se tratar\u00eda de multas, si no de incentivos que penalizar\u00edan el mantener la vivienda fuera de mercado. Adem\u00e1s s\u00ed que lo extender\u00eda a tod..."
    },
    {
      "name": "33340",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo ya que los bancos son empresas y como tal tienen la obligaci\u00f3n de responder frente a los gastos, cosa que no hacen. A\u00f1ado otra propuesta diferente.",
      "short_text": "[SUPPORT - Responsabilidad Social de los Bancos] Apoyo ya que los bancos son empresas y como tal tienen la obligaci\u00f3n de responder frente a los gastos, cosa que no hacen. A\u00f1ado otra propuesta diferente."
    },
    {
      "name": "37087",
      "value": 100,
      "text": "Y a\u00f1adir\u00eda multar a las empresas gestoras de viviendas y locales, o propietarios, que los tienen vac\u00edos. Habr\u00eda m\u00e1s negocios, establecimientos, pymes y dem\u00e1s, si los alquileres no fuesen tan abusivos. Hay locales que llevan a\u00f1os vac\u00edos porque su precio es excesivo; si bajasen a un precio razonable seguro que alguien lo alquilar\u00eda/comprar\u00eda para montar un negocio, lo que implica m\u00e1s empleo, crecimiento, etc.",
      "short_text": "[SUPPORT - Impacto en la Econom\u00eda] Y a\u00f1adir\u00eda multar a las empresas gestoras de viviendas y locales, o propietarios, que los tienen vac\u00edos. Habr\u00eda m\u00e1s negocios, establecimientos, pymes y dem\u00e1s, si los alquileres no fuesen tan abusivos...."
    },
    {
      "name": "39611",
      "value": 100,
      "text": "Trabajo en un banco y conozco el problema y no es f\u00e1cil de solucionar. Si se multara a los bancos solo todo ahora que son privados, y ya no hay cajas con este concepto, para mantener la sostenibilidad de la empresa, habr\u00eda que reducir gastos que actualmente tienen cerrar oficinas, echar gente, . Etc. O recuperarlo por otro lado subir precios, comisiones, etc. Los bancos pertenecen a fondos de inversi\u00f3n que exigen rentabilidades, cuando no se dan, se producen estas cosas. Por el contrario los pisos vacios son un problema para ellos, est\u00e1n pagando comunidad, y otros gastos como cualquier ciudadano. La soluci\u00f3n ser\u00eda que el gobierno se encargara de ayudar a alquilar esas viviendas a gente a un precio justo para ellos, as\u00ed todas las partes saldrian ganando.",
      "short_text": "[ATTACK - Responsabilidad Social de los Bancos] Trabajo en un banco y conozco el problema y no es f\u00e1cil de solucionar. Si se multara a los bancos solo todo ahora que son privados, y ya no hay cajas con este concepto, para mantener la sostenibilidad..."
    },
    {
      "name": "46200",
      "value": 100,
      "text": "Y ocupadas tambi\u00e9n. Si bien es cierto que toda familia tiene derecho a una vivienda digna, mi edificio, propiedad al 99 del Santander, est\u00e1 ocupado por una mafia de marroqu\u00edes que han reventado todas las puertas y re-alquilado a familias marroqu\u00edes los pisos. Nos revientan los cuartos de contadores para robar agua y luz, y los cortes de las compa\u00f1\u00edas los sufrimos las familias que s\u00ed pagamos. Por favor Qu\u00e9 hay que ir, a la TV Porque el Banco no quiere saber nada de sus pisos vac\u00edos.",
      "short_text": "Y ocupadas tambi\u00e9n. Si bien es cierto que toda familia tiene derecho a una vivienda digna, mi edificio, propiedad al 99 del Santander, est\u00e1 ocupado por una mafia de marroqu\u00edes que han reventado todas..."
    },
    {
      "name": "51441",
      "value": 100,
      "text": "Porqu\u00e9 no afectar\u00eda a particulares. Creo que tener una casa vac\u00eda afecta igual sea qui\u00e9n sea el due\u00f1o. Gravar con impuestos a todos parece lo m\u00e1s justo.",
      "short_text": "[ATTACK - Justicia Social] Porqu\u00e9 no afectar\u00eda a particulares. Creo que tener una casa vac\u00eda afecta igual sea qui\u00e9n sea el due\u00f1o. Gravar con impuestos a todos parece lo m\u00e1s justo."
    },
    {
      "name": "52939",
      "value": 100,
      "text": "Hay un grave problema que la proliferaci\u00f3n de viviendas vac\u00edas ya sean de bancos o particulares est\u00e1n generando. El de la ocupaci\u00f3n de las misma que legalmente es un il\u00edcito penal pero que en la practica es un problema \u00e9tico, de justicia y tambi\u00e9n de convivencia. Hay muchas personas con poco recursos que ante la imposibilidad de acceder a un alquiler asequible, optan por la ocupaci\u00f3n, siendo adem\u00e1s estafados por gente que por una cantidad por de dinero les facilitan las llaves. Las viviendas propiedad de los bancos se ocupan reiteradamente, ante la impasibilidad e inacci\u00f3n de los mismos, cuando el hecho se les comunica. Algunas de estas entidades no pagan regularmente los gastos comunitarios e incurren en morosidad con la comunidad, a lo que hay que a\u00f1adir el consumo de agua particular a cargo de la comunidad, y la inseguridad en las zonas comunes por las que se produce un trasiego de personas desconocidas constante que acceden a dichos pisos.",
      "short_text": "[SUPPORT - Responsabilidad Social de los Bancos] Hay un grave problema que la proliferaci\u00f3n de viviendas vac\u00edas ya sean de bancos o particulares est\u00e1n generando. El de la ocupaci\u00f3n de las misma que legalmente es un il\u00edcito penal pero que en la pract..."
    },
    {
      "name": "55042",
      "value": 100,
      "text": "Es algo complicado solicitar a una organizaci\u00f3n privada que obren en virtud de quienes por torpes y cegatos obraron mal propiciando que fuesen embargadas sus viviendas y quedando endeudadas por tiempo laaaaaaaargo solicitemos la naci\u00f3n en pago A\u00fan as\u00ed, hemos de solicitar que otras personas listas o as\u00ed por ser c\u00f3nyuges de mandamases implicadas en casos menos serios corrupciones en general paguen por sus incompetencias. Sabemos de una joven que no vio un Jaguar en el garaje, otra que enamorada socia al 50 firmaba lo que su marido le ped\u00eda, otra que m\u00e1s de lo mismo. En fin amigos, afortunadamente los tiempos est\u00e1n cambiando no s\u00e9 si a mejor.",
      "short_text": "[ATTACK - Responsabilidad Social de los Bancos] Es algo complicado solicitar a una organizaci\u00f3n privada que obren en virtud de quienes por torpes y cegatos obraron mal propiciando que fuesen embargadas sus viviendas y quedando endeudadas por tiempo..."
    },
    {
      "name": "58532",
      "value": 100,
      "text": "Propondr\u00eda acuerdos con los bancos, que cedan inmuebles por un tiempo determinado 3 a\u00f1os por ejemplo para la EMV y dar m\u00e1s alquileres sociales. Que se hiciera cargo el ayuntamiento de los gastos del IBI y la comunidad. Al banco le haces un favor reduciendo temporalmente su cartera y gastos y muchos m\u00e1s pisos para gente que no puede acceder al precio del alquiler del mercado. Por otro lado en caso de que no cedan viviendas, o lo quieran negociar, s\u00ed se tendr\u00edan que aplicar multas para aclarar que el poder lo tiene la ciudadan\u00eda y el ayuntamiento, como se ha hecho en Barcelona.",
      "short_text": "[SUPPORT - Penalizaci\u00f3n a Bancos] Propondr\u00eda acuerdos con los bancos, que cedan inmuebles por un tiempo determinado 3 a\u00f1os por ejemplo para la EMV y dar m\u00e1s alquileres sociales. Que se hiciera cargo el ayuntamiento de los gastos del I..."
    },
    {
      "name": "65678",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo adem\u00e1s no se si los bancos pagan los impuestos de los pisos vacios, si no fuera as\u00ed obligarles a realizar todos los pagos que realizamos todos por nuestras viviendas IBI tasa de basura, recibos de comunidad, etc.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo adem\u00e1s no se si los bancos pagan los impuestos de los pisos vacios, si no fuera as\u00ed obligarles a realizar todos los pagos que realizamos todos por nuestras viviendas IBI tasa de basur..."
    },
    {
      "name": "79442",
      "value": 100,
      "text": "Creo que ser\u00eda m\u00e1s efectivo cobrar impuestos de forma progresiva. Sean bancos, particulares o agencias inventadas por bancos. Algo as\u00ed: .",
      "short_text": "Creo que ser\u00eda m\u00e1s efectivo cobrar impuestos de forma progresiva. Sean bancos, particulares o agencias inventadas por bancos. Algo as\u00ed: ."
    },
    {
      "name": "82381",
      "value": 100,
      "text": "La iniciativa me parece oportuna, habida cuenta de la necesidad de vivienda social y el exceso de viviendas desocupadas; si bien, eliminar o reducir el pago de ibi no me parece indicado. Por poner un ejemplo, yo ser\u00eda m\u00e1s partidaria de imponer un impuesto a las viviendas vac\u00edas, a partir de la segunda contando como primera la vivienda habitual y que fuese proporcional a los metros cuadrados construidos. Por contra, si la vivienda fuese alquilada podr\u00eda recuperar un porcentaje de lo pagado previamente, lo cual ser\u00eda un incentivo.",
      "short_text": "[SUPPORT - Impacto en la Econom\u00eda] La iniciativa me parece oportuna, habida cuenta de la necesidad de vivienda social y el exceso de viviendas desocupadas; si bien, eliminar o reducir el pago de ibi no me parece indicado. Por poner un..."
    },
    {
      "name": "89642",
      "value": 100,
      "text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa.",
      "short_text": "Te dejo esta propuesta por si te interesa."
    },
    {
      "name": "96013",
      "children": [
        {
          "name": "96014",
          "value": 100,
          "text": "Quiero decir que no s\u00f3lo se multe, penalice, . A los bancos sino a todo el mundo que tenga una vivienda vacia.",
          "short_text": "Quiero decir que no s\u00f3lo se multe, penalice, . A los bancos sino a todo el mundo que tenga una vivienda vacia."
        }
      ],
      "text": "Me parece genial esta propuesta pero siempre que sea para todo el mundo.",
      "short_text": "Me parece genial esta propuesta pero siempre que sea para todo el mundo."
    },
    {
      "name": "107593",
      "value": 100,
      "text": "\u00a1Por supuesto! No hacerlo ser\u00eda fomentar la especulaci\u00f3n.",
      "short_text": "[SUPPORT - Justicia Social] \u00a1Por supuesto! No hacerlo ser\u00eda fomentar la especulaci\u00f3n."
    }
  ],
  "text": "Multar a los bancos con viviendas vac\u00edas. Siguiendo el ejemplo de Barcelona en Com\u00fa, deber\u00eda multarse a los bancos que posean inmuebles deshabitados durante m\u00e1s de 2 a\u00f1os para incentivar la puesta en alquiler de los mismos. Se deber\u00eda sancionar econ\u00f3micamente a las entidades financieras que tengan viviendas vac\u00edas desde hace m\u00e1s de dos a\u00f1os para incentivar su puesta en alquiler o venta y movilizar el parque de viviendas. Esta medida no afectar\u00eda a particulares. \u00a0 Adjunto la noticia de la medida de Barcelona en Com\u00fa de la que bebe esta propuesta.",
  "short_text": "Multar a los bancos con viviendas vac\u00edas. Siguiendo el ejemplo de Barcelona en Com\u00fa, deber\u00eda multarse a los bancos que posean inmuebles deshabitados durante m\u00e1s de 2 a\u00f1os para incentivar la puesta en..."
}