{
  "name": "965",
  "children": [
    {
      "name": "20089",
      "children": [
        {
          "name": "38828",
          "children": [
            {
              "name": "66574",
              "children": [
                {
                  "name": "69697",
                  "children": [
                    {
                      "name": "72457",
                      "children": [
                        {
                          "name": "72459",
                          "value": 100,
                          "text": "Digo que podr\u00eda tomarse como tal, no que lo sea, vecino.",
                          "short_text": "Digo que podr\u00eda tomarse como tal, no que lo sea, vecino."
                        },
                        {
                          "name": "72846",
                          "value": 100,
                          "text": "La residencia del Nuncio apost\u00f3lico es el embajador de la Sente sende en Espa\u00f1a est\u00e1 ubicada en la Nunciatura Apost\u00f3lica que he indicado anteriormente.",
                          "short_text": "La residencia del Nuncio apost\u00f3lico es el embajador de la Sente sende en Espa\u00f1a est\u00e1 ubicada en la Nunciatura Apost\u00f3lica que he indicado anteriormente."
                        },
                        {
                          "name": "72848",
                          "value": 100,
                          "text": "De todas formas, las embajadas, consulados, y residencias oficiales de los embajadores y/o c\u00f3nsules, no tienen la obligaci\u00f3n de pagar IBI.",
                          "short_text": "De todas formas, las embajadas, consulados, y residencias oficiales de los embajadores y/o c\u00f3nsules, no tienen la obligaci\u00f3n de pagar IBI."
                        }
                      ],
                      "text": "No me referia a los templos vecino, me referia a la vivienda del representante del Estado Vaticano en Espa\u00f1a.",
                      "short_text": "No me referia a los templos vecino, me referia a la vivienda del representante del Estado Vaticano en Espa\u00f1a."
                    },
                    {
                      "name": "84418",
                      "children": [
                        {
                          "name": "88781",
                          "value": 100,
                          "text": "Por supuesto.",
                          "short_text": "Por supuesto."
                        }
                      ],
                      "text": "Efectivamente y los sindicatos y asociaci\u00f3n de empresarios igual.",
                      "short_text": "Efectivamente y los sindicatos y asociaci\u00f3n de empresarios igual."
                    },
                    {
                      "name": "84605",
                      "children": [
                        {
                          "name": "84795",
                          "value": 100,
                          "text": "No te equivoques querido amigo.",
                          "short_text": "No te equivoques querido amigo."
                        },
                        {
                          "name": "97723",
                          "value": 100,
                          "text": "\u00a1Toma ya! Pues nada, a partir de ahora, las donaciones que hago a C\u00e1ritas que me las reembolse el Papa d.",
                          "short_text": "\u00a1Toma ya! Pues nada, a partir de ahora, las donaciones que hago a C\u00e1ritas que me las reembolse el Papa d."
                        }
                      ],
                      "text": "A cambio de nada? M\u00e1s de 2 millones de pobres aliment\u00f3 Caritas que es de la Iglesia el a\u00f1o pasado. Hay que documentarse querido amigo.",
                      "short_text": "A cambio de nada? M\u00e1s de 2 millones de pobres aliment\u00f3 Caritas que es de la Iglesia el a\u00f1o pasado. Hay que documentarse querido amigo."
                    },
                    {
                      "name": "85008",
                      "children": [
                        {
                          "name": "88780",
                          "value": 100,
                          "text": "El privilegio es el mismo Simancas.",
                          "short_text": "El privilegio es el mismo Simancas."
                        }
                      ],
                      "text": "Se trata de un acuerdo entre la Santa Sede y Espa\u00f1a, no de un privilegio, privilegio son los que tienen los sindicatos y todas las otras organizaciones que no lo pagan y nadie se rasga las vestiduras.",
                      "short_text": "Se trata de un acuerdo entre la Santa Sede y Espa\u00f1a, no de un privilegio, privilegio son los que tienen los sindicatos y todas las otras organizaciones que no lo pagan y nadie se rasga las vestiduras."
                    }
                  ],
                  "text": "Los templos no tiene car\u00e1cter de embajada vecino. Creo que el \u00fanico edificio propiedad de la iglesia que puede tener ese car\u00e1cter, ser\u00e1 la Nunciatura Apost\u00f3lica est\u00e1 en Pio XII De hecho, la \u00faltima vez que vino el Papa, us\u00f3 sus estancias como residencia en Espa\u00f1a. Es verdad que ning\u00fana embajada paga IBI por sus Embajadas o Consulados; pero los templos, residencias parroquiales, colegios, no tienen ese car\u00e1cter. Se trata de un privilegio concedido por el Estado a cambio de nada.",
                  "short_text": "Los templos no tiene car\u00e1cter de embajada vecino. Creo que el \u00fanico edificio propiedad de la iglesia que puede tener ese car\u00e1cter, ser\u00e1 la Nunciatura Apost\u00f3lica est\u00e1 en Pio XII De hecho, la \u00faltima vez..."
                },
                {
                  "name": "84253",
                  "children": [
                    {
                      "name": "84417",
                      "value": 100,
                      "text": "Ah\u00ed depende de los acuerdos bilaterales que haya entre Espa\u00f1a y los pa\u00edses. Les podemos cobrar pero nos van a cobrar por las nuestras.",
                      "short_text": "Ah\u00ed depende de los acuerdos bilaterales que haya entre Espa\u00f1a y los pa\u00edses. Les podemos cobrar pero nos van a cobrar por las nuestras."
                    },
                    {
                      "name": "88250",
                      "value": 100,
                      "text": "IVA \u00bfC\u00f3mo que IVA.",
                      "short_text": "IVA \u00bfC\u00f3mo que IVA."
                    }
                  ],
                  "text": "Considero que todas las embajadas, consulados, etc. , deber\u00edan pagar IVA No alcanzo a ver ning\u00fana raz\u00f3n para que no lo hagan.",
                  "short_text": "Considero que todas las embajadas, consulados, etc. , deber\u00edan pagar IVA No alcanzo a ver ning\u00fana raz\u00f3n para que no lo hagan."
                },
                {
                  "name": "84464",
                  "value": 100,
                  "text": "Ning\u00fan Estado paga IBI por sus embajadas, por supuesto, pero el Nuncio del Papa en Espa\u00f1a es Monse\u00f1or Renzo Fratini y \u00e9ste no vive en el domicilio privado recientemente adquirido y renovado para disfrute del cardenal elector espa\u00f1ol Antonio Mar\u00eda Rouco Varela.",
                  "short_text": "Ning\u00fan Estado paga IBI por sus embajadas, por supuesto, pero el Nuncio del Papa en Espa\u00f1a es Monse\u00f1or Renzo Fratini y \u00e9ste no vive en el domicilio privado recientemente adquirido y renovado para disfr..."
                }
              ],
              "text": "Como embajada del Estado Vaticano? Que yo sepa ning\u00fan Estado paga IBI por sus embajadas.",
              "short_text": "Como embajada del Estado Vaticano? Que yo sepa ning\u00fan Estado paga IBI por sus embajadas."
            }
          ],
          "text": "Una pregunta. Me le\u00ed los Acuerdos econ\u00f3micos firmados entre el Estado y la Santa sede, y en ellos se hace un listado de los inmuebles no afectos al pago de la contribuci\u00f3n. La vivienda deluxe en la que vive Rouco Varela. \u00bfpagar\u00e1 el IBI por esa casa? y si no lo paga. \u00bfC\u00f3mo lo catalogan para que no pague impuestos? Ser\u00eda necesario un poco m\u00e1s de transparencia en la sociedad, para descubrir los agujeros negros que intentan tapar las altas esferas.",
          "short_text": "Una pregunta. Me le\u00ed los Acuerdos econ\u00f3micos firmados entre el Estado y la Santa sede, y en ellos se hace un listado de los inmuebles no afectos al pago de la contribuci\u00f3n. La vivienda deluxe en la qu..."
        },
        {
          "name": "62826",
          "value": 100,
          "text": "El IBI que no paga la Iglesia.",
          "short_text": "El IBI que no paga la Iglesia."
        },
        {
          "name": "62833",
          "children": [
            {
              "name": "84388",
              "children": [
                {
                  "name": "84416",
                  "children": [
                    {
                      "name": "84427",
                      "children": [
                        {
                          "name": "93952",
                          "children": [
                            {
                              "name": "93983",
                              "value": 100,
                              "text": "Una donaci\u00f3n o una herencia es un incremento de patrimonio pero lo que se hereda ya ha pagado impuestos entonces es una doble imposici\u00f3n. Injusta por lo tanto. Adem\u00e1s muchas personas deben renunciar a la herencia de un familiar por no disponer del dinero necesario para pagarlo. Con lo cual los impuestos sobre herencia es malo para los pobres. Respecto a los impuestos sobre donaciones, no existe un m\u00ednimo exento, y por eso cualquier persona que da un dinero aunque sea un euro sin declararlo a Hacienda est\u00e1 cometiendo un delito. Lo \u00fanico que pasa es que hacienda no persigue estos miles de casos de donaciones.",
                              "short_text": "Una donaci\u00f3n o una herencia es un incremento de patrimonio pero lo que se hereda ya ha pagado impuestos entonces es una doble imposici\u00f3n. Injusta por lo tanto. Adem\u00e1s muchas personas deben renunciar a..."
                            }
                          ],
                          "text": "No es correcto. Como otros muchos impuestos, se graba la transmisi\u00f3n de bienes. Y por eso, lo pagan los herederos, que obtienen una renta nueva. Por tanto, no es injusto, es lo m\u00e1s justo que puede haber. Pagar impuestos, cuando se obtiene un incremento patrimonial, sea por el motivo que sea, trabajo, rendimiento de capital o regalo herencia.",
                          "short_text": "No es correcto. Como otros muchos impuestos, se graba la transmisi\u00f3n de bienes. Y por eso, lo pagan los herederos, que obtienen una renta nueva. Por tanto, no es injusto, es lo m\u00e1s justo que puede hab..."
                        }
                      ],
                      "text": "Correcto, es pagar dos veces por lo mismo. Injusto.",
                      "short_text": "Correcto, es pagar dos veces por lo mismo. Injusto."
                    },
                    {
                      "name": "84434",
                      "children": [
                        {
                          "name": "84435",
                          "value": 100,
                          "text": "En previsi\u00f3n de cr\u00edticas infundadas: Es preciso distinguir entre propiedad personal y propiedad privada. La primera consta de los bienes personales, y no debe estar gravada de ning\u00fana forma. La segunda consiste en los medios de producci\u00f3n, y su herencia contraviene el principio de igualdad y el de m\u00e9rito.",
                          "short_text": "En previsi\u00f3n de cr\u00edticas infundadas: Es preciso distinguir entre propiedad personal y propiedad privada. La primera consta de los bienes personales, y no debe estar gravada de ning\u00fana forma. La segund..."
                        },
                        {
                          "name": "85467",
                          "children": [
                            {
                              "name": "85468",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "115224",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "115227",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "115957",
                                          "value": 100,
                                          "text": "El mundo real es el de los m\u00e9dicos, fontaneros y dem\u00e1s no funcionarios ni pol\u00edticos. La realiadad es que si no trabajamos nos despiden. \u00bfDel pueblo? La realidad es que son de los funcionarios y los sindicatos. Mira como el exPresidente de Urugay reconic\u00eda que los pol\u00edticos hab\u00edan corrompido a los funcionarios con el puesto fijo. Claro, por eso son privadas. Lo har\u00e9 otra vez. Gracias.",
                                          "short_text": "El mundo real es el de los m\u00e9dicos, fontaneros y dem\u00e1s no funcionarios ni pol\u00edticos. La realiadad es que si no trabajamos nos despiden. \u00bfDel pueblo? La realidad es que son de los funcionarios y los si..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "1 \u00bfEl mundo real es el mundo de los empresarios? \u00bfEs m\u00e1s real digamos vender bol\u00edgrafos que curar el c\u00e1ncer?.",
                                      "short_text": "1 \u00bfEl mundo real es el mundo de los empresarios? \u00bfEs m\u00e1s real digamos vender bol\u00edgrafos que curar el c\u00e1ncer?."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Es normal que quieras en cada post que las herencias vayan al Estado. T\u00fa eres parte de \u00e9l y os las benefici\u00e1is los primeros. Me temo que no ves tu ego\u00edsmo. \u00bfInjusto? \u00bfInsolidario? Vivimos en un pa\u00eds de p\u00edcaros, cainitas y Quijotes con los de Si fueras empresario y vivieras el mundo no p\u00fablico, el mundo real, te dar\u00edas cuenta que tu argumento de los medios de producci\u00f3n y dem\u00e1s pertenece a un lenguaje del Siglo XX Si te refieres al proletariado y la burgues\u00eda de Marx te dir\u00e9 que ahora hay aut\u00f3nomos, obreros hipotecados o propietarios. El nacimiento no determina nada porque hay montones de familias que lo pierden todo. Lo siento. No te das cuenta pero tu argumento est\u00e1 envenado por la envidia espa\u00f1ola. Es com\u00fan, aceptada socialmente por desgracia. Por cierto, ese mundo ideal que nos prometes empezar\u00e1 cuando t\u00fa en este foro digas: la plaza de funcionario en la que trabajo no es m\u00eda es del pueblo No hay nada mejor que dar ejemplo.",
                                  "short_text": "Es normal que quieras en cada post que las herencias vayan al Estado. T\u00fa eres parte de \u00e9l y os las benefici\u00e1is los primeros. Me temo que no ves tu ego\u00edsmo. \u00bfInjusto? \u00bfInsolidario? Vivimos en un pa\u00eds d..."
                                }
                              ],
                              "text": "Hola, masedu. Gracias por tu comentario. Yo tambi\u00e9n trabajo much\u00edsimo. Soy investigador cient\u00edfico, empleado p\u00fablico no funcionario y mi incentivo para trabajar no es la acumulaci\u00f3n de dinero, sino el hecho de que me apasiona mi trabajo. Te hago una pregunta, Masedu: si supieras que tus hijos van a tener las necesidades b\u00e1sicas cubiertas, y que vivir\u00e1n en un pa\u00eds justo donde no les faltar\u00e1 el trabajo. \u00bfte preocupar\u00eda tanto legarles bienes a tus hijos? Seguramente, no. Te preocupa porque vivimos en un pa\u00eds injusto e insolidario, donde el nacimiento determina en gran parte tu vida. Y no quieres que sean justamente tus hijos los que se queden fuera de esta carrera. Es comprensible, te entiendo. Pero yo, si puedo elegir, prefiero vivir en un pa\u00eds donde no haya herencia de los medios de producci\u00f3n insisto, no hablo de los bienes personales como un piso o un coche y eso nos d\u00e9 a todos mejores oportunidades para tener una vida digna. Un afectuoso saludo.",
                              "short_text": "Hola, masedu. Gracias por tu comentario. Yo tambi\u00e9n trabajo much\u00edsimo. Soy investigador cient\u00edfico, empleado p\u00fablico no funcionario y mi incentivo para trabajar no es la acumulaci\u00f3n de dinero, sino el..."
                            }
                          ],
                          "text": "Hola. Te dir\u00e9 que yo no soy rico, y trabajo como un campe\u00f3n por mi y mi familia precisamente porque s\u00e9 que la sociedad actual me permite pasarle a los siguientes algo de lo que yo he creado y conseguido. Si me quitas el incentivo de trabajar por un futuro mejor, \u00bfqu\u00e9 aliciente tengo yo para ser mejor? ning\u00fano. Por eso, no puedo estar de acuerdo contigo jvlag. Y lo siento, porque por los muchos comentarios que me he le\u00eddo tuyos. Estoy seguro de que eres muy inteligente. Y entonces yo me pregunto si estoy equivocado. Pero. Es que no puedo apoyar lo que dices. Gracias.",
                          "short_text": "Hola. Te dir\u00e9 que yo no soy rico, y trabajo como un campe\u00f3n por mi y mi familia precisamente porque s\u00e9 que la sociedad actual me permite pasarle a los siguientes algo de lo que yo he creado y consegui..."
                        },
                        {
                          "name": "89597",
                          "children": [
                            {
                              "name": "89606",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "89607",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "115223",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Lo privado es de cada uno y no hay que desearlo. El propietario tiene derecho a decidir a qui\u00e9n d\u00e1rselo. Y los nuevos propietarios pueden decidir venderlo o dejar su gesti\u00f3n a otros. Tu pensamiento me recuerda a lo m\u00edo es m\u00edo y lo tuyo hay que repartirlo.",
                                      "short_text": "Lo privado es de cada uno y no hay que desearlo. El propietario tiene derecho a decidir a qui\u00e9n d\u00e1rselo. Y los nuevos propietarios pueden decidir venderlo o dejar su gesti\u00f3n a otros. Tu pensamiento me..."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "- Tema herencia. Sin duda, heredar un banco es injusto. Por haber nacido en la familia apropiada, ser\u00e1s rico toda tu vida sin necesidad de trabajar. Supongo que, en esto, est\u00e1remos de acuerdo. Los capitalistas tienden a formar una casta hereditaria los funcionarios no, ser hijo de un funcionario no da puntos para serlo t\u00fa tambi\u00e9n \u00bfQu\u00e9 se debe hacer, entonces, con los medios de producci\u00f3n al morir sus due\u00f1os? Hay muchas opciones. Una de ellas, m\u00e1s capitalista, es forzar su subasta. Otra, m\u00e1s socialista, es una gesti\u00f3n p\u00fablica. Las dos opciones son mejores que la que tenemos ahora. Un saludo.",
                                  "short_text": "- Tema herencia. Sin duda, heredar un banco es injusto. Por haber nacido en la familia apropiada, ser\u00e1s rico toda tu vida sin necesidad de trabajar. Supongo que, en esto, est\u00e1remos de acuerdo. Los cap..."
                                },
                                {
                                  "name": "115221",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "115228",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "115956",
                                          "value": 100,
                                          "text": "Aqu\u00ed s\u00ed. De hecho dicen la plaza es m\u00eda. Y son practicamente indespedibles.",
                                          "short_text": "Aqu\u00ed s\u00ed. De hecho dicen la plaza es m\u00eda. Y son practicamente indespedibles."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Ni aqu\u00ed. Deber\u00edas informarte mejor sobre el empleo p\u00fablico.",
                                      "short_text": "Ni aqu\u00ed. Deber\u00edas informarte mejor sobre el empleo p\u00fablico."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Tener privilegios no es igualar. Es abusar. En Noruega y otros pa\u00edses hay funcionarios pero no tienen cargo vitalicio.",
                                  "short_text": "Tener privilegios no es igualar. Es abusar. En Noruega y otros pa\u00edses hay funcionarios pero no tienen cargo vitalicio."
                                }
                              ],
                              "text": "Est\u00e1s mezclando temas, funcionarios y herencia. Vayamos por partes, \u00bfde acuerdo? - Tema funcionariado. Si tienes un accidente en la carretera, te atender\u00e1n guardias civiles, bomberos, enfermeros, m\u00e9dicos. Tus hijos son atendidos cada d\u00eda por maestros. Y me figuro que querr\u00e1s que est\u00e9n contentos en su trabajo. Son todos empleados p\u00fablicos, que realizan labores esenciales para la comunidad. \u00bfSabes por qu\u00e9 se cre\u00f3 el funcionariado? Para que los pol\u00edticos no pudieran meter a su gente cuando ganaban las elecciones. Hasta que lleg\u00f3 el funcionariado, un cambio de gobierno iba siempre acompa\u00f1ado de un cambio en todo el personal p\u00fablico. Ahora el servicio es mucho mejor, porque lo dan personas especializadas y preparadas. Y s\u00f3lo los funcionarios deben disfrutar de seguridad laboral? Por supuesto que no, todos deber\u00edamos disfrutarla. \u00bfPor qu\u00e9 igualarnos por abajo? \u00bfNo es mejor por arriba? \u00bfNo es mejor pelear para que nadie pueda ser expulsado de su puesto sin raz\u00f3n? Sigue.",
                              "short_text": "Est\u00e1s mezclando temas, funcionarios y herencia. Vayamos por partes, \u00bfde acuerdo? - Tema funcionariado. Si tienes un accidente en la carretera, te atender\u00e1n guardias civiles, bomberos, enfermeros, m\u00e9di..."
                            }
                          ],
                          "text": "Porque el Banco o la empresa que sea es suya. Y hablo de casta de funcionarios porque son unos privilegiados: tienen cargo vitalicio a consta de todos. En Espa\u00f1a p\u00f3rque, en otros pa\u00edses, no. La plaza no es suya, es del pueblo. Por oposici\u00f3n? El resto tenemos oposiciones cada vez que cambiamos de trabajo para subir. \u00a1Lo siento! Lo que pasa es que si no hay herencia se lo queda el estado o sea la casta funcionaril. \u00a1Muy listo! Eso s\u00ed que es rentismo pero con la propiedad de los dem\u00e1s.",
                          "short_text": "Porque el Banco o la empresa que sea es suya. Y hablo de casta de funcionarios porque son unos privilegiados: tienen cargo vitalicio a consta de todos. En Espa\u00f1a p\u00f3rque, en otros pa\u00edses, no. La plaza..."
                        }
                      ],
                      "text": "Tienes raz\u00f3n, no deber\u00edan pagarse impuestos en la transmisi\u00f3n sucesoria. Directamente, \u00e9sta no deber\u00eda existir. \u00bfPor qu\u00e9 debe tener el due\u00f1o de un banco el derecho a decidir qui\u00e9n lo poseer\u00e1 tras su fallecimiento? \u00bfPor qu\u00e9 deber\u00eda alguien nacer rico? \u00bfPor qu\u00e9 la sangre debe pesar m\u00e1s que la democracia? Es sonrojante que habl\u00e9is de casta de funcionarios, cuando al servicio p\u00fablico se accede por oposici\u00f3n. La \u00fanica casta es la de los propietarios y rentistas hereditarios.",
                      "short_text": "Tienes raz\u00f3n, no deber\u00edan pagarse impuestos en la transmisi\u00f3n sucesoria. Directamente, \u00e9sta no deber\u00eda existir. \u00bfPor qu\u00e9 debe tener el due\u00f1o de un banco el derecho a decidir qui\u00e9n lo poseer\u00e1 tras su f..."
                    }
                  ],
                  "text": "El impuesto de sucesiones grava a quien ya ha pagado impuestos en la compra. Las grandes son muy justas. Otra cosa es la envidia que se ha enquistado en la sociedad espa\u00f1ola. El principio del m\u00e9rito no tiene nada que ver con lo que un padre quiera dejar a su hijo y no a una casta de funcionarios.",
                  "short_text": "El impuesto de sucesiones grava a quien ya ha pagado impuestos en la compra. Las grandes son muy justas. Otra cosa es la envidia que se ha enquistado en la sociedad espa\u00f1ola. El principio del m\u00e9rito n..."
                },
                {
                  "name": "84425",
                  "value": 100,
                  "text": "El otro extremo del impuesto de sucesiones, que supongo que te parecer\u00e1 m\u00e1s justo es que el estado se quede con todas las herencias; ya que los que actualmente las reciben no han participado en obtener estos bienes. Aunque personalmente sigo pensando que los impuestos de sucesi\u00f3n y donaci\u00f3n deber\u00edan suprimirse y compensarlos con una ligera subida en otros impuestos por la posesi\u00f3n de dichos bienes.",
                  "short_text": "El otro extremo del impuesto de sucesiones, que supongo que te parecer\u00e1 m\u00e1s justo es que el estado se quede con todas las herencias; ya que los que actualmente las reciben no han participado en obtene..."
                }
              ],
              "text": "El impuesto de sucesiones va contra el ahorro. \u00bfy eso es malo, en la coyuntura econ\u00f3mica actual? \u00bfQueremos m\u00e1s dinero improductivo, habiendo una enorme falta de demanda en la econom\u00eda productiva? Por otro lado, nada m\u00e1s injusto que las grandes herencias. \u00bfHay algo m\u00e1s opuesto tanto al principio de m\u00e9rito como al principio de igualdad que nacer siendo rico?.",
              "short_text": "El impuesto de sucesiones va contra el ahorro. \u00bfy eso es malo, en la coyuntura econ\u00f3mica actual? \u00bfQueremos m\u00e1s dinero improductivo, habiendo una enorme falta de demanda en la econom\u00eda productiva? Por..."
            }
          ],
          "text": "El IBI impuesto bienes inmuebles es el \u00fanico impuesto que no puede evadirse porque no puede llevarse a otro pa\u00eds ni esconderlo en un para\u00edso fiscal. Por lo tanto deber\u00eda ser pagado por todos a cambio de que todos lo paguen yo eliminar\u00eda los injustos impuestos de sucesiones porque va contra el ahorro impuesto de donaciones, impuesto de transmisi\u00f3n patrimonial dificulta el cambio de residencia por compra venta y el super injusto impuesto de plusval\u00eda que ser\u00eda innecesario si todos pagaran el IBI.",
          "short_text": "El IBI impuesto bienes inmuebles es el \u00fanico impuesto que no puede evadirse porque no puede llevarse a otro pa\u00eds ni esconderlo en un para\u00edso fiscal. Por lo tanto deber\u00eda ser pagado por todos a cambio..."
        },
        {
          "name": "76612",
          "children": [
            {
              "name": "85168",
              "children": [
                {
                  "name": "87684",
                  "value": 100,
                  "text": "\u00bfRecuerdas Gescartera?.",
                  "short_text": "\u00bfRecuerdas Gescartera?."
                }
              ],
              "text": "Hace falta ser ignorante para decir que la iglesia es una empresa privada. Para ti tambi\u00e9n lo es Podemos, no es as\u00ed? otra victima de la Logse.",
              "short_text": "Hace falta ser ignorante para decir que la iglesia es una empresa privada. Para ti tambi\u00e9n lo es Podemos, no es as\u00ed? otra victima de la Logse."
            }
          ],
          "text": "La iglesia tiene que pagar el Ibi, es una empresa privada.",
          "short_text": "La iglesia tiene que pagar el Ibi, es una empresa privada."
        },
        {
          "name": "77253",
          "value": 100,
          "text": "Los inmuebles de las embajadas y consulados no pagan impuestos lo mismo que los espa\u00f1oles en el extranjero porque son extraterritoriales, es decir, t\u00e9cnicamente son territorio sujeto a las leyes del pa\u00eds que representa, no a las del pa\u00eds en que se encuentra. Y como digo, es rec\u00edproco.",
          "short_text": "Los inmuebles de las embajadas y consulados no pagan impuestos lo mismo que los espa\u00f1oles en el extranjero porque son extraterritoriales, es decir, t\u00e9cnicamente son territorio sujeto a las leyes del p..."
        }
      ],
      "text": "Inmuebles que no pagan IBI: Los bienes que sean propiedad del Estado, de las Comunidades Aut\u00f3nomas o de los ayuntamientos, que est\u00e9n relacionados con la seguridad ciudadana y los servicios educativos y penitenciarios. Esto es, comisar\u00edas de polic\u00eda, colegios, c\u00e1rceles, etc. Los bienes comunales y montes vecinales en mano com\u00fan. Los bienes de la Cruz Roja Espa\u00f1ola. Los inmuebles de los gobiernos extranjeros, como las embajadas, consulados, etc. , en Espa\u00f1a. La superficie de los montes poblados con especies de crecimiento lento. Los terrenos ocupados por las l\u00edneas de ferrocarriles. Los bienes de la Iglesia Cat\u00f3lica y de otras confesiones religiosas.",
      "short_text": "Inmuebles que no pagan IBI: Los bienes que sean propiedad del Estado, de las Comunidades Aut\u00f3nomas o de los ayuntamientos, que est\u00e9n relacionados con la seguridad ciudadana y los servicios educativos..."
    },
    {
      "name": "20245",
      "children": [
        {
          "name": "20508",
          "value": 100,
          "text": "Me parece bien la cesi\u00f3n de terrenos como dices, pero solo para los templos, comedores sociales, y conventos. Aqu\u00ed aclaro que las viviendas de los sacerdotes que hay para ellos y se usan si no est\u00e1n catalogadas como conventos deben pagar como cualquier ciudadano su IBI completo porque considero que un sacerdote que viva en una de estas viviendas gana su sueldo m\u00e1s el derecho de uso de estas por el tiempo que est\u00e9n ellas. Por tanto su sueldo incluye la vivienda que no lo olvidemos.",
          "short_text": "Me parece bien la cesi\u00f3n de terrenos como dices, pero solo para los templos, comedores sociales, y conventos. Aqu\u00ed aclaro que las viviendas de los sacerdotes que hay para ellos y se usan si no est\u00e1n c..."
        }
      ],
      "text": "Otro tema es la cesi\u00f3n gratuita de terrenos por el m\u00f3dico periodo de 50 a\u00f1os que este ayuntamiento lleva realizando desde hace muchos a\u00f1os. En cada barrio pillan cacho.",
      "short_text": "Otro tema es la cesi\u00f3n gratuita de terrenos por el m\u00f3dico periodo de 50 a\u00f1os que este ayuntamiento lleva realizando desde hace muchos a\u00f1os. En cada barrio pillan cacho."
    },
    {
      "name": "20306",
      "value": 100,
      "text": "Habr\u00eda que especificar m\u00e1s. No es lo mismo una iglesia para el culto privado que un local que reparta comida o atienda a gente sin techo. En este caso a la iglesia que se le cargue el IBI y el local sea de la Iglesia cat\u00f3lica o no que est\u00e9 exento de pagar.",
      "short_text": "Habr\u00eda que especificar m\u00e1s. No es lo mismo una iglesia para el culto privado que un local que reparta comida o atienda a gente sin techo. En este caso a la iglesia que se le cargue el IBI y el local s..."
    },
    {
      "name": "20483",
      "children": [
        {
          "name": "20505",
          "children": [
            {
              "name": "22223",
              "children": [
                {
                  "name": "22310",
                  "children": [
                    {
                      "name": "22879",
                      "value": 100,
                      "text": "De acuerdo con que la Iglesia pague el IBI pero solo si las dem\u00e1s religiones, sindicatos y ONGs tambi\u00e9n lo pagan. Pero a partir de ese momento, la Iglesia tiene derecho a cobrar por entrar en iglesias, catyedrales, etc. Al fin y al cabo esta pagando por algo que es suyo, y lo administra como quiera.",
                      "short_text": "De acuerdo con que la Iglesia pague el IBI pero solo si las dem\u00e1s religiones, sindicatos y ONGs tambi\u00e9n lo pagan. Pero a partir de ese momento, la Iglesia tiene derecho a cobrar por entrar en iglesias..."
                    },
                    {
                      "name": "26626",
                      "value": 100,
                      "text": "Te dir\u00e9 que no tengo culto ni religi\u00f3n, simplemente s\u00e9, entiendo y respeto lo que otros sienten y solicitan. Aparte de ello. Si nos ponemos as\u00ed. \u00bfpor qu\u00e9 motivo tendr\u00edas que t\u00fa que pagarme un tratamiento m\u00e9dico con tus impuestos? oye, si t\u00fa no necesitas el tratamiento \u00bfpor qu\u00e9 coger de tu dinero para pagar el m\u00edo? se deber\u00eda reservar en una cajita individual el dinerito de cada uno como la derecha liberal propone pero curielyuste, hablamos de ciudadan\u00eda y solidaridad, no siempre nuestros impuestos se usan para cosas que nos afectan sino que puede darse el caso de que maten a tu padre y con tus impuestos est\u00e9s pagando la comida de su asesino. As\u00ed es y as\u00ed debe ser. Creo.",
                      "short_text": "Te dir\u00e9 que no tengo culto ni religi\u00f3n, simplemente s\u00e9, entiendo y respeto lo que otros sienten y solicitan. Aparte de ello. Si nos ponemos as\u00ed. \u00bfpor qu\u00e9 motivo tendr\u00edas que t\u00fa que pagarme un tratamie..."
                    }
                  ],
                  "text": "Pues Arifumi, paga t\u00fa el servicio que te de tu religi\u00f3n, que respeto mucho y que seguramente te aporte mucho interiormente. Pero no creo que el resto de la sociedad tengamos que pagar tus cultos, sobre todo en lo que se refiere a cultos religiosos, que suelen ser extremadamente discriminatorios con muchos colectivos como por ejemplo el de los homosexuales, que si que pagan sus impuestos.",
                  "short_text": "Pues Arifumi, paga t\u00fa el servicio que te de tu religi\u00f3n, que respeto mucho y que seguramente te aporte mucho interiormente. Pero no creo que el resto de la sociedad tengamos que pagar tus cultos, sobr..."
                }
              ],
              "text": "Estimada/o curielyuste, creo que debes saber que ning\u00fana confesi\u00f3n religiosa debidamente acreditada paga IBI es decir, no es s\u00f3lo la Cat\u00f3lica sino todas. Aparte de ello, esta ventaja no s\u00f3lo existe para las religiones sino que desde 2002 con la Ley de mecenazgo se hizo extensivo a ONGs Yo s\u00ed creo que para una parte de la poblaci\u00f3n las religiones y las ONGs dan un servicio muy importante aunque s\u00f3lo sea para ellos sea moral sea material. Creo que el Ayuntamiento, lejos de dificultar el acceso a servicios religiosos o de ONG como t\u00fa pretendes debe facilitarlo. Esto es una se\u00f1al de gobierno abierto y no discriminatorio. Y sin acritud \u00bfQu\u00e9 sabr\u00e1s t\u00fa de lo que la religi\u00f3n y las ONG\u2019s aportan al interior o exterior de cada uno?.",
              "short_text": "Estimada/o curielyuste, creo que debes saber que ning\u00fana confesi\u00f3n religiosa debidamente acreditada paga IBI es decir, no es s\u00f3lo la Cat\u00f3lica sino todas. Aparte de ello, esta ventaja no s\u00f3lo existe pa..."
            }
          ],
          "text": "Creo que los que creeis que la iglesia hace mucho por sus semejantes deber\u00edais sostener a esta instituci\u00f3n econ\u00f3micamente. Yo no creo que haga tanto por sus semejantes, y como ciudadano que paga sus impuestos creo que al no pagar el IBI la iglesia nos est\u00e1 robando. Una propuesta interesante ser\u00eda que, ya qu eno pagan impuestos, que sus inmuebles se utilizasen para acoger a los refugiados. En fin, sin acritud, creo que no todo el mundo est\u00e1 de acuerdo con que la iglesia hace mucho por la sociedad. Saludos!.",
          "short_text": "Creo que los que creeis que la iglesia hace mucho por sus semejantes deber\u00edais sostener a esta instituci\u00f3n econ\u00f3micamente. Yo no creo que haga tanto por sus semejantes, y como ciudadano que paga sus i..."
        }
      ],
      "text": "Todos deber\u00edamos pagar el IBI tanto instituciones p\u00fablicas, religiosas que no lo hagan, y dem\u00e1s. Pero con una salvedad, despu\u00e9s de crear un IBI m\u00e1s justo a la realida, que en casos como instituciones como la Iglesia, C\u00e1ritas y otras organizaciones similares que hacen mucho y tambi\u00e9n hacen sin pretenderlo en principio ahorrar a las instituciones del estado millones de \u20ac por la sociedad, por sus semejantes. Con un porcentaje menos a pagar al IBI que les tocase en cada caso seg\u00fan inmueble. Adem\u00e1s, no debe ser lo mismo, una iglesia el templo como tal un convento, que oficinas que se tengan. Las oficinas: 0 de rebaja del IBI que he propuesto aqu\u00ed para ellos.",
      "short_text": "Todos deber\u00edamos pagar el IBI tanto instituciones p\u00fablicas, religiosas que no lo hagan, y dem\u00e1s. Pero con una salvedad, despu\u00e9s de crear un IBI m\u00e1s justo a la realida, que en casos como instituciones..."
    },
    {
      "name": "20619",
      "value": 100,
      "text": "La iglesia cat\u00f3lica tiene que aportar igual que el resto de ciudadanos en un estado aconfesional como el nuestro. Les dejan solares regalados para abrir sus colegios, se adue\u00f1an de edificios historicos por un precio \u00ednfimo, cobran su dinero en sobres y en b, Rouco Varela vive en un pisazo de lujo etc.",
      "short_text": "La iglesia cat\u00f3lica tiene que aportar igual que el resto de ciudadanos en un estado aconfesional como el nuestro. Les dejan solares regalados para abrir sus colegios, se adue\u00f1an de edificios historico..."
    },
    {
      "name": "20897",
      "value": 100,
      "text": "Los que tengan para uso privado, que los tienen, y muchos; los que no utilicen para uso social y los que utilicen para su gesti\u00f3n, como oficinas, etc. De todos estos deber\u00edan pagar IBI como el resto de los ciudadanos. Igualmente reciben muchas propiedades de legados y herencias, pues de todo ello igualmente tienen que pagar los impuestos correspondientes como los dem\u00e1s.",
      "short_text": "Los que tengan para uso privado, que los tienen, y muchos; los que no utilicen para uso social y los que utilicen para su gesti\u00f3n, como oficinas, etc. De todos estos deber\u00edan pagar IBI como el resto d..."
    },
    {
      "name": "21429",
      "children": [
        {
          "name": "21875",
          "children": [
            {
              "name": "22098",
              "value": 100,
              "text": "Sobre todo porque no tienen nada que ver la una con la otra. Yo estoy de acuerdo en compartir ideas en otras propuestas si tienen relaci\u00f3n.",
              "short_text": "Sobre todo porque no tienen nada que ver la una con la otra. Yo estoy de acuerdo en compartir ideas en otras propuestas si tienen relaci\u00f3n."
            }
          ],
          "text": "Me parece mal que se cuelen propuestas por loables que sean en otra no relacionadas. Creo que desvirt\u00faa esta buena herramienta.",
          "short_text": "Me parece mal que se cuelen propuestas por loables que sean en otra no relacionadas. Creo que desvirt\u00faa esta buena herramienta."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo al igual que la propuesta solicito tu apoyo.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo al igual que la propuesta solicito tu apoyo."
    },
    {
      "name": "21882",
      "children": [
        {
          "name": "22502",
          "children": [
            {
              "name": "38826",
              "value": 100,
              "text": "Tiempo al tiempo. Los privilegios que fueron dados hace 40 a\u00f1os, caer\u00e1n tarde o temprano. No solo a la Iglesia cat\u00f3lica; sino al resto de confesiones que tambi\u00e9n tienen privilegios.",
              "short_text": "Tiempo al tiempo. Los privilegios que fueron dados hace 40 a\u00f1os, caer\u00e1n tarde o temprano. No solo a la Iglesia cat\u00f3lica; sino al resto de confesiones que tambi\u00e9n tienen privilegios."
            }
          ],
          "text": "S\u00e9 que es un tema complicado y que no depende directamente del Ayuntamiento como deber\u00eda ser en un Estado aconfesional que no tuviera las servidumbres respecto a la Iglesia Cat\u00f3lica que tiene \u00e9ste y que la transici\u00f3n mantuvo intactas por eso mi propuesta va en la l\u00ednea de que, con las nuevas mayor\u00edas en distintos ayuntamientos, se pueda presionar para conseguir los cambios jur\u00eddicos necesarios. No ser\u00e1 posible con el actual gobierno del Estado, pero ese Gobierno puede ser sustitu\u00eddo por una mayor\u00eda diferente.",
          "short_text": "S\u00e9 que es un tema complicado y que no depende directamente del Ayuntamiento como deber\u00eda ser en un Estado aconfesional que no tuviera las servidumbres respecto a la Iglesia Cat\u00f3lica que tiene \u00e9ste y q..."
        },
        {
          "name": "25664",
          "value": 100,
          "text": "Esto viene de mucho antes jesdiart. En concreto, viene de los acuerdos entre el Estado y la Santa Sede de 1976 Suponen una revisi\u00f3n de lo acordado en el Concordato de 1953 y y en dichos acuerdos Concretamente en los art\u00edculos III y IV se establece la exenci\u00f3n fiscal en favor de la Santa Sede, la Conferencia Episcopal, las di\u00f3cesis, las parroquias y otras circunscripciones territoriales, las \u00d3rdenes y Congregaciones religiosas y los Institutos de vida consagrada y sus provincias y sus casas\u00bb en el impuesto de la renta y patrimonio contribuci\u00f3n o IBI Le corresponde al Estado renegociar estas condiciones con la Santa sede, ya sea denunciando su contenido por lo privilegiado en favor de la Iglesia, o por lo lesivo econ\u00f3micamente para el Estado. Al haberse negociado estos acuerdos con El Vaticano por lo tanto, se trata de acuerdos firmados entre Estados el Estado debe reunirse con representantes del Vaticano para acabar con el r\u00e9gimen de privilegios establecido hasta hoy.",
          "short_text": "Esto viene de mucho antes jesdiart. En concreto, viene de los acuerdos entre el Estado y la Santa Sede de 1976 Suponen una revisi\u00f3n de lo acordado en el Concordato de 1953 y y en dichos acuerdos Concr..."
        },
        {
          "name": "26852",
          "value": 100,
          "text": "Dudo mucho que estas propuestas sean solo le\u00eddas por el gobierno de Ahora Madrid, y mucho menos con elecciones a la vista. Asique escribamos, propongamos y debatamos que o\u00eddos hay que escuchan, o por menos, oir\u00e1n!.",
          "short_text": "Dudo mucho que estas propuestas sean solo le\u00eddas por el gobierno de Ahora Madrid, y mucho menos con elecciones a la vista. Asique escribamos, propongamos y debatamos que o\u00eddos hay que escuchan, o por..."
        }
      ],
      "text": "Totalmente de acuerdo con la propuesta pero lamentablemente parece ser que no es posible hacer nada desde el Ayuntamiento. La Ley de Mecenzago a nivel estatal exime a la Iglesia y otras entidades de pagar el IBI.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo con la propuesta pero lamentablemente parece ser que no es posible hacer nada desde el Ayuntamiento. La Ley de Mecenzago a nivel estatal exime a la Iglesia y otras entidades de p..."
    },
    {
      "name": "22058",
      "value": 100,
      "text": "Ya es hora que todos paguen por lo que otros llevamos haci\u00e9ndolo toda la vida, Pero \u00bfQui\u00e9n decide los privilegios de algunos?. En todo caso ser\u00eda la ciudadan\u00eda, no unos cuantos detr\u00e1s de una mesa de despacho. Acuerdo total, y como no queremos ser mal\u00e9volos, no les vamos a exigir todo lo anterior pero que ahora paguen como todo Dios, que para eso representan a la iglesia.",
      "short_text": "Ya es hora que todos paguen por lo que otros llevamos haci\u00e9ndolo toda la vida, Pero \u00bfQui\u00e9n decide los privilegios de algunos?. En todo caso ser\u00eda la ciudadan\u00eda, no unos cuantos detr\u00e1s de una mesa de d..."
    },
    {
      "name": "22235",
      "children": [
        {
          "name": "22536",
          "children": [
            {
              "name": "26581",
              "children": [
                {
                  "name": "26851",
                  "children": [
                    {
                      "name": "33870",
                      "children": [
                        {
                          "name": "84981",
                          "value": 100,
                          "text": "Jajaja, no tengo tiempo para reirme de muchos comentarios elijo este como ejemplo.",
                          "short_text": "Jajaja, no tengo tiempo para reirme de muchos comentarios elijo este como ejemplo."
                        }
                      ],
                      "text": "No solo el Estado Vaticano dispone de Museos, el museo del Prado y Reina Sof\u00eda Madrid El Louvre Par\u00eds British Museum Londres Museo de Pergamo Berl\u00edn El Metropolitan ny etc. Son museos estatales y todos ellos repletos de obras de arte cuyo valor es incalculable, y muchos de esos fondo obtenidos de manera il\u00edcita, fruto de la expoliaci\u00f3n o directamente compradas a sus antiguos propietarios con dinero p\u00fablico.",
                      "short_text": "No solo el Estado Vaticano dispone de Museos, el museo del Prado y Reina Sof\u00eda Madrid El Louvre Par\u00eds British Museum Londres Museo de Pergamo Berl\u00edn El Metropolitan ny etc. Son museos estatales y todo..."
                    },
                    {
                      "name": "66588",
                      "children": [
                        {
                          "name": "75572",
                          "value": 100,
                          "text": "El que quiera religi\u00f3n que se la pague, que abran una taquilla y paguen una entrada. Y por supuesto el IBI como todo quisqui, y si no pueden que vendan patrimonio.",
                          "short_text": "El que quiera religi\u00f3n que se la pague, que abran una taquilla y paguen una entrada. Y por supuesto el IBI como todo quisqui, y si no pueden que vendan patrimonio."
                        }
                      ],
                      "text": "Se te ve culto y que sabes de n\u00fameros y te animo a que te sigas documentando.",
                      "short_text": "Se te ve culto y que sabes de n\u00fameros y te animo a que te sigas documentando."
                    }
                  ],
                  "text": "Bueno as\u00ed es la iglesia, mientras sus curas se mueren de hambre, el Vaticano cuenta con varios museos y el m\u00e1s importante tiene 14km de longitud lleno de regalos y obras de arte de gran valor econ\u00f3mico y cuya entrada no vale precisamente poco. En fin, dinero hay para lo que se quiere. Seguro que Jes\u00fas estar\u00e1 contento con como le imita la Iglesia en humildad y hermandad.",
                  "short_text": "Bueno as\u00ed es la iglesia, mientras sus curas se mueren de hambre, el Vaticano cuenta con varios museos y el m\u00e1s importante tiene 14km de longitud lleno de regalos y obras de arte de gran valor econ\u00f3mic..."
                },
                {
                  "name": "58537",
                  "children": [
                    {
                      "name": "58672",
                      "children": [
                        {
                          "name": "72336",
                          "children": [
                            {
                              "name": "72448",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "76625",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "76648",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Es que no son empresa. Ay que seguimos sin leer.",
                                      "short_text": "Es que no son empresa. Ay que seguimos sin leer."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Por supuesto, toda la religi\u00f3n, nadie dice que solo la iglesia, todas las religiones que todav\u00eda no paguen el IBI como cualquier empresa privada.",
                                  "short_text": "Por supuesto, toda la religi\u00f3n, nadie dice que solo la iglesia, todas las religiones que todav\u00eda no paguen el IBI como cualquier empresa privada."
                                }
                              ],
                              "text": "La Iglesia no solo servicio religioso pero bueno. Es discriminatorio cuanto menos que solo se pida el pago de IBI solo a la Iglesia Catolica. Que hacemos con mezquitas, sinagogas, templos adventistas y centros de testigos de jehova entre otros? Es que estos tampoco pagan IBI.",
                              "short_text": "La Iglesia no solo servicio religioso pero bueno. Es discriminatorio cuanto menos que solo se pida el pago de IBI solo a la Iglesia Catolica. Que hacemos con mezquitas, sinagogas, templos adventistas..."
                            }
                          ],
                          "text": "Insisto, si me permite, seguir\u00e9 apoyando la propuesta que nos ocupa. Con el pago del IBI por parte de la Iglesia, la ciudad de Madrid podr\u00e1 hacer frente a toda esa atenci\u00f3n que hasta ahora dispensa, seg\u00fan usted yo m\u00e1s bien se lo atribuir\u00eda a C\u00e1ritas, que no es lo mismo, mal que le pese la Iglesia Cat\u00f3lica. Respecto a lo que comenta del bienestar proporcionado por los servicios religiosos a una parte de la poblaci\u00f3n, me pregunto cu\u00e1l ser\u00eda el equivalente para aquellos que no somos creyentes. \u00bfDeber\u00eda el Ayuntamiento eximir de pagar el IBI a los gimnasios/espacios en los que se imparte el yoga u otras disciplinas similares del que muchos nos servimos para mantener un buen equilibrio cuerpo-mente?.",
                          "short_text": "Insisto, si me permite, seguir\u00e9 apoyando la propuesta que nos ocupa. Con el pago del IBI por parte de la Iglesia, la ciudad de Madrid podr\u00e1 hacer frente a toda esa atenci\u00f3n que hasta ahora dispensa, s..."
                        }
                      ],
                      "text": "M\u00e1s de dos millones de personas discapacitados, enfermos de sida, mayores de edad, madres solteras, hu\u00e9rfanos, reclusos, inmigrantes, indigentes\u2026 son atendidos anualmente en los diversos centros e instituciones vinculados a la Iglesia cat\u00f3lica. Ning\u00fana instituci\u00f3n, ning\u00fana empresa, administraci\u00f3n p\u00fablica u ONG est\u00e1 en condiciones de ofrecer unos resultados que se aproximen algo a estas cifras. La contribuci\u00f3n econ\u00f3mica de la Iglesia a las labores asistenciales supera los 20000 millones de euros anuales, una cifra que invita a la reflexi\u00f3n, sobre todo si la comp\u00e1ramos con los 150 millones que recibe a cambio del Estado cada a\u00f1o. Saldr\u00edamos perdiendo.",
                      "short_text": "M\u00e1s de dos millones de personas discapacitados, enfermos de sida, mayores de edad, madres solteras, hu\u00e9rfanos, reclusos, inmigrantes, indigentes\u2026 son atendidos anualmente en los diversos centros e ins..."
                    }
                  ],
                  "text": "Y si se les cobra el IBI y con el dinero recaudado se mejora el sistema para que no haya tanta gente que tenga que recurrir a la caridad?.",
                  "short_text": "Y si se les cobra el IBI y con el dinero recaudado se mejora el sistema para que no haya tanta gente que tenga que recurrir a la caridad?."
                },
                {
                  "name": "72351",
                  "children": [
                    {
                      "name": "72436",
                      "children": [
                        {
                          "name": "76630",
                          "children": [
                            {
                              "name": "76649",
                              "value": 100,
                              "text": "Te gusta insultar, se te ve cargado de argumentos. Sigue as\u00ed champi\u00f3n.",
                              "short_text": "Te gusta insultar, se te ve cargado de argumentos. Sigue as\u00ed champi\u00f3n."
                            }
                          ],
                          "text": "Que los impuestos de las empresas privadas los paguen los que usen sus servicios, alma de c\u00e1ntaro, que no todos somos imb\u00e9ciles, alma de c\u00e1ntaro.",
                          "short_text": "Que los impuestos de las empresas privadas los paguen los que usen sus servicios, alma de c\u00e1ntaro, que no todos somos imb\u00e9ciles, alma de c\u00e1ntaro."
                        }
                      ],
                      "text": "Bien! Lleg\u00f3 un tio sensato y con la soluci\u00f3n! adios a la convivencia y Cada uno a lo suyo. Bueno no. Que la Administraci\u00f3n d\u00e9 ayudas a lo que t\u00fa quieras. Y tan amigos. O no. A ver alma de cantaro. En una sociedad hay que aguantarse y pagar con tus impuestos servicios con los que no estas de acuerdo. Imag\u00ednate amigo que matan a tu padre y tus impuestos servir\u00e1n para mantener a esos asesinos. Y tan amigos. Es un ejemplo exagerado para hacerte ver que aqu\u00ed no se decide donde mandas el dinero y donde no. Pero de verdad, tan amigos.",
                      "short_text": "Bien! Lleg\u00f3 un tio sensato y con la soluci\u00f3n! adios a la convivencia y Cada uno a lo suyo. Bueno no. Que la Administraci\u00f3n d\u00e9 ayudas a lo que t\u00fa quieras. Y tan amigos. O no. A ver alma de cantaro. En..."
                    }
                  ],
                  "text": "Vale, pues paga t\u00fa el IBI de estas instituciones y problema resuelto, si quieres exenci\u00f3n de impuestos, la pagas t\u00fa y tan amigos.",
                  "short_text": "Vale, pues paga t\u00fa el IBI de estas instituciones y problema resuelto, si quieres exenci\u00f3n de impuestos, la pagas t\u00fa y tan amigos."
                },
                {
                  "name": "76623",
                  "children": [
                    {
                      "name": "76647",
                      "value": 100,
                      "text": "Se llama contraprestaci\u00f3n, no subvenci\u00f3n. Un poquito de rigor, lee primero miguelon gel.",
                      "short_text": "Se llama contraprestaci\u00f3n, no subvenci\u00f3n. Un poquito de rigor, lee primero miguelon gel."
                    }
                  ],
                  "text": "El que quiera servicios religiosos que se los pague, la iglesia es una empresa privada. Y adem\u00e1s, hay que dejar de pagarles los 11000000 \u20ac que se les da cada a\u00f1o en subvenciones.",
                  "short_text": "El que quiera servicios religiosos que se los pague, la iglesia es una empresa privada. Y adem\u00e1s, hay que dejar de pagarles los 11000000 \u20ac que se les da cada a\u00f1o en subvenciones."
                }
              ],
              "text": "Sigo pensando que los servicios religiosos, sea cual sea la religi\u00f3n, aportan mucho bien a aquellos que hacen uso de ello, por tanto opino que ning\u00fana propiedad religiosa y repito: sea cual sea la religi\u00f3n, debe pagar el ibi. S\u00f3lo por eso. Desconozco lo que cobra un cura, un rabino o un iman porque no es mi cometido criticar lo que cobra cada uno por su trabajo pero seguro que muy poco.",
              "short_text": "Sigo pensando que los servicios religiosos, sea cual sea la religi\u00f3n, aportan mucho bien a aquellos que hacen uso de ello, por tanto opino que ning\u00fana propiedad religiosa y repito: sea cual sea la rel..."
            },
            {
              "name": "26608",
              "children": [
                {
                  "name": "26850",
                  "value": 100,
                  "text": "Mientras pagas impuestos estas sufragando a Caritas, te guste o no.",
                  "short_text": "Mientras pagas impuestos estas sufragando a Caritas, te guste o no."
                },
                {
                  "name": "72346",
                  "children": [
                    {
                      "name": "72442",
                      "children": [
                        {
                          "name": "76618",
                          "children": [
                            {
                              "name": "79804",
                              "value": 100,
                              "text": "Disculpe, hablamos de la iglesia no de los partidos pol\u00edticos. Deber\u00eda pasarse usted un d\u00eda por Caritas, solo a mirar por usted mismo.",
                              "short_text": "Disculpe, hablamos de la iglesia no de los partidos pol\u00edticos. Deber\u00eda pasarse usted un d\u00eda por Caritas, solo a mirar por usted mismo."
                            }
                          ],
                          "text": "S\u00ed, matan de hambre cuando dejan las arcas p\u00fablicas sin fondos, nos roban, nos estafan.",
                          "short_text": "S\u00ed, matan de hambre cuando dejan las arcas p\u00fablicas sin fondos, nos roban, nos estafan."
                        },
                        {
                          "name": "84570",
                          "value": 100,
                          "text": "Lo de robar; seguro.",
                          "short_text": "Lo de robar; seguro."
                        }
                      ],
                      "text": "Uuuuuuuuhhhhhhh que mieeeedoooooo! y cuando te captan. Que pasa? Te matan? Te roban?.",
                      "short_text": "Uuuuuuuuhhhhhhh que mieeeedoooooo! y cuando te captan. Que pasa? Te matan? Te roban?."
                    },
                    {
                      "name": "79803",
                      "children": [
                        {
                          "name": "87693",
                          "children": [
                            {
                              "name": "87988",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "88088",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Insisto, abre una propuesta para perseguir a partidos pol\u00edticos y sindicatos, y otros que consideres roban. Pero aqu\u00ed estamos hablando de la Iglesia. Y es lamentable que ante argumentos que se\u00f1alan que la Iglesia expolia las arcas municipales porque no paga los impuestos como el resto, salgas con y t\u00fa m\u00e1s, no invalida que la Iglesia expolia. Busca otro argumento.",
                                  "short_text": "Insisto, abre una propuesta para perseguir a partidos pol\u00edticos y sindicatos, y otros que consideres roban. Pero aqu\u00ed estamos hablando de la Iglesia. Y es lamentable que ante argumentos que se\u00f1alan qu..."
                                }
                              ],
                              "text": "Me alegro de ver que todav\u00eda hay qui\u00e9n cree en los Reyes Magos que le traen de regalo que los pol\u00edticos no adoctrinan en los colegios.",
                              "short_text": "Me alegro de ver que todav\u00eda hay qui\u00e9n cree en los Reyes Magos que le traen de regalo que los pol\u00edticos no adoctrinan en los colegios."
                            },
                            {
                              "name": "121065",
                              "value": 100,
                              "text": "\u00bfSabes en Espa\u00f1a a cu\u00e1ntos ni\u00f1os musulmanes da educaci\u00f3n de calidad la Iglesia Concertada de Titularidad cat\u00f3lica? Menos proselitismo y m\u00e1s racionalidad, Lafargue Gran socialista pre- Pablo Iglesias de Ferrol El coste del ni\u00f1o musulm\u00e1n son 2900\u20ac en una plaza cat\u00f3lica concertada, mientras que en la p\u00fablica su moisma educaci\u00f3n nos cuesta 6100\u20ac \u00bfPregunta por ah\u00ed sobre costes? \u00bfPtegunta sobre integraci\u00f3n en centros de titularidad p\u00fablica?.",
                              "short_text": "\u00bfSabes en Espa\u00f1a a cu\u00e1ntos ni\u00f1os musulmanes da educaci\u00f3n de calidad la Iglesia Concertada de Titularidad cat\u00f3lica? Menos proselitismo y m\u00e1s racionalidad, Lafargue Gran socialista pre- Pablo Iglesias d..."
                            }
                          ],
                          "text": "Que yo sepa ni los partidos ni los sindicatos interaccionan ni adoctrinan alos chavales en los colegios. Sin embargo los curas lo hacen, y lo han estado haciendo desde hace siglos. Y seg\u00fan sentencias de tribunales no s\u00f3lo en el cole o en el hospital, tambi\u00e9n de forma mucho m\u00e1s repugnante en otros lugares.",
                          "short_text": "Que yo sepa ni los partidos ni los sindicatos interaccionan ni adoctrinan alos chavales en los colegios. Sin embargo los curas lo hacen, y lo han estado haciendo desde hace siglos. Y seg\u00fan sentencias..."
                        }
                      ],
                      "text": "Pues parecer\u00eda que est\u00e9 usted describiendo talmente a los partidos pol\u00edticos y/o sindicatos, f\u00edjese bien, cambia iglesia por partido y le queda perfecto.",
                      "short_text": "Pues parecer\u00eda que est\u00e9 usted describiendo talmente a los partidos pol\u00edticos y/o sindicatos, f\u00edjese bien, cambia iglesia por partido y le queda perfecto."
                    },
                    {
                      "name": "84340",
                      "children": [
                        {
                          "name": "84569",
                          "children": [
                            {
                              "name": "100436",
                              "value": 100,
                              "text": "La proporci\u00f3n de abusos dentro de la Iglesia es infinitamente menor que la de otros colectivos y sobre todo de uno que mejor no decir porque ahora te pueden multar por pensar algo que no sea el pensamiento \u00fanico.",
                              "short_text": "La proporci\u00f3n de abusos dentro de la Iglesia es infinitamente menor que la de otros colectivos y sobre todo de uno que mejor no decir porque ahora te pueden multar por pensar algo que no sea el pensam..."
                            }
                          ],
                          "text": "Y otros tantos no habr\u00edan sufrido abusos, discriminaci\u00f3n y sadismo.",
                          "short_text": "Y otros tantos no habr\u00edan sufrido abusos, discriminaci\u00f3n y sadismo."
                        }
                      ],
                      "text": "A lo mejor porque las universidades las invent\u00f3 la Iglesia, la mayor\u00eda de hospitales fueron creados por religiosos, igual que los centros aducativos. Si no fuera por la Iglesia millones de ni\u00f1os a lo largo de la historia no habr\u00edan podido estudiar.",
                      "short_text": "A lo mejor porque las universidades las invent\u00f3 la Iglesia, la mayor\u00eda de hospitales fueron creados por religiosos, igual que los centros aducativos. Si no fuera por la Iglesia millones de ni\u00f1os a lo..."
                    },
                    {
                      "name": "121063",
                      "value": 100,
                      "text": "\u00bfy si las Universidades, hospitales y escuelas las hicieron las monjas? \u00bfExit\u00eda el Estado del bienestar para hacerlas Ahora est\u00e1 tu Estado, Gorri\u00f3n, que a todos nos da servicios. No me preguntes cuento cuesta la capitalizaci\u00f3n de las monjas que dieron educaci\u00f3n y sanidad a tus abuelas. Menos proselitismo y m\u00e1s cuentas anualizadas, Gorri\u00f3n.",
                      "short_text": "\u00bfy si las Universidades, hospitales y escuelas las hicieron las monjas? \u00bfExit\u00eda el Estado del bienestar para hacerlas Ahora est\u00e1 tu Estado, Gorri\u00f3n, que a todos nos da servicios. No me preguntes cuent..."
                    }
                  ],
                  "text": "Si la Iglesia se limitase a realizar proselitismo entre sus fieles y limitase esta actividad al interior de las iglesias, parroquias, ermitas y otros lugares de culto no habr\u00eda motivo para sentir aversi\u00f3n contra ella, el problema es que la Iglesia extiende sus oscuros y retorcidos tent\u00e1culos por todas partes y a todos los niveles, as\u00ed que, no es que haya una persecuci\u00f3n contra personas religiosas, no, la persecuci\u00f3n se produce al rev\u00e9s, quieren evangelizar a m\u00e1s y m\u00e1s gente infiltr\u00e1ndose en las escuelas, asociaciones, ONGs y cualquier \u00e1mbito para captar pros\u00e9litos, en algunos de cuestionable legalidad, \u00bfpor qu\u00e9 tiene que haber sacrist\u00edas en las Universidades? \u00bfMonjas en los hospitales? \u00bfProfesores de religi\u00f3n en centros educativos p\u00fablicos?.",
                  "short_text": "Si la Iglesia se limitase a realizar proselitismo entre sus fieles y limitase esta actividad al interior de las iglesias, parroquias, ermitas y otros lugares de culto no habr\u00eda motivo para sentir aver..."
                },
                {
                  "name": "76615",
                  "children": [
                    {
                      "name": "76642",
                      "value": 100,
                      "text": "Yo prefiero hablar de entrega, no limosna. Aparte, por educaci\u00f3n, creo que no es necesario faltar al respeto a tus vecinos para afianzar tus ideas. Procura no odiar tanto, dicen que envejece. Jiji.",
                      "short_text": "Yo prefiero hablar de entrega, no limosna. Aparte, por educaci\u00f3n, creo que no es necesario faltar al respeto a tus vecinos para afianzar tus ideas. Procura no odiar tanto, dicen que envejece. Jiji."
                    },
                    {
                      "name": "84227",
                      "children": [
                        {
                          "name": "84567",
                          "value": 100,
                          "text": "Un respeto si, pero pagando como todo dios.",
                          "short_text": "Un respeto si, pero pagando como todo dios."
                        },
                        {
                          "name": "87698",
                          "value": 100,
                          "text": "A Rouco Varela, sin embargo, la Iglesia le ayuda con nuestro dinero a vivir como Dios, dando ejemplo de humildad.",
                          "short_text": "A Rouco Varela, sin embargo, la Iglesia le ayuda con nuestro dinero a vivir como Dios, dando ejemplo de humildad."
                        }
                      ],
                      "text": "A m\u00ed la Iglesia Cat\u00f3lica me ayuda a ser feliz, a vivir mi fe y a respetar y querer a todos. Solo intento ser buena persona con la ayuda espiritual de la Iglesia. Creo que merezco un respeto.",
                      "short_text": "A m\u00ed la Iglesia Cat\u00f3lica me ayuda a ser feliz, a vivir mi fe y a respetar y querer a todos. Solo intento ser buena persona con la ayuda espiritual de la Iglesia. Creo que merezco un respeto."
                    },
                    {
                      "name": "84267",
                      "children": [
                        {
                          "name": "87700",
                          "value": 100,
                          "text": "Menos mal que en el capitalismo no hay supermillonarios. Ni pobres, ni deshaucios.",
                          "short_text": "Menos mal que en el capitalismo no hay supermillonarios. Ni pobres, ni deshaucios."
                        }
                      ],
                      "text": "Ja ja ja eso es lo que hacen los estados comunistas y al final: miseria para todos y dachas, lujo y favoritismos para los miembros del partido. Que bonita es vuestra utop\u00eda.",
                      "short_text": "Ja ja ja eso es lo que hacen los estados comunistas y al final: miseria para todos y dachas, lujo y favoritismos para los miembros del partido. Que bonita es vuestra utop\u00eda."
                    }
                  ],
                  "text": "Para m\u00ed, todo lo que huela a iglesia es odioso, para m\u00ed son odiosas todas las mafias que viven de enga\u00f1ar y adoctrinar a ignorantes y miedosos, que se aprovechan de la espiritualidad de la gente para vivir de ellos. Adem\u00e1s son una empresa privada con muchos bienes, que paguen impuestos como todos los dem\u00e1s. Las limosnas no solucionan nada, es el estado quien tiene que gestionas las necesidades del pueblo y no una mafia.",
                  "short_text": "Para m\u00ed, todo lo que huela a iglesia es odioso, para m\u00ed son odiosas todas las mafias que viven de enga\u00f1ar y adoctrinar a ignorantes y miedosos, que se aprovechan de la espiritualidad de la gente para..."
                },
                {
                  "name": "84563",
                  "children": [
                    {
                      "name": "87696",
                      "value": 100,
                      "text": "No. Es aconfesional, al menos con las leyes en la mano. Aunque no deber\u00eda ser muy diferente. En la pr\u00e1ctica nos parecemos m\u00e1s a cualquier pa\u00eds del Magreb en la relaci\u00f3n Iglesia-Estado.",
                      "short_text": "No. Es aconfesional, al menos con las leyes en la mano. Aunque no deber\u00eda ser muy diferente. En la pr\u00e1ctica nos parecemos m\u00e1s a cualquier pa\u00eds del Magreb en la relaci\u00f3n Iglesia-Estado."
                    }
                  ],
                  "text": "\u00bfPero no vivimos en un estado laico?.",
                  "short_text": "\u00bfPero no vivimos en un estado laico?."
                }
              ],
              "text": "C\u00e1ritas no ayuda a nadie? o no quieres que ayude a nadie? vaya! esto ya no es luchar contra lo inaceptablemente discriminatorio, es odio a lo que huela a iglesia, se os ve el plumero a leguas. No obstante, la financiaci\u00f3n principal de C\u00e1ritas viene del sector privado. C\u00e1ritas no cuenta con mi financiaci\u00f3n porque en casa ya no nos da para m\u00e1s, con cruz roja, aldeas infantiles y fundaci\u00f3n jose carreras vamos justitos. Pero te aseguro que ayuda a miles de personas.",
              "short_text": "C\u00e1ritas no ayuda a nadie? o no quieres que ayude a nadie? vaya! esto ya no es luchar contra lo inaceptablemente discriminatorio, es odio a lo que huela a iglesia, se os ve el plumero a leguas. No obst..."
            },
            {
              "name": "36229",
              "value": 100,
              "text": "Financiaci\u00f3n de Caritas: 56 financiaci\u00f3n de aportaciones privadas.",
              "short_text": "Financiaci\u00f3n de Caritas: 56 financiaci\u00f3n de aportaciones privadas."
            },
            {
              "name": "37007",
              "children": [
                {
                  "name": "38936",
                  "children": [
                    {
                      "name": "41928",
                      "children": [
                        {
                          "name": "42034",
                          "children": [
                            {
                              "name": "59861",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "61310",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "61312",
                                      "value": 100,
                                      "text": "Respecto a la competencia del Ayuntamiento lee bien la propuesta.",
                                      "short_text": "Respecto a la competencia del Ayuntamiento lee bien la propuesta."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "Admito que deb\u00ed ser m\u00e1s exacta al exponer el tema del bautismo durante la dictadura Este foro no es el id\u00f3neo para an\u00e1lisis exhaustivos, por lo que no entrar\u00e9 a las circunstancias que, sobre todo en las primeras dos d\u00e9cadas de la dictadura, obligaban a la gente a bautizarse entre otros motivos para sentirse m\u00e1s seguros frente a la represi\u00f3n, no s\u00f3lo los condenados sino tb sus familias s\u00ed te dir\u00e9 que, todav\u00eda en los a\u00f1os sesenta, para entrar en la escuela de magisterio, por ejemplo, te ped\u00edan el certificado de buena conducta expedido por el cura p\u00e1rroco y la f\u00e9 de bautismo si no hab\u00edas sido bautizada en esa parroquia huelga decir que sin \u00e9sta no te entregaban aqu\u00e9l. Y a\u00fan m\u00e1s, en los primeros a\u00f1os setenta todav\u00eda te ped\u00edan ese certificado de buena conducta al opositar a funcionari@ p\u00fablic@. De modo que hablar de libertad para bautizarse en esas generaciones es un mal chiste. Respecto al sectarismo te remito a otras respuestas que ya he dado en este foro.",
                                  "short_text": "Admito que deb\u00ed ser m\u00e1s exacta al exponer el tema del bautismo durante la dictadura Este foro no es el id\u00f3neo para an\u00e1lisis exhaustivos, por lo que no entrar\u00e9 a las circunstancias que, sobre todo en l..."
                                },
                                {
                                  "name": "72353",
                                  "value": 100,
                                  "text": "\u00bfQu\u00e9 en pleno Franquismo elegir no bautizarse no ten\u00eda consecuencias y se pod\u00eda elegir? Jajajajaja.",
                                  "short_text": "\u00bfQu\u00e9 en pleno Franquismo elegir no bautizarse no ten\u00eda consecuencias y se pod\u00eda elegir? Jajajajaja."
                                }
                              ],
                              "text": "Lo del bautismo obligatorio es un patinazo. En mi localidad un municipio de \u00c1vila hay un porcentaje importante de no bautizados 20-30 y no han matado a ning\u00fano ni nada. No ser\u00e9 yo quien defienda la dictadura ni mucho menos pero con todo lo que se le puede criticar, me parece un poco patinazo justamente este tema que apuntas. En cuanto a tu propuesta, lo primero es sectario que pongas el foco en la iglesia cat\u00f3lica en lugar de hablar de confesiones religiosas en general, es como poner un impuesto s\u00f3lo a una parte de la poblaci\u00f3n en lugar de a todos; y lo segundo, es competencia del Estado este tipo de acuerdos bilaterales, no de los ayuntamientos, y cualquier ley que apruebe un ayuntamiento esta supeditada a la legislaci\u00f3n nacional; y tercero, me parece razonable que se pague IBI por los inmuebles que no tienen fin social/religioso/cultural. Pero de todos no s\u00f3lo la iglesia cat\u00f3lica, es decir, todas las confesiones y ONGs que han asumido el mismo trato que la Iglesia.",
                              "short_text": "Lo del bautismo obligatorio es un patinazo. En mi localidad un municipio de \u00c1vila hay un porcentaje importante de no bautizados 20-30 y no han matado a ning\u00fano ni nada. No ser\u00e9 yo quien defienda la di..."
                            }
                          ],
                          "text": "\u00bfHas o\u00eddo hablar de la dictadura franquista? \u00bfSabes de la estrecha relaci\u00f3n y apoyo de la Iglesia al franquismo? \u00bfSabes para cuantos actos civiles te ped\u00edan la f\u00e9 de bautismo? o eres o muy joven lo que tampoco excusa la ignorancia de una parte esencia de la historia de tu pa\u00eds o tienes un nulo conocimiento de lo que era la dictadura y c\u00f3mo afectaba a todos los \u00e1mbitos de la vida de los que la sufrimos, o las dos cosas.",
                          "short_text": "\u00bfHas o\u00eddo hablar de la dictadura franquista? \u00bfSabes de la estrecha relaci\u00f3n y apoyo de la Iglesia al franquismo? \u00bfSabes para cuantos actos civiles te ped\u00edan la f\u00e9 de bautismo? o eres o muy joven lo qu..."
                        },
                        {
                          "name": "76631",
                          "value": 100,
                          "text": "Menuda tonter\u00eda acabas de escribir.",
                          "short_text": "Menuda tonter\u00eda acabas de escribir."
                        }
                      ],
                      "text": "Lo de bautizado de forma obligatoria suena a pufo Debe ser que tus padres libremente, digo yo, tomaron esa decisi\u00f3n. Pobres padres tuyos que tambi\u00e9n te obligaban a comer.",
                      "short_text": "Lo de bautizado de forma obligatoria suena a pufo Debe ser que tus padres libremente, digo yo, tomaron esa decisi\u00f3n. Pobres padres tuyos que tambi\u00e9n te obligaban a comer."
                    },
                    {
                      "name": "121066",
                      "value": 100,
                      "text": "Y los coles, tambi\u00e9n que paguen?.",
                      "short_text": "Y los coles, tambi\u00e9n que paguen?."
                    }
                  ],
                  "text": "Creo que no, que no lo entiendes. Si cualquier confesi\u00f3n religiosa tiene pisos, fincas urbanas, suelo urbano, etc. No hablo de templos de culto porque eso ser\u00eda otro debate al menos por ellos debe pagar el IBI como cualquier vecino. Pero es la iglesia cat\u00f3lica qui\u00e9n sigue benefici\u00e1ndose de un Concordato que mantiene los privilegios otorgados por el franquismo sin que ning\u00fan Gobierno posterior haya querido modificarlo, porque el poder y la influencia de esta confesi\u00f3n en Espa\u00f1a sigue siendo, con diferencia, mucho m\u00e1s fuerte que el de cualquier otra por ser la mayoritaria entre otras cosas porque seamos creyentes o no todos los nacidos antes de la Constituci\u00f3n estamos bautizados de forma obligatoria Es decir, que si en Espa\u00f1a la influencia sobre el poder pol\u00edtico que tiene la iglesia cat\u00f3lica lo representara la iglesia anglicana, por ejemplo, y la cat\u00f3lica fuese marginal dir\u00eda lo mismo pero respecto a aqu\u00e9lla.",
                  "short_text": "Creo que no, que no lo entiendes. Si cualquier confesi\u00f3n religiosa tiene pisos, fincas urbanas, suelo urbano, etc. No hablo de templos de culto porque eso ser\u00eda otro debate al menos por ellos debe pag..."
                },
                {
                  "name": "75587",
                  "children": [
                    {
                      "name": "76634",
                      "value": 100,
                      "text": "Es que me revienta tener que pagarles el sueldo a esta panda de par\u00e1sitos.",
                      "short_text": "Es que me revienta tener que pagarles el sueldo a esta panda de par\u00e1sitos."
                    }
                  ],
                  "text": "El sueldo de un obispo.",
                  "short_text": "El sueldo de un obispo."
                }
              ],
              "text": "Entonces, Beatriz, quieres que pague la Cat\u00f3lica y las dem\u00e1s religiones que sigan de gratis.",
              "short_text": "Entonces, Beatriz, quieres que pague la Cat\u00f3lica y las dem\u00e1s religiones que sigan de gratis."
            },
            {
              "name": "121060",
              "value": 100,
              "text": "\u00bfCu\u00e1ntos piso Rouco hay, y cu\u00e1ntos en Proyecto Hombre? Basta de demagog\u00edas: 1000 a 1.",
              "short_text": "\u00bfCu\u00e1ntos piso Rouco hay, y cu\u00e1ntos en Proyecto Hombre? Basta de demagog\u00edas: 1000 a 1."
            }
          ],
          "text": "Nada m\u00e1s lejos de mi pensamiento que la derecha liberal: defiendo a ultranza los servicios p\u00fablicos de calidad, con titularidad y gesti\u00f3n p\u00fablicas y el car\u00e1cter redistributivo de la riqueza que debe tener el Estado a trav\u00e9s de los mismos y de pol\u00edticas sociales que beneficien al conjunto de la sociedad, y sobre todo, a su parte m\u00e1s precaria. Por eso mismo veo inaceptablemente discriminatorio que una Instituci\u00f3n religiosa la cat\u00f3lica por ser la totalmente mayoritaria en Espa\u00f1a cuyo volumen patrimonial sin duda ampl\u00edsimo desconocemos no pague un impuesto que cualquier familia con 600\u20ac de renta s\u00ed debe pagar. Otra cosa son las distintos organizaciones que cumplen una funci\u00f3n social, que no caritativa, a menudo por la inacci\u00f3n del Estado. O es que es equiparable la funci\u00f3n social del piso de Rouco Varela con la sede de M\u00e9dicos Sin Fronteras? Por cierto, C\u00e1ritas por ejemplo, se financia en gran parte por el Estado.",
          "short_text": "Nada m\u00e1s lejos de mi pensamiento que la derecha liberal: defiendo a ultranza los servicios p\u00fablicos de calidad, con titularidad y gesti\u00f3n p\u00fablicas y el car\u00e1cter redistributivo de la riqueza que debe t..."
        },
        {
          "name": "60031",
          "children": [
            {
              "name": "61811",
              "children": [
                {
                  "name": "61951",
                  "children": [
                    {
                      "name": "62039",
                      "children": [
                        {
                          "name": "76789",
                          "value": 100,
                          "text": "Manos Limpias, otra mafia de ultraderecha.",
                          "short_text": "Manos Limpias, otra mafia de ultraderecha."
                        }
                      ],
                      "text": "Escaiguolquer: Manos Limpias se autodenominar\u00e1 como quiera pero no es un Sindicato no en el sentido de instituci\u00f3n esencial en cualquier estado democr\u00e1tico que expreso en mi comentario anterior ni siquiera podr\u00eda calificarse de sindicato amarillo. Podemos suponer qu\u00e9 intereses y grupos de presi\u00f3n est\u00e1n detr\u00e1s y cu\u00e1les son sus objetivos pero, desde luego, no son la defensa de los intereses de los trabajadores. Respecto al IBI los sindicatos pagan este impuesto por aqu\u00e9llos bienes inmuebles de los que son propietarios; sobre otros locales o edificios s\u00f3lo tienen la cesi\u00f3n de uso. El IVA y las tasas de basura se pagan. Pienso que no hay que creer todo lo que dicen seg\u00fan qui\u00e9nes y seg\u00fan qu\u00e9 medios porque no es casual ni neutro que lo digan. La prueba es que, en esta propuesta, se repite como un mantra que los sindicatos paguen el IBI No he le\u00eddo ni un s\u00f3lo comentario sobre que paguen las grandes empresas lo que defraudan y evaden en el Impuesto de Sociedades.",
                      "short_text": "Escaiguolquer: Manos Limpias se autodenominar\u00e1 como quiera pero no es un Sindicato no en el sentido de instituci\u00f3n esencial en cualquier estado democr\u00e1tico que expreso en mi comentario anterior ni siq..."
                    }
                  ],
                  "text": "Completamente de acuerdo. Pero m\u00e1s de acuerdo en unos casos que en otros, porque oficialmente tan sindicatos son Manos Limpias y CSIF como CNT o CoBas. Y de momento que paguen el IBI la tasa de basuras, el IVA y cumplan con las reglas como los dem\u00e1s.",
                  "short_text": "Completamente de acuerdo. Pero m\u00e1s de acuerdo en unos casos que en otros, porque oficialmente tan sindicatos son Manos Limpias y CSIF como CNT o CoBas. Y de momento que paguen el IBI la tasa de basura..."
                }
              ],
              "text": "Vaya por delante mi consideraci\u00f3n de que los sindicatos deben tener una fiscalizaci\u00f3n exhaustiva del dinero p\u00fablico que reciban aunque una gran parte de su financiaci\u00f3n procede de las cuotas de los afiliados como cualquier otra instituci\u00f3n que reciba dinero p\u00fablico. Pero un sindicato no es una organizaci\u00f3n privada como pueda ser un club de futbol o de gastr\u00f3nomos: es una figura consagrada como derecho fundamental en la Constituci\u00f3n para algo tan esencial como la defensa organizada. De los trabajadores, que no lo son por una raz\u00f3n de creencia privada. Al margen de sus errores y aciertos, el creciente discurso que se ha ido imponiendo para minimizar e invalidar su papel no es casual en un momento de desregulaci\u00f3n y precarizaci\u00f3n laboral cada vez mayor ah\u00ed est\u00e1 la ley Mordaza criminalizando el derecho de huelga Tampoco fue por casualidad que la dictadura los prohibiera e incautara todo su patrimonio que no proven\u00eda precisamente de subvenciones p\u00fablicas sino de sus afiliados.",
              "short_text": "Vaya por delante mi consideraci\u00f3n de que los sindicatos deben tener una fiscalizaci\u00f3n exhaustiva del dinero p\u00fablico que reciban aunque una gran parte de su financiaci\u00f3n procede de las cuotas de los af..."
            }
          ],
          "text": "Lo p\u00fablico debe ser democr\u00e1tico. Ning\u00fana instituci\u00f3n religiosa lo es. El dinero p\u00fablico se debe gastar en servicios p\u00fablicos por instituciones p\u00fablicas. Las ONG y las asociaciones privadas clubes de f\u00fatbol, sindicatos, confesiones religiosas, asociaciones culturales. Son muy respetables pero no son instituciones p\u00fablicas, sino privadas.",
          "short_text": "Lo p\u00fablico debe ser democr\u00e1tico. Ning\u00fana instituci\u00f3n religiosa lo es. El dinero p\u00fablico se debe gastar en servicios p\u00fablicos por instituciones p\u00fablicas. Las ONG y las asociaciones privadas clubes de f..."
        },
        {
          "name": "77301",
          "value": 100,
          "text": "Y toda confesi\u00f3n debe pagarlo. \u00bfC\u00f3mo se acredita la legitimidad de una confesi\u00f3n religiosa? Es un juicio que solo puede ser arbitrario. \u00bfC\u00f3mo no va a ser discriminatorio? Nadie te impide acceder a los servicios religiosos que quieras. El club de talleres de costura de mi barrio tiene que pagar por su inmueble, \u00bfpor qu\u00e9 se me exige que subvencione otras asociaciones? \u00bfPor qu\u00e9 el mero hecho de tener unas creencias exime de los impuestos? Es un anacronismo.",
          "short_text": "Y toda confesi\u00f3n debe pagarlo. \u00bfC\u00f3mo se acredita la legitimidad de una confesi\u00f3n religiosa? Es un juicio que solo puede ser arbitrario. \u00bfC\u00f3mo no va a ser discriminatorio? Nadie te impide acceder a los..."
        },
        {
          "name": "78878",
          "children": [
            {
              "name": "121067",
              "value": 100,
              "text": "Y las Fundaciones? \u00a1Que bien vivimos bajo la Ley 492002 Con su derogaci\u00f3n no hbr\u00eda Think Tanks tan obvios.",
              "short_text": "Y las Fundaciones? \u00a1Que bien vivimos bajo la Ley 492002 Con su derogaci\u00f3n no hbr\u00eda Think Tanks tan obvios."
            }
          ],
          "text": "Obviamente el IBI deben pagarlo todas las confesiones religiosas, se trata de la cat\u00f3lica porque es la que tiene el 999 de los inmuebles. Las ONGs que cumplen una funci\u00f3n social, est\u00e1 bien que est\u00e9n exentas, por cierto, C\u00e1ritas, que hace una buena labor, est\u00e1 precisamente catalogada como ONG no como iglesia. Y como tal recibe dinero de la por de fines sociales, y no de la iglesia. Los bares, cines, etc. Tb dan un servicio p\u00fablico a buena parte de la poblaci\u00f3n y no por eso est\u00e1n exentos, los negocios privados deben pagar impuestos, y en este caso una sucursal de una multinacional extranjera que hace negocios tiene toda la l\u00f3gica. ONGs exentas, todas las religiones y negocios que paguen.",
          "short_text": "Obviamente el IBI deben pagarlo todas las confesiones religiosas, se trata de la cat\u00f3lica porque es la que tiene el 999 de los inmuebles. Las ONGs que cumplen una funci\u00f3n social, est\u00e1 bien que est\u00e9n e..."
        },
        {
          "name": "84225",
          "value": 100,
          "text": "Totalmente de acuerdo, al fin y al cabo hacen un servicio sin \u00e1nimo de lucro y como tal est\u00e1n exentos de este impuesto. Un servicio con el que habr\u00e1 mayor o menor afinidad, pero al fin y al cabo, respetable.",
          "short_text": "Totalmente de acuerdo, al fin y al cabo hacen un servicio sin \u00e1nimo de lucro y como tal est\u00e1n exentos de este impuesto. Un servicio con el que habr\u00e1 mayor o menor afinidad, pero al fin y al cabo, resp..."
        }
      ],
      "text": "Ning\u00fana confesi\u00f3n religiosa debidamente acreditada paga IBI es decir, no es s\u00f3lo la Cat\u00f3lica sino todas. Aparte de ello, esta ventaja no s\u00f3lo existe para las religiones sino que desde 2002 con la Ley de mecenazgo se hizo extensivo a ONGs Yo s\u00ed creo que para una parte de la poblaci\u00f3n las religiones y las ONGs dan un servicio muy importante aunque s\u00f3lo sea para ellos sea moral sea material. Creo que el Ayuntamiento, lejos de dificultar el acceso a servicios religiosos o de ONG como t\u00fa pretendes debe facilitarlo. Esto es una se\u00f1al de gobierno abierto y no inaceptablemente discriminatorio. Esta propuesta me recuerda al pensamiento de la derecha liberal, cada uno se paga lo suyo, nada p\u00fablico. \u00bfo acaso te refieres a que s\u00f3lo sea p\u00fablico lo que t\u00fa vayas a usar?.",
      "short_text": "Ning\u00fana confesi\u00f3n religiosa debidamente acreditada paga IBI es decir, no es s\u00f3lo la Cat\u00f3lica sino todas. Aparte de ello, esta ventaja no s\u00f3lo existe para las religiones sino que desde 2002 con la Ley..."
    },
    {
      "name": "22261",
      "children": [
        {
          "name": "76611",
          "children": [
            {
              "name": "79802",
              "children": [
                {
                  "name": "87683",
                  "children": [
                    {
                      "name": "87987",
                      "children": [
                        {
                          "name": "88087",
                          "value": 100,
                          "text": "A m\u00ed me parece que los sindicalistas que se gastan el dinero en otra cosa que no sea labores sindicales deber\u00edan ser llevados a los tribunales, retirados de sus cargos, inhabilitados Lo que tambi\u00e9n me parece es que se\u00f1alar que la Iglesia pagar\u00e1 el IBI cuando los sindicalistas se paguen sus mariscadas es un argumento infantil. Si quieres abre otro tema que proponga perseguir el malgasto en los sindicatos y lo apoyamos.",
                          "short_text": "A m\u00ed me parece que los sindicalistas que se gastan el dinero en otra cosa que no sea labores sindicales deber\u00edan ser llevados a los tribunales, retirados de sus cargos, inhabilitados Lo que tambi\u00e9n me..."
                        }
                      ],
                      "text": "Si a usted le apetece pagar mariscadas a los sindicalistas, por mi perfecto, pero que eso no salga de mi bolsillo y menos oblig\u00e1ndome a ello.",
                      "short_text": "Si a usted le apetece pagar mariscadas a los sindicalistas, por mi perfecto, pero que eso no salga de mi bolsillo y menos oblig\u00e1ndome a ello."
                    }
                  ],
                  "text": "Si quieres conocer las exenciones al IBI puedes leer la normativa y no el panfleto que enlazas: .",
                  "short_text": "Si quieres conocer las exenciones al IBI puedes leer la normativa y no el panfleto que enlazas: ."
                }
              ],
              "text": "Es decir, que adem\u00e1s de no pagar el IBI haciendo que se tenga menos dinero para las mejoras sociales se llevan parte de mis impuestos sin darme la opci\u00f3n de colaborar con ellos o no, seg\u00fan crea oportuno, como ocurre con la Iglesia.",
              "short_text": "Es decir, que adem\u00e1s de no pagar el IBI haciendo que se tenga menos dinero para las mejoras sociales se llevan parte de mis impuestos sin darme la opci\u00f3n de colaborar con ellos o no, seg\u00fan crea oportu..."
            },
            {
              "name": "84412",
              "children": [
                {
                  "name": "84525",
                  "children": [
                    {
                      "name": "115225",
                      "children": [
                        {
                          "name": "115226",
                          "value": 100,
                          "text": "Y la Asociaci\u00f3n de Empresarios, el otro gorr\u00f3n, tampoco.",
                          "short_text": "Y la Asociaci\u00f3n de Empresarios, el otro gorr\u00f3n, tampoco."
                        }
                      ],
                      "text": "Hasta donde s\u00e9 los dos grandes gorrones del Estado - sindcatos e Iglesia no pagan IBI.",
                      "short_text": "Hasta donde s\u00e9 los dos grandes gorrones del Estado - sindcatos e Iglesia no pagan IBI."
                    }
                  ],
                  "text": "Que yo sepa los locales de los sindicatos si pagan el IBI Ahora, puedo estar equivocado. Lo que no me cuadra es que si dices que se quite de la Iglesia te salen con la misma historia. La respuestas es si todo aquel que no pague el IBI.",
                  "short_text": "Que yo sepa los locales de los sindicatos si pagan el IBI Ahora, puedo estar equivocado. Lo que no me cuadra es que si dices que se quite de la Iglesia te salen con la misma historia. La respuestas es..."
                }
              ],
              "text": "Igual que La Iglesia, es una organizaci\u00f3n donde los trabajadores aportan con sus impuestos todos los servicios. Y soy ateo. Yo no firmo esto por esta raz\u00f3n. Los sindicatos tienen que ser como la CNT o los sindicatos alemanes. Y la Iglesia igual. Deben pagar todos el IBI Los mismo para la Asociaci\u00f3n de empresarios.",
              "short_text": "Igual que La Iglesia, es una organizaci\u00f3n donde los trabajadores aportan con sus impuestos todos los servicios. Y soy ateo. Yo no firmo esto por esta raz\u00f3n. Los sindicatos tienen que ser como la CNT o..."
            }
          ],
          "text": "Los sindicatos no son una empresa privada ni particular, es una organizaci\u00f3n donde los trabajadores aportamos con nuestros impuestos todos los servicios.",
          "short_text": "Los sindicatos no son una empresa privada ni particular, es una organizaci\u00f3n donde los trabajadores aportamos con nuestros impuestos todos los servicios."
        },
        {
          "name": "84919",
          "children": [
            {
              "name": "85041",
              "children": [
                {
                  "name": "85592",
                  "children": [
                    {
                      "name": "87682",
                      "children": [
                        {
                          "name": "93221",
                          "value": 100,
                          "text": "Perdona no solo beben vino y comen, muchos de ellos tienen otro otras carreras y trabajan de profesores o administradores por ejemplo, ahora eso si deden pagar sus impuestos como cualquier persona en un estado democratico.",
                          "short_text": "Perdona no solo beben vino y comen, muchos de ellos tienen otro otras carreras y trabajan de profesores o administradores por ejemplo, ahora eso si deden pagar sus impuestos como cualquier persona en..."
                        }
                      ],
                      "text": "Los sindicatos ya pagan el IBI de los inmuebles de su propiedad. Y trabajan, no s\u00f3lo beben vino y comen pan. Si quieres conocer las exenciones del IBI puedes leer, que normalmente ayuda a tener un esp\u00edritu cr\u00edtico: .",
                      "short_text": "Los sindicatos ya pagan el IBI de los inmuebles de su propiedad. Y trabajan, no s\u00f3lo beben vino y comen pan. Si quieres conocer las exenciones del IBI puedes leer, que normalmente ayuda a tener un esp..."
                    }
                  ],
                  "text": "Que paguen los sindicatos. Y que trabajen.",
                  "short_text": "Que paguen los sindicatos. Y que trabajen."
                }
              ],
              "text": "No s\u00e9 si es que no te has sabido expresar o tienes una gran confusi\u00f3n mental. Veras, te explico: un@ sindicalista elect@ es una persona que, bajo las siglas de un sindicato, se presenta a unas elecciones sindicales democr\u00e1ticas y resulta elegid@, por los trabajadores de su \u00e1mbito, como representante sindical para el correspondiente comit\u00e9 proceso realizado al amparo de la Ley Org\u00e1nica de Libertad Sindical que articula un derecho constitucional fundamental Bien, pues es@ sindicalista electa paga su IBI como cualquier otra persona \u00bfo cre\u00edas que estaba exenta por esa condici\u00f3n? Ahora bien, si te refieres a los locales sindicales tanto yo, como otras personas en el debate, ya lo hemos aclarado hasta la saciedad, as\u00ed que no me voy a repetir.",
              "short_text": "No s\u00e9 si es que no te has sabido expresar o tienes una gran confusi\u00f3n mental. Veras, te explico: un@ sindicalista elect@ es una persona que, bajo las siglas de un sindicato, se presenta a unas eleccio..."
            }
          ],
          "text": "Lo crudo no es eso, es que a la iglesia no le cobran el IBI por las viviendas de los sacerdotes ni por sus plazas de garaje. \u00bfTe parece bien que no paguen el IBI los sindicalistas electos? \u00bfen base a qu\u00e9?.",
          "short_text": "Lo crudo no es eso, es que a la iglesia no le cobran el IBI por las viviendas de los sacerdotes ni por sus plazas de garaje. \u00bfTe parece bien que no paguen el IBI los sindicalistas electos? \u00bfen base a..."
        }
      ],
      "text": "Y a los sindicatos.",
      "short_text": "Y a los sindicatos."
    },
    {
      "name": "23510",
      "value": 100,
      "text": "Que paguen.",
      "short_text": "Que paguen."
    },
    {
      "name": "24055",
      "children": [
        {
          "name": "76792",
          "children": [
            {
              "name": "85169",
              "children": [
                {
                  "name": "87686",
                  "value": 100,
                  "text": "Es verdad, en este mundo s\u00f3lo se puede ser buena persona y ayudar a los dem\u00e1s si eres cat\u00f3lico y defensor de los jerarcas de la Iglesia. Te habr\u00e1s quedado a gusto por lo menos, \u00bfno?.",
                  "short_text": "Es verdad, en este mundo s\u00f3lo se puede ser buena persona y ayudar a los dem\u00e1s si eres cat\u00f3lico y defensor de los jerarcas de la Iglesia. Te habr\u00e1s quedado a gusto por lo menos, \u00bfno?."
                }
              ],
              "text": "Me da la risa. Un pr\u00f3spero negocio que genera salarios de 800\u20ac al mes a los trabajadores y jornadas de lunes a domingo de 16 horas. Pues chico, yo formo parte de la Iglesia, porque para los que no perteneceis os informo que la Iglesia somos todos los cat\u00f3licos y no solo los curas y m\u00e1s bien me cuesta dinero con todo lo que aportamos a ayudar a toda la gente que no ayudais los dem\u00e1s, tanto a los necesitados de aqu\u00ed como a los que est\u00e1n en otros pa\u00edses m\u00e1s necesitados.",
              "short_text": "Me da la risa. Un pr\u00f3spero negocio que genera salarios de 800\u20ac al mes a los trabajadores y jornadas de lunes a domingo de 16 horas. Pues chico, yo formo parte de la Iglesia, porque para los que no per..."
            }
          ],
          "text": "La Iglesia hace negocio con todos sus edificios, que pague por todos sin excepci\u00f3n.",
          "short_text": "La Iglesia hace negocio con todos sus edificios, que pague por todos sin excepci\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "Yo estar\u00eda de acuerdo en que la iglesia pague el IBI de las muchas viviendas que tiene a su nombre, y que incluso alquila para sacar beneficios y por las que no paga el IBI y otros edificios que no tengan un uso religioso o con fines sociales. No estar\u00eda de acuerdo en que lo pague por los edificios con uso social o de culto, igual que con los que est\u00e1n declarados como BIC que no pagan IBI sean propiedad de la Iglesia o de cualquier otra organizaci\u00f3n o particular.",
      "short_text": "Yo estar\u00eda de acuerdo en que la iglesia pague el IBI de las muchas viviendas que tiene a su nombre, y que incluso alquila para sacar beneficios y por las que no paga el IBI y otros edificios que no te..."
    },
    {
      "name": "25921",
      "children": [
        {
          "name": "76800",
          "value": 100,
          "text": "De ning\u00fana manera, la iglesia es un negocio, pues que pague como tal, y si no que desaloje los centros ocupados, o que la polic\u00eda los desaloje como a todos los centros ocupados.",
          "short_text": "De ning\u00fana manera, la iglesia es un negocio, pues que pague como tal, y si no que desaloje los centros ocupados, o que la polic\u00eda los desaloje como a todos los centros ocupados."
        }
      ],
      "text": "Conseguireis que la iglesia declare sus bienes como centros sociales okupados autogestionados.",
      "short_text": "Conseguireis que la iglesia declare sus bienes como centros sociales okupados autogestionados."
    },
    {
      "name": "26409",
      "value": 100,
      "text": "Una propuesta a seguir: .",
      "short_text": "Una propuesta a seguir: ."
    },
    {
      "name": "26633",
      "children": [
        {
          "name": "87711",
          "value": 100,
          "text": "El problema es que los impuestos se cobran para prestar servicios. Y si se mantienen las exenciones a las confesiones religiosas no te pueden bajar los impuestos si no es a cambio de bajarte los servicios. Y s\u00ed, nuestros pol\u00edticos robar\u00e1n haciendo ineficaz parte de la recaudaci\u00f3n, pero lo que deja de ingresar la iglesia cat\u00f3lica es descomunal.",
          "short_text": "El problema es que los impuestos se cobran para prestar servicios. Y si se mantienen las exenciones a las confesiones religiosas no te pueden bajar los impuestos si no es a cambio de bajarte los servi..."
        }
      ],
      "text": "La verdad. Si yo compro una casa, el vendedor paga una pasta de plusval\u00eda, yo una pasta por el impuesto de transmisiones patrimoniales. Despu\u00e9s, durante a\u00f1os pago una pasta de IBI y se me ocurre vender la casa! toma! a pagar una pasta de plusval\u00eda. \u00bfno deber\u00edan bajar un porcentaje altito los impuestos? en lugar de pedir que lo pague la Iglesia, la verdad. Prefiero no tener que pagarlo yo, me beneficia m\u00e1s.",
      "short_text": "La verdad. Si yo compro una casa, el vendedor paga una pasta de plusval\u00eda, yo una pasta por el impuesto de transmisiones patrimoniales. Despu\u00e9s, durante a\u00f1os pago una pasta de IBI y se me ocurre vende..."
    },
    {
      "name": "26878",
      "children": [
        {
          "name": "80373",
          "children": [
            {
              "name": "87761",
              "children": [
                {
                  "name": "87991",
                  "children": [
                    {
                      "name": "88102",
                      "value": 100,
                      "text": "C\u00e1ritas presta hoy un servicio social importante. No lo dudo. Pero no hay m\u00e1s servicios que hagan innecesario los de c\u00e1ritas porque no hay suficiente recaudaci\u00f3n. En parte porque la Iglesia no paga los mismos impuestos que el resto, porque quiere monopolizar la caridad en nombre del catolicismo. Yo, supongo que como usted, apuesto por unos servicios sociales suficientes. Y s\u00ed me importa qui\u00e9n los paga y qui\u00e9n los gestiona. Pretendo que sean las administraciones quienes lo hagan, en nombre de todos y con los impuestos de todos. Usted quiere que los servicios los preste la Iglesia y sus organizaciones humanitarias. Deber\u00eda abrir una propuesta para delegar los servicios sociales en entidades de la Iglesia a cambio de la correspondiente asignaci\u00f3n presupuestaria que haga esos servicios viables. El problema que veo con su propuesta, es que rompe con varios principios democr\u00e1ticos, pero all\u00e1 usted.",
                      "short_text": "C\u00e1ritas presta hoy un servicio social importante. No lo dudo. Pero no hay m\u00e1s servicios que hagan innecesario los de c\u00e1ritas porque no hay suficiente recaudaci\u00f3n. En parte porque la Iglesia no paga lo..."
                    }
                  ],
                  "text": "Claro, claro el d\u00eda que no haya C\u00e1ritas. \u00bfy por qu\u00e9 no hay unos servicios sociales que hagan que C\u00e1ritas sea innecesaria? Deber\u00eda usted saber, ya que dice conocer C\u00e1ritas, que en ning\u00fan momento le preguntan por creencias o gustos, es m\u00e1s, puedo asegurarle que hay m\u00e1s mujeres con vestimenta \u00e1rabe, velo incluido, que sin \u00e9l, gran cantidad de gente negra, gitanos rumanos y espa\u00f1oles.",
                  "short_text": "Claro, claro el d\u00eda que no haya C\u00e1ritas. \u00bfy por qu\u00e9 no hay unos servicios sociales que hagan que C\u00e1ritas sea innecesaria? Deber\u00eda usted saber, ya que dice conocer C\u00e1ritas, que en ning\u00fan momento le pre..."
                }
              ],
              "text": "Lo s\u00e9. Y s\u00e9 lo que es el OPUs, y la pasta que perdi\u00f3 la Iglesia en gescartera, y donde vive Rouco Varela, y el odio y discriminaci\u00f3n que los cat\u00f3licos reparten a gays, y otros colectivos que no cumplen con su doctrina. El d\u00eda que no haya C\u00e1ritas habr\u00e1 servicios sociales aconfesionales. Y si no los hay los pediremos quienes tenemos empat\u00eda por el resto de seres humanos, sean gays, musulmanes, ateos, y no intent\u00e1remos que dejen de serlo. Ni d\u00e1remos pan a cambio de fe.",
              "short_text": "Lo s\u00e9. Y s\u00e9 lo que es el OPUs, y la pasta que perdi\u00f3 la Iglesia en gescartera, y donde vive Rouco Varela, y el odio y discriminaci\u00f3n que los cat\u00f3licos reparten a gays, y otros colectivos que no cumple..."
            }
          ],
          "text": "Espero que nunca jam\u00e1s necesite usted saber lo que es C\u00e1ritas.",
          "short_text": "Espero que nunca jam\u00e1s necesite usted saber lo que es C\u00e1ritas."
        }
      ],
      "text": "No s\u00f3lo que paguen el IBI si no que se le expropien los edificios que tengan vac\u00edos, o se les obligue a que den cobijo a personas que vayan a ser deshauciadas, as\u00ed de paso tendr\u00e1n la oportunidad de fortalecer la doctrina que fomentan que est\u00e1 un poco debilitada estos \u00faltimos a\u00f1os y se les puede desvanecer despu\u00e9s de 2000 a\u00f1os de mantenerla viva.",
      "short_text": "No s\u00f3lo que paguen el IBI si no que se le expropien los edificios que tengan vac\u00edos, o se les obligue a que den cobijo a personas que vayan a ser deshauciadas, as\u00ed de paso tendr\u00e1n la oportunidad de fo..."
    },
    {
      "name": "30324",
      "children": [
        {
          "name": "36357",
          "children": [
            {
              "name": "38031",
              "children": [
                {
                  "name": "76796",
                  "value": 100,
                  "text": "Caritas son lo que ha querido la iglesia con el trapicheo del sistema de ultraderecha de este p\u00e1is. Que yo sepa nunca se ha negociado ni consultado a ning\u00fan partido de la oposici\u00f3n, elos se lo guisan y ellos se lo comen.",
                  "short_text": "Caritas son lo que ha querido la iglesia con el trapicheo del sistema de ultraderecha de este p\u00e1is. Que yo sepa nunca se ha negociado ni consultado a ning\u00fan partido de la oposici\u00f3n, elos se lo guisan..."
                }
              ],
              "text": "Informaci\u00f3n: Un saludo.",
              "short_text": "Informaci\u00f3n: Un saludo."
            }
          ],
          "text": "C\u00e1ritas no es la iglesia cat\u00f3lica, s\u00f3lo el 1 de los recaudado por C\u00e1ritas lo dona la iglesia, lo dem\u00e1s son donaciones privadas, por favor, informaci\u00f3n antes que opini\u00f3n. Gracias.",
          "short_text": "C\u00e1ritas no es la iglesia cat\u00f3lica, s\u00f3lo el 1 de los recaudado por C\u00e1ritas lo dona la iglesia, lo dem\u00e1s son donaciones privadas, por favor, informaci\u00f3n antes que opini\u00f3n. Gracias."
        }
      ],
      "text": "Las propiedades de la iglesia est\u00e1n a disposici\u00f3n de los ciudadanos, por ejemplo colegios con instalaciones deportivas que gracias al concierto permiten que la educaci\u00f3n llegue a todos sin perjuicio de su renta, de centros de c\u00e1ritas que atienden a muchas personas que lo necesitan. Una reflexi\u00f3n antes de poner en peligro aquello que beneficia a todos.",
      "short_text": "Las propiedades de la iglesia est\u00e1n a disposici\u00f3n de los ciudadanos, por ejemplo colegios con instalaciones deportivas que gracias al concierto permiten que la educaci\u00f3n llegue a todos sin perjuicio d..."
    },
    {
      "name": "31918",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo total a la propuesta, las dem\u00e1s empresas y personas fisicas tienen que pagar, ellos por su cara se lo llevan a manos llenas. Https: //decide. Madrid. Es/proposals/2721.",
      "short_text": "Apoyo total a la propuesta, las dem\u00e1s empresas y personas fisicas tienen que pagar, ellos por su cara se lo llevan a manos llenas. Https: //decide. Madrid. Es/proposals/2721."
    },
    {
      "name": "33515",
      "value": 100,
      "text": "Por favor apoya esta propuesta: .",
      "short_text": "Por favor apoya esta propuesta: ."
    },
    {
      "name": "34979",
      "children": [
        {
          "name": "36351",
          "children": [
            {
              "name": "36609",
              "value": 100,
              "text": "Error: Pa\u00eds aconfesional.",
              "short_text": "Error: Pa\u00eds aconfesional."
            },
            {
              "name": "43430",
              "children": [
                {
                  "name": "58535",
                  "children": [
                    {
                      "name": "80057",
                      "value": 100,
                      "text": "Si en un momento dado se considerase una religi\u00f3n de especial arraigo, podr\u00edas construir templos que quedasen exentos del IBI Yo si creo que debe eximirse del IBI a ciertos edificios de uso social-colectivo. Y la religi\u00f3n es sin duda una actividad social-colectiva. Eso s\u00ed, la ley debe ser igual para todos. No puede ser que ciertas religiones tengan esa ventaja y otras no. O todas, o nnguna.",
                      "short_text": "Si en un momento dado se considerase una religi\u00f3n de especial arraigo, podr\u00edas construir templos que quedasen exentos del IBI Yo si creo que debe eximirse del IBI a ciertos edificios de uso social-col..."
                    },
                    {
                      "name": "81672",
                      "children": [
                        {
                          "name": "87739",
                          "children": [
                            {
                              "name": "87990",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "88096",
                                  "value": 100,
                                  "text": "Tienes raz\u00f3n, volvamos al tema del IBI de la Iglesia que titula esta propuesta. Y dejemos en paz, o para otra propuesta, el tema de los robos de sindicatos, patronal, y partidos pol\u00edticos fundamentalmente uno, que se ha esforzado mucho en esto de robar en los \u00faltimos 40 a\u00f1os.",
                                  "short_text": "Tienes raz\u00f3n, volvamos al tema del IBI de la Iglesia que titula esta propuesta. Y dejemos en paz, o para otra propuesta, el tema de los robos de sindicatos, patronal, y partidos pol\u00edticos fundamentalm..."
                                }
                              ],
                              "text": "Le digo lo mismo, eso deber\u00eda ser una opci\u00f3n personal. Y si, todos hemos sabido o al menos los que no nos negamos a saber hemos sabido del fraude de los cursos de formaci\u00f3n que realizaban los sindicatos, as\u00ed que no mezcle robo descarado con acci\u00f3n social, por favor.",
                              "short_text": "Le digo lo mismo, eso deber\u00eda ser una opci\u00f3n personal. Y si, todos hemos sabido o al menos los que no nos negamos a saber hemos sabido del fraude de los cursos de formaci\u00f3n que realizaban los sindicat..."
                            }
                          ],
                          "text": "Y otra parte va a la CEOE Que se lo gasta tambi\u00e9n en lo que le da la gana. Tiene como 35000 empleados entre sus organizaciones patronales. Aunque buena parte de la pasta que va a sindicatos y patronal se va en formaci\u00f3n, y en cosas deseables. No mezcl\u00e9is dinero social con dinero para la religi\u00f3n, por favor.",
                          "short_text": "Y otra parte va a la CEOE Que se lo gasta tambi\u00e9n en lo que le da la gana. Tiene como 35000 empleados entre sus organizaciones patronales. Aunque buena parte de la pasta que va a sindicatos y patronal..."
                        }
                      ],
                      "text": "Disculpe, pero colaborar con un sindicato deber\u00eda ser una opci\u00f3n tan personal como participar de una religi\u00f3n o no hacerlo, sin embargo, parte de mis impuestos van a los organizadores de la huelguita. Ya me entiende, supongo.",
                      "short_text": "Disculpe, pero colaborar con un sindicato deber\u00eda ser una opci\u00f3n tan personal como participar de una religi\u00f3n o no hacerlo, sin embargo, parte de mis impuestos van a los organizadores de la huelguita...."
                    }
                  ],
                  "text": "Comparar cosas no comparables: - Todo el mundo tiene que trabajar - Tiene que haber sindicatos si los trabajadores quieren defender sus derechos. - La religi\u00f3n es una opci\u00f3n personal - Si yo quiero adorar al Dios Spaguetti, no me eximir\u00e1n de pagar el IBI en mi templo.",
                  "short_text": "Comparar cosas no comparables: - Todo el mundo tiene que trabajar - Tiene que haber sindicatos si los trabajadores quieren defender sus derechos. - La religi\u00f3n es una opci\u00f3n personal - Si yo quiero ad..."
                }
              ],
              "text": "Yo no soy de ning\u00fan sindicato y los sindicatos est\u00e1n exentos del pago de IBI.",
              "short_text": "Yo no soy de ning\u00fan sindicato y los sindicatos est\u00e1n exentos del pago de IBI."
            }
          ],
          "text": "No veo la raz\u00f3n l\u00f3gica de eso en un pa\u00eds laico. Si yo no practico ning\u00fana religi\u00f3n, por qu\u00e9 debo pagar a una iglesia, ya que la cat\u00f3lica por ejemplo, recibe ayudas del estado cada a\u00f1o, sea cual sea y adem\u00e1s permitir que no pague los impuestos que le corresponden? \u00bfson necesarios esos templos para hablar con un dios que supuestamente est\u00e1 en todas partes? si tienen propiedades que paguen impuestos como todo ciudadano que posee un bien inmueble. O que usen sus inmuebles para acoger a familias sin recursos sin duraci\u00f3n determinada, gente que ha sido desahuciada, etc. , la iglesia no es pobre, no veo la raz\u00f3n de perdonarles el pago de impuestos.",
          "short_text": "No veo la raz\u00f3n l\u00f3gica de eso en un pa\u00eds laico. Si yo no practico ning\u00fana religi\u00f3n, por qu\u00e9 debo pagar a una iglesia, ya que la cat\u00f3lica por ejemplo, recibe ayudas del estado cada a\u00f1o, sea cual sea y..."
        },
        {
          "name": "76802",
          "value": 100,
          "text": "Que no, que tiene que pagar por todo lo que se considere propiedad privada, incluido el negocio de los templos, quien quiera misa que se las pague.",
          "short_text": "Que no, que tiene que pagar por todo lo que se considere propiedad privada, incluido el negocio de los templos, quien quiera misa que se las pague."
        }
      ],
      "text": "Estoy de acuerdo con un matiz. Deber\u00eda cobrarse por todas las viviendas, jardines, palacios, etc. Pero los templos deber\u00edan quedar exentos.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con un matiz. Deber\u00eda cobrarse por todas las viviendas, jardines, palacios, etc. Pero los templos deber\u00edan quedar exentos."
    },
    {
      "name": "35332",
      "children": [
        {
          "name": "36553",
          "children": [
            {
              "name": "36608",
              "value": 100,
              "text": "Pero reflejar\u00eda mejor la aceptaci\u00f3n o el rechazo que produce una propuesta. Apoyo la sugerencia de adive.",
              "short_text": "Pero reflejar\u00eda mejor la aceptaci\u00f3n o el rechazo que produce una propuesta. Apoyo la sugerencia de adive."
            }
          ],
          "text": "Si no apoyas una propuesta, lo \u00fanico que debes hacer es no apoyarla. F\u00e1cil. Si adem\u00e1s quieres que quede reflejado que no la apoyas y a ser posible el por qu\u00e9 para eso est\u00e1n los comentarios. No hay necesidad de contabilizar los no apoyos porque no cuentan para la realizaci\u00f3n o no realizaci\u00f3n de la propuesta.",
          "short_text": "Si no apoyas una propuesta, lo \u00fanico que debes hacer es no apoyarla. F\u00e1cil. Si adem\u00e1s quieres que quede reflejado que no la apoyas y a ser posible el por qu\u00e9 para eso est\u00e1n los comentarios. No hay nec..."
        }
      ],
      "text": "M\u00e1s all\u00e1 de decir si es justo o injusto, no veo la posibilidad de no apoyar esta moci\u00f3n. Parece que solo se puede apoyar y eso es lo que se contabiliza. Los comentarios no se contabilizan. Por favor pongan en todas las mociones tambi\u00e9n la posibilidad de votar para no apoyar o voto en contra para que tambi\u00e9n se contabilice que hay gente que no est\u00e1 de acuerdo con las mociones presentadas.",
      "short_text": "M\u00e1s all\u00e1 de decir si es justo o injusto, no veo la posibilidad de no apoyar esta moci\u00f3n. Parece que solo se puede apoyar y eso es lo que se contabiliza. Los comentarios no se contabilizan. Por favor p..."
    },
    {
      "name": "36348",
      "children": [
        {
          "name": "36607",
          "value": 100,
          "text": "Error: Este es un estado aconfesional que es distinto de laico. Ten\u00e9is fijaci\u00f3n con la Iglesia. Hay muchos otros que no pagan, sindicatos por ejemplo.",
          "short_text": "Error: Este es un estado aconfesional que es distinto de laico. Ten\u00e9is fijaci\u00f3n con la Iglesia. Hay muchos otros que no pagan, sindicatos por ejemplo."
        }
      ],
      "text": "Como cualquier ciudadano que posea un bien inmueble, ni la igesia, ni ning\u00fan otro organismo, debe estar exento de pagar los impuestos correspondientes, y repito, ning\u00fano, ya que no es s\u00f3lo la iglesia la que no paga IBI ni supongo impuesto de residuos urbanos. Siendo adem\u00e1s, una de las empresas m\u00e1s ricas del mundo. Este es un pa\u00eds denominado laico y no tenemos por qu\u00e9 dar beneficios a \u00e9sta u otra religi\u00f3n, cualquiera que sea. Las personas son libres de tener las creencias que quieran pero eso no debe tener que ver con el pago de impuestos, los acuerdos firmados en el pasado deben revisarse si no son justos.",
      "short_text": "Como cualquier ciudadano que posea un bien inmueble, ni la igesia, ni ning\u00fan otro organismo, debe estar exento de pagar los impuestos correspondientes, y repito, ning\u00fano, ya que no es s\u00f3lo la iglesia..."
    },
    {
      "name": "36700",
      "children": [
        {
          "name": "36914",
          "value": 100,
          "text": "Qu\u00e9 paguen todas las religiones y arreglado.",
          "short_text": "Qu\u00e9 paguen todas las religiones y arreglado."
        },
        {
          "name": "40139",
          "children": [
            {
              "name": "76810",
              "value": 100,
              "text": "Manipulaci\u00f3n.",
              "short_text": "Manipulaci\u00f3n."
            }
          ],
          "text": "Porque es m\u00e1s f\u00e1cil meterse con los cat\u00f3licos, que con los musulmanes o los jud\u00edos, entre otros. Debe ser que si se meten con ellos igual les acusan de discriminar y no queda bonito con lo tolerantes y liberales que son ellos. S\u00f3lo les gusta ver lo malo, o lo que creen malo de la Iglesia Cat\u00f3lica, pero se olvidan de todo el bien que hace, no s\u00f3lo en Espa\u00f1a sino fuera de ella, y sin importar la religi\u00f3n o creencia del que acude a pedir ayuda.",
          "short_text": "Porque es m\u00e1s f\u00e1cil meterse con los cat\u00f3licos, que con los musulmanes o los jud\u00edos, entre otros. Debe ser que si se meten con ellos igual les acusan de discriminar y no queda bonito con lo tolerantes..."
        },
        {
          "name": "87713",
          "value": 100,
          "text": "Porque la pasta que los ciudadanos madrile\u00f1os perdemos porque los musulmanes y la cienciolog\u00eda no paguen es rid\u00edcula. Pero lo que perdemos por la exenci\u00f3n a los bienes inmuebles de la Iglesia es much\u00edsimo dinero. Hablo de millones. Pero s\u00ed, que paguen todos. Los sindicatos y partidos pol\u00edticos siempre lo han hecho, por cierto.",
          "short_text": "Porque la pasta que los ciudadanos madrile\u00f1os perdemos porque los musulmanes y la cienciolog\u00eda no paguen es rid\u00edcula. Pero lo que perdemos por la exenci\u00f3n a los bienes inmuebles de la Iglesia es much\u00ed..."
        }
      ],
      "text": "\u00bfLa Iglesia? ning\u00fana organizaci\u00f3n religiosa paga IBI ni cat\u00f3lica ni musulmana, no se porque esa fijaci\u00f3n con la iglesia cat\u00f3lica.",
      "short_text": "\u00bfLa Iglesia? ning\u00fana organizaci\u00f3n religiosa paga IBI ni cat\u00f3lica ni musulmana, no se porque esa fijaci\u00f3n con la iglesia cat\u00f3lica."
    },
    {
      "name": "36976",
      "value": 100,
      "text": "S\u00ed. Siempre que tambi\u00e9n paguen todas las dem\u00e1s confesiones, sectas y ONGs que tambi\u00e9n salgan beneficiadas de la exenci\u00f3n de impuestos. Ya que esto incluir\u00eda a C\u00e1ritas, destacada derrochadora de bienes materiales es iron\u00eda que se ampl\u00ede tambi\u00e9n al resto de ONGs y dem\u00e1s mecenas de arte que ahora tambi\u00e9n est\u00e1n exentos. Y que esos impuestos se dediquen a la ayuda a los m\u00e1s necesitados si es que llega en la misma proporci\u00f3n que ayuda la Iglesia cat\u00f3lica.",
      "short_text": "S\u00ed. Siempre que tambi\u00e9n paguen todas las dem\u00e1s confesiones, sectas y ONGs que tambi\u00e9n salgan beneficiadas de la exenci\u00f3n de impuestos. Ya que esto incluir\u00eda a C\u00e1ritas, destacada derrochadora de bienes..."
    },
    {
      "name": "37865",
      "value": 100,
      "text": "Si ning\u00fana confesi\u00f3n religiosa debidamente acreditada paga IBI \u00bfpor qu\u00e9 la Iglesia cat\u00f3lica s\u00ed?.",
      "short_text": "Si ning\u00fana confesi\u00f3n religiosa debidamente acreditada paga IBI \u00bfpor qu\u00e9 la Iglesia cat\u00f3lica s\u00ed?."
    },
    {
      "name": "38037",
      "children": [
        {
          "name": "38038",
          "children": [
            {
              "name": "76808",
              "children": [
                {
                  "name": "80888",
                  "value": 100,
                  "text": "\u00bfCu\u00e1l es esa labor m\u00e1s importante que dar de comer a los pobres, atender enfermos y educar ni\u00f1os?. Evidentemente, ha evitado intencionadamente leer las cifras expuestas para as\u00ed poder mantener su tesis, cueste lo que cueste, de odio a lo que desconoce. Salvo por supuesto, que usted pueda aportar otras cifras que rebatan lo dicho anteriormente.",
                  "short_text": "\u00bfCu\u00e1l es esa labor m\u00e1s importante que dar de comer a los pobres, atender enfermos y educar ni\u00f1os?. Evidentemente, ha evitado intencionadamente leer las cifras expuestas para as\u00ed poder mantener su tesi..."
                }
              ],
              "text": "Los partidos pol\u00edticos y sindicatos hacen otra labor m\u00e1s importante que la iglesia, que adem\u00e1s de enriquecerse, se dedica a dar limosnas, de g\u00e9nero que consigue gratis. El gasto de conservaci\u00f3n y mantenimiento lo pagamos entre todos y la iglesia nos enga\u00f1a porque que lo hace con mano de obra gratis. Y si paga alg\u00fan sueldo es con el dinero de todos. Que ignorante. No nos ahorramos nada, al contrario si es beneficio para otros en vez de ser para el estado. Manipulaci\u00f3n.",
              "short_text": "Los partidos pol\u00edticos y sindicatos hacen otra labor m\u00e1s importante que la iglesia, que adem\u00e1s de enriquecerse, se dedica a dar limosnas, de g\u00e9nero que consigue gratis. El gasto de conservaci\u00f3n y mant..."
            }
          ],
          "text": "El 80 del gasto de conservaci\u00f3n y mantenimiento del Patrimonio hist\u00f3rico-art\u00edstico. Se ha calculado un ahorro aproximado al Estado de entre 32000 y 36000 millones de euros al a\u00f1o a todo esto tenemos que sumar que casi la totalidad de las personas que trabajan o colaboran con Manos Unidas, C\u00e1ritas, etc. \u2026. Son voluntarios sin sueldo aunque a algunos les extra\u00f1e es cierto, hay personas que trabajan por los dem\u00e1s sin pedir a cambio un salario realizando su labor para ayudar a los dem\u00e1s sin pedir nada a cambio. \u00bfEn cu\u00e1nto podr\u00edamos cuantificar su trabajo? Esta es la raz\u00f3n por la cual el Estado sigue dando algunas ayudas a la Iglesia Cat\u00f3lica, porque le sale muy, pero que muy barato. Lo asombroso es que nadie o muy pocos saben de este ahorro esencial para que la econom\u00eda espa\u00f1ola vaya bien. Como contrapartida \u00bfCu\u00e1ntos comedores para indigentes ha abierto CCOO \u00bfCu\u00e1ntos hospitales para enfermos terminales y de SIDA mantiene abiertos UGT o el PP o el PSOE.",
          "short_text": "El 80 del gasto de conservaci\u00f3n y mantenimiento del Patrimonio hist\u00f3rico-art\u00edstico. Se ha calculado un ahorro aproximado al Estado de entre 32000 y 36000 millones de euros al a\u00f1o a todo esto tenemos q..."
        },
        {
          "name": "76806",
          "value": 100,
          "text": "Zinterestalar, Te piensas que somos tontos, al gran negocio de la iglesia; sus centros de ense\u00f1anza; los hospitales, todo el mundo sabe es que si se lo ahorra el estado, es un negocio continuo y con muchos beneficios para la iglesia, que deber\u00edan ser para el estado, pero la iglesia se lo lleva, adem\u00e1s les sirve para adoctrinar a los ignorantes y a los ni\u00f1os. Que el estado no se ahorra nada, que es un negocio para la iglesia, que adem\u00e1s se llevan 11000000 \u20ac de todos los espa\u00f1oles, que no pagan impuestos de los beneficios, que no paga el IBI de sus locales de todo tipo: centro de ense\u00f1anza, hospitales, templos y dem\u00e1s edificios. A quien quieres enga\u00f1ar o lo ignoras o nos tomas por tontos.",
          "short_text": "Zinterestalar, Te piensas que somos tontos, al gran negocio de la iglesia; sus centros de ense\u00f1anza; los hospitales, todo el mundo sabe es que si se lo ahorra el estado, es un negocio continuo y con m..."
        },
        {
          "name": "76807",
          "value": 100,
          "text": "Zinterestalar, Te piensas que somos tontos, al gran negocio de la iglesia; sus centros de ense\u00f1anza; los hospitales, todo el mundo sabe es que si se lo ahorra el estado, es un negocio continuo y con muchos beneficios para la iglesia, que deber\u00edan ser para el estado, pero la iglesia se lo lleva, adem\u00e1s les sirve para adoctrinar a los ignorantes y a los ni\u00f1os. Que el estado no se ahorra nada, que es un negocio para la iglesia, que adem\u00e1s se llevan 11000000 \u20ac de todos los espa\u00f1oles, que no pagan impuestos de los beneficios, que no paga el IBI de sus locales de todo tipo: centro de ense\u00f1anza, hospitales, templos y dem\u00e1s edificios. A quien quieres enga\u00f1ar o lo ignoras o nos tomas por tontos.",
          "short_text": "Zinterestalar, Te piensas que somos tontos, al gran negocio de la iglesia; sus centros de ense\u00f1anza; los hospitales, todo el mundo sabe es que si se lo ahorra el estado, es un negocio continuo y con m..."
        }
      ],
      "text": "Estas son las cifras de la odiada Iglesia Cat\u00f3lica: 5347 Centros de ense\u00f1anza; Un mill\u00f3n de alumnos. Ahorran al Estado 3 millones de euros por centro al a\u00f1o 107 hospitales Ahorran al Estado 50 millones de euros por hospital al a\u00f1o 1004 centros; entre ambulatorios, dispensarios, asilos, centros de minusv\u00e1lidos, de transe\u00fantes y de enfermos terminales de SIDA un total de 51312 camas Ahorran al Estado 4 millones de euros por centro al a\u00f1o Gasto de C\u00e1ritas al a\u00f1o: 155 millones de euros salidos del bolsillo de los cristianos espa\u00f1oles Gasto de Manos Unidas: 43 millones de euros del mismo bolsillo Gasto de las Obras Misionales Pontificias Domund 21 millones de euros \u00bfImaginan de d\u00f3nde sale? 365 Centros de reeducaci\u00f3n para marginados sociales: ex-prostitutas, ex-presidiarios y ex-toxic\u00f3manos; 53140 personas. Ahorran al Estado, medio mill\u00f3n de euros por centro 937 orfanatos; 10835 ni\u00f1os abandonados. Ahorran al Estado 100000 euros por centro.",
      "short_text": "Estas son las cifras de la odiada Iglesia Cat\u00f3lica: 5347 Centros de ense\u00f1anza; Un mill\u00f3n de alumnos. Ahorran al Estado 3 millones de euros por centro al a\u00f1o 107 hospitales Ahorran al Estado 50 millone..."
    },
    {
      "name": "39276",
      "value": 100,
      "text": "Y a los sindicatos, partidos pol\u00edticos, inmuebles dedicados al culto de otras confesiones, como musulmana, evangelistas, mormones, etc. , y a todos los que actualmente no lo paguen por cualquier causa o raz\u00f3n. No me parece que la Iglesia si y los dem\u00e1s no; o todos o ning\u00fano. Queremos un Ayuntamiento de todos? o quer\u00e9is un Ayuntamiento sectario y partidista.",
      "short_text": "Y a los sindicatos, partidos pol\u00edticos, inmuebles dedicados al culto de otras confesiones, como musulmana, evangelistas, mormones, etc. , y a todos los que actualmente no lo paguen por cualquier causa..."
    },
    {
      "name": "39286",
      "children": [],
      "text": "No estoy de acuerdo y no encuentro el bot\u00f3n para votar en contra qui\u00e9n lo ha quitado.",
      "short_text": "No estoy de acuerdo y no encuentro el bot\u00f3n para votar en contra qui\u00e9n lo ha quitado."
    },
    {
      "name": "39505",
      "children": [
        {
          "name": "76814",
          "value": 100,
          "text": "Eso lo pagamos todos con nuestros impuestos, ignorante.",
          "short_text": "Eso lo pagamos todos con nuestros impuestos, ignorante."
        }
      ],
      "text": "Y las viviendas catalogadas como edificio hist\u00f3rico, en algunos casos pisitos de m\u00e1s de 300 metros cuadrados a los que les as faltan las calles y les arreglan las aceras cada dos a\u00f1os.",
      "short_text": "Y las viviendas catalogadas como edificio hist\u00f3rico, en algunos casos pisitos de m\u00e1s de 300 metros cuadrados a los que les as faltan las calles y les arreglan las aceras cada dos a\u00f1os."
    },
    {
      "name": "46136",
      "value": 100,
      "text": "Irrealizable. La Iglesia regalar\u00e1 los edificios al Ayuntamiento antes que pagar. Debemos poner propuestas realizables.",
      "short_text": "Irrealizable. La Iglesia regalar\u00e1 los edificios al Ayuntamiento antes que pagar. Debemos poner propuestas realizables."
    },
    {
      "name": "47519",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfy por qu\u00e9 solo la Iglesia Cat\u00f3lica? , \u00bfpor qu\u00e9 no las Mezquitas o las Iglesias Anglicanas u Ortodoxas? , \u00bfpor qu\u00e9 no los sindicatos? , \u00bfpor qu\u00e9 no los ministerios? S\u00ed, los ministerios atienden a todos los espa\u00f1oles pero no pagan, si todos pagasen, los servicios que Madrid da al resto de ciudadanos compensar\u00eda al menos en parte, las molestias que supone la capitalidad.",
      "short_text": "\u00bfy por qu\u00e9 solo la Iglesia Cat\u00f3lica? , \u00bfpor qu\u00e9 no las Mezquitas o las Iglesias Anglicanas u Ortodoxas? , \u00bfpor qu\u00e9 no los sindicatos? , \u00bfpor qu\u00e9 no los ministerios? S\u00ed, los ministerios atienden a todo..."
    },
    {
      "name": "48088",
      "children": [
        {
          "name": "87737",
          "value": 100,
          "text": "La Iglesia no presta servicios al Ayuntamiento, en todo caso a la ciudadan\u00eda. Que pague quien reciba los servicios, o que se vaya a recibirlos gratis en los servicios sociales prestados por las adminsitraciones con los impuestos de todos, que ser\u00e1n mejores si tambi\u00e9n la Iglesia paga y no gobiernan quienes pretenden eliminar dichos servicios.",
          "short_text": "La Iglesia no presta servicios al Ayuntamiento, en todo caso a la ciudadan\u00eda. Que pague quien reciba los servicios, o que se vaya a recibirlos gratis en los servicios sociales prestados por las admins..."
        }
      ],
      "text": "Y que Iglesia cobre al ayuntamiento por los servicios sociales que presta, C\u00e1ritas, residencias de ancianos, colegios, etc.",
      "short_text": "Y que Iglesia cobre al ayuntamiento por los servicios sociales que presta, C\u00e1ritas, residencias de ancianos, colegios, etc."
    },
    {
      "name": "48893",
      "value": 100,
      "text": "No puedo votar por no estar empadronado, pero mi apoyo lo teneis.",
      "short_text": "No puedo votar por no estar empadronado, pero mi apoyo lo teneis."
    },
    {
      "name": "49011",
      "children": [
        {
          "name": "76812",
          "value": 100,
          "text": "Todo lo que la iglesia tiene, templos centros de ense\u00f1anza, hospitales, y edificios alquilado, todo es un negocio privado. Que pague por todo sin excepci\u00f3n.",
          "short_text": "Todo lo que la iglesia tiene, templos centros de ense\u00f1anza, hospitales, y edificios alquilado, todo es un negocio privado. Que pague por todo sin excepci\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "Creo que los inmuebles de titularidad eclesi\u00e1stica deber\u00edan estar obligados al pago del IBI como las viviendas de los ciudadanos, salvo aquellos que se beneficien de una exenci\u00f3n prevista por la ley ense\u00f1anza, etc. Los sindicatos pagan el IBI de aquellos inmuebles de los que son propietarios. Cuesti\u00f3n aparte, y bastante relevante, es la gran cantidad de transacciones econ\u00f3micas que se producen en la Iglesia sin satisfacer los correspondientes impuestos: bodas, bautizos, etc. Hay parroquias del centro de las grandes ciudades con verdaderas listas de tarifas, en negro, por supuesto y la complicidad social es muy grande, por desgracia. Si los trabajadores, empresas y consumidores pagamos impuestos por nuestra actividad econ\u00f3mica, las parroquias no deben ser menos. Cuesti\u00f3n de equidad.",
      "short_text": "Creo que los inmuebles de titularidad eclesi\u00e1stica deber\u00edan estar obligados al pago del IBI como las viviendas de los ciudadanos, salvo aquellos que se beneficien de una exenci\u00f3n prevista por la ley e..."
    },
    {
      "name": "51855",
      "value": 100,
      "text": "Lo apoyar\u00e9 cuando incluya todas las religiones y no solo una.",
      "short_text": "Lo apoyar\u00e9 cuando incluya todas las religiones y no solo una."
    },
    {
      "name": "52718",
      "value": 100,
      "text": "Los pisos y viviendas personales, de las organizaciones religiosas, que no se dedican a las labores de ayuda deber\u00edan de pagar el IBI.",
      "short_text": "Los pisos y viviendas personales, de las organizaciones religiosas, que no se dedican a las labores de ayuda deber\u00edan de pagar el IBI."
    },
    {
      "name": "53081",
      "value": 100,
      "text": "Y a las ONGs.",
      "short_text": "Y a las ONGs."
    },
    {
      "name": "53912",
      "value": 100,
      "text": "Una verg\u00fcenza del franquismo que aun padecemos.",
      "short_text": "Una verg\u00fcenza del franquismo que aun padecemos."
    },
    {
      "name": "54611",
      "value": 100,
      "text": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
      "short_text": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta."
    },
    {
      "name": "54791",
      "value": 100,
      "text": "Todas aquellas organizaciones sin animo de lucro no pagan IBI todos lo pagan o nadie, no se pueden hacer excepciones.",
      "short_text": "Todas aquellas organizaciones sin animo de lucro no pagan IBI todos lo pagan o nadie, no se pueden hacer excepciones."
    },
    {
      "name": "55736",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo, privilegios ning\u00fano. Pero tampoco las sedes de Sindicatos, ni Partidos, ni Patronal, ni otras Confesiones religiosas, etc. Las \u00fanicas que deber\u00edan gozar de privilegio son las ONGs, y asociaciones vecinales/culturales.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, privilegios ning\u00fano. Pero tampoco las sedes de Sindicatos, ni Partidos, ni Patronal, ni otras Confesiones religiosas, etc. Las \u00fanicas que deber\u00edan gozar de privilegio son las ON..."
    },
    {
      "name": "55739",
      "value": 100,
      "text": "Una vez que has pasado el calvario de registrarse apoya las mejores propuestas recuperar el edificio del Palacio de sueca Equipamiento deportivo y cultural para zona centro y ampliaci\u00f3n de espacios del IES San Isidro: .",
      "short_text": "Una vez que has pasado el calvario de registrarse apoya las mejores propuestas recuperar el edificio del Palacio de sueca Equipamiento deportivo y cultural para zona centro y ampliaci\u00f3n de espacios de..."
    },
    {
      "name": "56218",
      "value": 100,
      "text": "Hay mucha gente que realiza una labor social trabajadores sociales, educadores, medicos, enfermeras, maestros. No solo la iglesia. Su labor es muy importante para el funcionamiento de la sociedad por que a ellos no se les exime y a los dem\u00e1s si.",
      "short_text": "Hay mucha gente que realiza una labor social trabajadores sociales, educadores, medicos, enfermeras, maestros. No solo la iglesia. Su labor es muy importante para el funcionamiento de la sociedad por..."
    },
    {
      "name": "57141",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo con las propiedades privadas de la iglesia pero no con los templos, que son de uso p\u00fablico. Yo tampoco suelo ir al medico pero pago un dineral al mes de impuestos. Hay mucha gente en este pa\u00eds que va a la iglesia, adem\u00e1s de ser atracci\u00f3n tur\u00edstica. Mientras ofrezcan un servicio p\u00fablico veo bien ofrecer alguna ayuda.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo con las propiedades privadas de la iglesia pero no con los templos, que son de uso p\u00fablico. Yo tampoco suelo ir al medico pero pago un dineral al mes de impuestos. Hay mucha gente en..."
    },
    {
      "name": "59858",
      "children": [
        {
          "name": "87712",
          "value": 100,
          "text": "La fuente oficial para informate: .",
          "short_text": "La fuente oficial para informate: ."
        }
      ],
      "text": "Ning\u00fana congregaci\u00f3n religiosa paga el IBI al igual que ONG como caritas cuyo presupuesto es en un 90 de origen de la Iglesia partidos politicos, sindicatos. O se quita esa ley o se mantiene, pero no se puede aplicar para unos si y para otros no.",
      "short_text": "Ning\u00fana congregaci\u00f3n religiosa paga el IBI al igual que ONG como caritas cuyo presupuesto es en un 90 de origen de la Iglesia partidos politicos, sindicatos. O se quita esa ley o se mantiene, pero no..."
    },
    {
      "name": "61509",
      "children": [
        {
          "name": "62439",
          "value": 100,
          "text": "Est\u00e1 genial el debate y manifestar por qu\u00e9 se est\u00e1 en contra, pero los argumentos que se repiten una y otra vez en este hilo de que la iglesia aporta m\u00e1s de lo que recibe, los colectivos que atiende, lo importante que es para la sociedad, la labor de C\u00e1ritas. Todos parten del supuesto de que existe una relaci\u00f3n entre no pagar el impuesto de un inmueble y ayudar a los dem\u00e1s. Ni contable, ni fiscalmente esto es demostrable por muchas cifras que se aporten o por muy cat\u00f3lico que sea uno. El dinero de la iglesia venga del cepillo, de bodas y bautizos, del estado o de su gesti\u00f3n financiera es distribuido para muchos menesteres, no todos son caritativos. En la mayor\u00eda de las aportaciones es imposible establecer una trazabilidad, como para justificar la directa causa efecto entre no pagar un impuesto y comprar v\u00edveres para un comedor social de Caritas, por poner un ejemplo. Del resto de instituciones que se libran de pagarlo opino lo mismo.",
          "short_text": "Est\u00e1 genial el debate y manifestar por qu\u00e9 se est\u00e1 en contra, pero los argumentos que se repiten una y otra vez en este hilo de que la iglesia aporta m\u00e1s de lo que recibe, los colectivos que atiende,..."
        }
      ],
      "text": "Lo veo del todo inapropiado ya que la Iglesia aporta a la Sociedad mucho m\u00e1s de lo que las Administraciones Publicas le aportan a ella. Mucho antes lo aplicaria a Sindicatos, partidos politicos etc.",
      "short_text": "Lo veo del todo inapropiado ya que la Iglesia aporta a la Sociedad mucho m\u00e1s de lo que las Administraciones Publicas le aportan a ella. Mucho antes lo aplicaria a Sindicatos, partidos politicos etc."
    },
    {
      "name": "62062",
      "children": [
        {
          "name": "62226",
          "value": 100,
          "text": "C\u00e9sar Leante. Te aclaro: este es el apartado de propuestas ciudadanas en general, por eso ver\u00e1s que las hay de todo tipo y se enmarca dentro del ep\u00edgrafe Propuestas luego est\u00e1 el de Debates, Procesos abiertos, etc. Lo que ocurre es que el equipo municipal ha abierto una nueva opci\u00f3n la que viene resaltada en morado al inicio de la p\u00e1gina que, esa s\u00ed, es exclusiva para realizar propuestas de inversi\u00f3n sobre esos 60 millones.",
          "short_text": "C\u00e9sar Leante. Te aclaro: este es el apartado de propuestas ciudadanas en general, por eso ver\u00e1s que las hay de todo tipo y se enmarca dentro del ep\u00edgrafe Propuestas luego est\u00e1 el de Debates, Procesos..."
        }
      ],
      "text": "Sin entrar a valorar a fondo la propuesta que acabo de leer; que por otra parte apoyo dado que, aunque es verdad que las ONGs y otras religiones se encuentran eximidas de tal impuesto no debi\u00e9ndose se\u00f1alar a la Iglesia Cat\u00f3lica como la oveja negra en este sentido, s\u00ed es claro el historicismo de tal religi\u00f3n en Espa\u00f1a teniendo gran patrimonio en su haber y por tanto es bastante justificado su pago del IBI Entrando en lo que quer\u00eda expresar, me parecen correctas este tipo de propuestas estamos en un pa\u00eds libre sin embargo, me sobreviene la siguiente pregunta: \u00bfCu\u00e1l es la relaci\u00f3n que tienen con la inversi\u00f3n de 60 millones de euros que, se supone, debemos votar aqu\u00ed?. Creo que hay un apartado llamado Debates para dichas inquietudes. Muchas gracias.",
      "short_text": "Sin entrar a valorar a fondo la propuesta que acabo de leer; que por otra parte apoyo dado que, aunque es verdad que las ONGs y otras religiones se encuentran eximidas de tal impuesto no debi\u00e9ndose se..."
    },
    {
      "name": "62825",
      "value": 100,
      "text": "El IBI que no paga la Iglesia.",
      "short_text": "El IBI que no paga la Iglesia."
    },
    {
      "name": "65573",
      "children": [
        {
          "name": "65790",
          "children": [
            {
              "name": "80887",
              "children": [
                {
                  "name": "81057",
                  "children": [
                    {
                      "name": "81058",
                      "children": [
                        {
                          "name": "81062",
                          "value": 100,
                          "text": "Desconoc\u00eda eso, pues deber\u00edan pagar igual.",
                          "short_text": "Desconoc\u00eda eso, pues deber\u00edan pagar igual."
                        }
                      ],
                      "text": "Continuaci\u00f3n. Por cierto, las organizaciones empresariales tambi\u00e9n tienen cedidos edificios, pero \u00a1qu\u00e9 casualidad! nadie las menciona.",
                      "short_text": "Continuaci\u00f3n. Por cierto, las organizaciones empresariales tambi\u00e9n tienen cedidos edificios, pero \u00a1qu\u00e9 casualidad! nadie las menciona."
                    },
                    {
                      "name": "81061",
                      "children": [
                        {
                          "name": "81133",
                          "children": [
                            {
                              "name": "81183",
                              "children": [
                                {
                                  "name": "87732",
                                  "children": [
                                    {
                                      "name": "87989",
                                      "children": [
                                        {
                                          "name": "88093",
                                          "value": 100,
                                          "text": "Creo que nadie estar\u00e1 en desacuerdo en que paguen todas las confesiones religiosas. El d\u00eda que los sindicatos recuperen lo que Franco les rob\u00f3, y sean propietarios de esos inmuebles, pagar\u00e1n el IBI De momento paga el que ostenta la titularidad. No creo que sea tan dif\u00edcil de entender.",
                                          "short_text": "Creo que nadie estar\u00e1 en desacuerdo en que paguen todas las confesiones religiosas. El d\u00eda que los sindicatos recuperen lo que Franco les rob\u00f3, y sean propietarios de esos inmuebles, pagar\u00e1n el IBI De..."
                                        }
                                      ],
                                      "text": "Salvo que haya acuerdo Iglesia Estado para que no, tambi\u00e9n lo dice la ley, pero si se puede cambiar esa ley, \u00bfpor qu\u00e9 solo una parte?.",
                                      "short_text": "Salvo que haya acuerdo Iglesia Estado para que no, tambi\u00e9n lo dice la ley, pero si se puede cambiar esa ley, \u00bfpor qu\u00e9 solo una parte?."
                                    }
                                  ],
                                  "text": "El IBI grava la propiedad. Punto.",
                                  "short_text": "El IBI grava la propiedad. Punto."
                                }
                              ],
                              "text": "Pues usted sabr\u00e1, si cuando salen los sindicatos diciendo que ellos pagan el IBI todos defienden que los sindictaaos pagan el IBI pero en cuanto se les saca el PAS enseguida todos dicen que claro, que como lo van a pagar si no es suyo.",
                              "short_text": "Pues usted sabr\u00e1, si cuando salen los sindicatos diciendo que ellos pagan el IBI todos defienden que los sindictaaos pagan el IBI pero en cuanto se les saca el PAS enseguida todos dicen que claro, que..."
                            }
                          ],
                          "text": "Disculpe que me obligue a ser tan franco, pero tanta contumacia en persistir en el error conceptual s\u00f3lo puede deberse o bien a un d\u00e9ficit en su comprensi\u00f3n lectora y del conocimiento de la realidad legal, o bien a una obcecaci\u00f3n ideol\u00f3gica que le impide asimilar los argumentos que se le ofrecen para aclarar sus inexactitudes y desmontar sus pseudoverdades. O quiz\u00e1, a ambas cosas. Por mi parte, doy por terminado tan est\u00e9ril debate con ud. Puesto que ya le he aclarado de qu\u00e9 edificios pagan IBI los sindicatos y de cu\u00e1les no, porque no pueden.",
                          "short_text": "Disculpe que me obligue a ser tan franco, pero tanta contumacia en persistir en el error conceptual s\u00f3lo puede deberse o bien a un d\u00e9ficit en su comprensi\u00f3n lectora y del conocimiento de la realidad l..."
                        }
                      ],
                      "text": "Gracias por aclarar que tengo raz\u00f3n, los sindicatos no pagan el IBI lo pagamos usted y yo supongo que usted tambi\u00e9n paga impuestos, mis disculpas si no es as\u00ed.",
                      "short_text": "Gracias por aclarar que tengo raz\u00f3n, los sindicatos no pagan el IBI lo pagamos usted y yo supongo que usted tambi\u00e9n paga impuestos, mis disculpas si no es as\u00ed."
                    }
                  ],
                  "text": "Debiera ud. Informarse por medios m\u00e1s plurales, as\u00ed tendr\u00eda datos reales y no sesgados por ciertas tendencias ideol\u00f3gicas. Cuando se restableci\u00f3 la democracia, el Estado fue devolviendo a los sindicatos algunos edificios y locales que pasaron a ser propiedad de los mismos: proven\u00edan del robo de patrimonio sindical, previo a la dictadura, que efectu\u00f3 el franquismo, as\u00ed como de la cuota sindical obligatoria que los trabajadores hubieron de pagar al sindicato vertical durante todo el franquismo: todo eso es el Patrimonio Sindical Acumulado; de una gran parte de este Patrimonio, sigui\u00f3 siendo propietario el Estado que, en lugar de devolverlo, se limit\u00f3 a ceder el uso manteniendo la propiedad. Por ello, dif\u00edcilmente podr\u00edan pagar IBI los sindicatos puesto que los locales y/o edificios no les pertenecen. \u00bfConoce ud. Mucha gente que no siendo propietaria de un inmueble pueda pagar el IBI por \u00e9l?.",
                  "short_text": "Debiera ud. Informarse por medios m\u00e1s plurales, as\u00ed tendr\u00eda datos reales y no sesgados por ciertas tendencias ideol\u00f3gicas. Cuando se restableci\u00f3 la democracia, el Estado fue devolviendo a los sindicat..."
                }
              ],
              "text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se informa usted? Los sindicatos no lo pagan, sus edificios son Patrimonio Sindical Acumulado y como el due\u00f1o es el estado, ese IBI lo pagamos nosotros con nuestros impuestos. Es decir, no solo no pagan ellos sino nosotros, sino que adem\u00e1s mienten con descaro diciendo que lo pagan. Y algunos les jalean.",
              "short_text": "\u00bfPor qu\u00e9 no se informa usted? Los sindicatos no lo pagan, sus edificios son Patrimonio Sindical Acumulado y como el due\u00f1o es el estado, ese IBI lo pagamos nosotros con nuestros impuestos. Es decir, no..."
            }
          ],
          "text": "Y por qu\u00e9 no te informas antes sobre el IBI que pagan los Sindicatos?.",
          "short_text": "Y por qu\u00e9 no te informas antes sobre el IBI que pagan los Sindicatos?."
        }
      ],
      "text": "Y por qu\u00e9 no los sindicatos, partidos pol\u00edticos y ONGs?.",
      "short_text": "Y por qu\u00e9 no los sindicatos, partidos pol\u00edticos y ONGs?."
    },
    {
      "name": "68893",
      "children": [
        {
          "name": "69031",
          "children": [
            {
              "name": "69050",
              "value": 100,
              "text": "He le\u00eddo otras respuestas, pero en una de ellas dec\u00edas que quiz\u00e1 si es un error especificar que es solo la IC ya que pasa igual con otras instituciones, de ah\u00ed mi respuesta. No puedo citarte donde porque hay m\u00e1s de 100 comentarios y no recuerdo en cual lo he le\u00eddo aunque no haya le\u00eddo todos De ah\u00ed que dijera que quiz\u00e1 deber\u00edas cambiarlo, no obstante cada uno puede hacer la propuesta que quiera, y si los dem\u00e1s queremos la apoyamos o no. Simplemente lo dec\u00eda por una respuesta que hab\u00eda le\u00eddo tuya.",
              "short_text": "He le\u00eddo otras respuestas, pero en una de ellas dec\u00edas que quiz\u00e1 si es un error especificar que es solo la IC ya que pasa igual con otras instituciones, de ah\u00ed mi respuesta. No puedo citarte donde por..."
            }
          ],
          "text": "No voy a entrar en el debate de las propiedades dedicadas al culto y a labores sociales, tanto de la Iglesia Cat\u00f3lica como de otras confesiones, aunque conviene no olvidar que s\u00f3lo la IC en raz\u00f3n de su peculiar relaci\u00f3n con la dictadura, tiene firmado un Concordato con el Estado que la sit\u00faa en una posici\u00f3n de privilegio que no es equiparable a todas las instituciones respecto a su sostenimiento con fondos p\u00fablicos, as\u00ed como al pago de impuestos, en este caso municipales, por sus propiedades inmobiliarias aunque no tengan car\u00e1cter religioso ni asistencial. Para no repetir los argumentos quiz\u00e1 convenga leer otras respuestas del debate y, en concreto, la que aporta Ram\u00f3n Maynou un poco m\u00e1s abajo. En cualquier caso, siempre puedes elaborar una propuesta que te parezca menos discriminatoria.",
          "short_text": "No voy a entrar en el debate de las propiedades dedicadas al culto y a labores sociales, tanto de la Iglesia Cat\u00f3lica como de otras confesiones, aunque conviene no olvidar que s\u00f3lo la IC en raz\u00f3n de s..."
        }
      ],
      "text": "Creo que deber\u00edas editar el t\u00edtulo y la exposici\u00f3n. Como ya se ha comentado, es a todas las instituciones religiosas y con labor social. Por tanto deber\u00edas cambiarlo a todas las instituciones. Si no, claramente es discriminatorio.",
      "short_text": "Creo que deber\u00edas editar el t\u00edtulo y la exposici\u00f3n. Como ya se ha comentado, es a todas las instituciones religiosas y con labor social. Por tanto deber\u00edas cambiarlo a todas las instituciones. Si no,..."
    },
    {
      "name": "73451",
      "value": 100,
      "text": "Que os pasa con la iglesia? Todas las ma\u00f1anas veo a las monjas de enfrente de mi casa dar de comer y dar cobijo a los yonkis que no tienen donde dormir y a quienes el ayuntamiento ignora. Me parece un odio y un rechazo sistem\u00e1tico a la religi\u00f3n. Superadlo de una vez.",
      "short_text": "Que os pasa con la iglesia? Todas las ma\u00f1anas veo a las monjas de enfrente de mi casa dar de comer y dar cobijo a los yonkis que no tienen donde dormir y a quienes el ayuntamiento ignora. Me parece un..."
    },
    {
      "name": "76610",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo en que la iglesia para que el IBI como cualquier otra empresa particular. Al igual que por todas sus empresas privadas: colegios, hospitales, hosteler\u00eda, etc.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo en que la iglesia para que el IBI como cualquier otra empresa particular. Al igual que por todas sus empresas privadas: colegios, hospitales, hosteler\u00eda, etc."
    },
    {
      "name": "77135",
      "value": 100,
      "text": "De igual manera que al de todas las confesiones religiosas, musulmana, jud\u00eda, adventistas, as\u00ed como la delos partidos pol\u00edticos, sindicatos UGT CCOO como de todas esas ONG que tienen unos fines sociales o del as \u00edndoles que sean, que el gobierno de la administraci\u00f3n de toca, las exime de sus obligaciones tributarias de forma caprichosa.",
      "short_text": "De igual manera que al de todas las confesiones religiosas, musulmana, jud\u00eda, adventistas, as\u00ed como la delos partidos pol\u00edticos, sindicatos UGT CCOO como de todas esas ONG que tienen unos fines social..."
    },
    {
      "name": "78360",
      "value": 100,
      "text": "Hola visita mi propuesta sobre abolici\u00f3n del calendario festivo religioso.",
      "short_text": "Hola visita mi propuesta sobre abolici\u00f3n del calendario festivo religioso."
    },
    {
      "name": "78876",
      "value": 100,
      "text": "Es de justicia, si pagamos todos sin privilegiados, tocamos a menos y tendremos mejores servicios. Porque el atico de Rouco est\u00e1 exento y una vivienda familiar no?.",
      "short_text": "Es de justicia, si pagamos todos sin privilegiados, tocamos a menos y tendremos mejores servicios. Porque el atico de Rouco est\u00e1 exento y una vivienda familiar no?."
    },
    {
      "name": "79801",
      "children": [
        {
          "name": "79889",
          "children": [
            {
              "name": "79898",
              "children": [
                {
                  "name": "79905",
                  "children": [
                    {
                      "name": "79908",
                      "value": 100,
                      "text": "Lo que veo es que evita el tema, el IBI de los sindicatos lo pagamos usted y yo, por el motivo hist\u00f3rico que sea, pero ahora mismo, sale de nuestros bolsillos, por lo tanto y en aras de la equidad, tanto la Iglesia como los sindicatos do ls federaciones deportivas deber\u00edan pagar su IBI.",
                      "short_text": "Lo que veo es que evita el tema, el IBI de los sindicatos lo pagamos usted y yo, por el motivo hist\u00f3rico que sea, pero ahora mismo, sale de nuestros bolsillos, por lo tanto y en aras de la equidad, ta..."
                    }
                  ],
                  "text": "Lo que ud. Llama el viejo truco del Patrimonio Sindical Acumulado fue el expolio, en sentido literal, que al inicio de la dictadura realiz\u00f3 el r\u00e9gimen fascista de todos los locales de los sindicatos en esa \u00e9poca CNT y UGT mayoritariamente y que pertenec\u00edan a los afiliados no al Estado de esos sindicatos pero, quiz\u00e1, su perspectiva ideol\u00f3gica personal no le permite comprender o prefiere no verlo la vulneraci\u00f3n de derechos humanos fundamentales que produjo la dictadura, por cierto, en \u00edntimo maridaje con la IC unos de cuyos sustanciosos frutos fueron, precisamente, el Concordato y la Ley del 79 En cualquier caso nada le impide hacer una propuesta pidiendo que los sindicatos paguen el IBI de los locales que no les pertenecen e, incluso, que paguen por existir. A lo mejor tiene \u00e9xito.",
                  "short_text": "Lo que ud. Llama el viejo truco del Patrimonio Sindical Acumulado fue el expolio, en sentido literal, que al inicio de la dictadura realiz\u00f3 el r\u00e9gimen fascista de todos los locales de los sindicatos e..."
                }
              ],
              "text": "Se le olvida a usted el viejo truco del Patrimonio Sindical Acumulado, es decir, son propiedad del Estado, que se los cede a los sindicatos a trav\u00e9s de la Ley de Cesi\u00f3n de Bienes del Patrimonio Sindical Acumulado de forma totalmente gratuita y, como dice la norma, \u00ablos gastos derivados del uso y mantenimiento\u00bb correr\u00e1 \u00aba cargo de los respectivos cesionarios\u00bb. En otras palabras, que usted y yo pagamos el IBI de los sindicatos y en mi caso, sin pertenecer a ning\u00fano ni querer colaborar con ning\u00fano, por lo tanto, quiero que al igual que la Iglesia, los sindicatos paguen lo que tienen que pagar sacando el dinero de sus cuotas sindicales.",
              "short_text": "Se le olvida a usted el viejo truco del Patrimonio Sindical Acumulado, es decir, son propiedad del Estado, que se los cede a los sindicatos a trav\u00e9s de la Ley de Cesi\u00f3n de Bienes del Patrimonio Sindic..."
            }
          ],
          "text": "Varias personas de las que han opinado, y yo misma, hemos explicado tantas veces ya que los sindicatos s\u00ed pagan IBI por los edificios de su propiedad que la persistencia en ignorarlo no parece casual, al margen de que los sindicatos, y los medios para ejercer su funci\u00f3n, est\u00e1n sancionados por la constituci\u00f3n como fundamentales para la defensa organizada de los trabajadores, que no tienen la condici\u00f3n de tales en base a ning\u00fana creencia privada, a diferencia de la opci\u00f3n religiosa que s\u00ed pertenece a la esfera privada de cada cual. La diferencia con otras religiones es el ingente volumen de propiedades sin fines de culto y asistencial tb exentos de impuestos. Por \u00faltimo, la cuesti\u00f3n es que sin el Concordato de 1953 y la Ley de Financiaci\u00f3n, preconstitucional, de 1979 que privilegia a la IC de forma inasumible en un estado aconfesional, el tratamiento de todas las confesiones ser\u00eda diferente.",
          "short_text": "Varias personas de las que han opinado, y yo misma, hemos explicado tantas veces ya que los sindicatos s\u00ed pagan IBI por los edificios de su propiedad que la persistencia en ignorarlo no parece casual,..."
        }
      ],
      "text": "Me parece bien que la Iglesia pague el IBI al igual que las fundaciones, las entidades de utilidad p\u00fablica, las federaciones deportivas, los sindicatos, las iglesias evang\u00e9licas, las comunidades hebreas y las comunidades musulmanas entre otras, que tampoco pagan IBI y a usted se le ha olvidado mencionar.",
      "short_text": "Me parece bien que la Iglesia pague el IBI al igual que las fundaciones, las entidades de utilidad p\u00fablica, las federaciones deportivas, los sindicatos, las iglesias evang\u00e9licas, las comunidades hebre..."
    },
    {
      "name": "80823",
      "children": [
        {
          "name": "80824",
          "value": 100,
          "text": "Continuo Por \u00faltimo cabe decir que el cobro del IBI a una instituci\u00f3n o persona por algo que no le aporta beneficio, solo puede ocasionar su ruina. Si a la Iglesia se le cobrara el IBI de todos sus templos, tendr\u00eda que vender estos poco a poco para pagar el IBI hasta quedarse sin bienes o pagar con otras fuentes de ingresos, pero eso no es justo ni para la Iglesia ni para ning\u00fana otra organizaci\u00f3n/persona y por eso no debe existir.",
          "short_text": "Continuo Por \u00faltimo cabe decir que el cobro del IBI a una instituci\u00f3n o persona por algo que no le aporta beneficio, solo puede ocasionar su ruina. Si a la Iglesia se le cobrara el IBI de todos sus te..."
        }
      ],
      "text": "\u00a1Qu\u00e9 man\u00eda con la Iglesia! En primer lugar, el IBI es un impuesto completamente injusto. No hay raz\u00f3n alguna para que un individuo por el hecho de tener una casa deba pagar dinero al ayuntamiento, pero por disponer de joyas del mismo valor no. Esto puede ocasionar que si un individuo pierde su trabajo o fuente de ingresos deba deshacerse de sus bienes porque no puede pagar al ayuntamiento, algo totalmente injusto. En segundo lugar, la Iglesia no es la \u00fanica instituci\u00f3n que no paga IBI y ni siquiera todos sus bienes no pagan IBI Las exenciones que \u00e9sta disfruta se deben a los locales que utiliza de culto, pero tampoco las mezquitas o sinagogas pagan impuesto en ellas. Tampoco pagan organismos como los sindicatos.",
      "short_text": "\u00a1Qu\u00e9 man\u00eda con la Iglesia! En primer lugar, el IBI es un impuesto completamente injusto. No hay raz\u00f3n alguna para que un individuo por el hecho de tener una casa deba pagar dinero al ayuntamiento, per..."
    },
    {
      "name": "81417",
      "value": 100,
      "text": "Estoy en contra de que conventos de monjas del s. XVI \u00f3 XVII que viven con lo m\u00ednimo y no van de mariscadas, se terminen vendiendo por culpa del IBI lleguen los especuladores para construir apartamentos. En realidad est\u00e1n conservando el patrimonio y la arquitectura de nuestras ciudades. Si los conventos se reconvierten entraran los especuladores. Y si se protege su arquitectura, le saldr\u00e1 m\u00e1s caro al Ayuntamiento que dejar vivir a las monjas en paz.",
      "short_text": "Estoy en contra de que conventos de monjas del s. XVI \u00f3 XVII que viven con lo m\u00ednimo y no van de mariscadas, se terminen vendiendo por culpa del IBI lleguen los especuladores para construir apartament..."
    },
    {
      "name": "83665",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo en que ser exija en l pago del IBI al clero cat\u00f3lico por5 sus edificios, si bien manteniendo la exenci\u00f3n para las instalaciones dedicadas exclusivamente a fines asistenciales, sociales o comoquiera llamarse tales como albergues, comedores populares, centros de ense\u00f1anza gratuitos, centros sanitarios gratuitos o equivalentes. Los dem\u00e1s establecimientos del clero tales como templos, oficinas colegios, hospitales de pago, s\u00ed deben pagar el IBI Hay m\u00e1s de cien mil inmuebles urbanos del clero cat\u00f3lico y m\u00e1s dewl 10 de los inmuebles r\u00fasticos.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo en que ser exija en l pago del IBI al clero cat\u00f3lico por5 sus edificios, si bien manteniendo la exenci\u00f3n para las instalaciones dedicadas exclusivamente a fines asistenciales, sociale..."
    },
    {
      "name": "84170",
      "value": 100,
      "text": "Hya que ser un poco ignorante para promover esta medida. En Madrid hay muchos edificios con fachada protegida que no pagan IBI Est\u00e1n exentos. Simplemente lo que cuesta mantenerlos ya es mucho dinero. Por eso est\u00e1n exentos. No s\u00f3lo las iglesias, tambi\u00e9n comunidades de vecinos cuyo edificio tiene una fachada protegida, y muchos m\u00e1s. A qu\u00e9 viene esto. Creo que s\u00f3lo con lo que hace C\u00e1ritas parroquial est\u00e1 justificado que no se pague IBI o a d\u00f3nde van todos lo que est\u00e1n sin trabajo a pedir algo. A comedores sociales, muchos de ellos de la iglesia, o a c\u00e1ritas M\u00e1s vale que fuer\u00e1is de voluntarios a alguno de estos sitios antes de hablar tanto.",
      "short_text": "Hya que ser un poco ignorante para promover esta medida. En Madrid hay muchos edificios con fachada protegida que no pagan IBI Est\u00e1n exentos. Simplemente lo que cuesta mantenerlos ya es mucho dinero...."
    },
    {
      "name": "84180",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfC\u00f3mo se puede votar en contra?.",
      "short_text": "\u00bfC\u00f3mo se puede votar en contra?."
    },
    {
      "name": "84185",
      "value": 100,
      "text": "Claro que tienen que pagar ya va siendo hora de desvincular creencias e impuesto.",
      "short_text": "Claro que tienen que pagar ya va siendo hora de desvincular creencias e impuesto."
    },
    {
      "name": "84191",
      "value": 100,
      "text": "Para tumbar estas propuestas, \u00bfQu\u00e9 hay que hacer? , \u00bfSolo se puede apoyar?.",
      "short_text": "Para tumbar estas propuestas, \u00bfQu\u00e9 hay que hacer? , \u00bfSolo se puede apoyar?."
    },
    {
      "name": "84192",
      "value": 100,
      "text": "Yo creo que el IBI deber\u00edan pagarlo todos, sin exenciones. Pero tambi\u00e9n considero que el Ayuntamiento deber\u00eda bajar las cuotas a pagar. Hay familias humildes que pagan verdaderas burradas de IBI cada a\u00f1o, y uno no entiende muy bien por qu\u00e9, porque en realidad es un impuesto que no tiene mucha raz\u00f3n de ser.",
      "short_text": "Yo creo que el IBI deber\u00edan pagarlo todos, sin exenciones. Pero tambi\u00e9n considero que el Ayuntamiento deber\u00eda bajar las cuotas a pagar. Hay familias humildes que pagan verdaderas burradas de IBI cada..."
    },
    {
      "name": "84203",
      "value": 100,
      "text": "Que paguen como todo hijo de vecino.",
      "short_text": "Que paguen como todo hijo de vecino."
    },
    {
      "name": "84204",
      "value": 100,
      "text": "Todos los inmuebles deber\u00edan estar sujetos a pagos de los tributos correspondientes ya que del uso se extiende el abuso, residencia de Pedro Rouco, edificios que son de la iglesia pero no destinados a temas eclesi\u00e1sticos, y un largo etc.",
      "short_text": "Todos los inmuebles deber\u00edan estar sujetos a pagos de los tributos correspondientes ya que del uso se extiende el abuso, residencia de Pedro Rouco, edificios que son de la iglesia pero no destinados a..."
    },
    {
      "name": "84205",
      "value": 100,
      "text": "La Iglesia debe pagar IBI como todo Dios, que empezaron con el Portal de Bel\u00e9n y la que tienen montada.",
      "short_text": "La Iglesia debe pagar IBI como todo Dios, que empezaron con el Portal de Bel\u00e9n y la que tienen montada."
    },
    {
      "name": "84221",
      "value": 100,
      "text": "Sin odio ni acritud hacia la Iglesia ni a ning\u00fana otra religi\u00f3n, ni ONG sindicato ni empresa sin \u00e1nimo de lucro. Creo que las religiones tienen un lado bueno y un lado malo, pero eso depende de las personas, no de las ideas o ideolog\u00edas, pero esto es una sociedad en la que todos pagamos impuestos para tener un servicio p\u00fablico, por tanto creo que la iglesia debe pagar este impuesto, no como forma de venganza por no haberlo pagado antes, sino porque adem\u00e1s de lo divino est\u00e1 lo terrenal y en lo terrenal debemos pagar todos.",
      "short_text": "Sin odio ni acritud hacia la Iglesia ni a ning\u00fana otra religi\u00f3n, ni ONG sindicato ni empresa sin \u00e1nimo de lucro. Creo que las religiones tienen un lado bueno y un lado malo, pero eso depende de las pe..."
    },
    {
      "name": "84222",
      "value": 100,
      "text": "Todas las religiones deben pagar el IBI La cat\u00f3lica, musulmana, jud\u00eda, mormona, budista, cienci\u00f3logos, etc.",
      "short_text": "Todas las religiones deben pagar el IBI La cat\u00f3lica, musulmana, jud\u00eda, mormona, budista, cienci\u00f3logos, etc."
    },
    {
      "name": "84228",
      "value": 100,
      "text": "No Ya vale de atacar a la Iglesia.",
      "short_text": "No Ya vale de atacar a la Iglesia."
    },
    {
      "name": "84232",
      "value": 100,
      "text": "Ning\u00fana instituci\u00f3n deber\u00eda de tener privilegios y menos una religiosa.",
      "short_text": "Ning\u00fana instituci\u00f3n deber\u00eda de tener privilegios y menos una religiosa."
    },
    {
      "name": "84238",
      "value": 100,
      "text": "Y las mezquitas y dem\u00e1s templos exentos tambi\u00e9n. Aqu\u00ed todos iguales.",
      "short_text": "Y las mezquitas y dem\u00e1s templos exentos tambi\u00e9n. Aqu\u00ed todos iguales."
    },
    {
      "name": "84245",
      "value": 100,
      "text": "No solo el IBI sino tambi\u00e9n el IVA.",
      "short_text": "No solo el IBI sino tambi\u00e9n el IVA."
    },
    {
      "name": "84246",
      "children": [
        {
          "name": "87714",
          "value": 100,
          "text": "Y d\u00f3nde has le\u00eddo eso que dices? En la ley no; entiendo que en una fuente poco fiable \u00bfla COPE quiz\u00e1s? Por ejemplo eL Hospital de la Seguridad Social Doce de Octubre de Madrid paga IBI y paga porque los hospitales que no sean de propiedad municipal no conozco ning\u00fano pagan. Y los recibos son espectaculares. Lo pagamos los trabajadores y empresarios en nuestras cotizaciones a la Seguridad Social, que es el propietario y quien paga. Antes de hablar conviene que leas algo de normativa. La del IBI es corta, la puedes hojear.",
          "short_text": "Y d\u00f3nde has le\u00eddo eso que dices? En la ley no; entiendo que en una fuente poco fiable \u00bfla COPE quiz\u00e1s? Por ejemplo eL Hospital de la Seguridad Social Doce de Octubre de Madrid paga IBI y paga porque l..."
        }
      ],
      "text": "Ning\u00fana entidad de servicio p\u00fablico paga el IBI en las religiosas ni el islam por sus mezquitas ni los testigos de jeohva por sus templos ni ning\u00fana religi\u00f3n y en las no religiosas ni los hospitales ni los bomberos por sus parques ni los cuarteles del ej\u00e9rcito o guardia civil ni las sedes de los ministerios o las propias delegaciones de hacienda ni siquiera los notarios o registradores de la propiedad por sus despachos pese al gran dinero que ganan a que no sab\u00eda usted esto pues as\u00ed es por exenci\u00f3n legal ya est\u00e1 bien de enga\u00f1ar a la gente si la iglesia tiene que pagar el IBI a pesar de ahorrar al estado 4500 millones con la ense\u00f1anza concertada y otros 4000 en ayuda social de c\u00e1ritas y otras organizaciones sociales que lo paguen todas las dem\u00e1s entidades mencionadas y por su puesto resto de religiones ya est\u00e1 bien de manipular enga\u00f1ando a la ciudadan\u00eda.",
      "short_text": "Ning\u00fana entidad de servicio p\u00fablico paga el IBI en las religiosas ni el islam por sus mezquitas ni los testigos de jeohva por sus templos ni ning\u00fana religi\u00f3n y en las no religiosas ni los hospitales n..."
    },
    {
      "name": "84250",
      "value": 100,
      "text": "La iglesia cat\u00f3lica como cualquier otra entidad ha de hacer frente a los gastos comunes del municipio.",
      "short_text": "La iglesia cat\u00f3lica como cualquier otra entidad ha de hacer frente a los gastos comunes del municipio."
    },
    {
      "name": "84251",
      "value": 100,
      "text": "Creo que deben pagar como cualquiera. Y por supuesto, sindicatos y embajadas.",
      "short_text": "Creo que deben pagar como cualquiera. Y por supuesto, sindicatos y embajadas."
    },
    {
      "name": "84263",
      "value": 100,
      "text": "Es curioso que solo se pueda votar a favor, y no en contra. Claro, solo habr\u00e1 votos que quieran lo que ustedes quieren. Por supuesto no apoyo tal solicitud y adem\u00e1s me encantar\u00eda que salieran todos los que no pagan IBI sindicatos, partidos pol\u00edticos, resto de confesiones musulmanes, evangelistas, testigos de jehova, etc. Pero es \u00fanicamente la Iglesia Ct\u00f3lica l que debe pagar su impuesto. Ole la objetividad, claro que con un ayuntamiento as\u00ed que se puede esperar. Insisto: incluyan la opci\u00f3n de apoyar o no las propuestas y solo ir\u00e1n hacia adelante las que mayoritariamente sean apoyadas esto es una gran diferencia entre los que apoyan y los que no Por cierto, la labor que hace la Iglesia Cat\u00f3lica sale con las aportaciones de los cat\u00f3licos o aquellos que quieran apoyarlas. No as\u00ed con los sindicatos, partidos pol\u00edticos que tiene aportaciones del estado, o es que hay alguien de ustedes que apoyan tal opci\u00f3n que est\u00e9 pagando a la Iglesia Cat\u00f3lica. Saludos e id con Dios.",
      "short_text": "Es curioso que solo se pueda votar a favor, y no en contra. Claro, solo habr\u00e1 votos que quieran lo que ustedes quieren. Por supuesto no apoyo tal solicitud y adem\u00e1s me encantar\u00eda que salieran todos lo..."
    },
    {
      "name": "84270",
      "value": 100,
      "text": "Y la opci\u00f3n no apoyo Solo se puede votar en un sentido? Eso se llama democracia! Si solo hay 1 opci\u00f3n siempre se gana las elecciones. A eso se llama dictadura.",
      "short_text": "Y la opci\u00f3n no apoyo Solo se puede votar en un sentido? Eso se llama democracia! Si solo hay 1 opci\u00f3n siempre se gana las elecciones. A eso se llama dictadura."
    },
    {
      "name": "84273",
      "value": 100,
      "text": "Es justo que tambi\u00e9n la Iglesia pague el IBI.",
      "short_text": "Es justo que tambi\u00e9n la Iglesia pague el IBI."
    },
    {
      "name": "84277",
      "children": [
        {
          "name": "84279",
          "value": 100,
          "text": "Leer inmatricula en lugar de un matricula.",
          "short_text": "Leer inmatricula en lugar de un matricula."
        }
      ],
      "text": "Los impuestos son p\u00fablicos, la Iglesia Cat\u00f3lica un matricula bienes sin t\u00edtulo de propiedad suficiente, gasta dinero de todos para hacer publicidad de s\u00ed misma, cobra entrada para entrar a sus propiedades y no la declara a Hacienda, sus funcionarios cobran del Estado, . Es m\u00e1s que el diezmo medieval y no pide perd\u00f3n por su colaboraci\u00f3n con la rebeli\u00f3n militar fascista y la represi\u00f3n posterior. \u00bfQu\u00e9 le debe la actual democracia para que se tome sus impuestos y se los quede? No considera a todos los ciudadanos y ciudadanas iguales y practica la discriminaci\u00f3n de g\u00e9nero en su jerarqu\u00eda.",
      "short_text": "Los impuestos son p\u00fablicos, la Iglesia Cat\u00f3lica un matricula bienes sin t\u00edtulo de propiedad suficiente, gasta dinero de todos para hacer publicidad de s\u00ed misma, cobra entrada para entrar a sus propied..."
    },
    {
      "name": "84284",
      "value": 100,
      "text": "No entiendo el debate. Espa\u00f1a es un pa\u00eds laico, seg\u00fan su constituci\u00f3n. Por lo tanto, no se debe enajenar los impuestos a ning\u00fan culto. Las distintas religiones, deben de pagar los impuestos, como cualquier familia o empresa, todo lo dem\u00e1s son argucias, para que sigan perpetu\u00e1ndose sus privilegios.",
      "short_text": "No entiendo el debate. Espa\u00f1a es un pa\u00eds laico, seg\u00fan su constituci\u00f3n. Por lo tanto, no se debe enajenar los impuestos a ning\u00fan culto. Las distintas religiones, deben de pagar los impuestos, como cual..."
    },
    {
      "name": "84285",
      "value": 100,
      "text": "Y que sirva la recaudaci\u00f3n para otros menesteres como el transporte.",
      "short_text": "Y que sirva la recaudaci\u00f3n para otros menesteres como el transporte."
    },
    {
      "name": "84289",
      "value": 100,
      "text": "Como cada hijo de vecino, todas las propiedades tienen que pagar el IBI por supuesto la iglesia incluida.",
      "short_text": "Como cada hijo de vecino, todas las propiedades tienen que pagar el IBI por supuesto la iglesia incluida."
    },
    {
      "name": "84290",
      "value": 100,
      "text": "Soy discapacitado y pago mis impuestos urbanos igual que cualquier ciudano, y orgulloso de poder hacerlo, a cambio recibimos todos unos servicios que son buenos para la ciudadan\u00eda en general. Por lo tanto no veo raz\u00f3n el beneficio de que la iglesia cat\u00f3lica, ya que tanto alzan la voz de sus ayudas a la gente necesitada, paguen igualmente su impuesto de bienes inmuebles y colaborar\u00edan en el inter\u00e9s de todos.",
      "short_text": "Soy discapacitado y pago mis impuestos urbanos igual que cualquier ciudano, y orgulloso de poder hacerlo, a cambio recibimos todos unos servicios que son buenos para la ciudadan\u00eda en general. Por lo t..."
    },
    {
      "name": "84307",
      "value": 100,
      "text": "Basta de privilegios. Somos aconfesionales, respetemos la constituci\u00f3n.",
      "short_text": "Basta de privilegios. Somos aconfesionales, respetemos la constituci\u00f3n."
    },
    {
      "name": "84309",
      "value": 100,
      "text": "Otra cuesti\u00f3n que deber\u00eda ejecutarse de facto. Y si no, que nos quiten el IBI al resto y luego se someta tambi\u00e9n a consulta si debemos contribuir o no.",
      "short_text": "Otra cuesti\u00f3n que deber\u00eda ejecutarse de facto. Y si no, que nos quiten el IBI al resto y luego se someta tambi\u00e9n a consulta si debemos contribuir o no."
    },
    {
      "name": "84314",
      "value": 100,
      "text": "Yo ya he votado si.",
      "short_text": "Yo ya he votado si."
    },
    {
      "name": "84317",
      "value": 100,
      "text": "Ya est\u00e1 bien que esta gente tengan tanto patrimonio y no paguen nada aki no hay privilegios todos iguales. Quien m\u00e1s tenga que paguen m\u00e1s, adem\u00e1s ellos tienen un voto de pobreza. No se donde esta.",
      "short_text": "Ya est\u00e1 bien que esta gente tengan tanto patrimonio y no paguen nada aki no hay privilegios todos iguales. Quien m\u00e1s tenga que paguen m\u00e1s, adem\u00e1s ellos tienen un voto de pobreza. No se donde esta."
    },
    {
      "name": "84341",
      "value": 100,
      "text": "Iglesia caradura.",
      "short_text": "Iglesia caradura."
    },
    {
      "name": "84347",
      "value": 100,
      "text": "Y al Rouco Varela? \u00bf? \u00bf?.",
      "short_text": "Y al Rouco Varela? \u00bf? \u00bf?."
    },
    {
      "name": "84364",
      "value": 100,
      "text": "Deseo que pagen por lo que tienen como el resto de los ciudadanos. Ya est\u00e1 bien de privilegios.",
      "short_text": "Deseo que pagen por lo que tienen como el resto de los ciudadanos. Ya est\u00e1 bien de privilegios."
    },
    {
      "name": "84367",
      "value": 100,
      "text": "La utilizaci\u00f3n de un espacio bien sea vivienda, garaje, s\u00f3tano, o cualquier otro, esta sujeto a unos impuestos, que todo ciudadano, empresa, o ente de cualquier actividad, a de ser pagado.",
      "short_text": "La utilizaci\u00f3n de un espacio bien sea vivienda, garaje, s\u00f3tano, o cualquier otro, esta sujeto a unos impuestos, que todo ciudadano, empresa, o ente de cualquier actividad, a de ser pagado."
    },
    {
      "name": "84376",
      "value": 100,
      "text": "Ya est\u00e1 bien, nada m\u00e1s hacen pedir dinero y no pagan nada. A pagar como todos.",
      "short_text": "Ya est\u00e1 bien, nada m\u00e1s hacen pedir dinero y no pagan nada. A pagar como todos."
    },
    {
      "name": "84402",
      "value": 100,
      "text": "\u00bfPor qu\u00e9 la Iglesia tiene que pagar el IBI si sois honrados contestad. La Iglesia Cat\u00f3lica, al igual que otras muchas confesiones no tiene que pagar el IBI porque as\u00ed se ha acordado en el Parlamanto. Tampoco lo pagan los sindicatos ni los partidos politicos ni muchas fundaciones Por eso pregunto \u00bfpor qu\u00e9 tanto af\u00e1n en que la Iglesia Cat\u00f3lica pague el IBI?. Es que os da rabia y envidia que a vuestros locales ocupados s\u00f3lo vaya gente a perder el tiempo, a colocarse, . Baste como ejemplo citar alg\u00fan local ocupado del Puente de Vallecas. All\u00ed no va ni el tato a comer. A escasos 100 200 metros hay varios comedores sociales de organizaciones cat\u00f3licas. Todos los d\u00edas est\u00e1n llenos.",
      "short_text": "\u00bfPor qu\u00e9 la Iglesia tiene que pagar el IBI si sois honrados contestad. La Iglesia Cat\u00f3lica, al igual que otras muchas confesiones no tiene que pagar el IBI porque as\u00ed se ha acordado en el Parlamanto...."
    },
    {
      "name": "84404",
      "value": 100,
      "text": "La Iglesia, los partidos, los sindicatos, la patronal. O sea, ning\u00fana exenci\u00f3n.",
      "short_text": "La Iglesia, los partidos, los sindicatos, la patronal. O sea, ning\u00fana exenci\u00f3n."
    },
    {
      "name": "84415",
      "value": 100,
      "text": "Efectivamente todos todos o todos o dejarlo como est\u00e1. Pero todos igual.",
      "short_text": "Efectivamente todos todos o todos o dejarlo como est\u00e1. Pero todos igual."
    },
    {
      "name": "84426",
      "value": 100,
      "text": "Por supuesto, no se concibe en esa Instituci\u00f3n una resistencia tan insolidaria.",
      "short_text": "Por supuesto, no se concibe en esa Instituci\u00f3n una resistencia tan insolidaria."
    },
    {
      "name": "84431",
      "value": 100,
      "text": "Es muy injusto que todos incluso los m\u00e1s desfavorecidos paguemos el IBI mientras que la Iglesia reciba subvenciones y no pague Impuestos.",
      "short_text": "Es muy injusto que todos incluso los m\u00e1s desfavorecidos paguemos el IBI mientras que la Iglesia reciba subvenciones y no pague Impuestos."
    },
    {
      "name": "84432",
      "value": 100,
      "text": "Que la Iglesia no pague IBI por los bienes dedicados al culto, es debatible pero que si tiene un inmueble y lo alquila obteniendo un beneficio econ\u00f3mico por ello el que no pague impuestos por dicho beneficio es un atentado a la justicia social.",
      "short_text": "Que la Iglesia no pague IBI por los bienes dedicados al culto, es debatible pero que si tiene un inmueble y lo alquila obteniendo un beneficio econ\u00f3mico por ello el que no pague impuestos por dicho be..."
    },
    {
      "name": "84436",
      "value": 100,
      "text": "Si deber\u00eda pagar el IBI no hay ning\u00fana justificaci\u00f3n para que no lo haga. Es justicia social que paguemos todos. Si adem\u00e1s quiere hacer caridad.",
      "short_text": "Si deber\u00eda pagar el IBI no hay ning\u00fana justificaci\u00f3n para que no lo haga. Es justicia social que paguemos todos. Si adem\u00e1s quiere hacer caridad."
    },
    {
      "name": "84437",
      "value": 100,
      "text": "Por aclarar el tema de los sindicatos dejar claro que est\u00e1n subvencionados por el gobierno se quiera o no reconocer. Para comprobarlo ver los presupuestos generales.",
      "short_text": "Por aclarar el tema de los sindicatos dejar claro que est\u00e1n subvencionados por el gobierno se quiera o no reconocer. Para comprobarlo ver los presupuestos generales."
    },
    {
      "name": "84439",
      "value": 100,
      "text": "La patronal CEOE tambi\u00e9n est\u00e1 subvencionada, las medicinas de los enfermos cr\u00f3nicos no.",
      "short_text": "La patronal CEOE tambi\u00e9n est\u00e1 subvencionada, las medicinas de los enfermos cr\u00f3nicos no."
    },
    {
      "name": "84440",
      "value": 100,
      "text": "No solo estoy de acuerdo, sino que me parece una injusticia que la Iglesia Cat\u00f3lica se salga de rositas a\u00f1o tras a\u00f1o sin pagar un impuesto que pagamos todos los ciudadanos. Debe acabarse esta situaci\u00f3n y habr\u00e1 que forzar al Gobierno a que denuncie ver acepci\u00f3n 8 del Diccionario de la RAE los pestilentes acuerdos con el Vaticano, es decir, lo que se conoce como Concordato.",
      "short_text": "No solo estoy de acuerdo, sino que me parece una injusticia que la Iglesia Cat\u00f3lica se salga de rositas a\u00f1o tras a\u00f1o sin pagar un impuesto que pagamos todos los ciudadanos. Debe acabarse esta situaci\u00f3..."
    },
    {
      "name": "84443",
      "value": 100,
      "text": "Obvio.",
      "short_text": "Obvio."
    },
    {
      "name": "84445",
      "value": 100,
      "text": "Ojo Edificios de por edad tampoco pagan IBI en Espa\u00f1a. La mayor\u00eda de los edificios de la iglesia se acoger\u00e1n a la Ley que les exime de pagar el IBI Como suele decirse, quien hace la ley hace la trampa.",
      "short_text": "Ojo Edificios de por edad tampoco pagan IBI en Espa\u00f1a. La mayor\u00eda de los edificios de la iglesia se acoger\u00e1n a la Ley que les exime de pagar el IBI Como suele decirse, quien hace la ley hace la trampa..."
    },
    {
      "name": "84471",
      "value": 100,
      "text": "Si este es un pa\u00eds aconfesional la Iglesia no debe tener ning\u00fan privilegio especial y debe pagar todo lo que sea menester. Bastantes a\u00f1os lleva viviendo a costa del contribuyente.",
      "short_text": "Si este es un pa\u00eds aconfesional la Iglesia no debe tener ning\u00fan privilegio especial y debe pagar todo lo que sea menester. Bastantes a\u00f1os lleva viviendo a costa del contribuyente."
    },
    {
      "name": "84472",
      "value": 100,
      "text": "El patrimonio de la Iglesia es espectacular Hay alg\u00fan estudio serio que diga a cuanto asciende su patrimonio un sencillo ejemplo, los ingresos que obtiene la Iglesia por la venta de entradas, solamente en las tres catedrales m\u00e1s visitadas de Espa\u00f1a, 1 La Catedral de Toledo, 2 La Mezquita de Cordoba y 3 La Catedral de Granada, en total en el a\u00f1o 2015 las visitaron 5250375 personas, a una media de 9 euros 8 prorrateo incluyendo entradas gratuitas y reducidas por persona da una cantidad de 47253 375 millones de euros al a\u00f1o, quien fiscaliza estos ingresos, pagan impuestos por ello, a que dedica la Iglesia estos ingresos, no me digan que a Caritas, pues Caritas ha dado las cifras de la contribuci\u00f3n de la Iglesia a esta ONG y ha dicho que la Iglesia aporta al presupuesto de Caritas solo un 7 al a\u00f1o.",
      "short_text": "El patrimonio de la Iglesia es espectacular Hay alg\u00fan estudio serio que diga a cuanto asciende su patrimonio un sencillo ejemplo, los ingresos que obtiene la Iglesia por la venta de entradas, solament..."
    },
    {
      "name": "84483",
      "value": 100,
      "text": "Si lo que quieres de verdad es aumentar los ingresos del ayuntamiento pide que por favor dejen de ahuyentar la inversi\u00f3n, primero de Wanda en el edificio Espa\u00f1a, en segundo lugar en los cuarteles de campamento, y en tercer lugar, pero no por ello menos importante, en la zona norte de Madrid.",
      "short_text": "Si lo que quieres de verdad es aumentar los ingresos del ayuntamiento pide que por favor dejen de ahuyentar la inversi\u00f3n, primero de Wanda en el edificio Espa\u00f1a, en segundo lugar en los cuarteles de c..."
    },
    {
      "name": "84485",
      "value": 100,
      "text": "Es indignante, que en un pa\u00eds laico, la iglesia sea la que mueva los hilos del poder. Deben de pagar el IBI y obligar al gobierno, que deje de promover a la iglesia, d\u00e1ndole dinero, eliminando la casilla de la declaraci\u00f3n de la renta y otras muchas cosas m\u00e1s que les han dado.",
      "short_text": "Es indignante, que en un pa\u00eds laico, la iglesia sea la que mueva los hilos del poder. Deben de pagar el IBI y obligar al gobierno, que deje de promover a la iglesia, d\u00e1ndole dinero, eliminando la casi..."
    },
    {
      "name": "84486",
      "value": 100,
      "text": "Es completamente necesario y es m\u00e1s com esa cantidad de dinero se ayudaria mejor y m\u00e1s a la clase m\u00e1s desfavorecida y no para pagar placeres a lospar\u00e1sitos religiosos.",
      "short_text": "Es completamente necesario y es m\u00e1s com esa cantidad de dinero se ayudaria mejor y m\u00e1s a la clase m\u00e1s desfavorecida y no para pagar placeres a lospar\u00e1sitos religiosos."
    },
    {
      "name": "84497",
      "value": 100,
      "text": "Estaba convencida que la constituci\u00f3n define a nuestro pa\u00eds como un estado laico y aconfesional por tanto, como cada hijo de cristiano, la Iglesia debe ser tratada de la misma manera y por supuesto pagar IBI.",
      "short_text": "Estaba convencida que la constituci\u00f3n define a nuestro pa\u00eds como un estado laico y aconfesional por tanto, como cada hijo de cristiano, la Iglesia debe ser tratada de la misma manera y por supuesto pa..."
    },
    {
      "name": "84503",
      "value": 100,
      "text": "Como no tenemos bastantes vagos, ya solo queda que encima de mantenerlos les otorguemos el don de ser impunes a los pagos que estamos todos obligados a pagar. Tanto que dicen ayudar a los desfavorecidos. Que vendan los palacetes o los llenen de gente que necesita cobijo.",
      "short_text": "Como no tenemos bastantes vagos, ya solo queda que encima de mantenerlos les otorguemos el don de ser impunes a los pagos que estamos todos obligados a pagar. Tanto que dicen ayudar a los desfavorecid..."
    },
    {
      "name": "84506",
      "value": 100,
      "text": "Completamente de acuerdo, no hay raz\u00f3n para mantener privilegios que sustraen dinero de las arcas p\u00fablicas por parte de organizaciones con un inmenso patrimonio. Acabo de leer que el Papa rechaza un donativo del flamante Presidente de Argentina de un mill\u00f3n de euros recordandole que tiene mucha gente que atender en su patria.",
      "short_text": "Completamente de acuerdo, no hay raz\u00f3n para mantener privilegios que sustraen dinero de las arcas p\u00fablicas por parte de organizaciones con un inmenso patrimonio. Acabo de leer que el Papa rechaza un d..."
    },
    {
      "name": "84507",
      "value": 100,
      "text": "Me parece una buena causa.",
      "short_text": "Me parece una buena causa."
    },
    {
      "name": "84508",
      "value": 100,
      "text": "Las organizaciones religiosas deben ser tratadas de igual forma que el resto de ciudadanos.",
      "short_text": "Las organizaciones religiosas deben ser tratadas de igual forma que el resto de ciudadanos."
    },
    {
      "name": "84518",
      "value": 100,
      "text": "Que paguen como un vecino m\u00e1s.",
      "short_text": "Que paguen como un vecino m\u00e1s."
    },
    {
      "name": "84528",
      "value": 100,
      "text": "La Iglesia debe sostener las cargas del Estado como todo el mundo. Los privilegios y prebendas ya han sido excesivos a lo largo de los siglos.",
      "short_text": "La Iglesia debe sostener las cargas del Estado como todo el mundo. Los privilegios y prebendas ya han sido excesivos a lo largo de los siglos."
    },
    {
      "name": "84530",
      "value": 100,
      "text": "Tambi\u00e9n me parece muy injusto pagar IRPF por las pensiones, cuando se han generado por multitud de a\u00f1os cotizando para tener derecho a ellas.",
      "short_text": "Tambi\u00e9n me parece muy injusto pagar IRPF por las pensiones, cuando se han generado por multitud de a\u00f1os cotizando para tener derecho a ellas."
    },
    {
      "name": "84537",
      "value": 100,
      "text": "Bastante dinero le damos ya, para que encima tengo cantidad de privilegios.",
      "short_text": "Bastante dinero le damos ya, para que encima tengo cantidad de privilegios."
    },
    {
      "name": "84539",
      "value": 100,
      "text": "La iglesia como todo cristiano debe pagar, pero de verdad, tambi\u00e9n me gustar\u00eda que las grandes empresas pagaran tambi\u00e9n lo que les corresponde, bueno a fin de cuentas lo que tiene que pasar es que todos paguen impuestos y punto.",
      "short_text": "La iglesia como todo cristiano debe pagar, pero de verdad, tambi\u00e9n me gustar\u00eda que las grandes empresas pagaran tambi\u00e9n lo que les corresponde, bueno a fin de cuentas lo que tiene que pasar es que tod..."
    },
    {
      "name": "84543",
      "value": 100,
      "text": "Deben de pagar el IBI.",
      "short_text": "Deben de pagar el IBI."
    },
    {
      "name": "84553",
      "value": 100,
      "text": "Yo a kasiglesuas les cobraria menos las ke tienen comedores dociales o cosasasi a las ke solo se va a rezar duro y a la cabeza aaaa a caritas tampoco se lo cobraria aaa ni a los minusvalidos y gente kon pocos recursos no caera esa brebe eeee jejehe.",
      "short_text": "Yo a kasiglesuas les cobraria menos las ke tienen comedores dociales o cosasasi a las ke solo se va a rezar duro y a la cabeza aaaa a caritas tampoco se lo cobraria aaa ni a los minusvalidos y gente k..."
    },
    {
      "name": "84560",
      "value": 100,
      "text": "La iglesia dispone de sufiiente economia como para pagar el IBI.",
      "short_text": "La iglesia dispone de sufiiente economia como para pagar el IBI."
    },
    {
      "name": "84562",
      "children": [
        {
          "name": "87756",
          "value": 100,
          "text": "S\u00ed. Porque tambi\u00e9n la administraci\u00f3n presta servicios sociales, y podr\u00eda prestar m\u00e1s si la Iglesia pagase impuestos. Y lo har\u00eda sin evangelizaci\u00f3n, como todo estado no confesional.",
          "short_text": "S\u00ed. Porque tambi\u00e9n la administraci\u00f3n presta servicios sociales, y podr\u00eda prestar m\u00e1s si la Iglesia pagase impuestos. Y lo har\u00eda sin evangelizaci\u00f3n, como todo estado no confesional."
        }
      ],
      "text": "\u00bftambi\u00e9n aplicamos ibi a los comedores sociales que atiende la iglesia para dar de comer a miles de personas todos los d\u00edas?.",
      "short_text": "\u00bftambi\u00e9n aplicamos ibi a los comedores sociales que atiende la iglesia para dar de comer a miles de personas todos los d\u00edas?."
    },
    {
      "name": "84566",
      "value": 100,
      "text": "Lo suyo ser\u00eda que pagara el IBI desconozco si lo hace o no por todos aquellos inmuebles que no est\u00e9n destinados al culto o relacionados directamente con la actividad religiosa.",
      "short_text": "Lo suyo ser\u00eda que pagara el IBI desconozco si lo hace o no por todos aquellos inmuebles que no est\u00e9n destinados al culto o relacionados directamente con la actividad religiosa."
    },
    {
      "name": "84577",
      "value": 100,
      "text": "Adem\u00e1s 2 declarar el patrimonio 3 declarar el dinero recaudado de los cepillos 4 declarar las donaciones para pagar os impuestos corrrespondientes 5 Eliminar el Concordato.",
      "short_text": "Adem\u00e1s 2 declarar el patrimonio 3 declarar el dinero recaudado de los cepillos 4 declarar las donaciones para pagar os impuestos corrrespondientes 5 Eliminar el Concordato."
    },
    {
      "name": "84590",
      "value": 100,
      "text": "Y revertir las inmatriculaciones fraudulentas que han hecho, y est\u00e1n haciendo, esquilmando el patrimonio de ayuntamientos y vecinos gracias a la ley dictada por el genocida Aznar.",
      "short_text": "Y revertir las inmatriculaciones fraudulentas que han hecho, y est\u00e1n haciendo, esquilmando el patrimonio de ayuntamientos y vecinos gracias a la ley dictada por el genocida Aznar."
    },
    {
      "name": "84595",
      "value": 100,
      "text": "Es que no encuentro ning\u00fana raz\u00f3n importante para que la Iglesia siga sin pagar el IBI.",
      "short_text": "Es que no encuentro ning\u00fana raz\u00f3n importante para que la Iglesia siga sin pagar el IBI."
    },
    {
      "name": "84599",
      "value": 100,
      "text": "Buena propuesta, pero incompleta. No s\u00f3lo la Iglesia no paga el IBI sino cualquier asociaci\u00f3n confesional legalmente reconocida mezquitas, sinagogas, templos budistas. Si bien la Iglesia es la que m\u00e1s retribuir\u00eda en las arcas espa\u00f1olas, todos ellos deber\u00edan pagarlo.",
      "short_text": "Buena propuesta, pero incompleta. No s\u00f3lo la Iglesia no paga el IBI sino cualquier asociaci\u00f3n confesional legalmente reconocida mezquitas, sinagogas, templos budistas. Si bien la Iglesia es la que m\u00e1s..."
    },
    {
      "name": "84603",
      "children": [
        {
          "name": "87754",
          "value": 100,
          "text": "Mientes. Supongo que por ignorancia, pero los partidos pol\u00edticos pagan por todos los inmuebles a su nombre. Como todo cristo. Ah, no, el cristo de los cat\u00f3lico no paga.",
          "short_text": "Mientes. Supongo que por ignorancia, pero los partidos pol\u00edticos pagan por todos los inmuebles a su nombre. Como todo cristo. Ah, no, el cristo de los cat\u00f3lico no paga."
        }
      ],
      "text": "Tampoco lo pagan los partidos pol\u00edticos y de eso nadie se queja. La Iglesia ayuda a miles de personas y le queremos cobrar por sus templos. Vaya cara tienen estos pol\u00edticos que d\u00e9 quieren cobrar al que ayuda y dar gratis las cosas a tanto vago.",
      "short_text": "Tampoco lo pagan los partidos pol\u00edticos y de eso nadie se queja. La Iglesia ayuda a miles de personas y le queremos cobrar por sus templos. Vaya cara tienen estos pol\u00edticos que d\u00e9 quieren cobrar al qu..."
    },
    {
      "name": "84613",
      "value": 100,
      "text": "Todos nos metemos las manos al bolsillo con nuestras obligaciones, no s\u00e9 porque ellos van hacer la excepci\u00f3n, la iglesia pague como todos.",
      "short_text": "Todos nos metemos las manos al bolsillo con nuestras obligaciones, no s\u00e9 porque ellos van hacer la excepci\u00f3n, la iglesia pague como todos."
    },
    {
      "name": "84614",
      "children": [
        {
          "name": "84853",
          "value": 100,
          "text": "Precisamente se trata de impulsar la actuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, en sinton\u00eda con otros consistorios, para actuar ante el gobierno del Estado a fin de revisar el tratamiento fiscal que las normas preconstitucionales otorgaron a la iglesia cat\u00f3lica y, como consecuencia, la extensi\u00f3n de ese tratamiento al resto de confesiones religiosas. La cuesti\u00f3n es que mientras se mantenga el marco legal que ampar\u00f3 a la i. C. Desde la dictadura no se modificar\u00e1 la legislaci\u00f3n posterior que ampara a las dem\u00e1s confesiones en la exenci\u00f3n del impuesto.",
          "short_text": "Precisamente se trata de impulsar la actuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, en sinton\u00eda con otros consistorios, para actuar ante el gobierno del Estado a fin de revisar el tratamiento fiscal que las no..."
        }
      ],
      "text": "Otra propuesta manipulada, vamos a la norma que regula esta exenci\u00f3n s\u00ed exigimos que la iglesia pague IBI tambi\u00e9n vamos a exig\u00edrselo a los evang\u00e9licos comunidad musulmana, comunidad judia, partidos pol\u00edticos, sindicatos, fundaciones. Y claro vamos a exigir a todos estos colectivos que colaboren con la sociedad como lo hace la Iglesia cat\u00f3lica.",
      "short_text": "Otra propuesta manipulada, vamos a la norma que regula esta exenci\u00f3n s\u00ed exigimos que la iglesia pague IBI tambi\u00e9n vamos a exig\u00edrselo a los evang\u00e9licos comunidad musulmana, comunidad judia, partidos po..."
    },
    {
      "name": "84658",
      "value": 100,
      "text": "No solamente el IBI \u00bfQu\u00e9 pasa con el IRPF de los miles de part\u00edcipes de esa comunidad? \u00bfQu\u00e9 pasa con la no cotizaci\u00f3n por su actividad econ\u00f3mica. \u00a1Ah! que no tienen actividad econ\u00f3mica, \u00bfQu\u00e9 se dedican al bien com\u00fan? No ha habido en la historia de la humanidad mayor lucro que el de la Iglesia, \u00a1solo hay que ver cuales son sus bienes y como han sido conseguidos! \u00bfQu\u00e9 pasa con el control de las limosnas y el pago de impuestos sobre los grandes capitales conseguidos de esa forma?. \u00bfPor qu\u00e9 yo tengo que pagar m\u00faltiples impuestos sobre el mismo capital que tanto mis antecesores como yo mismo hemos de soportar. Plusval\u00edas sobre bienes que nuestros padres han pagado una y otra vez, Sucesiones sobre dineros y bienes suficientemente masacrados por los tipos impositivos de una vida de lucha, Transmisiones por entregar un bien prop\u00edo a un descendiente o amigo. Etc. , etc. , y mil etc.",
      "short_text": "No solamente el IBI \u00bfQu\u00e9 pasa con el IRPF de los miles de part\u00edcipes de esa comunidad? \u00bfQu\u00e9 pasa con la no cotizaci\u00f3n por su actividad econ\u00f3mica. \u00a1Ah! que no tienen actividad econ\u00f3mica, \u00bfQu\u00e9 se dedica..."
    },
    {
      "name": "84662",
      "value": 100,
      "text": "S\u00ed, todos tenemos que pagar el IBI absolutamente todos, iglesias, sindicatos, centros p\u00fablicos, etc. Etc.",
      "short_text": "S\u00ed, todos tenemos que pagar el IBI absolutamente todos, iglesias, sindicatos, centros p\u00fablicos, etc. Etc."
    },
    {
      "name": "84670",
      "value": 100,
      "text": "Si todos lo pagamos, \u00bfpor qu\u00e9 no ha de pagar La Iglesia?.",
      "short_text": "Si todos lo pagamos, \u00bfpor qu\u00e9 no ha de pagar La Iglesia?."
    },
    {
      "name": "84688",
      "value": 100,
      "text": "Los bienes sujetos al IBI, se encuentran en este mundo, y no en el mundo de yupi, el de las religiones. Luego, a contribuir como cualquier habitante de este mundo.",
      "short_text": "Los bienes sujetos al IBI, se encuentran en este mundo, y no en el mundo de yupi, el de las religiones. Luego, a contribuir como cualquier habitante de este mundo."
    },
    {
      "name": "84694",
      "value": 100,
      "text": "Se trata de eliminar un privilegio m\u00e1s propio de la edad media.",
      "short_text": "Se trata de eliminar un privilegio m\u00e1s propio de la edad media."
    },
    {
      "name": "84695",
      "value": 100,
      "text": "La diferencia entre la iglesia y los sindicatos, es que estos \u00faltimos sirven a toda la sociedad sin distinci\u00f3n, por encima de la ideolog\u00eda de los afiliados, la iglesia es s\u00f3lo para aquellos que predican su ideolog\u00eda, no confundir con la labor social que hacen los religiosos porque estos se entregan a su trabajo est\u00e9 de acuerdo la iglesia o no y en la mayor\u00eda de los casos el grueso del dinero para su trabajo no les llega de la iglesia.",
      "short_text": "La diferencia entre la iglesia y los sindicatos, es que estos \u00faltimos sirven a toda la sociedad sin distinci\u00f3n, por encima de la ideolog\u00eda de los afiliados, la iglesia es s\u00f3lo para aquellos que predic..."
    },
    {
      "name": "84719",
      "value": 100,
      "text": "Mi alma ya me la salvo yo, no quiero intermediarios que me cuesten dinero.",
      "short_text": "Mi alma ya me la salvo yo, no quiero intermediarios que me cuesten dinero."
    },
    {
      "name": "84738",
      "value": 100,
      "text": "Todos los inmuebles propiedad de cualquier particular, entidad, administraci\u00f3n, empresas, organizaci\u00f3n, asociaci\u00f3n, etc. Deben pagar el IBI As\u00ed que se deber\u00eda expandir m\u00e1s all\u00e1 de los bienes de la Iglesia Cat\u00f3lica.",
      "short_text": "Todos los inmuebles propiedad de cualquier particular, entidad, administraci\u00f3n, empresas, organizaci\u00f3n, asociaci\u00f3n, etc. Deben pagar el IBI As\u00ed que se deber\u00eda expandir m\u00e1s all\u00e1 de los bienes de la Igl..."
    },
    {
      "name": "84743",
      "children": [
        {
          "name": "84839",
          "value": 100,
          "text": "Es obvio que la aplicaci\u00f3n del impuesto no puede ejercerla el Ayuntamiento ya que la existencia del Concordato de 1953 firmado con el Vaticano y de la Ley de Financiaci\u00f3n de 1979 lo impide. Precisamente se trata de impulsar la actuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, en sinton\u00eda con otros consistorios, para actuar ante el gobierno del Estado a fin de revisar el tratamiento fiscal que las normas preconstitucionales otorgaron a la iglesia cat\u00f3lica y, como consecuencia, la extensi\u00f3n de ese tratamiento al resto de confesiones religiosas. La cuesti\u00f3n es que mientras se mantenga el marco legal que ampar\u00f3 a la i. C. Desde la dictadura no se modificar\u00e1 la legislaci\u00f3n posterior que ampara a las dem\u00e1s confesiones en la exenci\u00f3n del impuesto.",
          "short_text": "Es obvio que la aplicaci\u00f3n del impuesto no puede ejercerla el Ayuntamiento ya que la existencia del Concordato de 1953 firmado con el Vaticano y de la Ley de Financiaci\u00f3n de 1979 lo impide. Precisamen..."
        }
      ],
      "text": "Este tema no depende del Ayuntamiento de Madrid. Est\u00e1 regulado en la trlrhl y en el Acuerdo internacional entre la Santa Sede y Espa\u00f1a. Para modificar un Tratado Internacional debe denunciarlo el Gobierno. No tiene mucho sentido incluirlo en este foro.",
      "short_text": "Este tema no depende del Ayuntamiento de Madrid. Est\u00e1 regulado en la trlrhl y en el Acuerdo internacional entre la Santa Sede y Espa\u00f1a. Para modificar un Tratado Internacional debe denunciarlo el Gobi..."
    },
    {
      "name": "84744",
      "value": 100,
      "text": "Es de sentido com\u00fan que la Iglesia pague el IBI y que aporte tambi\u00e9n a las arcas municipales. Es una pena que despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de gobierno socialista esto siga igual.",
      "short_text": "Es de sentido com\u00fan que la Iglesia pague el IBI y que aporte tambi\u00e9n a las arcas municipales. Es una pena que despu\u00e9s de tantos a\u00f1os de gobierno socialista esto siga igual."
    },
    {
      "name": "84746",
      "value": 100,
      "text": "En un estado aconfesional, que la iglesia no pague impuestos, es una forma de discriminaci\u00f3n hacia el resto de los ciudadanos.",
      "short_text": "En un estado aconfesional, que la iglesia no pague impuestos, es una forma de discriminaci\u00f3n hacia el resto de los ciudadanos."
    },
    {
      "name": "84752",
      "value": 100,
      "text": "No estoy de acuerdo en que se aplique el IBI ya que se trata de un patrimonio donado en \u00e9pocas pret\u00e9ritas, que ahora es a duras penas sostenible, y no veo oportuno que se sobrecargue m\u00e1s a la Iglesia. Lo mismo opino sobre los inmuebles de otras confesiones.",
      "short_text": "No estoy de acuerdo en que se aplique el IBI ya que se trata de un patrimonio donado en \u00e9pocas pret\u00e9ritas, que ahora es a duras penas sostenible, y no veo oportuno que se sobrecargue m\u00e1s a la Iglesia...."
    },
    {
      "name": "84760",
      "value": 100,
      "text": "Basta de privilegios para una organizaci\u00f3n que ya recibe demasiados, y eso en un estado aconfesional.",
      "short_text": "Basta de privilegios para una organizaci\u00f3n que ya recibe demasiados, y eso en un estado aconfesional."
    },
    {
      "name": "84769",
      "value": 100,
      "text": "No m\u00e1s privilegios propios de la Edad Media. Si la constituci\u00f3n dice que todos somos iguales ante la ley, pues que se cumpla. Si no, \u00bfd\u00f3nde queda la supuesta aconfesionalidad del estado?.",
      "short_text": "No m\u00e1s privilegios propios de la Edad Media. Si la constituci\u00f3n dice que todos somos iguales ante la ley, pues que se cumpla. Si no, \u00bfd\u00f3nde queda la supuesta aconfesionalidad del estado?."
    },
    {
      "name": "84770",
      "value": 100,
      "text": "S\u00ed, ya es hora de que la Iglesia deje de tener patente de corso en todo y que aporte y participe como todos los dem\u00e1s en la medida de lo posible y que devuelva todos los bienes p\u00fablicos de los que se ha apoderado.",
      "short_text": "S\u00ed, ya es hora de que la Iglesia deje de tener patente de corso en todo y que aporte y participe como todos los dem\u00e1s en la medida de lo posible y que devuelva todos los bienes p\u00fablicos de los que se..."
    },
    {
      "name": "84798",
      "value": 100,
      "text": "Estoy totalmente de acuerdo que la instituci\u00f3n eclesi\u00e1stica page todos los impuestos incluido el IBI.",
      "short_text": "Estoy totalmente de acuerdo que la instituci\u00f3n eclesi\u00e1stica page todos los impuestos incluido el IBI."
    },
    {
      "name": "84815",
      "value": 100,
      "text": "Naturalmente, que paguen en funci\u00f3n de lo que tienen.",
      "short_text": "Naturalmente, que paguen en funci\u00f3n de lo que tienen."
    },
    {
      "name": "84825",
      "value": 100,
      "text": "Quiero que la Iglesia Page el IBI.",
      "short_text": "Quiero que la Iglesia Page el IBI."
    },
    {
      "name": "84838",
      "value": 100,
      "text": "Nada de posibilidad, que se haga efectivo. Estoy harta de propuestas, cuando van a llegar los hechos? y porque habeis quitado la campa\u00f1a antirabica?.",
      "short_text": "Nada de posibilidad, que se haga efectivo. Estoy harta de propuestas, cuando van a llegar los hechos? y porque habeis quitado la campa\u00f1a antirabica?."
    },
    {
      "name": "84852",
      "value": 100,
      "text": "Bien para los ciudadanos y bien para la iglesia, que se comprometa con los pobres.",
      "short_text": "Bien para los ciudadanos y bien para la iglesia, que se comprometa con los pobres."
    },
    {
      "name": "84866",
      "value": 100,
      "text": "Igualdad para todos.",
      "short_text": "Igualdad para todos."
    },
    {
      "name": "84938",
      "value": 100,
      "text": "Apoyo las actuaciones jur\u00eddicas por parte del Ayuntamiento para que la Iglesia pague el IBI.",
      "short_text": "Apoyo las actuaciones jur\u00eddicas por parte del Ayuntamiento para que la Iglesia pague el IBI."
    },
    {
      "name": "84951",
      "value": 100,
      "text": "Que la iglesia pague el IBI separaci\u00f3n iglesia estado ya.",
      "short_text": "Que la iglesia pague el IBI separaci\u00f3n iglesia estado ya."
    },
    {
      "name": "84965",
      "value": 100,
      "text": "Qu\u00e9 pocos apoyos veo en esta propuesta joder parece que nadie quiere que estos sean iguales a todos y sigan como toda su historia.",
      "short_text": "Qu\u00e9 pocos apoyos veo en esta propuesta joder parece que nadie quiere que estos sean iguales a todos y sigan como toda su historia."
    },
    {
      "name": "84975",
      "value": 100,
      "text": "Es una estupenda forma de incrementar los ingresos del Ayuntamiento para dedicarlos a otros fines.",
      "short_text": "Es una estupenda forma de incrementar los ingresos del Ayuntamiento para dedicarlos a otros fines."
    },
    {
      "name": "84978",
      "value": 100,
      "text": "Todo organismo, organizaci\u00f3n, congregaci\u00f3n religiosa o atea, asociaci\u00f3n pol\u00edtica o no pol\u00edtica tienen que pagar el IBI como cualquier ciudadano.",
      "short_text": "Todo organismo, organizaci\u00f3n, congregaci\u00f3n religiosa o atea, asociaci\u00f3n pol\u00edtica o no pol\u00edtica tienen que pagar el IBI como cualquier ciudadano."
    },
    {
      "name": "84980",
      "value": 100,
      "text": "Deben pagar como todos.",
      "short_text": "Deben pagar como todos."
    },
    {
      "name": "84992",
      "value": 100,
      "text": "La iglesia deber\u00eda financiarse s\u00f3lo de sus creyentes y pagar impuestos como todo el mundo.",
      "short_text": "La iglesia deber\u00eda financiarse s\u00f3lo de sus creyentes y pagar impuestos como todo el mundo."
    },
    {
      "name": "85006",
      "children": [
        {
          "name": "85033",
          "value": 100,
          "text": "Es obvio que la aplicaci\u00f3n del impuesto no puede ejercerla el Ayuntamiento ya que la existencia del Concordato de 1953 firmado con el Vaticano y de la Ley de Financiaci\u00f3n de 1979 lo impide. Precisamente se trata de impulsar la actuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, en sinton\u00eda con otros consistorios, para actuar ante el gobierno del Estado a fin de revisar el tratamiento fiscal que las normas preconstitucionales otorgaron a la iglesia cat\u00f3lica y, como consecuencia, la extensi\u00f3n de ese tratamiento al resto de confesiones religiosas. La cuesti\u00f3n es que mientras se mantenga el marco legal que ampar\u00f3 a la i. C. Desde la dictadura no se modificar\u00e1 la legislaci\u00f3n posterior que ampara a las dem\u00e1s confesiones en la exenci\u00f3n del impuesto. Por lo dem\u00e1s, es ud. Muy due\u00f1o de no estar de acuerdo o de proponer que el Ayuntamiento inste al Estado la modificaci\u00f3n de la Ley de Mecenazgo.",
          "short_text": "Es obvio que la aplicaci\u00f3n del impuesto no puede ejercerla el Ayuntamiento ya que la existencia del Concordato de 1953 firmado con el Vaticano y de la Ley de Financiaci\u00f3n de 1979 lo impide. Precisamen..."
        }
      ],
      "text": "No estoy de acuerdo, puestos as\u00ed que paguen el ibi las fundaciones, las sedes de los partidos politicos que creo que no lo pagan y como eso muchas otras organizaciones que no lo hacen. Adem\u00e1s ning\u00fan ayuntamiento puede obligar a la iglesia a pagarlo, puesto que es cosa del Estado ya que as\u00ed esta acordado con los acuerdos entre Espa\u00f1a y la Santa Sede.",
      "short_text": "No estoy de acuerdo, puestos as\u00ed que paguen el ibi las fundaciones, las sedes de los partidos politicos que creo que no lo pagan y como eso muchas otras organizaciones que no lo hacen. Adem\u00e1s ning\u00fan a..."
    },
    {
      "name": "85021",
      "value": 100,
      "text": "Me parece l\u00f3gico que la Iglesia Cat\u00f3lica se haga cargo de los impuestos que le corresponden. Es un privilegio pese a pertenecer en un Estado aconfesional.",
      "short_text": "Me parece l\u00f3gico que la Iglesia Cat\u00f3lica se haga cargo de los impuestos que le corresponden. Es un privilegio pese a pertenecer en un Estado aconfesional."
    },
    {
      "name": "85039",
      "value": 100,
      "text": "No estoy en contra de las religiones pero considero que los que comparten religi\u00f3n se deben de pagar sus gastos. Por lo que creo que no deben de salir de los Presupuestos generales. El IBI como cualquier otro impuesto debe de ser pagado por todos.",
      "short_text": "No estoy en contra de las religiones pero considero que los que comparten religi\u00f3n se deben de pagar sus gastos. Por lo que creo que no deben de salir de los Presupuestos generales. El IBI como cualqu..."
    },
    {
      "name": "85054",
      "children": [
        {
          "name": "87752",
          "value": 100,
          "text": "Esto \u00faltimo es la clave. Tendr\u00e1 que ser la Iglesia qui\u00e9n demuestre que el inmueble se destina al culto. Por ejemplo: \u00bfUna residencia de estudiantes se destina al culto? En todo caso la capilla, no las habitaciones donde los adolescentes viven.",
          "short_text": "Esto \u00faltimo es la clave. Tendr\u00e1 que ser la Iglesia qui\u00e9n demuestre que el inmueble se destina al culto. Por ejemplo: \u00bfUna residencia de estudiantes se destina al culto? En todo caso la capilla, no las..."
        }
      ],
      "text": "Bastantes edificios destinados originalmente a alojamiento de sacerdotes est\u00e1n alquilados en la actualidad, debido a falta de vocaciones, a tiendas u hoteles, por cuyos ingresos es muy probable que la iglesia no pague ni IBI ni IVA Pero averiguar eso ser\u00e1 pr\u00e1cticamente imposible. La ley es nacional y los ayuntamientos no pueden hacer pr\u00e1cticamente nada salvo demostrar que esos inmuebles o instalaciones no est\u00e1n destinados al culto.",
      "short_text": "Bastantes edificios destinados originalmente a alojamiento de sacerdotes est\u00e1n alquilados en la actualidad, debido a falta de vocaciones, a tiendas u hoteles, por cuyos ingresos es muy probable que la..."
    },
    {
      "name": "85135",
      "value": 100,
      "text": "Entiendo que es de justicia y no discriminaci\u00f3n el que la Iglesia Cat\u00f3lica, como cualquier instituci\u00f3n similar, pague el IBI por sus inmuebles. Otro enfoque, y excepci\u00f3n, debe contemplarse con organizaciones como C\u00e1ritas, que, a\u00fan dependiendo de la Iglesia, tienen una funci\u00f3n de ayuda en favor de los pobres y desfavorecidos, contribuyendo a mejorar la equidad social, funci\u00f3n que deber\u00eda realizar el Gobierno. En ese caso, a estas organizaciones, que merecen nuestra colaboraci\u00f3n y agradecimiento, se les deber\u00eda eximir del pago del IBI.",
      "short_text": "Entiendo que es de justicia y no discriminaci\u00f3n el que la Iglesia Cat\u00f3lica, como cualquier instituci\u00f3n similar, pague el IBI por sus inmuebles. Otro enfoque, y excepci\u00f3n, debe contemplarse con organiz..."
    },
    {
      "name": "85138",
      "children": [
        {
          "name": "87749",
          "value": 100,
          "text": "Puedes abrir otra propuesta: Que la Iglesia siga sin pagar impuestos. O puedes ampliarla si lo crees conveniente: Que la Iglesia siga sin pagar impuestos y tengan derecho a adoctrinar a nuestros hijos con sus creencias.",
          "short_text": "Puedes abrir otra propuesta: Que la Iglesia siga sin pagar impuestos. O puedes ampliarla si lo crees conveniente: Que la Iglesia siga sin pagar impuestos y tengan derecho a adoctrinar a nuestros hijos..."
        }
      ],
      "text": "Que hay que hacer para votar en contra de esta propuesta? Vaya un espiritu democr\u00e1tico que teneis, en el que solo se puede votar a favor. Panda de sectarios.",
      "short_text": "Que hay que hacer para votar en contra de esta propuesta? Vaya un espiritu democr\u00e1tico que teneis, en el que solo se puede votar a favor. Panda de sectarios."
    },
    {
      "name": "85215",
      "value": 100,
      "text": "No respeta el principio de igualdad, tan presente en nuestra constituci\u00f3n. Por lo tanto deber\u00edan de pagar como todos.",
      "short_text": "No respeta el principio de igualdad, tan presente en nuestra constituci\u00f3n. Por lo tanto deber\u00edan de pagar como todos."
    },
    {
      "name": "85216",
      "value": 100,
      "text": "La Iglesia, como todos los ciudadanos y empresas deben pagar el IBI y declarar anualmente sus ingresos v\u00eda donaciones y aportaciones del Estado y cualquier otro incremento de su patrimonio, as\u00ed como los gastos que tengan. Es decir una declaraci\u00f3n transparente.",
      "short_text": "La Iglesia, como todos los ciudadanos y empresas deben pagar el IBI y declarar anualmente sus ingresos v\u00eda donaciones y aportaciones del Estado y cualquier otro incremento de su patrimonio, as\u00ed como l..."
    },
    {
      "name": "85390",
      "value": 100,
      "text": "Por supuesto que deben de pagar el IBI como hacemos todos, que pasa, que ellos son diferentes?.",
      "short_text": "Por supuesto que deben de pagar el IBI como hacemos todos, que pasa, que ellos son diferentes?."
    },
    {
      "name": "85392",
      "value": 100,
      "text": "Si el IBI es un impuesto que se paga por tener una propiedad registrada a tu nombre, \u00bfpor qu\u00e9 no la iba a pagar la iglesia.",
      "short_text": "Si el IBI es un impuesto que se paga por tener una propiedad registrada a tu nombre, \u00bfpor qu\u00e9 no la iba a pagar la iglesia."
    },
    {
      "name": "85466",
      "children": [
        {
          "name": "87748",
          "value": 100,
          "text": "Yo prefiero que esos servicios se hagan desde las administraciones p\u00fablicas sin que medie una evangelizaci\u00f3n. Para eso estamos en un pa\u00eds no confesional. Y si adem\u00e1s de eso la Iglesia quiere dar limosnas, que las financien sus creyentes o sus jerarcas con sus joyas. Yo prefiero apostar por el desarrollo de pol\u00edticas sociales p\u00fablicas.",
          "short_text": "Yo prefiero que esos servicios se hagan desde las administraciones p\u00fablicas sin que medie una evangelizaci\u00f3n. Para eso estamos en un pa\u00eds no confesional. Y si adem\u00e1s de eso la Iglesia quiere dar limos..."
        }
      ],
      "text": "Bien que la Iglesia y cualquier instituci\u00f3n paguen IBIs. Pero hay que pensar tambi\u00e9n en c\u00f3mo ayudar a la Iglesia para que siga haciendo la labor humanitaria que hace en Madrid con los Sin-Techo, drogadictos, familias desestructuradas, y pobres de todos los colores.",
      "short_text": "Bien que la Iglesia y cualquier instituci\u00f3n paguen IBIs. Pero hay que pensar tambi\u00e9n en c\u00f3mo ayudar a la Iglesia para que siga haciendo la labor humanitaria que hace en Madrid con los Sin-Techo, droga..."
    },
    {
      "name": "85495",
      "value": 100,
      "text": "La Iglesia las Iglesias son instituciones privadas Que la financie el que la use.",
      "short_text": "La Iglesia las Iglesias son instituciones privadas Que la financie el que la use."
    },
    {
      "name": "85690",
      "value": 100,
      "text": "Hay que pagar impuestos todos los exentos de los mismos.",
      "short_text": "Hay que pagar impuestos todos los exentos de los mismos."
    },
    {
      "name": "85800",
      "value": 100,
      "text": "Opino que las religiones, sindicatos y partidos solo deber\u00edan dejar de pagar el IBI solo en los locales p\u00fablicos que posean, templos o sedes sociales a los cuales todos o al menos periodistas en nuestra representaci\u00f3n tendremos derecho a acceder gratuitamente. Entiendo que si se cobra o restringe arbitrariamente el acceso, es privado. No se puede cobrar por entrar a la catedral de Toledo, si no paga el IBI pero si por ver la custodia, el coro o cualquier otro tesoro. Todas las asociaciones sin \u00e1nimo de lucro tienen espacios y bienes de uso privado o lucrativo, por las que deben pagar los mismos impuestos que todos. El aparcamiento o es de todos, o paga IBI.",
      "short_text": "Opino que las religiones, sindicatos y partidos solo deber\u00edan dejar de pagar el IBI solo en los locales p\u00fablicos que posean, templos o sedes sociales a los cuales todos o al menos periodistas en nuest..."
    },
    {
      "name": "85823",
      "value": 100,
      "text": "Que paguen todas las iglesias, cat\u00f3lica, musulmana, budistas. Todas las que est\u00e9n en Madrid dir\u00eda Espa\u00f1a Tambi\u00e9n que paguen los sindicatos, en fin toda asociaci\u00f3n, como pagamos todos los ciudadanos.",
      "short_text": "Que paguen todas las iglesias, cat\u00f3lica, musulmana, budistas. Todas las que est\u00e9n en Madrid dir\u00eda Espa\u00f1a Tambi\u00e9n que paguen los sindicatos, en fin toda asociaci\u00f3n, como pagamos todos los ciudadanos."
    },
    {
      "name": "86035",
      "value": 100,
      "text": "Si estoy de acuerdo como todo el mundo.",
      "short_text": "Si estoy de acuerdo como todo el mundo."
    },
    {
      "name": "86094",
      "children": [
        {
          "name": "86148",
          "children": [
            {
              "name": "87747",
              "value": 100,
              "text": "El concordato s\u00f3lo exime los inmuebles afectos al culto. No las plazas de garaje, oficinas, viviendas, residencias de estudiantes en alquiler. Eso lo hacen los ayuntamientos en Espa\u00f1a por tradici\u00f3n rancia tradici\u00f3n y no por cumplimiento de la legalidad.",
              "short_text": "El concordato s\u00f3lo exime los inmuebles afectos al culto. No las plazas de garaje, oficinas, viviendas, residencias de estudiantes en alquiler. Eso lo hacen los ayuntamientos en Espa\u00f1a por tradici\u00f3n ra..."
            }
          ],
          "text": "Es obvio que la aplicaci\u00f3n del impuesto no puede ejercerla el Ayuntamiento ya que la existencia del Concordato de 1953 firmado por el estado franquista con el Vaticano y de la Ley de Financiaci\u00f3n de 1979 lo impide. Precisamente se trata de impulsar la actuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, en sinton\u00eda con otros consistorios, para actuar ante el gobierno del Estado que no la AEAT a fin de revisar el tratamiento fiscal que las normas preconstitucionales otorgaron a la iglesia cat\u00f3lica y, como consecuencia, la extensi\u00f3n de ese tratamiento fiscal al resto de confesiones religiosas, que se efectu\u00f3 posteriormente.",
          "short_text": "Es obvio que la aplicaci\u00f3n del impuesto no puede ejercerla el Ayuntamiento ya que la existencia del Concordato de 1953 firmado por el estado franquista con el Vaticano y de la Ley de Financiaci\u00f3n de 1..."
        }
      ],
      "text": "Esto esta muy bien, pero. El problema es que el Ayuntamiento no puede hacer nada si el organo encargado y superior no mueve ficha AEAT lo he paoyado, pero. Es como decir que el ayuntamiento se salga del Euro. No tiene competencia.",
      "short_text": "Esto esta muy bien, pero. El problema es que el Ayuntamiento no puede hacer nada si el organo encargado y superior no mueve ficha AEAT lo he paoyado, pero. Es como decir que el ayuntamiento se salga d..."
    },
    {
      "name": "86101",
      "value": 100,
      "text": "Habr\u00eda que tener en cuenta que la mayor\u00eda de estos bienes son de inter\u00e9s cultural y art\u00edstico y que la mayor\u00eda de las reformas en estos edificios fuentes de turismo y cultura las soporta la Iglesia cat\u00f3lica. Me parece que una ayuda como la exenci\u00f3n del ibi muy justificable. Ayuda que mantienen tambi\u00e9n los sindicatos verticales que tenemos en la actualidad heredados de la dictadura franquista aunque con otro nombre e ideologia.",
      "short_text": "Habr\u00eda que tener en cuenta que la mayor\u00eda de estos bienes son de inter\u00e9s cultural y art\u00edstico y que la mayor\u00eda de las reformas en estos edificios fuentes de turismo y cultura las soporta la Iglesia ca..."
    },
    {
      "name": "86315",
      "value": 100,
      "text": "Yo apoyar\u00eda si se hiciera extensivo a todos los que no pagan IBI incluidos los sindicatos.",
      "short_text": "Yo apoyar\u00eda si se hiciera extensivo a todos los que no pagan IBI incluidos los sindicatos."
    },
    {
      "name": "86509",
      "value": 100,
      "text": "S\u00ed, por supuesto, no se por qu\u00e9 tienen que tener privilegios sobre las propiedades, son ciudadanos y se les debe exigir los impuestos igual que a los dem\u00e1s.",
      "short_text": "S\u00ed, por supuesto, no se por qu\u00e9 tienen que tener privilegios sobre las propiedades, son ciudadanos y se les debe exigir los impuestos igual que a los dem\u00e1s."
    },
    {
      "name": "87227",
      "value": 100,
      "text": "A uno le hace sentirse rid\u00edculo el hecho de que en Italia si paguen en IBI y aqu\u00ed no.",
      "short_text": "A uno le hace sentirse rid\u00edculo el hecho de que en Italia si paguen en IBI y aqu\u00ed no."
    },
    {
      "name": "87620",
      "children": [
        {
          "name": "87746",
          "value": 100,
          "text": "por que la mayor\u00eda de sus bienes son BIC Eso no explica porque las oficinas y hasta bancos donde se gestiona donde invertir para sacar m\u00e1s beneficio no pagan. Ni por supuesto justifica que no se pague.",
          "short_text": "por que la mayor\u00eda de sus bienes son BIC Eso no explica porque las oficinas y hasta bancos donde se gestiona donde invertir para sacar m\u00e1s beneficio no pagan. Ni por supuesto justifica que no se pague..."
        }
      ],
      "text": "Esta propuesta es demagogia pura. La iglesia no paga IBI sencillamente por que la mayor\u00eda de sus bienes son BIC y, seg\u00fan ley todo BIC no paga IBI a cambio, un bien BIC debe permanecer abierto al p\u00fablico un m\u00ednimo de tiempo al a\u00f1o. \u00bfSe os ha impedido la entrada a alguna iglesia alguna vez? Las entradas que se pagan en algunos monumentos, son para el mantenimiento de los edificios, ya que supone el empleo de muchisimos recursos anualmente.",
      "short_text": "Esta propuesta es demagogia pura. La iglesia no paga IBI sencillamente por que la mayor\u00eda de sus bienes son BIC y, seg\u00fan ley todo BIC no paga IBI a cambio, un bien BIC debe permanecer abierto al p\u00fabli..."
    },
    {
      "name": "88253",
      "value": 100,
      "text": "Esta es una propuesta anticat\u00f3lica, pues los templos de religiones reconocidas est\u00e1n excentos de IBI y sin embargo, solo se habla de la Iglesia Cat\u00f3lica.",
      "short_text": "Esta es una propuesta anticat\u00f3lica, pues los templos de religiones reconocidas est\u00e1n excentos de IBI y sin embargo, solo se habla de la Iglesia Cat\u00f3lica."
    },
    {
      "name": "88278",
      "value": 100,
      "text": "Me parece que centrar el debate en una sola confesi\u00f3n religiosa Iglesia Cat\u00f3lica es, cuanto menos, sectario. Se deber\u00eda aplicar a todas las confesiones religiosas o ning\u00fana. Si se aprueba esta medida, el importe del dinero que se retraiga de ayudas sociales que destina la Iglesia Cat\u00f3lica, los puede poner Ahora Madrid y Podemos con sus micro-cr\u00e9ditos. Y los que han apoyado esta propuesta se deber\u00edan comprometer a destinar tiempo, dinero y bienes a cubrir los servicios que no pueda prestar la Iglesia Cat\u00f3lica, si son consecuentes. Eso, es compromiso, el resto es falacia, demagogia y sectarismo.",
      "short_text": "Me parece que centrar el debate en una sola confesi\u00f3n religiosa Iglesia Cat\u00f3lica es, cuanto menos, sectario. Se deber\u00eda aplicar a todas las confesiones religiosas o ning\u00fana. Si se aprueba esta medida,..."
    },
    {
      "name": "89313",
      "value": 100,
      "text": "Aprovecho el debate para colaros otra propuesta. Evitemos m\u00e1s 3650 pinchazos a los diab\u00e9ticos. Por favor, si ten\u00e9is tiempo votad.",
      "short_text": "Aprovecho el debate para colaros otra propuesta. Evitemos m\u00e1s 3650 pinchazos a los diab\u00e9ticos. Por favor, si ten\u00e9is tiempo votad."
    },
    {
      "name": "92724",
      "value": 100,
      "text": "A las Mezquitas, que aportan bastante menos que la Iglesia a Caritas, cuyos parroquianos no son mayor\u00eda a diferencia de los cat\u00f3licos y que en ocasiones amparan a yihadistas que luego nos matan, a esas no hace falta exigirles solo a los edificios de la Iglesia cat\u00f3lica. Como sois de predecibles, rojeras progres.",
      "short_text": "A las Mezquitas, que aportan bastante menos que la Iglesia a Caritas, cuyos parroquianos no son mayor\u00eda a diferencia de los cat\u00f3licos y que en ocasiones amparan a yihadistas que luego nos matan, a esa..."
    },
    {
      "name": "92943",
      "value": 100,
      "text": "Yo creo que habr\u00eda que diferenciar entre los lugares de culto y el resto de las propiedades. Entiendo que la catedral de la Almudena no pague IBI pero no puedo comprender la injusticia social que supone que no se pague IBI por los cientos o miles de pisos que posee el Opus Dei, siempre en los mejores barrios de cada ciudad, o por el piso de lujo de Rouco. Familias que apenas llegan a fin de mes pagan un IBI en mi opini\u00f3n excesivo mientras que la iglesia no paga nada por sus pisos y locales. De lo que recibe del erario p\u00fablico se gasta m\u00e1s en financiar una televisi\u00f3n sectaria que en Caritas ya que se ha nombrado mucho en el foro Caritas recibe mucho m\u00e1s dinero de los que marcan la casilla otros fines que de la casilla iglesia. Creo que el ayuntamiento debe promover actuaciones jur\u00eddicas para que todas las iglesias paguen el IBI por todos los inmuebles que no sean de culto. Y creo que los dem\u00e1s deber\u00edamos pagar algo menos de IBI.",
      "short_text": "Yo creo que habr\u00eda que diferenciar entre los lugares de culto y el resto de las propiedades. Entiendo que la catedral de la Almudena no pague IBI pero no puedo comprender la injusticia social que supo..."
    },
    {
      "name": "93694",
      "value": 100,
      "text": "No entiendo esto va de sindicalistas o de la iglesia.",
      "short_text": "No entiendo esto va de sindicalistas o de la iglesia."
    },
    {
      "name": "94037",
      "value": 100,
      "text": "En Espa\u00f1a hace falta mucha cultura. Como es posible que haya gente tan ignorante que identifique la iglesia con los sindicatos. Un repaso a la historia muestra como la iglesia ha estado de parte de los poderosos y los sindicatos con el pueblo Adem\u00e1s deb\u00e9is saber que en Alemania los sindicatos son fuertes porque las mejoras que se conquistan las reciben los trabajadores afiliados y que cotizan. En Espa\u00f1a hay mucho listo que despotrica de los sindicatos y cuando estos consiguen mejoras se benefician todos, afiliados y no afiliados. Los sindicatos son necesarios y hay que fortalecerlos. La iglesia no deja de ser una secta, pues que la paguen sus seguidores.",
      "short_text": "En Espa\u00f1a hace falta mucha cultura. Como es posible que haya gente tan ignorante que identifique la iglesia con los sindicatos. Un repaso a la historia muestra como la iglesia ha estado de parte de lo..."
    },
    {
      "name": "94173",
      "children": [
        {
          "name": "94291",
          "value": 100,
          "text": "Desde l Pleno del pasado mi\u00e9rcoles 27 de julio, en el que se aprob\u00f3 rebajar el porcentaje del 2 al 1 al objeto de facilitar la participaci\u00f3n ciudadana, con el voto favorable de Ahora Madrid, Ciudadanos y PSOE y con el voto en contra del PP.",
          "short_text": "Desde l Pleno del pasado mi\u00e9rcoles 27 de julio, en el que se aprob\u00f3 rebajar el porcentaje del 2 al 1 al objeto de facilitar la participaci\u00f3n ciudadana, con el voto favorable de Ahora Madrid, Ciudadano..."
        }
      ],
      "text": "\u00bfDesde cu\u00e1ndo son suficientes 27000 apoyos en vez de los 54128 que se marcan en todas las propuestas?.",
      "short_text": "\u00bfDesde cu\u00e1ndo son suficientes 27000 apoyos en vez de los 54128 que se marcan en todas las propuestas?."
    },
    {
      "name": "97493",
      "value": 100,
      "text": "Estoy de acuerdo. La iglesia debe pagar el IBI.",
      "short_text": "Estoy de acuerdo. La iglesia debe pagar el IBI."
    },
    {
      "name": "97562",
      "children": [
        {
          "name": "97656",
          "children": [
            {
              "name": "97658",
              "value": 100,
              "text": "Dejo el enlace de las dos que quedan sin archivar por no haber cumplido el a\u00f1o la otra que alcanz\u00f3 m\u00e1s de 5800 apoyos ya est\u00e1 tb. Archivada: .",
              "short_text": "Dejo el enlace de las dos que quedan sin archivar por no haber cumplido el a\u00f1o la otra que alcanz\u00f3 m\u00e1s de 5800 apoyos ya est\u00e1 tb. Archivada: ."
            }
          ],
          "text": "Pod\u00eda volver a insertarla de nuevo, Gerardo, el problema es que la gesti\u00f3n de la p\u00e1gina es bastante ineficiente, porque con los votos de \u00e9sta m\u00e1s los de otras dos o tres muy parecidas hubiera alcanzado los 27000 votos largos y habr\u00eda pasado a la fase de votaci\u00f3n. Est\u00e1 claro que hay m\u00e1s de 27000 ciudadan@s pidiendo que deje de darse un tratamiento de favor en materia impositiva para las confesiones religiosas, la cat\u00f3lica como mayoritaria y fruto de las peculiares circunstancias pol\u00edticas y, las dem\u00e1s, como sobrevenidas a causa de la primera.",
          "short_text": "Pod\u00eda volver a insertarla de nuevo, Gerardo, el problema es que la gesti\u00f3n de la p\u00e1gina es bastante ineficiente, porque con los votos de \u00e9sta m\u00e1s los de otras dos o tres muy parecidas hubiera alcanzad..."
        }
      ],
      "text": "Porfa, que alguien retome esta propuesta para con un a\u00f1o por delante, recabar m\u00e1s apoyos adem\u00e1s de que repitan los m\u00e1s de 19000 que la hab\u00edan apoyado antes de caducar Las peticiones de los ciudadanos no deber\u00edan caducar como si fuera un pastel o una medicina. Si se pone de nuevo que se Notifique lo m\u00e1s y mejor posible.",
      "short_text": "Porfa, que alguien retome esta propuesta para con un a\u00f1o por delante, recabar m\u00e1s apoyos adem\u00e1s de que repitan los m\u00e1s de 19000 que la hab\u00edan apoyado antes de caducar Las peticiones de los ciudadanos..."
    },
    {
      "name": "100511",
      "value": 100,
      "text": "Estoy completamente de acuerdo con promover actuaciones para que la iglesia pague el IBI Es una gran empresa.",
      "short_text": "Estoy completamente de acuerdo con promover actuaciones para que la iglesia pague el IBI Es una gran empresa."
    },
    {
      "name": "119791",
      "value": 100,
      "text": "Totalmente de acuerdo, que paguen como todos! gracias!.",
      "short_text": "Totalmente de acuerdo, que paguen como todos! gracias!."
    },
    {
      "name": "121057",
      "value": 100,
      "text": "Datos:1. - \u00bfDe d\u00f3nde viene lo de Podemos? \u00bfSe lo preguntamos a la Asociaci\u00f3n Podemos de Vallecas Ver Web \u00bfEs su nombre una casualidad? 2. - Veamos el razonamiento: a. - La Iglesia Cat\u00f3lica no paga el Impuesto de Bienes Inmuebles. Sic. B. -De lo que paga, ya que paga por muchas cosas. Sic. Paga el IVA sin descontar nada, como todas las ONG ya que se rige por la Ley 492002 como cualquier Asociaci\u00f3n o Fundaci\u00f3n. Sic. El dinero a ingresar por IBI es anecd\u00f3tico. \u00a1Mira! : las Fundaciones que a t\u00edtulo patrimonial no ofrecen nada a la sociedad y son estructuras para no pagar impuestos seg\u00fan la Ley 492002 nunca han tenido control, y son tapaderas para no tributar. La Iglesia no es el 1 de esos beneficios. Volvamos a Vallecas, y que no nos cuenten pel\u00edculas que enganchan. Los curas de Vallecas hacen maravillas con dos duros. La Iglesia, con todos sus errores es la mayor ONG de Espa\u00f1a. Ya nos gustar\u00eda contar con 20 estructuras de su calado social tambi\u00e9n en Ca\u00f1ada Real. Datos son datos.",
      "short_text": "Datos:1. - \u00bfDe d\u00f3nde viene lo de Podemos? \u00bfSe lo preguntamos a la Asociaci\u00f3n Podemos de Vallecas Ver Web \u00bfEs su nombre una casualidad? 2. - Veamos el razonamiento: a. - La Iglesia Cat\u00f3lica no paga el..."
    },
    {
      "name": "148154",
      "value": 100,
      "text": "Adem\u00e1s, entre su elevad\u00edsimo patrimonio se encuentran multitud de edificios enteros de los que alquila las viviendas sin declarar y a precios nada piadosos Adem\u00e1s de seleccionar al inquilino y no precisamente por su necesidad de vivienda. V\u00e9ase el edificio de La Latina de la Calle Calatrava 2 que lo lleva la iglesia y hospital religioso de la zona.",
      "short_text": "Adem\u00e1s, entre su elevad\u00edsimo patrimonio se encuentran multitud de edificios enteros de los que alquila las viviendas sin declarar y a precios nada piadosos Adem\u00e1s de seleccionar al inquilino y no prec..."
    },
    {
      "name": "199847",
      "value": 100,
      "text": "Nk. Mn. Kj.",
      "short_text": "Nk. Mn. Kj."
    }
  ],
  "text": "Aplicaci\u00f3n del IBI a los bienes inmuebles de la Iglesia. Se propone que el Ayuntamiento estudie los mecanismos jur\u00eddicos necesarios para que pueda asumir la competencia que le permita aplicar el IBI a los bienes inmuebles de la Iglesia Cat\u00f3lica. La Iglesia Cat\u00f3lica no paga el Impuesto de Bienes Inmuebles a pesar de contar con un patrimonio inmobiliario cuantioso que, si cumpliera con sus obligaciones impositivas como todo el mundo, reportar\u00eda un importante aumento en los ingresos del Ayuntamiento por esta v\u00eda. Hace a\u00f1os, algunas ciudades no Madrid iban a estudiar la posibilidad de buscar los mecanismos jur\u00eddicos que le permitieran ejercer la competencia respecto a este impuesto municipal. Todo sigue igual. \u00a0El trato de favor que, a este respecto como a otros, recibe la Iglesia Cat\u00f3lica en un estado formalmente aconfesional es inaceptablemente discriminatorio.",
  "short_text": "Aplicaci\u00f3n del IBI a los bienes inmuebles de la Iglesia. Se propone que el Ayuntamiento estudie los mecanismos jur\u00eddicos necesarios para que pueda asumir la competencia que le permita aplicar el IBI a..."
}