{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 1266",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Mejora de la calidad de vida",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Mejora de la calidad de vida_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mejora de la calidad de vida_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo. Habr\u00eda que pulir la propuesta, pero creo que es necesario para descongestionar el Centro de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Madrid necesita esto. Todas los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que conozco han resultado en ciudades m\u00e1s vivas y atractivas para los turistas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Adem\u00e1s de que se gana en calidad de vida y se reduce la contaminaci\u00f3n, se gana en dinamismo comercial y en turismo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La \u00fanica manera real es que el peat\u00f3n tenga prioridad frente el coche.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El problema que comentas de las terrazas es f\u00e1cilmente solucionable: no conceder tanta licencia para terrazas o cambiar la normativa municipal.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Para quien se lo est\u00e1 pensando, sab\u00edas que 1 de cada 8 muertes en el mundo est\u00e1 relacionada con la contaminaci\u00f3n ambiental.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Reducir la contaminaci\u00f3n de Madrid es una tarea de todos, particularmente soy de los que piensan que es mejor buscar alternativas antes de prohibir.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en el comercio y turismo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en el comercio y turismo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el comercio y turismo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hay ejemplos de ciudades que han mejorado much\u00edsimo como M\u00e1laga por donde ahora es un placer pasear y en Europa ni que decir tiene, solo hay que ver grandes ciudades como Berna, Munich, Amsterdam.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Simpl\u00f3n y mucho es usted. \u00bfAcaso no tiene bastantes ejemplos de calles peatonales en Madrid que en su d\u00eda lo vendieron como un beneficio para los madrile\u00f1os y luego se convirtieron en propiedad privada de los bares de la zona?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Todos los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que veo todos los d\u00edas es que ya no existe el espacio p\u00fablico porque se lo han adue\u00f1ado los due\u00f1os de los bares.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y movilidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y movilidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y movilidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es imprescindible para la ciudad recuperar la vida ciudadana dando mayor espacio al ciudadano y menor al coche.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me parece m\u00e1s inteligente implantar la APR en todo el centro, permite a los residentes y repartidores el acceso y descongestiona el centro para mayor disfrute del peat\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "A m\u00ed no me parece mal, pero veo un problema: \u00bfNo ten\u00e9is problemas para recibir paquetes, trasladar muebles a tu domicilio, etc.?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "De peatonalizar nada Que eso luego lo aprovechan los jetas de los due\u00f1os de bares para hacerse los due\u00f1os de la calle.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la vida residencial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la vida residencial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la vida residencial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Soy vecina de la latina y estoy hasta las verdaderas narices de no poder aparcar y tener que soportar un tr\u00e1fico infernal en la zona. Por eso apoyo esta moci\u00f3n incluyendo todos los barrios del Madrid hist\u00f3rico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cualquier ciudad europea que se precie tienen regulado el tr\u00e1fico en la zona central hist\u00f3rica de manera mucho m\u00e1s eficiente y eficaz que aqu\u00ed.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una cosa es restringir el tr\u00e1fico en el centro mediante la creaci\u00f3n \u00e1reas de prioridad residencial y otra muy diferente es peatonalizarlo. La peatonalizaci\u00f3n en Madrid ha tenido hasta la fecha efectos perversos para los residentes.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los coches que circulan por ellas, que no son pocos, van a toda velocidad, pit\u00e1ndote todo el d\u00eda y d\u00e1ndote unos sustos de muerte.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y normativa",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y normativa_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y normativa_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los taxis no deber\u00edan acceder a no ser que sean el\u00e9ctricos, actualmente esta regulaci\u00f3n ya existe, pero son los taxis y los distribuidores los que no cumplen las reglas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La normativa sobre zonas peatonales, zonas APR zonas semipeatonales, no est\u00e1 clara.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estas zonas no est\u00e1n nada claras sobre qui\u00e9n tiene prioridad en la calzada.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Opiniones personales y emocionales",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Opiniones personales y emocionales_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Opiniones personales y emocionales_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me parece genial, pero yo puntualizar\u00eda el hecho del tiempo de las furgonetas de mercanc\u00edas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo no apoyo tu propuesta, yo seguir\u00e9 yendo al centro en coche.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Demuestras intolerancia y mala educaci\u00f3n as\u00ed que no voy a seguir dialogando contigo. A ti te molesta el tabaco y a m\u00ed tu coche, que le vamos a hacer.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Mejora de la calidad de vida",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida",
      "target": "Mejora de la calidad de vida_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida",
      "target": "Mejora de la calidad de vida_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo. Habr\u00eda que pulir la propuesta, pero creo que es necesario para descongestionar el Centro de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida_support",
      "target": "Madrid necesita esto. Todas los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que conozco han resultado en ciudades m\u00e1s vivas y atractivas para los turistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida_support",
      "target": "Adem\u00e1s de que se gana en calidad de vida y se reduce la contaminaci\u00f3n, se gana en dinamismo comercial y en turismo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida_attack",
      "target": "La \u00fanica manera real es que el peat\u00f3n tenga prioridad frente el coche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida_attack",
      "target": "El problema que comentas de las terrazas es f\u00e1cilmente solucionable: no conceder tanta licencia para terrazas o cambiar la normativa municipal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "target": "Para quien se lo est\u00e1 pensando, sab\u00edas que 1 de cada 8 muertes en el mundo est\u00e1 relacionada con la contaminaci\u00f3n ambiental.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "target": "Reducir la contaminaci\u00f3n de Madrid es una tarea de todos, particularmente soy de los que piensan que es mejor buscar alternativas antes de prohibir.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud_attack",
      "target": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Impacto en el comercio y turismo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en el comercio y turismo",
      "target": "Impacto en el comercio y turismo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el comercio y turismo",
      "target": "Impacto en el comercio y turismo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el comercio y turismo_support",
      "target": "Hay ejemplos de ciudades que han mejorado much\u00edsimo como M\u00e1laga por donde ahora es un placer pasear y en Europa ni que decir tiene, solo hay que ver grandes ciudades como Berna, Munich, Amsterdam.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el comercio y turismo_attack",
      "target": "Simpl\u00f3n y mucho es usted. \u00bfAcaso no tiene bastantes ejemplos de calles peatonales en Madrid que en su d\u00eda lo vendieron como un beneficio para los madrile\u00f1os y luego se convirtieron en propiedad privada de los bares de la zona?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el comercio y turismo_attack",
      "target": "Todos los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que veo todos los d\u00edas es que ya no existe el espacio p\u00fablico porque se lo han adue\u00f1ado los due\u00f1os de los bares.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Accesibilidad y movilidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad",
      "target": "Accesibilidad y movilidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad",
      "target": "Accesibilidad y movilidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad_support",
      "target": "Es imprescindible para la ciudad recuperar la vida ciudadana dando mayor espacio al ciudadano y menor al coche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad_support",
      "target": "Me parece m\u00e1s inteligente implantar la APR en todo el centro, permite a los residentes y repartidores el acceso y descongestiona el centro para mayor disfrute del peat\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad_attack",
      "target": "A m\u00ed no me parece mal, pero veo un problema: \u00bfNo ten\u00e9is problemas para recibir paquetes, trasladar muebles a tu domicilio, etc.?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad_attack",
      "target": "De peatonalizar nada Que eso luego lo aprovechan los jetas de los due\u00f1os de bares para hacerse los due\u00f1os de la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Impacto en la vida residencial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial",
      "target": "Impacto en la vida residencial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial",
      "target": "Impacto en la vida residencial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial_support",
      "target": "Soy vecina de la latina y estoy hasta las verdaderas narices de no poder aparcar y tener que soportar un tr\u00e1fico infernal en la zona. Por eso apoyo esta moci\u00f3n incluyendo todos los barrios del Madrid hist\u00f3rico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial_support",
      "target": "Cualquier ciudad europea que se precie tienen regulado el tr\u00e1fico en la zona central hist\u00f3rica de manera mucho m\u00e1s eficiente y eficaz que aqu\u00ed.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial_attack",
      "target": "Una cosa es restringir el tr\u00e1fico en el centro mediante la creaci\u00f3n \u00e1reas de prioridad residencial y otra muy diferente es peatonalizarlo. La peatonalizaci\u00f3n en Madrid ha tenido hasta la fecha efectos perversos para los residentes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial_attack",
      "target": "Los coches que circulan por ellas, que no son pocos, van a toda velocidad, pit\u00e1ndote todo el d\u00eda y d\u00e1ndote unos sustos de muerte.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Regulaci\u00f3n y normativa",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y normativa",
      "target": "Regulaci\u00f3n y normativa_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y normativa",
      "target": "Regulaci\u00f3n y normativa_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y normativa_support",
      "target": "Los taxis no deber\u00edan acceder a no ser que sean el\u00e9ctricos, actualmente esta regulaci\u00f3n ya existe, pero son los taxis y los distribuidores los que no cumplen las reglas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y normativa_attack",
      "target": "La normativa sobre zonas peatonales, zonas APR zonas semipeatonales, no est\u00e1 clara.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y normativa_attack",
      "target": "Estas zonas no est\u00e1n nada claras sobre qui\u00e9n tiene prioridad en la calzada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Opiniones personales y emocionales",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Opiniones personales y emocionales",
      "target": "Opiniones personales y emocionales_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Opiniones personales y emocionales",
      "target": "Opiniones personales y emocionales_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Opiniones personales y emocionales_support",
      "target": "Me parece genial, pero yo puntualizar\u00eda el hecho del tiempo de las furgonetas de mercanc\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Opiniones personales y emocionales_attack",
      "target": "Yo no apoyo tu propuesta, yo seguir\u00e9 yendo al centro en coche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Opiniones personales y emocionales_attack",
      "target": "Demuestras intolerancia y mala educaci\u00f3n as\u00ed que no voy a seguir dialogando contigo. A ti te molesta el tabaco y a m\u00ed tu coche, que le vamos a hacer.",
      "value": 3
    }
  ]
}