{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 1284",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos mismos no deben asociarse con ninguna.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Un cargo p\u00fablico no debe estar en un acto religioso como tal cargo p\u00fablico, sino exclusivamente a t\u00edtulo personal.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Muchas fiestas populares tienen un componente religioso que ya es m\u00e1s simb\u00f3lico que otra cosa pero pienso que si el pol\u00edtico quiere estar cerca del pueblo le viene bien asistir.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Habr\u00eda que preocuparse m\u00e1s, de que nuestros hijos aprendan a ayudar a los dem\u00e1s, deber\u00edamos y a dejar que cada uno ense\u00f1e como crea que es mejor.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter religioso, manifestaciones tan importantes como las procesiones de Semana Santa tambi\u00e9n lo son.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eliminemos La Giralda, la Catedral de Santiago y la Mezquita de C\u00f3rdoba.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Deber\u00edamos estar m\u00e1s orgullosos de nuestras tradiciones, cultura, valores e historia.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto social y econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Todo dependiendo del n\u00famero de seguidores que tenga ese movimiento social y del impacto econ\u00f3mico que genere en la ciudad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La gente que tiene cualquier creencia religiosa tambi\u00e9n pertenecen al \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mientras sigamos con estas tonter\u00edas no lleg\u00e1remos a ning\u00fan lado y aliment\u00e1remos m\u00e1s y m\u00e1s el odio por parte de todos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Respeto a la historia y tradiciones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Respeto a la historia y tradiciones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Respeto a la historia y tradiciones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La historia humana en todos los pa\u00edses, regiones y pueblos del planeta est\u00e1 llena de luces y sombras, lo positivo es que nos ha permitido crecer y aprender a ser mejores como sociedad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Renegar de tu historia no trae nada positivo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Adoctrinamiento religioso",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Adoctrinamiento religioso_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Adoctrinamiento religioso_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me parece un atentado contra la libertad individual y de elecci\u00f3n que se convenza a los ni\u00f1os de algo que no son capaces de entender.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Supuestamente vivimos en un pa\u00eds laico y de libre elecci\u00f3n de creencias, reflexionemos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Diversidad religiosa y coexistencia",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Diversidad religiosa y coexistencia_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Diversidad religiosa y coexistencia_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cada vez vemos en nuestras calles m\u00e1s mujeres musulmanas con vestimenta isl\u00e1mica muy evidente. Todo ello son s\u00edmbolos en el \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos",
      "target": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos",
      "target": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_support",
      "target": "Los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos mismos no deben asociarse con ninguna.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_support",
      "target": "Un cargo p\u00fablico no debe estar en un acto religioso como tal cargo p\u00fablico, sino exclusivamente a t\u00edtulo personal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_attack",
      "target": "Muchas fiestas populares tienen un componente religioso que ya es m\u00e1s simb\u00f3lico que otra cosa pero pienso que si el pol\u00edtico quiere estar cerca del pueblo le viene bien asistir.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n",
      "target": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n",
      "target": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_support",
      "target": "No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_support",
      "target": "Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_attack",
      "target": "Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_attack",
      "target": "Habr\u00eda que preocuparse m\u00e1s, de que nuestros hijos aprendan a ayudar a los dem\u00e1s, deber\u00edamos y a dejar que cada uno ense\u00f1e como crea que es mejor.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural",
      "target": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural",
      "target": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_support",
      "target": "La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter religioso, manifestaciones tan importantes como las procesiones de Semana Santa tambi\u00e9n lo son.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_attack",
      "target": "Eliminemos La Giralda, la Catedral de Santiago y la Mezquita de C\u00f3rdoba.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_attack",
      "target": "Deber\u00edamos estar m\u00e1s orgullosos de nuestras tradiciones, cultura, valores e historia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto social y econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico_support",
      "target": "En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Todo dependiendo del n\u00famero de seguidores que tenga ese movimiento social y del impacto econ\u00f3mico que genere en la ciudad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_support",
      "target": "La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_attack",
      "target": "La gente que tiene cualquier creencia religiosa tambi\u00e9n pertenecen al \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_attack",
      "target": "Mientras sigamos con estas tonter\u00edas no lleg\u00e1remos a ning\u00fan lado y aliment\u00e1remos m\u00e1s y m\u00e1s el odio por parte de todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Respeto a la historia y tradiciones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Respeto a la historia y tradiciones",
      "target": "Respeto a la historia y tradiciones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Respeto a la historia y tradiciones",
      "target": "Respeto a la historia y tradiciones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Respeto a la historia y tradiciones_support",
      "target": "La historia humana en todos los pa\u00edses, regiones y pueblos del planeta est\u00e1 llena de luces y sombras, lo positivo es que nos ha permitido crecer y aprender a ser mejores como sociedad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Respeto a la historia y tradiciones_support",
      "target": "Renegar de tu historia no trae nada positivo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Adoctrinamiento religioso",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Adoctrinamiento religioso",
      "target": "Adoctrinamiento religioso_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Adoctrinamiento religioso",
      "target": "Adoctrinamiento religioso_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Adoctrinamiento religioso_support",
      "target": "Me parece un atentado contra la libertad individual y de elecci\u00f3n que se convenza a los ni\u00f1os de algo que no son capaces de entender.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Adoctrinamiento religioso_support",
      "target": "Supuestamente vivimos en un pa\u00eds laico y de libre elecci\u00f3n de creencias, reflexionemos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Diversidad religiosa y coexistencia",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Diversidad religiosa y coexistencia",
      "target": "Diversidad religiosa y coexistencia_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Diversidad religiosa y coexistencia",
      "target": "Diversidad religiosa y coexistencia_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Diversidad religiosa y coexistencia_support",
      "target": "Cada vez vemos en nuestras calles m\u00e1s mujeres musulmanas con vestimenta isl\u00e1mica muy evidente. Todo ello son s\u00edmbolos en el \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado",
      "target": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado",
      "target": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado_support",
      "target": "El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica",
      "target": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica",
      "target": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica_attack",
      "target": "La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "value": 3
    }
  ]
}