{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 1419",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Seguridad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cualquiera que visite ciudades como Amsterdam o Copenhague, sabe lo que es una red segura de carriles bicicleta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Las bicicletas necesitan un carril propio o casi propio por ejemplo, carril autob\u00fas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Realmente eso ser\u00eda lo ideal. Una red carril-bici segura. As\u00ed habr\u00eda mucha m\u00e1s gente que utilizar\u00eda la bicicleta como medio de trasporte sin temer por su integridad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los carriles bicicleta son inseguros por definici\u00f3n. Su mera existencia crea conflictos en giros a la derecha e intersecciones.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los carriles bicicleta fomentan la idea de que la calzada no es el lugar de la bicicleta.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los carriles bicicleta son una forma m\u00e1s de asentar el status-quo de los coches en la ciudad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los carriles bicicleta limitan los trayectos que un ciclista podr\u00e1 realizar.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una media de 70 ciclistas muertos al a\u00f1o en toda Espa\u00f1a no parece suficiente para que el gobierno central tome medidas para atajar el problema de raiz.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gran idea, es necesario, mejorar\u00eda la calidad de vida, la salud de los madrile\u00f1os, atraer\u00eda turismo la bicicleta es la soluci\u00f3n!",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Coste y Financiaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Coste y Financiaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Coste y Financiaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ya se ha aprobado un presupuesto de 45 millones para hacer una verdadera Red ciclista. Se har\u00e1n 35 nuevos carriles bicicleta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cada d\u00eda veo m\u00e1s gente con bicicletas por la calle, pese a los muchos h\u00e1ndicap que dicen algunos que tiene Madrid para las bicicletas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Apoyo tu propuesta y pido el apoyo a todos para propuesta de bicimad en M-40 para conexi\u00f3n de barrios y transportes p\u00fablicos en.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si bien apoyo esta idea, cuanto estar\u00edamos dispuestos a pagar por las mejoras y la creaci\u00f3n de los carriles bicicleta? Los veh\u00edculos a motor pagan un impuesto por poder circular.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por favor, el autor o alguien que entienda bien de qu\u00e9 va esto, que relance esta propuesta animando a que los fuera de Madrid con posibilidad de dejar la bicicleta protegida en los mismos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Optemos por una ciudad m\u00e1s sana o por lo menos apoyemos a quienes queramos trasladarnos en bicicleta. Es en beneficio de todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cuesta imaginarse un Madrid hermoso con montones de bicicletas circulando pero este portal ya nos permite so\u00f1ar. Y participar. \u00a1Apoyo la propuesta!",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Convivencia Vial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Convivencia Vial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Convivencia Vial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Precisamente los que indebidamente circulan con la bicicleta por la acera lo hacen por miedo a circular entre los coches. La red de carril bicicleta subsanar\u00eda este problema.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Nos ponemos en peligro gratuitamente y ponemos en peligro a los dem\u00e1s.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Durante un a\u00f1o estuve viviendo en San Sebasti\u00e1n e iba a todos lados en bicicleta. Las calles m\u00e1s importantes ten\u00edan un carril bicicleta separados de coches y de peatones.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "He vivido durante a\u00f1os en Sevilla y all\u00ed lograron crear una verdadera red de carriles bicicleta, no unos inconexos pasillos verdes como en Madrid.",
      "group": -1
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Seguridad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad",
      "target": "Seguridad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad",
      "target": "Seguridad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Cualquiera que visite ciudades como Amsterdam o Copenhague, sabe lo que es una red segura de carriles bicicleta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Las bicicletas necesitan un carril propio o casi propio por ejemplo, carril autob\u00fas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Realmente eso ser\u00eda lo ideal. Una red carril-bici segura. As\u00ed habr\u00eda mucha m\u00e1s gente que utilizar\u00eda la bicicleta como medio de trasporte sin temer por su integridad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Los carriles bicicleta son inseguros por definici\u00f3n. Su mera existencia crea conflictos en giros a la derecha e intersecciones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Los carriles bicicleta fomentan la idea de que la calzada no es el lugar de la bicicleta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Los carriles bicicleta son una forma m\u00e1s de asentar el status-quo de los coches en la ciudad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Los carriles bicicleta limitan los trayectos que un ciclista podr\u00e1 realizar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "Una media de 70 ciclistas muertos al a\u00f1o en toda Espa\u00f1a no parece suficiente para que el gobierno central tome medidas para atajar el problema de raiz.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "Gran idea, es necesario, mejorar\u00eda la calidad de vida, la salud de los madrile\u00f1os, atraer\u00eda turismo la bicicleta es la soluci\u00f3n!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Coste y Financiaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n",
      "target": "Coste y Financiaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n",
      "target": "Coste y Financiaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n_support",
      "target": "Ya se ha aprobado un presupuesto de 45 millones para hacer una verdadera Red ciclista. Se har\u00e1n 35 nuevos carriles bicicleta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n_support",
      "target": "Cada d\u00eda veo m\u00e1s gente con bicicletas por la calle, pese a los muchos h\u00e1ndicap que dicen algunos que tiene Madrid para las bicicletas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n_support",
      "target": "Apoyo tu propuesta y pido el apoyo a todos para propuesta de bicimad en M-40 para conexi\u00f3n de barrios y transportes p\u00fablicos en.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n_attack",
      "target": "Si bien apoyo esta idea, cuanto estar\u00edamos dispuestos a pagar por las mejoras y la creaci\u00f3n de los carriles bicicleta? Los veh\u00edculos a motor pagan un impuesto por poder circular.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n_attack",
      "target": "Por favor, el autor o alguien que entienda bien de qu\u00e9 va esto, que relance esta propuesta animando a que los fuera de Madrid con posibilidad de dejar la bicicleta protegida en los mismos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Impacto Ambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "Optemos por una ciudad m\u00e1s sana o por lo menos apoyemos a quienes queramos trasladarnos en bicicleta. Es en beneficio de todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "Cuesta imaginarse un Madrid hermoso con montones de bicicletas circulando pero este portal ya nos permite so\u00f1ar. Y participar. \u00a1Apoyo la propuesta!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Convivencia Vial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Convivencia Vial",
      "target": "Convivencia Vial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia Vial",
      "target": "Convivencia Vial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia Vial_support",
      "target": "Precisamente los que indebidamente circulan con la bicicleta por la acera lo hacen por miedo a circular entre los coches. La red de carril bicicleta subsanar\u00eda este problema.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia Vial_attack",
      "target": "Nos ponemos en peligro gratuitamente y ponemos en peligro a los dem\u00e1s.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Durante un a\u00f1o estuve viviendo en San Sebasti\u00e1n e iba a todos lados en bicicleta. Las calles m\u00e1s importantes ten\u00edan un carril bicicleta separados de coches y de peatones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "He vivido durante a\u00f1os en Sevilla y all\u00ed lograron crear una verdadera red de carriles bicicleta, no unos inconexos pasillos verdes como en Madrid.",
      "value": 3
    }
  ]
}