{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 152",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Impacto Medioambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Medioambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Medioambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Apoyo totalmente esta propuesta y el ayuntamiento Deber\u00eda dar ejemplo poni\u00e9ndolas en todos aquellos edificios p\u00fablicos en los que sea factible.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Informate tu porque los paneles duran m\u00e1s de 25 a\u00f1os, tienen una garantia de que a los 25 a\u00f1os te dan un 90 de la energia nominal.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y deber\u00eda informase la gente de los materiales usados para la fabricaci\u00f3n de placas solares, y de la contaminaci\u00f3n derivada de ellos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Y despu\u00e9s de 20-25 a\u00f1os de vida \u00fatil se convierten en desechos con materiales tremendamente nocivos para la salud y el medio ambiente.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Rentabilidad y Costo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Rentabilidad y Costo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Rentabilidad y Costo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pues no es mi intenci\u00f3n mentir a nadie, quiz\u00e1 tenga desconocimiento, pero si se genera una industria potente dudo mucho que no se reciclen las placas solares en un futuro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo creo que la propuesta est\u00e1 mal planteada de base. El hecho de tener placas solares en los tejados de los edificios, ya puede suponer un ahorro a las Comunidades de vecinos-casas unifamiliares. No es necesario recurrir a ayudas p\u00fablicas-subvenciones para poder instalarnos las placas solares en nuestros edificios.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Apoyo la propuesta. Creo tambi\u00e9n que debemos estar activos frente a las penalizaciones que desde el Gobierno Central se est\u00e1n estableciendo para el autoconsumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una vez m\u00e1s las leyes en contra de la ciudadan\u00eda y a favor de los poderosos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hoy se ha aprobado el impuesto al sol En los comentarios he puesto unos n\u00fameros sobre lo que se puede esperar de la fotovoltaica.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo con la propuesta, la pena es la nueva ley que existe, impuestos y m\u00e1s impuestos, espero que alg\u00fan d\u00eda esta propuesta sea una realidad no un metodo de ingresar dinero por impuestos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "subvenciones. Lo que hace falta es una regulaci\u00f3n adecuada, todo lo contrario del impuesto al sol de Soria a la fotovoltaica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y por supuesto hacer instalaciones de calidad que esto no es tan sencillo que algunos piensan y tampoco valen todos los tejados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mira que la idea es buena. Pero el tema de subvencionar para favorecerlo, no lo veo tal como explico en mi anterior post.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me gustar\u00eda votar a favor de la propuesta pero si se eliminara lo relacionado a la subvenci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Esta propuesta deber\u00eda de ir acompa\u00f1ada de un mejor aislamiento y eficiencia energ\u00e9tica de las viviendas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No se trata s\u00f3lo de buscar fuentes de energ\u00eda alternativas renovables sino de ahorrar tambi\u00e9n en el gasto energ\u00e9tico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En los \u00faltimos a\u00f1os se dieron ayudas para poner ascensores y para poner calderas mejores. Ahora hay que dar un paso m\u00e1s en mejorar Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Generaci\u00f3n de Empleo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Generaci\u00f3n de Empleo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Generaci\u00f3n de Empleo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ser\u00edan miles de puestos de trabajo, con los ingresos correspondientes para el Estado a trav\u00e9s del sistema impositivo vigente y el incremento en consumo, lo cual revitalizar\u00eda la econom\u00eda local, todo ello unido al ahorro energ\u00e9tico y de contaminantes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Que en Espa\u00f1a graven el autoconsumo es una verguenza. En Alemania con menos sol tienen m\u00e1s instalaciones de energ\u00eda solar. Tenemos que aprovechar nuestros recursos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Madrid deber\u00eda declararse Ciudad por el autoconsumo. No s\u00e9 si es competencia del Ayunt. Pero dada la zancadilla que el ministerio y las empresas el\u00e9ctricas le est\u00e1 poniendo al autoconsumo energ\u00e9tico en Espa\u00f1a, ser\u00eda un buen mensaje pol\u00edtico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Esto no es una utop\u00eda, es una realidad y una libertad ya presente en muchos pa\u00edses donde, por ejemplo, t\u00fa puedes llegar a Ikea Inglaterra y comprar tu kit solar para autoconsumo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pero que es eso de que podamos generar la energ\u00eda que necesitamos sin pagar a una empresa privada! est\u00e1is locos o que? que van a hacer esos directivos a los que tienen que pagar sueldos multimillonarios.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Adem\u00e1s si en Espa\u00f1a no tenemos apenas horas de sol.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Impacto Medioambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental",
      "target": "Impacto Medioambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental",
      "target": "Impacto Medioambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental_support",
      "target": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental_support",
      "target": "Apoyo totalmente esta propuesta y el ayuntamiento Deber\u00eda dar ejemplo poni\u00e9ndolas en todos aquellos edificios p\u00fablicos en los que sea factible.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental_support",
      "target": "Informate tu porque los paneles duran m\u00e1s de 25 a\u00f1os, tienen una garantia de que a los 25 a\u00f1os te dan un 90 de la energia nominal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental_attack",
      "target": "Y deber\u00eda informase la gente de los materiales usados para la fabricaci\u00f3n de placas solares, y de la contaminaci\u00f3n derivada de ellos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental_attack",
      "target": "Y despu\u00e9s de 20-25 a\u00f1os de vida \u00fatil se convierten en desechos con materiales tremendamente nocivos para la salud y el medio ambiente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Rentabilidad y Costo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Rentabilidad y Costo",
      "target": "Rentabilidad y Costo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Rentabilidad y Costo",
      "target": "Rentabilidad y Costo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Rentabilidad y Costo_support",
      "target": "Pues no es mi intenci\u00f3n mentir a nadie, quiz\u00e1 tenga desconocimiento, pero si se genera una industria potente dudo mucho que no se reciclen las placas solares en un futuro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Rentabilidad y Costo_attack",
      "target": "Yo creo que la propuesta est\u00e1 mal planteada de base. El hecho de tener placas solares en los tejados de los edificios, ya puede suponer un ahorro a las Comunidades de vecinos-casas unifamiliares. No es necesario recurrir a ayudas p\u00fablicas-subvenciones para poder instalarnos las placas solares en nuestros edificios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica",
      "target": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica",
      "target": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_support",
      "target": "Apoyo la propuesta. Creo tambi\u00e9n que debemos estar activos frente a las penalizaciones que desde el Gobierno Central se est\u00e1n estableciendo para el autoconsumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_support",
      "target": "Una vez m\u00e1s las leyes en contra de la ciudadan\u00eda y a favor de los poderosos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_attack",
      "target": "Hoy se ha aprobado el impuesto al sol En los comentarios he puesto unos n\u00fameros sobre lo que se puede esperar de la fotovoltaica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_attack",
      "target": "Estoy de acuerdo con la propuesta, la pena es la nueva ley que existe, impuestos y m\u00e1s impuestos, espero que alg\u00fan d\u00eda esta propuesta sea una realidad no un metodo de ingresar dinero por impuestos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n",
      "target": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n",
      "target": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_support",
      "target": "subvenciones. Lo que hace falta es una regulaci\u00f3n adecuada, todo lo contrario del impuesto al sol de Soria a la fotovoltaica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_support",
      "target": "Y por supuesto hacer instalaciones de calidad que esto no es tan sencillo que algunos piensan y tampoco valen todos los tejados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_attack",
      "target": "Mira que la idea es buena. Pero el tema de subvencionar para favorecerlo, no lo veo tal como explico en mi anterior post.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_attack",
      "target": "Me gustar\u00eda votar a favor de la propuesta pero si se eliminara lo relacionado a la subvenci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "Esta propuesta deber\u00eda de ir acompa\u00f1ada de un mejor aislamiento y eficiencia energ\u00e9tica de las viviendas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "No se trata s\u00f3lo de buscar fuentes de energ\u00eda alternativas renovables sino de ahorrar tambi\u00e9n en el gasto energ\u00e9tico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "En los \u00faltimos a\u00f1os se dieron ayudas para poner ascensores y para poner calderas mejores. Ahora hay que dar un paso m\u00e1s en mejorar Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Generaci\u00f3n de Empleo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo",
      "target": "Generaci\u00f3n de Empleo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo",
      "target": "Generaci\u00f3n de Empleo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo_support",
      "target": "Ser\u00edan miles de puestos de trabajo, con los ingresos correspondientes para el Estado a trav\u00e9s del sistema impositivo vigente y el incremento en consumo, lo cual revitalizar\u00eda la econom\u00eda local, todo ello unido al ahorro energ\u00e9tico y de contaminantes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo_support",
      "target": "Que en Espa\u00f1a graven el autoconsumo es una verguenza. En Alemania con menos sol tienen m\u00e1s instalaciones de energ\u00eda solar. Tenemos que aprovechar nuestros recursos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo_attack",
      "target": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo_attack",
      "target": "Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "Madrid deber\u00eda declararse Ciudad por el autoconsumo. No s\u00e9 si es competencia del Ayunt. Pero dada la zancadilla que el ministerio y las empresas el\u00e9ctricas le est\u00e1 poniendo al autoconsumo energ\u00e9tico en Espa\u00f1a, ser\u00eda un buen mensaje pol\u00edtico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "Esto no es una utop\u00eda, es una realidad y una libertad ya presente en muchos pa\u00edses donde, por ejemplo, t\u00fa puedes llegar a Ikea Inglaterra y comprar tu kit solar para autoconsumo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_attack",
      "target": "Pero que es eso de que podamos generar la energ\u00eda que necesitamos sin pagar a una empresa privada! est\u00e1is locos o que? que van a hacer esos directivos a los que tienen que pagar sueldos multimillonarios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_attack",
      "target": "Adem\u00e1s si en Espa\u00f1a no tenemos apenas horas de sol.",
      "value": 3
    }
  ]
}