{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 1863",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Todo est\u00e1 mediado por alg\u00fan tipo de transaci\u00f3n comercial o por el requerimiento de alguna autorizaci\u00f3n administrativa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Este espont\u00e1neo encuentro de ciudadan@s no solo era disfrutado por quienes tocaban el tambor.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La m\u00fasica para bien o para mal, es psicoactiva. Y no debe resultar una imposici\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por favor hago un llamamiento a la moderaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El parque es muy grande y nos puede acoger a tod@s en armon\u00eda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Un conflicto inventado para justificar una prohibici\u00f3n arbitraria.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Para el que toca el tambor puede ser divertid\u00edsimo pero es un tormento para los que nos gusta el silencio y la naturaleza.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El Parque del Retiro no parece el lugar m\u00e1s indicado para ponerse a tocar unos tambores.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en los vecinos y medio ambiente",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Fuera tambores del Retiro, ruido molesto, y ego\u00edsta. Maltrata a los vecinos, perjudica a la fauna del parque y estropea el silencio del parque.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "A m\u00ed no me gustan los tambores, \u00bfPor qu\u00e9 los tengo que escuchar si quiero pasear por el retiro?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los tambores molestaban mucho a los vecinos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tampoco es molesto el ritmo de los yemb\u00e9s, me encantan los ritmos, a no ser que est\u00e9n horas y horas.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 1863",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_support",
      "target": "Todo est\u00e1 mediado por alg\u00fan tipo de transaci\u00f3n comercial o por el requerimiento de alguna autorizaci\u00f3n administrativa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_support",
      "target": "Este espont\u00e1neo encuentro de ciudadan@s no solo era disfrutado por quienes tocaban el tambor.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_attack",
      "target": "La m\u00fasica para bien o para mal, es psicoactiva. Y no debe resultar una imposici\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_attack",
      "target": "Por favor hago un llamamiento a la moderaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1863",
      "target": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico",
      "target": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico",
      "target": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_support",
      "target": "El parque es muy grande y nos puede acoger a tod@s en armon\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_support",
      "target": "Un conflicto inventado para justificar una prohibici\u00f3n arbitraria.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_attack",
      "target": "Para el que toca el tambor puede ser divertid\u00edsimo pero es un tormento para los que nos gusta el silencio y la naturaleza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_attack",
      "target": "El Parque del Retiro no parece el lugar m\u00e1s indicado para ponerse a tocar unos tambores.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1863",
      "target": "Impacto en los vecinos y medio ambiente",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente",
      "target": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente",
      "target": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "target": "Fuera tambores del Retiro, ruido molesto, y ego\u00edsta. Maltrata a los vecinos, perjudica a la fauna del parque y estropea el silencio del parque.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "target": "A m\u00ed no me gustan los tambores, \u00bfPor qu\u00e9 los tengo que escuchar si quiero pasear por el retiro?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "target": "Los tambores molestaban mucho a los vecinos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "target": "Tampoco es molesto el ritmo de los yemb\u00e9s, me encantan los ritmos, a no ser que est\u00e9n horas y horas.",
      "value": 3
    }
  ]
}