{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 19",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo, pero lo que m\u00e1s me indigna es que se podr\u00eda unir con algo tan sencillo como abrir el campo del moro al p\u00fablico y los jardines de sabatino es decir que dejen de existir vallas y que se conecten esas zonas verdes Madrid r\u00edo, casa campo, campo del moro y jardines de sabatini y sea para todos a todas horas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Aprovechar la reforma de Plaza Espa\u00f1a para unirlo peatonalmente con Madrid R\u00edo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Con una cuesta de San Vicente peatonal o m\u00e1s accesible podr\u00eda ser una pasada bajar a Madrid Rio/Casa de campo rodeados del Campo del Moro y el Templo de Debod.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo no veo que sea tan f\u00e1cil como lo plantea Zamuntx. Si pudiera hacerse seg\u00fan su idea, problemas 0 pero resulta que bajo la cuesta de San Viciente, pasa el trazado de la red de Renfe que va direcci\u00f3n a Pir\u00e1mides, as\u00ed como el trazado de la l\u00ednea 10 de Metro.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Personalmente, apostar\u00eda por reducir el n\u00famero de carriles de la calzada actualmente hay tres por sentido, m\u00e1s el carril bus/taxi. Dos carriles ser\u00edan m\u00e1s que suficientes, se podr\u00eda aumentar el ancho de la acera a ambos lados de la calle, e incluso se podr\u00eda construir un carril seguro para los ciclistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Existe la creencia de que soterrar es caro, cuando realmente este tipo de t\u00fanel se denomina falso t\u00fanel, ya que consiste en abrir la calle, excavar 4 o 5 metros y cubrirlo con vigas y asfalto, sin tuneladoras.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La opci\u00f3n de Zamuntx es muy sensata, me parece que no se puede comparar la distancia que se soterr\u00f3 con la M30 con la que se soterrar\u00eda con la cuesta de San Vicente, que ser\u00eda mucho menor.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Soterrar es caro vecin@. Y si no, recuerda la M-30 o el t\u00fanel de Mar\u00eda de Molina.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Adem\u00e1s, tampoco hay que buscar el coste cero, porque si se quiere solucionar este problema, habr\u00e1 que barajar entre distintas opciones, pero se tendr\u00e1 que invertir dinero y buscar una soluci\u00f3n que no sea un apa\u00f1o para salir del paso, porque en ese caso no se soluciona el problema, sino que se evita afrontarlo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Seguridad y Comodidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad y Comodidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad y Comodidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo, el entorno de la Plaza de Espa\u00f1a con todos sus t\u00faneles y la cuesta de San Vicente la convierten en un sitio tremendamente hostil para los peatones y los ciclistas. Es necesario acabar con eso.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La cuesta es un infierno; a medida que subes se estrecha la carretera y las aceras de tal manera que si te cruzas con un autob\u00fas de subida y otro de bajada, casi te arroyan.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Prioridades Sociales",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Prioridades Sociales_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Prioridades Sociales_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ahora que se va a remodelar la Plaza de Espa\u00f1a ser\u00eda una oportunidad de oro hacer peatonal la Cuesta de San Vicente para hacer una senda verde que una el centro con el Campo del Moro, Madrid R\u00edo y Casa de Campo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y por qu\u00e9 no construir escaleras que unan los Jardines del Campo del Moro a la Plaza de la Armeria y a los Jardines de Sabatini? No entiendo la l\u00f3gica de que no est\u00e9n conectados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El cierre de los parques hist\u00f3ricos por la noche es necesario para evitar el vandalismo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Se deber\u00eda hacer un estudio serio sobre las alternativas, pero lo mejor ser\u00edan los aparcamientos disuasorios y pensar que cualquier reducci\u00f3n de carriles afectar\u00eda tambi\u00e9n a los autobuses de la EMT como pasa en O'Donnell.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico para los ciudadanos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El foco de contaminaci\u00f3n para los vecinos y para toda la gente que quiere acceder al centro es inhumana, sin contar los ruidos y los peligros de tener una autopista en un lugar tan emblem\u00e1tico y con tanto tr\u00e1nsito.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad T\u00e9cnica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Viabilidad T\u00e9cnica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad T\u00e9cnica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No obstante la idea de continuar el t\u00fanel que ahora existe m\u00e1s all\u00e1 de Pr\u00edncipe P\u00edo hasta Plaza de Espa\u00f1a para conectar con el t\u00fanel de Bail\u00e9n es la \u00fanica salida. Recordemos que esta v\u00eda es el \u00fanico gran acceso desde el Oeste al Centro de la ciudad, carece de alternativas, dada la orograf\u00eda tan especial de Madrid.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portugal y la carretera de Extremadura, zonas muy pobladas y que necesitan que se les garantice la movilidad y el acceso al centro como cualquier otra zona.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo, pero lo que m\u00e1s me indigna es que se podr\u00eda unir con algo tan sencillo como abrir el campo del moro al p\u00fablico y los jardines de sabatino es decir que dejen de existir vallas y que se conecten esas zonas verdes Madrid r\u00edo, casa campo, campo del moro y jardines de sabatini y sea para todos a todas horas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Aprovechar la reforma de Plaza Espa\u00f1a para unirlo peatonalmente con Madrid R\u00edo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Con una cuesta de San Vicente peatonal o m\u00e1s accesible podr\u00eda ser una pasada bajar a Madrid Rio/Casa de campo rodeados del Campo del Moro y el Templo de Debod.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "target": "Yo no veo que sea tan f\u00e1cil como lo plantea Zamuntx. Si pudiera hacerse seg\u00fan su idea, problemas 0 pero resulta que bajo la cuesta de San Viciente, pasa el trazado de la red de Renfe que va direcci\u00f3n a Pir\u00e1mides, as\u00ed como el trazado de la l\u00ednea 10 de Metro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "target": "Personalmente, apostar\u00eda por reducir el n\u00famero de carriles de la calzada actualmente hay tres por sentido, m\u00e1s el carril bus/taxi. Dos carriles ser\u00edan m\u00e1s que suficientes, se podr\u00eda aumentar el ancho de la acera a ambos lados de la calle, e incluso se podr\u00eda construir un carril seguro para los ciclistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "target": "Existe la creencia de que soterrar es caro, cuando realmente este tipo de t\u00fanel se denomina falso t\u00fanel, ya que consiste en abrir la calle, excavar 4 o 5 metros y cubrirlo con vigas y asfalto, sin tuneladoras.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "target": "La opci\u00f3n de Zamuntx es muy sensata, me parece que no se puede comparar la distancia que se soterr\u00f3 con la M30 con la que se soterrar\u00eda con la cuesta de San Vicente, que ser\u00eda mucho menor.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Soterrar es caro vecin@. Y si no, recuerda la M-30 o el t\u00fanel de Mar\u00eda de Molina.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Adem\u00e1s, tampoco hay que buscar el coste cero, porque si se quiere solucionar este problema, habr\u00e1 que barajar entre distintas opciones, pero se tendr\u00e1 que invertir dinero y buscar una soluci\u00f3n que no sea un apa\u00f1o para salir del paso, porque en ese caso no se soluciona el problema, sino que se evita afrontarlo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Seguridad y Comodidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad y Comodidad",
      "target": "Seguridad y Comodidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad y Comodidad",
      "target": "Seguridad y Comodidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad y Comodidad_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo, el entorno de la Plaza de Espa\u00f1a con todos sus t\u00faneles y la cuesta de San Vicente la convierten en un sitio tremendamente hostil para los peatones y los ciclistas. Es necesario acabar con eso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad y Comodidad_support",
      "target": "La cuesta es un infierno; a medida que subes se estrecha la carretera y las aceras de tal manera que si te cruzas con un autob\u00fas de subida y otro de bajada, casi te arroyan.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Prioridades Sociales",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Prioridades Sociales",
      "target": "Prioridades Sociales_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Prioridades Sociales",
      "target": "Prioridades Sociales_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Prioridades Sociales_attack",
      "target": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Prioridades Sociales_attack",
      "target": "Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "Ahora que se va a remodelar la Plaza de Espa\u00f1a ser\u00eda una oportunidad de oro hacer peatonal la Cuesta de San Vicente para hacer una senda verde que una el centro con el Campo del Moro, Madrid R\u00edo y Casa de Campo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "Y por qu\u00e9 no construir escaleras que unan los Jardines del Campo del Moro a la Plaza de la Armeria y a los Jardines de Sabatini? No entiendo la l\u00f3gica de que no est\u00e9n conectados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques",
      "target": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques",
      "target": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_attack",
      "target": "El cierre de los parques hist\u00f3ricos por la noche es necesario para evitar el vandalismo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_attack",
      "target": "Se deber\u00eda hacer un estudio serio sobre las alternativas, pero lo mejor ser\u00edan los aparcamientos disuasorios y pensar que cualquier reducci\u00f3n de carriles afectar\u00eda tambi\u00e9n a los autobuses de la EMT como pasa en O'Donnell.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Impacto Ambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "Recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico para los ciudadanos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "El foco de contaminaci\u00f3n para los vecinos y para toda la gente que quiere acceder al centro es inhumana, sin contar los ruidos y los peligros de tener una autopista en un lugar tan emblem\u00e1tico y con tanto tr\u00e1nsito.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Viabilidad T\u00e9cnica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Viabilidad T\u00e9cnica",
      "target": "Viabilidad T\u00e9cnica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad T\u00e9cnica",
      "target": "Viabilidad T\u00e9cnica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad T\u00e9cnica_attack",
      "target": "No obstante la idea de continuar el t\u00fanel que ahora existe m\u00e1s all\u00e1 de Pr\u00edncipe P\u00edo hasta Plaza de Espa\u00f1a para conectar con el t\u00fanel de Bail\u00e9n es la \u00fanica salida. Recordemos que esta v\u00eda es el \u00fanico gran acceso desde el Oeste al Centro de la ciudad, carece de alternativas, dada la orograf\u00eda tan especial de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad T\u00e9cnica_attack",
      "target": "Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portugal y la carretera de Extremadura, zonas muy pobladas y que necesitan que se les garantice la movilidad y el acceso al centro como cualquier otra zona.",
      "value": 3
    }
  ]
}