{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 1918",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Carga econ\u00f3mica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Carga econ\u00f3mica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Carga econ\u00f3mica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mis hermanos y yo, hemos tenido que pagar nada menos que 8000 euros que no ten\u00edamos por la mitad de la herencia del piso de mi madre fallecida. Ocho mil euros Por un piso que debe estar tasado en unos 200000 euros.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En mi caso aunque se trataba de otra comunidad tras fallecer mi padre y para poder heredar las dos propiedades de escaso valor que con tanto esfuerzo me dej\u00f3, me vi obligado con 18 a\u00f1os a aparcar los estudios y ponerme a trabajar para pagar la burrada de dinero que me exig\u00eda la comunidad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Legalidad y regulaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Legalidad y regulaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Legalidad y regulaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No es un impuesto de derechas. Lo formulo el gobierno socialista en el a\u00f1o 1988 Lo formul\u00f3 de forma que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de tener la posesi\u00f3n no se produce el hecho imponible.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La subida de este impuesto es abusiva tantos en transmisiones intervivos como mortis causa. Los propios funcionarios del ayuntamiento te preguntan si conoces m\u00e1s o menos la cantidad que tienes que pagar, para que te sientes si no lo sabes, no sea que te vaya a dar un infarto.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El hecho imponible del IIVTNU es de naturaleza instant\u00e1nea y para el caso de herencias no se manifiesta el incremento despu\u00e9s de 20 a\u00f1os. Lo dice a ordenanza del Ayuntamiento de Madrid.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Equidad fiscal",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Equidad fiscal_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Equidad fiscal_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Creo que esto aclara todas las dudas. Propongo crear una plataforma entre todas las personas que est\u00e1n de acuerdo con eliminar estos impuestos abusivos y conseguir firmas y apoyos para que finalmente se apliquen t\u00e9rminos impositivos m\u00e1s justos a la realidad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00a1Pero Ram\u00f3n Maynou Ferreres qu\u00e9 dices! Se nota que no tienes problemas, dificultades para pagar impuestos que por si ya son algunos abusivos por lo que recibimos despu\u00e9s en servicios. \u00bfNo es suficiente que el que recibe por herencia y dem\u00e1s un inmueble para su uso como la vivienda pagar el IBI Yo creo que si.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Entiendo que debe ser proporcional al valor de la herencia recibida relicto hereditario, no solo hay que tener en cuenta los inmuebles sino el total recibido. Se deber\u00eda establecer una tabla de la suma de los valores, en el que superando una cantidad ejemplo 1 mill\u00f3n Si se debe abonar impuesto de plus val\u00eda.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00a1No a tener que pagar impuestos al recibir un inmueble a 0 \u0080 por herencia o donaci\u00f3n! \u00a1Si a pagar el impuesto del IBI cuando ya esta realizada la transmisi\u00f3n a nombre del heredero del fallecido!",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Justicia social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Justicia social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Justicia social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00a1Pero Victor m t qu\u00e9 dices! Ni proporcinal ni leches: Estamos hablando de algo que es de alguien y deja a sus hijos o familiar un inmueble vivienda, etc. Para que disfrute de \u00e9l no para ganar dinero por \u00e9l por 0 \u0080 al fallecer y que en su momento compr\u00f3 para que vivieran en el piso o vivienda toda la familia hijos, matrimonio, e incluso en muchos casos abuelos, tios.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo quitar\u00eda los impuestos de: 1- Plusval\u00eda por injusto por no contemplar las minusv\u00e1lidas 2- Donaci\u00f3n 3- Transmisi\u00f3n y para compensar subir\u00eda el Impuesto IBI para compensar la bajada en recaudaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Que pague el IBI la Iglesia y todo el mundo, incluidos organismos p\u00fablicos. Quiz\u00e1s habr\u00eda que explicar esto con m\u00e1s detalle para las personas que todav\u00eda no han pasado por esta situaci\u00f3n pero pasar\u00e1n Cuando alguien fallece, los herederos tienen que pagar dos veces: 1 Por un lado el impuesto de sucesiones Comunidad de Madrid 2 por otro lado la plusval\u00eda municipal ayuntamiento.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Carga econ\u00f3mica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Carga econ\u00f3mica",
      "target": "Carga econ\u00f3mica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Carga econ\u00f3mica",
      "target": "Carga econ\u00f3mica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Carga econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Mis hermanos y yo, hemos tenido que pagar nada menos que 8000 euros que no ten\u00edamos por la mitad de la herencia del piso de mi madre fallecida. Ocho mil euros Por un piso que debe estar tasado en unos 200000 euros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Impacto social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social_attack",
      "target": "En mi caso aunque se trataba de otra comunidad tras fallecer mi padre y para poder heredar las dos propiedades de escaso valor que con tanto esfuerzo me dej\u00f3, me vi obligado con 18 a\u00f1os a aparcar los estudios y ponerme a trabajar para pagar la burrada de dinero que me exig\u00eda la comunidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Legalidad y regulaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Legalidad y regulaci\u00f3n",
      "target": "Legalidad y regulaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y regulaci\u00f3n",
      "target": "Legalidad y regulaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y regulaci\u00f3n_support",
      "target": "No es un impuesto de derechas. Lo formulo el gobierno socialista en el a\u00f1o 1988 Lo formul\u00f3 de forma que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de tener la posesi\u00f3n no se produce el hecho imponible.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y regulaci\u00f3n_attack",
      "target": "La subida de este impuesto es abusiva tantos en transmisiones intervivos como mortis causa. Los propios funcionarios del ayuntamiento te preguntan si conoces m\u00e1s o menos la cantidad que tienes que pagar, para que te sientes si no lo sabes, no sea que te vaya a dar un infarto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y regulaci\u00f3n_attack",
      "target": "El hecho imponible del IIVTNU es de naturaleza instant\u00e1nea y para el caso de herencias no se manifiesta el incremento despu\u00e9s de 20 a\u00f1os. Lo dice a ordenanza del Ayuntamiento de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Equidad fiscal",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal",
      "target": "Equidad fiscal_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal",
      "target": "Equidad fiscal_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal_support",
      "target": "Creo que esto aclara todas las dudas. Propongo crear una plataforma entre todas las personas que est\u00e1n de acuerdo con eliminar estos impuestos abusivos y conseguir firmas y apoyos para que finalmente se apliquen t\u00e9rminos impositivos m\u00e1s justos a la realidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal_attack",
      "target": "\u00a1Pero Ram\u00f3n Maynou Ferreres qu\u00e9 dices! Se nota que no tienes problemas, dificultades para pagar impuestos que por si ya son algunos abusivos por lo que recibimos despu\u00e9s en servicios. \u00bfNo es suficiente que el que recibe por herencia y dem\u00e1s un inmueble para su uso como la vivienda pagar el IBI Yo creo que si.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal_attack",
      "target": "Entiendo que debe ser proporcional al valor de la herencia recibida relicto hereditario, no solo hay que tener en cuenta los inmuebles sino el total recibido. Se deber\u00eda establecer una tabla de la suma de los valores, en el que superando una cantidad ejemplo 1 mill\u00f3n Si se debe abonar impuesto de plus val\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "target": "\u00a1No a tener que pagar impuestos al recibir un inmueble a 0 \u0080 por herencia o donaci\u00f3n! \u00a1Si a pagar el impuesto del IBI cuando ya esta realizada la transmisi\u00f3n a nombre del heredero del fallecido!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Justicia social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Justicia social",
      "target": "Justicia social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Justicia social",
      "target": "Justicia social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Justicia social_support",
      "target": "\u00a1Pero Victor m t qu\u00e9 dices! Ni proporcinal ni leches: Estamos hablando de algo que es de alguien y deja a sus hijos o familiar un inmueble vivienda, etc. Para que disfrute de \u00e9l no para ganar dinero por \u00e9l por 0 \u0080 al fallecer y que en su momento compr\u00f3 para que vivieran en el piso o vivienda toda la familia hijos, matrimonio, e incluso en muchos casos abuelos, tios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia social_attack",
      "target": "Yo quitar\u00eda los impuestos de: 1- Plusval\u00eda por injusto por no contemplar las minusv\u00e1lidas 2- Donaci\u00f3n 3- Transmisi\u00f3n y para compensar subir\u00eda el Impuesto IBI para compensar la bajada en recaudaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia social_attack",
      "target": "Que pague el IBI la Iglesia y todo el mundo, incluidos organismos p\u00fablicos. Quiz\u00e1s habr\u00eda que explicar esto con m\u00e1s detalle para las personas que todav\u00eda no han pasado por esta situaci\u00f3n pero pasar\u00e1n Cuando alguien fallece, los herederos tienen que pagar dos veces: 1 Por un lado el impuesto de sucesiones Comunidad de Madrid 2 por otro lado la plusval\u00eda municipal ayuntamiento.",
      "value": 3
    }
  ]
}