{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 2445",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Seguridad de los peatones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad de los peatones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad de los peatones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo misma vivo en una de esas zonas peatonales donde, por cierto hay tambi\u00e9n un parque infantil, y veo a diario como los motoristas van por la acera a unas velocidades inapropiadas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No dudo que usted sea un motorista concienciado y civilizado, que por otro lado deber\u00eda ser la regla y no la excepci\u00f3n y cr\u00e9ame, es usted una excepci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por favor, ac\u00e9rquese a la calle Barquillo esquina Augusto Figueroa, donde los invidentes se topan con motos en la acera sin contar con ello ni tener por qu\u00e9.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No es necesario atropellar a un ni\u00f1o para poner esto de manifiesto. Las aceras son para los viandantes, as\u00ed como a m\u00ed no se me ocurre ir por la calzada, aunque lo haga con todo el cuidado.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En cuanto a los riesgos para el peat\u00f3n, las motos no maniobran marcha atr\u00e1s usando el motor, la visibilidad siempre es total, y a baja velocidad 4 km/h o menos, paso de peat\u00f3n, que es como hay que ir o en parado, el \u00fanico riesgo objetivo es la ca\u00edda lateral de la motocicleta m\u00e1s probable en motos muy pesadas y altas con el piso deslizante y calzado inadecuado siendo totalmente improbable que dicha ca\u00edda pueda afectar a un peat\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Aparcamiento y espacio urbano",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Aparcamiento y espacio urbano_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Aparcamiento y espacio urbano_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La soluci\u00f3n pasa por plazas espec\u00edficas para motos nadie ve sentido en aparcar en la acera si hay una plaza para motoristas relativamente cercana.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y si adem\u00e1s estuviese vigiladas por v\u00eddeo-c\u00e1mara, y con pilotes donde anclar nuestros candados, ser\u00edan hasta un muy buen reclamo para cualquier motorista.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que una iniciativa como esta es buena para peatones y para motoristas. Y se trata de eso, de que nos beneficiemos todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La cuesti\u00f3n es \u00bfcu\u00e1ntas plazas habr\u00eda que reservar para que la soluci\u00f3n fuese eficiente? Queda claro que la demanda ser\u00eda grande, y que esto solo puede hacerse a costa de mermar a\u00fan m\u00e1s el n\u00famero de plazas para autom\u00f3viles, hoy ya realmente escaso.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Lo de aparcamientos en la calzada est\u00e1 bien, pero supone reducir a\u00fan m\u00e1s el n\u00famero de plazas para los autom\u00f3viles, ya de por s\u00ed muy escasas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Respeto y concienciaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Respeto y concienciaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Respeto y concienciaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Otra alternativa es mejorar la que hoy tenemos, seguir aparcado en aceras cuando esto sea apropiado, pero concienciando a ciertos motoristas de que esto debe hacerse desde el m\u00e1ximo respeto al peat\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por otro lado, justo al transporte p\u00fablico y las bicicletas, las motos suponen una de las pocas alternativas al colapso circulatorio creciente en las ciudades. Y en buena parte, es alternativa por la facilidad con la que resulta aparcar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Entiendo que tanto usted como muchos motoristas lo hagan, pero le aseguro que no es el 999 No tengo ning\u00fan problema con los motoristas, mi propuesta es totalmente objetiva puesto que lo he podido ver una y mil veces por la calle.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Creo que si ning\u00fana moto tuviera la posibilidad de pisar las aceras se acabar\u00edan bastantes problemas asociados.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Legalidad y normativa",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Legalidad y normativa_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Legalidad y normativa_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La circulaci\u00f3n de cualquier veh\u00edculo motos incluidas por las aceras est\u00e1 prohibida. Las motos en las aceras solo pueden arrastrarse, como quien arrastra una bicicleta, con el motor apagado.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que la propuesta no es objetiva. El art\u00edculo 62 de la ordenanza de movilidad de Madrid indica cu\u00e1l es nuestra normativa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No obstante, le comento como el 999 de los motociclistas hacemos al respecto. Cuando me acerco a mi destino me detengo medio minuto o m\u00e1s para analizar cu\u00e1l es el mejor lugar para estacionar, evitando hacerlo en aceras estrechas o lugares muy transitados sin zonas muertas de tr\u00e1nsito de peatones aunque cumpla con la normativa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00c9sa es la teor\u00eda, pero en muchos casos no se cumple, de ah\u00ed la propuesta, aunque yo la llevo a la prohibici\u00f3n total.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No solo de motos, tambi\u00e9n de bicicletas que son mucho m\u00e1s numerosas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Gracias por su respuesta. Le entiendo, como motorista que es, pero insisto, puedo darle muchos ejemplos de casos en los que no se respetan las normas y menos se multan.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Convivencia y espacio compartido",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Convivencia y espacio compartido_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Convivencia y espacio compartido_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Debemos ser comprensivos, en la ciudad convivimos todos y debemos organizarlos para compartirla y disfrutarla todos lo mejor posible.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo me quedo con que la calzada es para los veh\u00edculos a motor y las aceras para los peatones y por eso esta iniciativa me parece estupenda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que si ninguna moto tuviera la posibilidad de pisar las aceras se acabar\u00edan bastantes problemas asociados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No obstante la normativa es clara, y cualquier comportamiento vand\u00e1lico puede ser f\u00e1cilmente denunciado no digo ya si saliera lesionado un peat\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ah por cierto! aunque no se cite. El propio c\u00f3digo de circulaci\u00f3n nos insta a encadenar nuestras motos a mobiliario urbano como farolas o se\u00f1ales para evitar ser robadas all\u00ed donde la normativa lo permita. En el caso de Madrid no se permite.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 2445",
      "target": "Seguridad de los peatones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones",
      "target": "Seguridad de los peatones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones",
      "target": "Seguridad de los peatones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones_support",
      "target": "Yo misma vivo en una de esas zonas peatonales donde, por cierto hay tambi\u00e9n un parque infantil, y veo a diario como los motoristas van por la acera a unas velocidades inapropiadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones_support",
      "target": "No dudo que usted sea un motorista concienciado y civilizado, que por otro lado deber\u00eda ser la regla y no la excepci\u00f3n y cr\u00e9ame, es usted una excepci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones_support",
      "target": "Por favor, ac\u00e9rquese a la calle Barquillo esquina Augusto Figueroa, donde los invidentes se topan con motos en la acera sin contar con ello ni tener por qu\u00e9.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones_attack",
      "target": "No es necesario atropellar a un ni\u00f1o para poner esto de manifiesto. Las aceras son para los viandantes, as\u00ed como a m\u00ed no se me ocurre ir por la calzada, aunque lo haga con todo el cuidado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones_attack",
      "target": "En cuanto a los riesgos para el peat\u00f3n, las motos no maniobran marcha atr\u00e1s usando el motor, la visibilidad siempre es total, y a baja velocidad 4 km/h o menos, paso de peat\u00f3n, que es como hay que ir o en parado, el \u00fanico riesgo objetivo es la ca\u00edda lateral de la motocicleta m\u00e1s probable en motos muy pesadas y altas con el piso deslizante y calzado inadecuado siendo totalmente improbable que dicha ca\u00edda pueda afectar a un peat\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2445",
      "target": "Aparcamiento y espacio urbano",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano",
      "target": "Aparcamiento y espacio urbano_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano",
      "target": "Aparcamiento y espacio urbano_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano_support",
      "target": "La soluci\u00f3n pasa por plazas espec\u00edficas para motos nadie ve sentido en aparcar en la acera si hay una plaza para motoristas relativamente cercana.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano_support",
      "target": "Y si adem\u00e1s estuviese vigiladas por v\u00eddeo-c\u00e1mara, y con pilotes donde anclar nuestros candados, ser\u00edan hasta un muy buen reclamo para cualquier motorista.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano_support",
      "target": "Creo que una iniciativa como esta es buena para peatones y para motoristas. Y se trata de eso, de que nos beneficiemos todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano_attack",
      "target": "La cuesti\u00f3n es \u00bfcu\u00e1ntas plazas habr\u00eda que reservar para que la soluci\u00f3n fuese eficiente? Queda claro que la demanda ser\u00eda grande, y que esto solo puede hacerse a costa de mermar a\u00fan m\u00e1s el n\u00famero de plazas para autom\u00f3viles, hoy ya realmente escaso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano_attack",
      "target": "Lo de aparcamientos en la calzada est\u00e1 bien, pero supone reducir a\u00fan m\u00e1s el n\u00famero de plazas para los autom\u00f3viles, ya de por s\u00ed muy escasas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2445",
      "target": "Respeto y concienciaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n",
      "target": "Respeto y concienciaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n",
      "target": "Respeto y concienciaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Otra alternativa es mejorar la que hoy tenemos, seguir aparcado en aceras cuando esto sea apropiado, pero concienciando a ciertos motoristas de que esto debe hacerse desde el m\u00e1ximo respeto al peat\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Por otro lado, justo al transporte p\u00fablico y las bicicletas, las motos suponen una de las pocas alternativas al colapso circulatorio creciente en las ciudades. Y en buena parte, es alternativa por la facilidad con la que resulta aparcar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n_attack",
      "target": "Entiendo que tanto usted como muchos motoristas lo hagan, pero le aseguro que no es el 999 No tengo ning\u00fan problema con los motoristas, mi propuesta es totalmente objetiva puesto que lo he podido ver una y mil veces por la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n_attack",
      "target": "Creo que si ning\u00fana moto tuviera la posibilidad de pisar las aceras se acabar\u00edan bastantes problemas asociados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2445",
      "target": "Legalidad y normativa",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa",
      "target": "Legalidad y normativa_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa",
      "target": "Legalidad y normativa_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_support",
      "target": "La circulaci\u00f3n de cualquier veh\u00edculo motos incluidas por las aceras est\u00e1 prohibida. Las motos en las aceras solo pueden arrastrarse, como quien arrastra una bicicleta, con el motor apagado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_support",
      "target": "Creo que la propuesta no es objetiva. El art\u00edculo 62 de la ordenanza de movilidad de Madrid indica cu\u00e1l es nuestra normativa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_support",
      "target": "No obstante, le comento como el 999 de los motociclistas hacemos al respecto. Cuando me acerco a mi destino me detengo medio minuto o m\u00e1s para analizar cu\u00e1l es el mejor lugar para estacionar, evitando hacerlo en aceras estrechas o lugares muy transitados sin zonas muertas de tr\u00e1nsito de peatones aunque cumpla con la normativa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_attack",
      "target": "\u00c9sa es la teor\u00eda, pero en muchos casos no se cumple, de ah\u00ed la propuesta, aunque yo la llevo a la prohibici\u00f3n total.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_attack",
      "target": "No solo de motos, tambi\u00e9n de bicicletas que son mucho m\u00e1s numerosas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_attack",
      "target": "Gracias por su respuesta. Le entiendo, como motorista que es, pero insisto, puedo darle muchos ejemplos de casos en los que no se respetan las normas y menos se multan.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2445",
      "target": "Convivencia y espacio compartido",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido",
      "target": "Convivencia y espacio compartido_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido",
      "target": "Convivencia y espacio compartido_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido_support",
      "target": "Debemos ser comprensivos, en la ciudad convivimos todos y debemos organizarlos para compartirla y disfrutarla todos lo mejor posible.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido_support",
      "target": "Yo me quedo con que la calzada es para los veh\u00edculos a motor y las aceras para los peatones y por eso esta iniciativa me parece estupenda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido_support",
      "target": "Creo que si ninguna moto tuviera la posibilidad de pisar las aceras se acabar\u00edan bastantes problemas asociados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido_attack",
      "target": "No obstante la normativa es clara, y cualquier comportamiento vand\u00e1lico puede ser f\u00e1cilmente denunciado no digo ya si saliera lesionado un peat\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido_attack",
      "target": "Ah por cierto! aunque no se cite. El propio c\u00f3digo de circulaci\u00f3n nos insta a encadenar nuestras motos a mobiliario urbano como farolas o se\u00f1ales para evitar ser robadas all\u00ed donde la normativa lo permita. En el caso de Madrid no se permite.",
      "value": 3
    }
  ]
}