{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 3165",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Ejecuci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Ejecuci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "ser\u00eda dif\u00edcil de ejecutar, pero creo que no estar\u00eda mal que se le diese una vuelta a lo que planteas",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La idea se podr\u00eda llevar a cabo por fases",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "tendr\u00edas que poner camiones especiales que recojan las basuras en los portales y las lleven al metro",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tendr\u00edas que hacer accesos especiales verticales en el metro para los contenedores de basura",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "necesita un estudio detallado de estaci\u00f3n por estaci\u00f3n",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ser\u00eda mejor que al entrar en el metro en sus infraestructuras los contenedores de basura fueran sellados antes, herm\u00e9ticos, por higiene y seguridad para las personas",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Olores e higiene",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Olores e higiene_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Olores e higiene_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "transportarla a trav\u00e9s de t\u00faneles - sellados o como fuera para evitar olores",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "los olores no permanecer\u00edan de igual manera que ni en los t\u00faneles ni en las estaciones permanece el olor de los madrile\u00f1os para el d\u00eda siguiente",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los contenedores tendr\u00edan que estar sellados antes de entrar en el metro, y desinfectados por fuera tanto en lo que respecta a higiene sanitaria como a olores",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "el problema relacionada con los olores e higiene ya que el metro es un servicio para personas usado por millones de personas",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "si ya en verano hace un calor que no se aguanta, imagina compartiendo t\u00faneles con vagones que transportan basura",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hasta cuando van vac\u00edos los camiones de basura, huelen que atruenan",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Aunque no se compartan, el olor permanece segur\u00edsimo",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La recogida y transporte de basuras se har\u00eda en las horas que la red de metro estuviese cerrada",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "podr\u00edan bajar los cubos por la noche y esperar a que pase el vag\u00f3n habilitado para transportar los cubos de basura",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los operarios de limpieza no se quedar\u00edan sin trabajo, se les recolocar\u00eda en tareas de limpieza",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "el metro m\u00e1s cercano dista a m\u00e1s de 500 metros, y seguramente la gente se cabrear\u00eda mucho si tiene que recorrer esa distancia para ir a tirar la basura",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "si no se ha hecho ya es por un problema de seguridad ciudadana",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "necesitar\u00edamos muchos traslados en furgonetas para llevar la basura a las estaciones de metro",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "los contenedores de basura est\u00e1n rodeados de pl\u00e1sticos y de botellas y otras basuras que la gente no atina a poner dentro porque no quiere o porque no cabe",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Viabilidad econ\u00f3mica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Viabilidad econ\u00f3mica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad econ\u00f3mica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mi \u00fanica preocupaci\u00f3n es el coste de adaptaci\u00f3n. Mejor invertir en reducir residuos, v\u00eda sanci\u00f3n, a los vecinos inc\u00edvicos",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "no veo porque el coste ser\u00eda m\u00e1s caro que tu soluci\u00f3n de poner puntos limpios",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si bien no todos los ciudadanos tienen una boca de metro cerca si muchos. Considerala una propuesta complementaria al sistema actual",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que tu propuesta es extremadamente cara, y solo beneficia a las constructoras",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los costes son m\u00e1s econ\u00f3micos los de recogida neum\u00e1tica que utilizar el metro",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "la mallor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y conveniencia",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y conveniencia_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y conveniencia_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "aunque fuese una minor\u00eda de gente la que va al metro todas las ma\u00f1anas o vive cerca de una boca de metro, esa minor\u00eda estamos hablando de cientos de miles de personas",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "la mayor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "las personas con movilidad reducida odian los actuales cubos imposibles de abrir las c\u00fapulas recogida de cristal con la boca tan alta y los espacios que ocupan en la calle que nos cortan el paso",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 3165",
      "target": "Ejecuci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n",
      "target": "Ejecuci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n",
      "target": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_support",
      "target": "ser\u00eda dif\u00edcil de ejecutar, pero creo que no estar\u00eda mal que se le diese una vuelta a lo que planteas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_support",
      "target": "La idea se podr\u00eda llevar a cabo por fases",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "target": "tendr\u00edas que poner camiones especiales que recojan las basuras en los portales y las lleven al metro",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "target": "Tendr\u00edas que hacer accesos especiales verticales en el metro para los contenedores de basura",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "target": "necesita un estudio detallado de estaci\u00f3n por estaci\u00f3n",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "target": "Ser\u00eda mejor que al entrar en el metro en sus infraestructuras los contenedores de basura fueran sellados antes, herm\u00e9ticos, por higiene y seguridad para las personas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3165",
      "target": "Olores e higiene",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Olores e higiene",
      "target": "Olores e higiene_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Olores e higiene",
      "target": "Olores e higiene_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_support",
      "target": "transportarla a trav\u00e9s de t\u00faneles - sellados o como fuera para evitar olores",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_support",
      "target": "los olores no permanecer\u00edan de igual manera que ni en los t\u00faneles ni en las estaciones permanece el olor de los madrile\u00f1os para el d\u00eda siguiente",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_support",
      "target": "Los contenedores tendr\u00edan que estar sellados antes de entrar en el metro, y desinfectados por fuera tanto en lo que respecta a higiene sanitaria como a olores",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_attack",
      "target": "el problema relacionada con los olores e higiene ya que el metro es un servicio para personas usado por millones de personas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_attack",
      "target": "si ya en verano hace un calor que no se aguanta, imagina compartiendo t\u00faneles con vagones que transportan basura",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_attack",
      "target": "Hasta cuando van vac\u00edos los camiones de basura, huelen que atruenan",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_attack",
      "target": "Aunque no se compartan, el olor permanece segur\u00edsimo",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3165",
      "target": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro",
      "target": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro",
      "target": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_support",
      "target": "La recogida y transporte de basuras se har\u00eda en las horas que la red de metro estuviese cerrada",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_support",
      "target": "podr\u00edan bajar los cubos por la noche y esperar a que pase el vag\u00f3n habilitado para transportar los cubos de basura",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_support",
      "target": "Los operarios de limpieza no se quedar\u00edan sin trabajo, se les recolocar\u00eda en tareas de limpieza",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "target": "el metro m\u00e1s cercano dista a m\u00e1s de 500 metros, y seguramente la gente se cabrear\u00eda mucho si tiene que recorrer esa distancia para ir a tirar la basura",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "target": "si no se ha hecho ya es por un problema de seguridad ciudadana",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "target": "necesitar\u00edamos muchos traslados en furgonetas para llevar la basura a las estaciones de metro",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "target": "los contenedores de basura est\u00e1n rodeados de pl\u00e1sticos y de botellas y otras basuras que la gente no atina a poner dentro porque no quiere o porque no cabe",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3165",
      "target": "Viabilidad econ\u00f3mica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica",
      "target": "Viabilidad econ\u00f3mica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica",
      "target": "Viabilidad econ\u00f3mica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_support",
      "target": "Mi \u00fanica preocupaci\u00f3n es el coste de adaptaci\u00f3n. Mejor invertir en reducir residuos, v\u00eda sanci\u00f3n, a los vecinos inc\u00edvicos",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_support",
      "target": "no veo porque el coste ser\u00eda m\u00e1s caro que tu soluci\u00f3n de poner puntos limpios",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_support",
      "target": "Si bien no todos los ciudadanos tienen una boca de metro cerca si muchos. Considerala una propuesta complementaria al sistema actual",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Creo que tu propuesta es extremadamente cara, y solo beneficia a las constructoras",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Los costes son m\u00e1s econ\u00f3micos los de recogida neum\u00e1tica que utilizar el metro",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_attack",
      "target": "la mallor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3165",
      "target": "Accesibilidad y conveniencia",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y conveniencia",
      "target": "Accesibilidad y conveniencia_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y conveniencia",
      "target": "Accesibilidad y conveniencia_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y conveniencia_support",
      "target": "aunque fuese una minor\u00eda de gente la que va al metro todas las ma\u00f1anas o vive cerca de una boca de metro, esa minor\u00eda estamos hablando de cientos de miles de personas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y conveniencia_attack",
      "target": "la mayor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y conveniencia_attack",
      "target": "las personas con movilidad reducida odian los actuales cubos imposibles de abrir las c\u00fapulas recogida de cristal con la boca tan alta y los espacios que ocupan en la calle que nos cortan el paso",
      "value": 3
    }
  ]
}