{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 4293",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Conveniencia",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conveniencia_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conveniencia_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Completamente de acuerdo M\u00f3nica. Tengo el mismo problema que t\u00fa y me encantar\u00eda poder ir en metro con mi perro porque es m\u00e1s barato y menos contaminante.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo no tengo perro, pero me parece bien siempre y cuando estuviese bien regulado: - Bozal y correa obligatorio. - Limitado a metro y cercan\u00edas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n me plante\u00e9 la opci\u00f3n de ir en bicicleta, pero a mi parecer Madrid a\u00fan no est\u00e1 preparado para eso.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No es poes\u00eda llevar la contraria, y me parece perfecto lo de llevar tu animal a todos los lados, pero donde empieza tu libertad puede acabar la m\u00eda.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por no hablar de las alergias que pueden producir a mucha gente y m\u00e1s en espacios cerrados.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No me parece l\u00f3gico que ni\u00f1os peque\u00f1os alergicos no puedan ir en autob\u00fas ni en metro porque se meten animales.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Seguridad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Y creo que se podr\u00eda estudiar que fuera en unas determinadas franjas horarias como con las bicicletas, para evitar horas punta por el bien de las personas y los animales.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Porque en el resto de Europa tienen otro concepto de vida.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ya hay varias propuestas acerca del tema, porque es algo que se lleva pidiendo mucho tiempo, con soluciones como un vag\u00f3n por tren de metro apto para mascotas, o un autob\u00fas por cada 4 apto tambi\u00e9n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay muchas personas mayores y ni\u00f1os que tienen fobia a estar cerca de un animal por muy con bozal y atado que este, que est\u00e1 por ver que esto se cumpla.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Que nos demos cuenta, no son ni\u00f1os, son animales que se les pueden cruzar los cables y se pueden pelear entre ellos como hacen en la calle si hay una muchos en un espacio reducido.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No somos ni Alemania, ni Francia, ni Finlandia, somos Espa\u00f1a. Lo vivo a diario el poco respeto y empatia hacia los dem\u00e1s, no s\u00f3lo en este tema, en muchos otros.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Civismo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Civismo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Civismo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los perros no cagan en cualquier esquina y no tienen incontinencia ni se mean donde se les antoje. Lo hacen donde los educan sus due\u00f1os que lo hagan.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No esta adaptado usted por su cerrada mentalidad, yo tengo alergia a diversos tipos de colonias, deber\u00edan por ello prohibir usarlas en transporte p\u00fablico por ir yo?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El 95% de la gente recoge los excrementos de sus perros, educando desde cachorro al can se puede conseguir que solo haga sus necesidades donde debe.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No me parece l\u00f3gico que ni\u00f1os peque\u00f1os al\u00e9rgicos no puedan ir en autob\u00fas ni en metro porque se meten animales.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En este pa\u00eds no estamos adaptados socialmente para eso.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los que tiran colillas o cualquier tipo de basura correcto son guarros y a multarles. Sois miles los que ten\u00e9is perros y no todos son c\u00edvicos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Salud P\u00fablica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Salud P\u00fablica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Salud P\u00fablica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Bueno tampoco ser\u00edan tantas las mascotas. Creo que combinando esta propuesta con la de aumentar la frecuencia en el trasporte p\u00fablico se podr\u00eda por ejemplo reservar un vag\u00f3n en los trenes del metro y buscar opciones para el autob\u00fas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n habr\u00eda que poner en marcha como en otros pa\u00edses avanzados lo de la tarjeta de ciudadano ejemplar para mascotas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No hay una soluci\u00f3n a gusto de todos y tendr\u00e1 que prevalecer un criterio de mayor\u00edas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "A m\u00ed me parecen adorables los perros, pero tengo la desgracia de tener una alergia severa al pelo de todos los animales menos caballo y h\u00e1mster y en espacios cerrados lo llevo fatal.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Antes de llevar a cabo esta propuesta se debe considerar el hecho de que muchas personas son al\u00e9rgicas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No s\u00e9 c\u00f3mo lo har\u00e1n en esos otros pa\u00edses pero, como no pongan vagones espec\u00edficos en el caso del tren o metro o compartimentos especiales separados del resto del pasaje en autobuses, ya me dir\u00e9is c\u00f3mo puede prevalecer el derecho de una persona a viajar con su mascota sobre el derecho de otra a no tener problemas de salud.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 4293",
      "target": "Conveniencia",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conveniencia",
      "target": "Conveniencia_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia",
      "target": "Conveniencia_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia_support",
      "target": "Completamente de acuerdo M\u00f3nica. Tengo el mismo problema que t\u00fa y me encantar\u00eda poder ir en metro con mi perro porque es m\u00e1s barato y menos contaminante.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia_support",
      "target": "Yo no tengo perro, pero me parece bien siempre y cuando estuviese bien regulado: - Bozal y correa obligatorio. - Limitado a metro y cercan\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia_support",
      "target": "Tambi\u00e9n me plante\u00e9 la opci\u00f3n de ir en bicicleta, pero a mi parecer Madrid a\u00fan no est\u00e1 preparado para eso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia_attack",
      "target": "No es poes\u00eda llevar la contraria, y me parece perfecto lo de llevar tu animal a todos los lados, pero donde empieza tu libertad puede acabar la m\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia_attack",
      "target": "Por no hablar de las alergias que pueden producir a mucha gente y m\u00e1s en espacios cerrados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia_attack",
      "target": "No me parece l\u00f3gico que ni\u00f1os peque\u00f1os alergicos no puedan ir en autob\u00fas ni en metro porque se meten animales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4293",
      "target": "Seguridad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad",
      "target": "Seguridad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad",
      "target": "Seguridad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Y creo que se podr\u00eda estudiar que fuera en unas determinadas franjas horarias como con las bicicletas, para evitar horas punta por el bien de las personas y los animales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Porque en el resto de Europa tienen otro concepto de vida.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Ya hay varias propuestas acerca del tema, porque es algo que se lleva pidiendo mucho tiempo, con soluciones como un vag\u00f3n por tren de metro apto para mascotas, o un autob\u00fas por cada 4 apto tambi\u00e9n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Hay muchas personas mayores y ni\u00f1os que tienen fobia a estar cerca de un animal por muy con bozal y atado que este, que est\u00e1 por ver que esto se cumpla.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Que nos demos cuenta, no son ni\u00f1os, son animales que se les pueden cruzar los cables y se pueden pelear entre ellos como hacen en la calle si hay una muchos en un espacio reducido.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "No somos ni Alemania, ni Francia, ni Finlandia, somos Espa\u00f1a. Lo vivo a diario el poco respeto y empatia hacia los dem\u00e1s, no s\u00f3lo en este tema, en muchos otros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4293",
      "target": "Civismo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Civismo",
      "target": "Civismo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Civismo",
      "target": "Civismo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Civismo_support",
      "target": "Los perros no cagan en cualquier esquina y no tienen incontinencia ni se mean donde se les antoje. Lo hacen donde los educan sus due\u00f1os que lo hagan.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo_support",
      "target": "No esta adaptado usted por su cerrada mentalidad, yo tengo alergia a diversos tipos de colonias, deber\u00edan por ello prohibir usarlas en transporte p\u00fablico por ir yo?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo_support",
      "target": "El 95% de la gente recoge los excrementos de sus perros, educando desde cachorro al can se puede conseguir que solo haga sus necesidades donde debe.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo_attack",
      "target": "No me parece l\u00f3gico que ni\u00f1os peque\u00f1os al\u00e9rgicos no puedan ir en autob\u00fas ni en metro porque se meten animales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo_attack",
      "target": "En este pa\u00eds no estamos adaptados socialmente para eso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo_attack",
      "target": "Los que tiran colillas o cualquier tipo de basura correcto son guarros y a multarles. Sois miles los que ten\u00e9is perros y no todos son c\u00edvicos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4293",
      "target": "Salud P\u00fablica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica",
      "target": "Salud P\u00fablica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica",
      "target": "Salud P\u00fablica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_support",
      "target": "Bueno tampoco ser\u00edan tantas las mascotas. Creo que combinando esta propuesta con la de aumentar la frecuencia en el trasporte p\u00fablico se podr\u00eda por ejemplo reservar un vag\u00f3n en los trenes del metro y buscar opciones para el autob\u00fas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_support",
      "target": "Tambi\u00e9n habr\u00eda que poner en marcha como en otros pa\u00edses avanzados lo de la tarjeta de ciudadano ejemplar para mascotas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_support",
      "target": "No hay una soluci\u00f3n a gusto de todos y tendr\u00e1 que prevalecer un criterio de mayor\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_attack",
      "target": "A m\u00ed me parecen adorables los perros, pero tengo la desgracia de tener una alergia severa al pelo de todos los animales menos caballo y h\u00e1mster y en espacios cerrados lo llevo fatal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_attack",
      "target": "Antes de llevar a cabo esta propuesta se debe considerar el hecho de que muchas personas son al\u00e9rgicas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_attack",
      "target": "No s\u00e9 c\u00f3mo lo har\u00e1n en esos otros pa\u00edses pero, como no pongan vagones espec\u00edficos en el caso del tren o metro o compartimentos especiales separados del resto del pasaje en autobuses, ya me dir\u00e9is c\u00f3mo puede prevalecer el derecho de una persona a viajar con su mascota sobre el derecho de otra a no tener problemas de salud.",
      "value": 3
    }
  ]
}