{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 494",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is sobre habilitar espacios p\u00fablicos para que los grafiteros que lo son de verdad desarrollen y expongan sus obras?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo hemos visto en ciudades como M\u00e1laga, donde la regeneraci\u00f3n urbana a trav\u00e9s de artistas callejeros es una realidad en el Soho",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy deacuerdo en todo, menos en habilitar zona para sus suciedades, que lo hagan en su casa, todo lodemas no es suyo",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Costo de Limpieza",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Costo de Limpieza_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Costo de Limpieza_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica: limpiar los grafitis nos cuesta a los madrile\u00f1os 12 millones al a\u00f1o",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Son tantas que estamos empezando a parecer el Harlem. En este pa\u00eds el turismo crea much\u00edsimos puestos de trabajo. Esas pintadas ni son arte ni son nada, es mierda en las paredes que hay que quitar con productos t\u00f3xicos, y nocivos para el personal que los limpia, y muy caros que se pagan del bolsillo de los contribuyentes",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Multas y Sanciones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Multas y Sanciones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Multas y Sanciones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por supuesto que hay que poner multas, la sanci\u00f3n es el \u00fanico m\u00e9todo disuasorio eficaz, y trabajos sociales que consistan en limpiar su propia pintada, y costeando ellos los productos de limpieza, para que se den cuenta de lo que cuesta, tanto en dinero como en trabajo, la limpieza de las mismas",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Se deber\u00eda multar econ\u00f3micamente y con trabajos sociales gratuitos como limpiar los grafitis a todos aquellos que ensucian un lugar privado o p\u00fablico sin permiso, ya que hay aut\u00e9nticos artistas a los que se les deber\u00eda pagar por hacer dibujos muy bonitos en puertas o persianas met\u00e1licas por ejemplo",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No me opongo a las multas, pero me pregunto si son escarnio suficiente cuando a muchos chavales se las pagar\u00e1n pap\u00e1 y mam\u00e1. Creo m\u00e1s edificante y efectivo los trabajos comunitarios",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es un problema de educaci\u00f3n y conciencia ciudadana",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay que concienciar de que el espacio p\u00fablico y las fincas privadas no pueden ser lienzos de sus obras, nos gusten estas o no",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Degradaci\u00f3n Urbana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Degradaci\u00f3n Urbana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Degradaci\u00f3n Urbana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La degradaci\u00f3n de Madrid con las pintadas no conoce l\u00edmites, est\u00e1 todo asqueroso hasta las zonas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de la ciudad, hasta cuando tendremos que aguantar tener la ciudad tan asquerosa?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay barrios absolutamente pintarrajeados como Malasa\u00f1a y otros m\u00e1s alejados del distrito Centro, que dan un aspecto de suciedad y dejadez alarmantes",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Arte Urbano",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Arte Urbano_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Arte Urbano_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los grafitis, o m\u00e1s bien arte urbano, tambi\u00e9n pueden ser una forma de poner en valor zonas degradadas",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Murales art\u00edsticos, con la colaboraci\u00f3n del ayuntamiento y de los grafiteros artistas. Habr\u00e9is visto que la mejor manera de que no pongan la firmita dichosa es pintar un mural, muchos comercios lo han hecho",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Graffitis o Firmas de Bandas callejeras?. El arte urbano es una cosa y las manchas que llenan Madrid es otra",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pintar las fachadas de los edificios con nombres o apodos de personas o grupos no es arte. No entiendo cu\u00e1l es el beneficio. Nuestra ciudad parece un basurero",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Personalmente jam\u00e1s podr\u00e9 considerar cultura a una forma de supuesta expresi\u00f3n que desde que se instaur\u00f3 mundialmente en los a\u00f1os 80-90 no ha evolucionado formalmente ni lo va a hacer salvo por la v\u00eda de lo barroco y exagerado",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Vigilancia y Control",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Vigilancia y Control_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vigilancia y Control_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La \u00fanica forma de controlarlo e identificar los delitos es con el uso de cctv en los muros de cada comunidad",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Limpieza integral de fachadas adem\u00e1s para eso pagamos ibi. Y para los infractores sanciones serias para que se les quiten las ganas. Y por supuesto vigilancia policial",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No es tan dif\u00edcil, vigilen. Y que lo limpien. Tambi\u00e9n, y mientras averiguamos quienes son fotograf\u00eden los nombres y que se haga acumulativo el castigo",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el Patrimonio",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en el Patrimonio_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el Patrimonio_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El otro d\u00eda estuve en el cementerio de Carabanchel viendo su preciosa ermita mud\u00e9jar. Me qued\u00e9 horrorizada de que estuviera con grafitis en las paredes enladrilladas y lleno de coches aparcados a su puerta",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Es un problema que afecta al conjunto de la Comunidad de Madrid; hay hasta edificios patrimonio del Estado y/o con valor hist\u00f3rico, llenos de estas marcas/firmas que dan una imagen injusta de ciudad sucia",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Social y Comunitario",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Social y Comunitario_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Social y Comunitario_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de Grafitis por todas partes, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica por favor votad",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me sorprende que esta propuesta no tenga m\u00e1s apoyos, porque se est\u00e1 convirtiendo en un problema realmente preocupante",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El tema de los grafitis es serio, en nuestra comunidad gastamos un dineral en repitar paredes, entradas de garajes, puertas de entradas. Los parques parecen suburbios, est\u00e1n pintados los suelos, los bancos, los \u00e1rboles, cualquier cosa destruyen la vegetaci\u00f3n de los muros para pintar en ellos, dejan tirados los botes de spray por cualquier sitio, etc",
      "group": -1
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis",
      "target": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis",
      "target": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_support",
      "target": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is sobre habilitar espacios p\u00fablicos para que los grafiteros que lo son de verdad desarrollen y expongan sus obras?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_support",
      "target": "Lo hemos visto en ciudades como M\u00e1laga, donde la regeneraci\u00f3n urbana a trav\u00e9s de artistas callejeros es una realidad en el Soho",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_attack",
      "target": "Estoy deacuerdo en todo, menos en habilitar zona para sus suciedades, que lo hagan en su casa, todo lodemas no es suyo",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Costo de Limpieza",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Costo de Limpieza",
      "target": "Costo de Limpieza_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo de Limpieza",
      "target": "Costo de Limpieza_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo de Limpieza_support",
      "target": "Tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica: limpiar los grafitis nos cuesta a los madrile\u00f1os 12 millones al a\u00f1o",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Costo de Limpieza_support",
      "target": "Son tantas que estamos empezando a parecer el Harlem. En este pa\u00eds el turismo crea much\u00edsimos puestos de trabajo. Esas pintadas ni son arte ni son nada, es mierda en las paredes que hay que quitar con productos t\u00f3xicos, y nocivos para el personal que los limpia, y muy caros que se pagan del bolsillo de los contribuyentes",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Multas y Sanciones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Multas y Sanciones",
      "target": "Multas y Sanciones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Multas y Sanciones",
      "target": "Multas y Sanciones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Multas y Sanciones_support",
      "target": "Por supuesto que hay que poner multas, la sanci\u00f3n es el \u00fanico m\u00e9todo disuasorio eficaz, y trabajos sociales que consistan en limpiar su propia pintada, y costeando ellos los productos de limpieza, para que se den cuenta de lo que cuesta, tanto en dinero como en trabajo, la limpieza de las mismas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Multas y Sanciones_support",
      "target": "Se deber\u00eda multar econ\u00f3micamente y con trabajos sociales gratuitos como limpiar los grafitis a todos aquellos que ensucian un lugar privado o p\u00fablico sin permiso, ya que hay aut\u00e9nticos artistas a los que se les deber\u00eda pagar por hacer dibujos muy bonitos en puertas o persianas met\u00e1licas por ejemplo",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Multas y Sanciones_attack",
      "target": "No me opongo a las multas, pero me pregunto si son escarnio suficiente cuando a muchos chavales se las pagar\u00e1n pap\u00e1 y mam\u00e1. Creo m\u00e1s edificante y efectivo los trabajos comunitarios",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana",
      "target": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana",
      "target": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_support",
      "target": "Es un problema de educaci\u00f3n y conciencia ciudadana",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_support",
      "target": "Hay que concienciar de que el espacio p\u00fablico y las fincas privadas no pueden ser lienzos de sus obras, nos gusten estas o no",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Degradaci\u00f3n Urbana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Degradaci\u00f3n Urbana",
      "target": "Degradaci\u00f3n Urbana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Degradaci\u00f3n Urbana",
      "target": "Degradaci\u00f3n Urbana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Degradaci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "La degradaci\u00f3n de Madrid con las pintadas no conoce l\u00edmites, est\u00e1 todo asqueroso hasta las zonas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de la ciudad, hasta cuando tendremos que aguantar tener la ciudad tan asquerosa?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Degradaci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "Hay barrios absolutamente pintarrajeados como Malasa\u00f1a y otros m\u00e1s alejados del distrito Centro, que dan un aspecto de suciedad y dejadez alarmantes",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Arte Urbano",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Arte Urbano",
      "target": "Arte Urbano_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Arte Urbano",
      "target": "Arte Urbano_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Arte Urbano_support",
      "target": "Los grafitis, o m\u00e1s bien arte urbano, tambi\u00e9n pueden ser una forma de poner en valor zonas degradadas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Arte Urbano_support",
      "target": "Murales art\u00edsticos, con la colaboraci\u00f3n del ayuntamiento y de los grafiteros artistas. Habr\u00e9is visto que la mejor manera de que no pongan la firmita dichosa es pintar un mural, muchos comercios lo han hecho",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Arte Urbano_attack",
      "target": "Graffitis o Firmas de Bandas callejeras?. El arte urbano es una cosa y las manchas que llenan Madrid es otra",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Arte Urbano_attack",
      "target": "Pintar las fachadas de los edificios con nombres o apodos de personas o grupos no es arte. No entiendo cu\u00e1l es el beneficio. Nuestra ciudad parece un basurero",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Arte Urbano_attack",
      "target": "Personalmente jam\u00e1s podr\u00e9 considerar cultura a una forma de supuesta expresi\u00f3n que desde que se instaur\u00f3 mundialmente en los a\u00f1os 80-90 no ha evolucionado formalmente ni lo va a hacer salvo por la v\u00eda de lo barroco y exagerado",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Vigilancia y Control",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Vigilancia y Control",
      "target": "Vigilancia y Control_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Vigilancia y Control",
      "target": "Vigilancia y Control_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Vigilancia y Control_support",
      "target": "La \u00fanica forma de controlarlo e identificar los delitos es con el uso de cctv en los muros de cada comunidad",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vigilancia y Control_support",
      "target": "Limpieza integral de fachadas adem\u00e1s para eso pagamos ibi. Y para los infractores sanciones serias para que se les quiten las ganas. Y por supuesto vigilancia policial",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vigilancia y Control_support",
      "target": "No es tan dif\u00edcil, vigilen. Y que lo limpien. Tambi\u00e9n, y mientras averiguamos quienes son fotograf\u00eden los nombres y que se haga acumulativo el castigo",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Impacto en el Patrimonio",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en el Patrimonio",
      "target": "Impacto en el Patrimonio_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el Patrimonio",
      "target": "Impacto en el Patrimonio_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el Patrimonio_support",
      "target": "El otro d\u00eda estuve en el cementerio de Carabanchel viendo su preciosa ermita mud\u00e9jar. Me qued\u00e9 horrorizada de que estuviera con grafitis en las paredes enladrilladas y lleno de coches aparcados a su puerta",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el Patrimonio_support",
      "target": "Es un problema que afecta al conjunto de la Comunidad de Madrid; hay hasta edificios patrimonio del Estado y/o con valor hist\u00f3rico, llenos de estas marcas/firmas que dan una imagen injusta de ciudad sucia",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Impacto Social y Comunitario",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Social y Comunitario",
      "target": "Impacto Social y Comunitario_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social y Comunitario",
      "target": "Impacto Social y Comunitario_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social y Comunitario_support",
      "target": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de Grafitis por todas partes, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica por favor votad",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social y Comunitario_support",
      "target": "Me sorprende que esta propuesta no tenga m\u00e1s apoyos, porque se est\u00e1 convirtiendo en un problema realmente preocupante",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social y Comunitario_support",
      "target": "El tema de los grafitis es serio, en nuestra comunidad gastamos un dineral en repitar paredes, entradas de garajes, puertas de entradas. Los parques parecen suburbios, est\u00e1n pintados los suelos, los bancos, los \u00e1rboles, cualquier cosa destruyen la vegetaci\u00f3n de los muros para pintar en ellos, dejan tirados los botes de spray por cualquier sitio, etc",
      "value": 3
    }
  ]
}