{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 615",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Cumplimiento de normas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Cumplimiento de normas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cumplimiento de normas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo, pero no son s\u00f3lo los ciclistas quienes incumplen las normas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo contigo en que los ciclistas deben cumplir las normas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No se trata de meterse con los ciclistas se trata de que cumplan las mismas normas que el resto.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Igual que los ciclistas exigen y con raz\u00f3n que se les respete ellos deben respetar las normas de circulaci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Antes de pedir derechos deben cumplir con sus deberes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pienso sin embargo que las multas ser\u00edan m\u00e1s efectivas por numerosas que por ejemplares.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El tema es que pocos conductores conocen las normas de circulaci\u00f3n con respecto a las bicicletas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Primero, usa las min\u00fasculas. Segundo, tu propuesta no tiene sentido porque s\u00ed se multa a los ciclistas que se saltan las normas de circulaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Qu\u00e9 man\u00eda con perseguir a los ciclistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No es que defienda que el ciclista no cumpla sus deberes, pero creo que es rid\u00edculo centrarnos en sus deberes cuando apenas hemos avanzado m\u00ednimamente en cuanto a sus derechos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Seguridad vial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad vial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad vial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si el ciclista va por la derecha muchos veh\u00edculos tratar\u00e1n de adelantarlos sin tener en cuenta esta distancia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo en que los conductores muchas veces son somos irrespetuosos con las bicicletas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Concienciarnos de que las aceras son un espacio urbano reservado al peat\u00f3n es un requisito necesario para tener una ciudad habitable.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ir en bicicleta est\u00e1 muy bien y se deber\u00eda promocionar pero hay que obligarles a comportarse como cualquier veh\u00edculo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Andar en bicicleta en Madrid, en las condiciones actuales, provoca accidentes de por s\u00ed.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Equidad en sanciones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Equidad en sanciones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Equidad en sanciones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Multa nos a los peatones que se saltan un sem\u00e1foro rojo? si Multamos toda la actitud incivica que pueda ocasionar graves da\u00f1os al resto de los ciudadanos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Efectivamente, pero para los que van en coche hay impuestos y multas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El que lleven una bicicleta no d\u00e1 derecho a saltarse todas las normas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ya intent\u00e9 eso de calles tranquilas, ir por el medio del carril etc., pero me ha pasado de todo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Completamente en contra. 1 Esta propuesta ya est\u00e1 implementado en la normativa 2 Como cualquier otra sanci\u00f3n, ser\u00e1 injusta siempre que no sea proporcional a la renta del infractor.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por que dices que la gente que monta en bicicleta tiene menos recursos econ\u00f3micos? Por que la bicicleta cuesta menos?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Claro, multemos a las bicicletas que luchas por circular en una ciudad hostil para ellas, en vez de a los coches que incumpliendo la distancia m\u00ednima arriesgan la vida de los ciclistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No veo por qu\u00e9 los conductores de veh\u00edculos han de pasar examen y los ciclistas no.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Anda que no hay conductores que no utilizan el intermitente, y se saltan sem\u00e1fotos, ceda el paso,.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "A los ciclistas ya se les multa cuando incumplen las normas de tr\u00e1fico por lo que esta propuesta carece de sentido.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conciencia y educaci\u00f3n vial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Difundir que cualquier usuario de la v\u00eda ha de cumplir las normas, conocidas por todos a\u00fan no teniendo carnet de conducir el que quiera es absurdo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Es cierto que el ciclista tiene otra agilidad, como el motorista; pero las normas son standard y las tenemos que cumplir todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n se les multa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ni que todos todos los ciclistas fu\u00e9ramos por la acera echando a los peatones a las calzadas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No s\u00e9 por qu\u00e9 hay tantas quejas en los comentarios. Se trata simplemente del hecho bastante evidente de que hay muchos, much\u00edsimos ciclistas que no respetan las normas de circulaci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Porque lo hacemos todos y sabemos que no es para tanto. Una persona a bicicleta est\u00e1 mucho m\u00e1s cercana a un peat\u00f3n que a un coche.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Otra cosa es que no les multen cuando no les ven, pero en eso son similares a cualquier peat\u00f3n que cruza por medio de la calle sin paso de cebra o a cualquier veh\u00edculo que hace pirulas o no respeta el l\u00edmite de 50 en ciudad o de 30 en los carriles marcados a dicha velocidad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Algunos se creen que Madrid es Copenhague o Amsterdam. Algunos vivimos a muchos kil\u00f3metros del curro y problemas para ir en bicicleta, parece que hab\u00e9is descubierto Am\u00e9rica!.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Son bastantes los usuarios de bicicletas y m\u00e1s a\u00fan aquellos que por turismo vienen a nuestra Ciudad de Madrid, los que incumplen las normas de tr\u00e1fico a las que deben cumplir por utilizar este medio de transporte.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pues mire usted, mi comentario es en base a los frenazos que he tenido que dar para no atropellar ciclistas en cruces, as\u00ed que no tengo ning\u00fana falta de ocurrencias.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Responsabilidad compartida",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad compartida_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad compartida_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Creo que tanto peatones, ciclistas, conductores de coches y motos debemos cumplir las normas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "conductores, tambi\u00e9n. Que los hay malos y buenos en todas partes, tambi\u00e9n, pero eso no justifica, repito, no justifica que las cosas se hagan mal por ning\u00fana de las dos partes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Como conductor, todos los d\u00edas veo c\u00f3mo docenas de autom\u00f3viles se saltan las normas de tr\u00e1fico, especialmente los sem\u00e1foros y los l\u00edmites de velocidad 50km/h en ciudad! y no por ello se proponen",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy cansada de encontrarme con ciclistas que, en vez de ir por su carril bicicleta y en Sanchinarro existe y est\u00e1 bien diferenciado del carril se emperran en ir por la calzada.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mira majo, mirate las ordenanzas municipales y veras que esta prohibido circular los ciclistas por las aceras.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estupendo que se multe ya est\u00e1 bien los peatones tenemos derecho a circular por las aceras sin estar pendiente a los ciclistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los ciclistas por las aceras son un peligro total para el peat\u00f3n, y, adem\u00e1s cuando se lo adviertes, te suelen increpar.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 615",
      "target": "Cumplimiento de normas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas",
      "target": "Cumplimiento de normas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas",
      "target": "Cumplimiento de normas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_support",
      "target": "Estoy de acuerdo, pero no son s\u00f3lo los ciclistas quienes incumplen las normas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_support",
      "target": "Estoy de acuerdo contigo en que los ciclistas deben cumplir las normas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_support",
      "target": "No se trata de meterse con los ciclistas se trata de que cumplan las mismas normas que el resto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_support",
      "target": "Igual que los ciclistas exigen y con raz\u00f3n que se les respete ellos deben respetar las normas de circulaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_support",
      "target": "Antes de pedir derechos deben cumplir con sus deberes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_attack",
      "target": "Pienso sin embargo que las multas ser\u00edan m\u00e1s efectivas por numerosas que por ejemplares.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_attack",
      "target": "El tema es que pocos conductores conocen las normas de circulaci\u00f3n con respecto a las bicicletas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_attack",
      "target": "Primero, usa las min\u00fasculas. Segundo, tu propuesta no tiene sentido porque s\u00ed se multa a los ciclistas que se saltan las normas de circulaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_attack",
      "target": "Qu\u00e9 man\u00eda con perseguir a los ciclistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_attack",
      "target": "No es que defienda que el ciclista no cumpla sus deberes, pero creo que es rid\u00edculo centrarnos en sus deberes cuando apenas hemos avanzado m\u00ednimamente en cuanto a sus derechos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 615",
      "target": "Seguridad vial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad vial",
      "target": "Seguridad vial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad vial",
      "target": "Seguridad vial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad vial_support",
      "target": "Si el ciclista va por la derecha muchos veh\u00edculos tratar\u00e1n de adelantarlos sin tener en cuenta esta distancia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad vial_support",
      "target": "Estoy de acuerdo en que los conductores muchas veces son somos irrespetuosos con las bicicletas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad vial_support",
      "target": "Concienciarnos de que las aceras son un espacio urbano reservado al peat\u00f3n es un requisito necesario para tener una ciudad habitable.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad vial_support",
      "target": "Ir en bicicleta est\u00e1 muy bien y se deber\u00eda promocionar pero hay que obligarles a comportarse como cualquier veh\u00edculo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad vial_attack",
      "target": "Andar en bicicleta en Madrid, en las condiciones actuales, provoca accidentes de por s\u00ed.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 615",
      "target": "Equidad en sanciones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones",
      "target": "Equidad en sanciones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones",
      "target": "Equidad en sanciones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_support",
      "target": "Multa nos a los peatones que se saltan un sem\u00e1foro rojo? si Multamos toda la actitud incivica que pueda ocasionar graves da\u00f1os al resto de los ciudadanos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_support",
      "target": "Efectivamente, pero para los que van en coche hay impuestos y multas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_support",
      "target": "El que lleven una bicicleta no d\u00e1 derecho a saltarse todas las normas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_support",
      "target": "Ya intent\u00e9 eso de calles tranquilas, ir por el medio del carril etc., pero me ha pasado de todo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_support",
      "target": "Completamente en contra. 1 Esta propuesta ya est\u00e1 implementado en la normativa 2 Como cualquier otra sanci\u00f3n, ser\u00e1 injusta siempre que no sea proporcional a la renta del infractor.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_attack",
      "target": "Por que dices que la gente que monta en bicicleta tiene menos recursos econ\u00f3micos? Por que la bicicleta cuesta menos?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_attack",
      "target": "Claro, multemos a las bicicletas que luchas por circular en una ciudad hostil para ellas, en vez de a los coches que incumpliendo la distancia m\u00ednima arriesgan la vida de los ciclistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_attack",
      "target": "No veo por qu\u00e9 los conductores de veh\u00edculos han de pasar examen y los ciclistas no.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_attack",
      "target": "Anda que no hay conductores que no utilizan el intermitente, y se saltan sem\u00e1fotos, ceda el paso,.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_attack",
      "target": "A los ciclistas ya se les multa cuando incumplen las normas de tr\u00e1fico por lo que esta propuesta carece de sentido.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 615",
      "target": "Conciencia y educaci\u00f3n vial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial",
      "target": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial",
      "target": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "Difundir que cualquier usuario de la v\u00eda ha de cumplir las normas, conocidas por todos a\u00fan no teniendo carnet de conducir el que quiera es absurdo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "Es cierto que el ciclista tiene otra agilidad, como el motorista; pero las normas son standard y las tenemos que cumplir todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "Tambi\u00e9n se les multa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "Ni que todos todos los ciclistas fu\u00e9ramos por la acera echando a los peatones a las calzadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "No s\u00e9 por qu\u00e9 hay tantas quejas en los comentarios. Se trata simplemente del hecho bastante evidente de que hay muchos, much\u00edsimos ciclistas que no respetan las normas de circulaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "target": "Porque lo hacemos todos y sabemos que no es para tanto. Una persona a bicicleta est\u00e1 mucho m\u00e1s cercana a un peat\u00f3n que a un coche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "target": "Otra cosa es que no les multen cuando no les ven, pero en eso son similares a cualquier peat\u00f3n que cruza por medio de la calle sin paso de cebra o a cualquier veh\u00edculo que hace pirulas o no respeta el l\u00edmite de 50 en ciudad o de 30 en los carriles marcados a dicha velocidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "target": "Algunos se creen que Madrid es Copenhague o Amsterdam. Algunos vivimos a muchos kil\u00f3metros del curro y problemas para ir en bicicleta, parece que hab\u00e9is descubierto Am\u00e9rica!.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "target": "Son bastantes los usuarios de bicicletas y m\u00e1s a\u00fan aquellos que por turismo vienen a nuestra Ciudad de Madrid, los que incumplen las normas de tr\u00e1fico a las que deben cumplir por utilizar este medio de transporte.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "target": "Pues mire usted, mi comentario es en base a los frenazos que he tenido que dar para no atropellar ciclistas en cruces, as\u00ed que no tengo ning\u00fana falta de ocurrencias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 615",
      "target": "Responsabilidad compartida",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida",
      "target": "Responsabilidad compartida_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida",
      "target": "Responsabilidad compartida_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_support",
      "target": "Creo que tanto peatones, ciclistas, conductores de coches y motos debemos cumplir las normas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_support",
      "target": "conductores, tambi\u00e9n. Que los hay malos y buenos en todas partes, tambi\u00e9n, pero eso no justifica, repito, no justifica que las cosas se hagan mal por ning\u00fana de las dos partes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_support",
      "target": "Como conductor, todos los d\u00edas veo c\u00f3mo docenas de autom\u00f3viles se saltan las normas de tr\u00e1fico, especialmente los sem\u00e1foros y los l\u00edmites de velocidad 50km/h en ciudad! y no por ello se proponen",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_attack",
      "target": "Estoy cansada de encontrarme con ciclistas que, en vez de ir por su carril bicicleta y en Sanchinarro existe y est\u00e1 bien diferenciado del carril se emperran en ir por la calzada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_attack",
      "target": "Mira majo, mirate las ordenanzas municipales y veras que esta prohibido circular los ciclistas por las aceras.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_attack",
      "target": "Estupendo que se multe ya est\u00e1 bien los peatones tenemos derecho a circular por las aceras sin estar pendiente a los ciclistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_attack",
      "target": "Los ciclistas por las aceras son un peligro total para el peat\u00f3n, y, adem\u00e1s cuando se lo adviertes, te suelen increpar.",
      "value": 3
    }
  ]
}