{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 629",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Sanciones econ\u00f3micas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Sanciones econ\u00f3micas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Se hace necesaria la aplicaci\u00f3n de multas ejemplares en estos barrios.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Buena iniciativa que solo funcionaria si se le toca el bolsillo a los inc\u00edvicos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Desgraciadamente la gente que deja basura, mierdas de perro y mea en la calle solo entiende la sanci\u00f3n como \u00fanico m\u00e9todo disuasorio de su conducta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una buena multa es lo que hace falta, que sino hay gente aunque probablemente provengan del cerdo, no del mono como se cree que no aprende.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo no impondr\u00eda sancionas econ\u00f3micas, impondr\u00eda charlas y seminarios trabajos sociales limpiando jardines, plazas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Deber\u00eda sancionar a la gente que ensucia la ciudad, pero creo que mejor que multas ser\u00edan trabajos sociales limpiando la ciudad, es una mejor forma de concienciar.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo en principio no creo que sea una buena idea sancionar, aunque en algunas ocasiones es necesario para concienciar creo que es una buena idea ayudar a la gente a encontrar soluciones para sus problemas y no darles excusas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una soluci\u00f3n a largo plazo: educaci\u00f3n y desafortunadamente muchas veces solo entendemos cuando se nos sanciona.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay que insistir y echar la bronca. Y si el sujeto en cuesti\u00f3n se pone violento, se llama a la policia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cuando veo los parques llenos de excrementos de perros, de basura, perros sueltos fuera del horario permitido, sin bozal los que deben llevarlo, etc., pienso en que esas multas que no se han puesto son dinero perdido para invertir en concienciar a los ciudadanos o mejorar Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vigilancia y control",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Vigilancia y control_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vigilancia y control_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es un problema que afecta a todos los barrios. No debemos acobardarnos si vemos como un vecino ensucia la calle con porquer\u00edas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vigilancia de la limpieza en las calles, sancionando a quien, por ejemplo, deje la basura al menos en Bellas Vistas, Tetu\u00e1n, este problema es tambi\u00e9n importante.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Para sancionar har\u00e1n falta m\u00e1s Agentes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pagar a agentes que sancionen estas conductas no me parece la mejor soluci\u00f3n o al menos la \u00fanica teniendo en cuenta que quienes tiran la basura en cualquier lado lo hacen en su mayor\u00eda, de noche.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mejora de servicios p\u00fablicos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Mejora de servicios p\u00fablicos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mejora de servicios p\u00fablicos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En lugar de sancionar, \u00bfPor qu\u00e9 no mejorar el servicio de recogida de muebles?. Que se acorte el plazo de recogida, de 3 d\u00edas a 1 \u00f3 2. Estoy seguro que se reducir\u00eda el volumen de muebles en la calle.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, no a los Cerdos por favor votad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una propuesta a seguir: Propuesta no relacionada con esta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo con sancionar a los inc\u00edvicos pero tambi\u00e9n creo que toda la gente que recibe una ayuda social, deber\u00eda contribuir y colaborar para mantener las ciudades limpias.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La gente es muy vaga, tenemos puntos limpios donde poder dejar ese tipo de basuras. Me pone negra ver al lado de los contenedores de panel y de vidrio todo tipo de enseres.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Siento decirte que en el puente de vallecas esos vecinos inc\u00edvicos son en su mayor\u00eda de etnia gitana.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy desacuerdo con su afirmaci\u00f3n y aunque si fuera as\u00ed me da igual que sean gitanos que payos, extranjeros o nacionales, altos o bajitos. Creo que se deber\u00eda sancionar a cualquier ciudadano que ensucie la v\u00eda p\u00fablica.",
      "group": -1
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Sanciones econ\u00f3micas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas",
      "target": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas",
      "target": "Sanciones econ\u00f3micas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "target": "Se hace necesaria la aplicaci\u00f3n de multas ejemplares en estos barrios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "target": "Buena iniciativa que solo funcionaria si se le toca el bolsillo a los inc\u00edvicos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "target": "Desgraciadamente la gente que deja basura, mierdas de perro y mea en la calle solo entiende la sanci\u00f3n como \u00fanico m\u00e9todo disuasorio de su conducta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "target": "Una buena multa es lo que hace falta, que sino hay gente aunque probablemente provengan del cerdo, no del mono como se cree que no aprende.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_attack",
      "target": "Yo no impondr\u00eda sancionas econ\u00f3micas, impondr\u00eda charlas y seminarios trabajos sociales limpiando jardines, plazas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_attack",
      "target": "Deber\u00eda sancionar a la gente que ensucia la ciudad, pero creo que mejor que multas ser\u00edan trabajos sociales limpiando la ciudad, es una mejor forma de concienciar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_attack",
      "target": "Yo en principio no creo que sea una buena idea sancionar, aunque en algunas ocasiones es necesario para concienciar creo que es una buena idea ayudar a la gente a encontrar soluciones para sus problemas y no darles excusas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Una soluci\u00f3n a largo plazo: educaci\u00f3n y desafortunadamente muchas veces solo entendemos cuando se nos sanciona.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Hay que insistir y echar la bronca. Y si el sujeto en cuesti\u00f3n se pone violento, se llama a la policia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Cuando veo los parques llenos de excrementos de perros, de basura, perros sueltos fuera del horario permitido, sin bozal los que deben llevarlo, etc., pienso en que esas multas que no se han puesto son dinero perdido para invertir en concienciar a los ciudadanos o mejorar Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Vigilancia y control",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control",
      "target": "Vigilancia y control_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control",
      "target": "Vigilancia y control_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control_support",
      "target": "Es un problema que afecta a todos los barrios. No debemos acobardarnos si vemos como un vecino ensucia la calle con porquer\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control_support",
      "target": "Vigilancia de la limpieza en las calles, sancionando a quien, por ejemplo, deje la basura al menos en Bellas Vistas, Tetu\u00e1n, este problema es tambi\u00e9n importante.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control_support",
      "target": "Para sancionar har\u00e1n falta m\u00e1s Agentes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control_support",
      "target": "Pagar a agentes que sancionen estas conductas no me parece la mejor soluci\u00f3n o al menos la \u00fanica teniendo en cuenta que quienes tiran la basura en cualquier lado lo hacen en su mayor\u00eda, de noche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Mejora de servicios p\u00fablicos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Mejora de servicios p\u00fablicos",
      "target": "Mejora de servicios p\u00fablicos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Mejora de servicios p\u00fablicos",
      "target": "Mejora de servicios p\u00fablicos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Mejora de servicios p\u00fablicos_support",
      "target": "En lugar de sancionar, \u00bfPor qu\u00e9 no mejorar el servicio de recogida de muebles?. Que se acorte el plazo de recogida, de 3 d\u00edas a 1 \u00f3 2. Estoy seguro que se reducir\u00eda el volumen de muebles en la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de servicios p\u00fablicos_support",
      "target": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, no a los Cerdos por favor votad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de servicios p\u00fablicos_support",
      "target": "Una propuesta a seguir: Propuesta no relacionada con esta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Responsabilidad ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad ciudadana",
      "target": "Responsabilidad ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad ciudadana",
      "target": "Responsabilidad ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad ciudadana_support",
      "target": "Estoy de acuerdo con sancionar a los inc\u00edvicos pero tambi\u00e9n creo que toda la gente que recibe una ayuda social, deber\u00eda contribuir y colaborar para mantener las ciudades limpias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad ciudadana_support",
      "target": "La gente es muy vaga, tenemos puntos limpios donde poder dejar ese tipo de basuras. Me pone negra ver al lado de los contenedores de panel y de vidrio todo tipo de enseres.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios",
      "target": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios",
      "target": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_support",
      "target": "Siento decirte que en el puente de vallecas esos vecinos inc\u00edvicos son en su mayor\u00eda de etnia gitana.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_support",
      "target": "Estoy desacuerdo con su afirmaci\u00f3n y aunque si fuera as\u00ed me da igual que sean gitanos que payos, extranjeros o nacionales, altos o bajitos. Creo que se deber\u00eda sancionar a cualquier ciudadano que ensucie la v\u00eda p\u00fablica.",
      "value": 3
    }
  ]
}