{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 7",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El ideal ser\u00eda vivir sin necesidad de tener un polic\u00eda y un barrendero detr\u00e1s de nosotros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay que educar a los ciudadanos, aunque sea a base de multas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eduquense y no ensucien tanto.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hola, en mi opini\u00f3n no me parece una prioridad a d\u00eda de hoy.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Madrid es una ciudad sucia, no por falta de limpieza, pero s\u00ed por falta de educaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una de las principales pautas por las que valorar\u00e9 al nuevo gobierno, al que he votado, es por la limpieza.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Espero que acabe, lo antes posible, con la dejadez que nos han dejado los anteriores desgobiernos de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El Ayuntamiento deber\u00eda anular el contrato de limpieza de la ciudad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La gesti\u00f3n en cuanto a limpieza ha sido y sigue siendo m\u00e1s que p\u00e9sima.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El Ayuntamiento est\u00e1 tan ocupado leyendo propuestas y escuchando a sus ciudadanos, que se olvida de los que son sus obligaciones fundamentales, prestar servicios p\u00fablicos de calidad a los ciudadanos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Infraestructura y recursos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Infraestructura y recursos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Infraestructura y recursos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Necesitamos muchos camiones con mangueras de agua, barrer no es suficiente.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Las calles apestan.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estado actual de las calles",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Estado actual de las calles_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estado actual de las calles_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Las \u00fanicas calles que se limpian son Esp\u00edtu Santo y Manuela Malasa\u00f1a.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Sanciones y multas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Sanciones y multas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Sanciones y multas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Propuesta relacionada: multar por los excrementos de los perros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo, educar y sancionar y mientras tanto limpiar y limpiar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Adem\u00e1s de la obvia necesidad de limpiar las calles a fondo especialmente del centro, que manifiesta un estado lamentable es necesario un plan global que eduque en colegios y barrios, informe en las calles a vecinos, transe\u00fantes y colectivos y, como paso transitorio a la normalizaci\u00f3n, sancione a quien orine, escupa y defeque en la v\u00eda p\u00fablica, no recoja los excrementos de sus animales y permita que estos orinen en portales y macetas, tire papeles, chicles, colillas o cualquier objeto que ensucie la v\u00eda y no participe en el correcto proceso de reciclaje.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La normativa ya existe \u00bfPor qu\u00e9 no se hace cumplir? \u00bfPor qu\u00e9 se hace la vista gorda?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Propongo que salgas con una escoba y empieces a limpiar, detr\u00e1s ir\u00e9 yo, te lo prometo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Demos tiempo al nuevo gobierno para que puedan estudiar, dialogar y llegar a las mejores soluciones para que Madrid brille!",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Como nos gusta exigir! Es como tener un hijo y a los 3 d\u00edas de colegio ya le exigimos que nos traiga las notas con un 10. Seamos sensatos, la culpa no es del nuevo gobierno, sino del anterior y su pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n de servicios a trav\u00e9s de un contrato a 10 a\u00f1os!",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Votado, totalmente de acuerdo. Tambi\u00e9n influye que a la vez que se han hecho recortes, hay mucha gente que no respeta las normas de limpieza.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conciencia medioambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conciencia medioambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conciencia medioambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Un poquito de conciencia social y sentido com\u00fan bastar\u00eda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo primero es la concienciaci\u00f3n, la informaci\u00f3n y la educaci\u00f3n c\u00edvica y medioambiental pero la situaci\u00f3n de Madrid empieza a exigir medidas excepcionales en esta materia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta limpieza.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La \u00fanica basura aceptable en un pueblo culto, es el polvo del ambiente, hojas de \u00e1rboles, alguna rama y nada m\u00e1s. Todo lo dem\u00e1s proviene de la mano del hombre y no siempre de la mano Los papeles, latas, maderas, vidrios, botellas, pl\u00e1sticos, colillas, heces, v\u00f3mitos, orines, etc. No llegaron solos a las calles, siempre hay un ciudadano sucio, resentido social, mal educado que expresa su mala conducta arrojando basura.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hola, creo que nuestras propuestas son complementarias. Propongo recoger y transportar la basura por la red de metro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vivo en la zona latina y cerca zona Madrid r\u00edo. Desde hace m\u00e1s de 2 meses no pasa nadie a limpiar las calles y cada vez que voy al colegio de mi hija tengo que ir esquivando las mierdas de los perros, palomas papeles publicidad de prostitutas y masajes orientales que dejan en los coches. Justo en Madrid r\u00edo todo limpio pero qu\u00e9 pasa con las calles paralelas que les separa solamente un paso de peatones?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad individual y colectiva",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad individual y colectiva_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad individual y colectiva_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, sino el que menos ensucia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada guardarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 50 metros, podemos aguantar un poquito m\u00e1s que eso sin tener que tirar la basura por donde nos apetezca.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si entras en un bar con el suelo lleno de servilletas sucias yo no entro la tendencia es a tirar la servilletas, es un acto inconsciente. Si el bar est\u00e1 limpio buscar\u00e1s la papelera.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la salud y el bienestar",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la salud y el bienestar_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la salud y el bienestar_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, excrementos no solo de animales de 4 patas v\u00f3mitos, botellas rotas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00bfDe qu\u00e9 sirve limpiar a fondo un tiempo si despu\u00e9s se deja de limpiar?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00a1\u00bfQu\u00e9 no es prioritario la limpieza de una ciudad?!",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_support",
      "target": "El ideal ser\u00eda vivir sin necesidad de tener un polic\u00eda y un barrendero detr\u00e1s de nosotros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_support",
      "target": "Hay que educar a los ciudadanos, aunque sea a base de multas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_support",
      "target": "Eduquense y no ensucien tanto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "target": "Hola, en mi opini\u00f3n no me parece una prioridad a d\u00eda de hoy.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "target": "Madrid es una ciudad sucia, no por falta de limpieza, pero s\u00ed por falta de educaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza",
      "target": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza",
      "target": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_support",
      "target": "Una de las principales pautas por las que valorar\u00e9 al nuevo gobierno, al que he votado, es por la limpieza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_support",
      "target": "Espero que acabe, lo antes posible, con la dejadez que nos han dejado los anteriores desgobiernos de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_attack",
      "target": "El Ayuntamiento deber\u00eda anular el contrato de limpieza de la ciudad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_attack",
      "target": "La gesti\u00f3n en cuanto a limpieza ha sido y sigue siendo m\u00e1s que p\u00e9sima.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_attack",
      "target": "El Ayuntamiento est\u00e1 tan ocupado leyendo propuestas y escuchando a sus ciudadanos, que se olvida de los que son sus obligaciones fundamentales, prestar servicios p\u00fablicos de calidad a los ciudadanos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Infraestructura y recursos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Infraestructura y recursos",
      "target": "Infraestructura y recursos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Infraestructura y recursos",
      "target": "Infraestructura y recursos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Infraestructura y recursos_support",
      "target": "Necesitamos muchos camiones con mangueras de agua, barrer no es suficiente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Infraestructura y recursos_support",
      "target": "Las calles apestan.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Estado actual de las calles",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles",
      "target": "Estado actual de las calles_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles",
      "target": "Estado actual de las calles_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles_support",
      "target": "Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles_support",
      "target": "Las \u00fanicas calles que se limpian son Esp\u00edtu Santo y Manuela Malasa\u00f1a.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles_attack",
      "target": "Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles_attack",
      "target": "La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles_attack",
      "target": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Sanciones y multas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas",
      "target": "Sanciones y multas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas",
      "target": "Sanciones y multas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas_support",
      "target": "Propuesta relacionada: multar por los excrementos de los perros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo, educar y sancionar y mientras tanto limpiar y limpiar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas_support",
      "target": "Adem\u00e1s de la obvia necesidad de limpiar las calles a fondo especialmente del centro, que manifiesta un estado lamentable es necesario un plan global que eduque en colegios y barrios, informe en las calles a vecinos, transe\u00fantes y colectivos y, como paso transitorio a la normalizaci\u00f3n, sancione a quien orine, escupa y defeque en la v\u00eda p\u00fablica, no recoja los excrementos de sus animales y permita que estos orinen en portales y macetas, tire papeles, chicles, colillas o cualquier objeto que ensucie la v\u00eda y no participe en el correcto proceso de reciclaje.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas_attack",
      "target": "La normativa ya existe \u00bfPor qu\u00e9 no se hace cumplir? \u00bfPor qu\u00e9 se hace la vista gorda?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Participaci\u00f3n ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana",
      "target": "Participaci\u00f3n ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana",
      "target": "Participaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana_support",
      "target": "Propongo que salgas con una escoba y empieces a limpiar, detr\u00e1s ir\u00e9 yo, te lo prometo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana_support",
      "target": "Demos tiempo al nuevo gobierno para que puedan estudiar, dialogar y llegar a las mejores soluciones para que Madrid brille!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "target": "Como nos gusta exigir! Es como tener un hijo y a los 3 d\u00edas de colegio ya le exigimos que nos traiga las notas con un 10. Seamos sensatos, la culpa no es del nuevo gobierno, sino del anterior y su pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n de servicios a trav\u00e9s de un contrato a 10 a\u00f1os!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "target": "Votado, totalmente de acuerdo. Tambi\u00e9n influye que a la vez que se han hecho recortes, hay mucha gente que no respeta las normas de limpieza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Conciencia medioambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental",
      "target": "Conciencia medioambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental",
      "target": "Conciencia medioambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental_support",
      "target": "Un poquito de conciencia social y sentido com\u00fan bastar\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental_support",
      "target": "Lo primero es la concienciaci\u00f3n, la informaci\u00f3n y la educaci\u00f3n c\u00edvica y medioambiental pero la situaci\u00f3n de Madrid empieza a exigir medidas excepcionales en esta materia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental_attack",
      "target": "Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta limpieza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental_attack",
      "target": "La \u00fanica basura aceptable en un pueblo culto, es el polvo del ambiente, hojas de \u00e1rboles, alguna rama y nada m\u00e1s. Todo lo dem\u00e1s proviene de la mano del hombre y no siempre de la mano Los papeles, latas, maderas, vidrios, botellas, pl\u00e1sticos, colillas, heces, v\u00f3mitos, orines, etc. No llegaron solos a las calles, siempre hay un ciudadano sucio, resentido social, mal educado que expresa su mala conducta arrojando basura.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos",
      "target": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos",
      "target": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_support",
      "target": "Hola, creo que nuestras propuestas son complementarias. Propongo recoger y transportar la basura por la red de metro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_support",
      "target": "Vivo en la zona latina y cerca zona Madrid r\u00edo. Desde hace m\u00e1s de 2 meses no pasa nadie a limpiar las calles y cada vez que voy al colegio de mi hija tengo que ir esquivando las mierdas de los perros, palomas papeles publicidad de prostitutas y masajes orientales que dejan en los coches. Justo en Madrid r\u00edo todo limpio pero qu\u00e9 pasa con las calles paralelas que les separa solamente un paso de peatones?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Responsabilidad individual y colectiva",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva",
      "target": "Responsabilidad individual y colectiva_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva",
      "target": "Responsabilidad individual y colectiva_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva_support",
      "target": "No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, sino el que menos ensucia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva_support",
      "target": "Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada guardarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva_support",
      "target": "Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 50 metros, podemos aguantar un poquito m\u00e1s que eso sin tener que tirar la basura por donde nos apetezca.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva_attack",
      "target": "Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva_attack",
      "target": "Si entras en un bar con el suelo lleno de servilletas sucias yo no entro la tendencia es a tirar la servilletas, es un acto inconsciente. Si el bar est\u00e1 limpio buscar\u00e1s la papelera.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Impacto en la salud y el bienestar",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la salud y el bienestar",
      "target": "Impacto en la salud y el bienestar_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la salud y el bienestar",
      "target": "Impacto en la salud y el bienestar_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la salud y el bienestar_support",
      "target": "Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, excrementos no solo de animales de 4 patas v\u00f3mitos, botellas rotas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la salud y el bienestar_attack",
      "target": "\u00bfDe qu\u00e9 sirve limpiar a fondo un tiempo si despu\u00e9s se deja de limpiar?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la salud y el bienestar_attack",
      "target": "\u00a1\u00bfQu\u00e9 no es prioritario la limpieza de una ciudad?!",
      "value": 3
    }
  ]
}