{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 72",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Impacto en los trabajadores",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en los trabajadores_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en los trabajadores_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los trabajadores de los centros tambi\u00e9n tenemos derecho a estar con la familia, descansar, hacer vida.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que la conciliaci\u00f3n laboral es un derecho, que esta ley ha quitado.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los centros comerciales deber\u00edan cerrar todos los festivos y domingos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "A tener en cuenta que menos horas de apertura significan menos horas de trabajo y menos empleados o reducci\u00f3n de jornadas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Otras ventajas del trabajo en fin de semana es que puede ser compatible con estudios u otras actividades y que deber\u00eda redundar en m\u00e1s gente contratada no la misma gente pero m\u00e1s explotada.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es cuesti\u00f3n de controlar a los empresarios.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Antiguamente no hab\u00eda apertura del centro comercial y no pasaba nada todo el mundo hac\u00eda sus compras igualmente.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Antes se abr\u00eda un domingo al mes y todos nos apa\u00f1\u00e1bamos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Te echar\u00edan a la calle si no abrieran los domingos ya que vender\u00edan menos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La ecuaci\u00f3n es la siguiente, m\u00e1s ventas = a m\u00e1s empleados.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Calidad de vida y ocio",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Calidad de vida y ocio_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Calidad de vida y ocio_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los s\u00e1bados y domingos la mayor\u00eda se dedican a ir para pasear por que se aburren en casa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Salvemos la vida de los barrios, consumamos cultura, ocio, paseos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En lugar de estar paseando, fomentando la cultura en un museo, en el cine, teatro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Derechos laborales",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Derechos laborales_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Derechos laborales_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es incre\u00edble que a los trabajadores nos obliguen a trabajar en festivos, y si no te echan a la calle.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo que hay que tener en cuenta, es, que m\u00e1s horas de apertura no conlleva mayor cantidad de empleados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Siempre sale el discurso solidario del -yo es que no puedo ir a comprar cuando quiero- inaudito.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Aunque sea Lcdo. En CCEE y Dir. De RRHH de una multinacional, no debato ni discuto con gente que como usted Intenta menospreciar y hace comentarios tan simplistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pues que tambi\u00e9n cierren los hospitales los fines de semana. Porque nosotros tb tenemos familia y libramos a diario.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay que conciliar la vida laboral con la familiar. Por favor, ayuden esta propuesta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Esto dejar\u00e1 de ser un problema cuando se racionalicen los horarios estilo espa\u00f1ol de 9 a 21h, llegue la conciliaci\u00f3n laboral y familiar de verdad y los salarios sean europeos y no bananeros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mejor que cerrar. Regular correctamente para que no se produzcan abusos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cerremos los bares, teatros, restaurantes, metros, autobues, hospitales, residencias, taxis, urgencias, etc., etc. En estos trabajos tambi\u00e9n hay personas que tienen familias.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Condiciones de trabajo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Condiciones de trabajo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Condiciones de trabajo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Trabajo en una cafeter\u00eda y no libro ni un fin de semana se supone que esto se hizo as\u00ed para que hubiese m\u00e1s empleo, pero los empresarios no se molestan en pagar un sueldo m\u00e1s y nos lo comemos nosotros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si trabajases en un comercio de lunes a domingo pensar\u00edas de otra manera!.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Todo para que vengan a tomar un simple caf\u00e9 o a descambiar unas zapatillas o porque les apetece estar sentados en los sof\u00e1s del comercio.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pues yo prefiero que est\u00e9n abiertos los domingos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estas muy confundido. Ellos abren casi 60 d\u00edas al a\u00f1o m\u00e1s con el mismo personal que ten\u00edan cuando no abr\u00edan los festivos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mi opini\u00f3n es que se regule y que el trabajo sea digno.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tenemos que tener derecho al descanso de lunes a s\u00e1bado hay tiempo de sobra para comprar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Esto no es competencia del Ayuntamiento sino de la Comunidad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "A Cifuentes, Carmena no puede hacer nada.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Que no es competencia del Ayuntamiento, que esto lo regula la Comunidad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en el peque\u00f1o comercio",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Antes hace a\u00f1os cuando abr\u00edan el \u00fanico domingo al mes lo pagaban, y muy bien en las grandes superficies, las peque\u00f1as ni se planteaban abrir un domingo al mes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Desde luego. No respetan ni a los muertos el 1 de noviembre.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y apoyo esta propuesta tanto para el peque\u00f1o comercio que ha tenido que abrir como para las grandes superficies.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Se nota y pondr\u00eda la mano en el fuego que no trabajas en comercio.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Solo una pregunta, antes de esta ley de libre apertura, no com\u00edas? no ten\u00edas ropa o electrodom\u00e9sticos en casa?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Quien hace la ley siempre hace la trampa, y los que s\u00ed trabajamos en esto lo sufrimos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conveniencia para los consumidores",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conveniencia para los consumidores_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conveniencia para los consumidores_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No he trabajado en este sector nunca aunque tengo familiares en \u00e9l.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Que cierren los domingos, pero los del centro de Madrid y los que no est\u00e9n en el centro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo creo que deben abrir los domingos y festivos, que es cuando la gente puede disfrutarlos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No todo el mundo puede comprar entre semana con estos horarios que se tienen.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En cualquier ciudad grande como es Madrid hay comercios abiertos todos los d\u00edas y a todas horas, no todos tenemos la suerte de poder ir a comprar cuando queremos.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Impacto en los trabajadores",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores",
      "target": "Impacto en los trabajadores_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores",
      "target": "Impacto en los trabajadores_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_support",
      "target": "Los trabajadores de los centros tambi\u00e9n tenemos derecho a estar con la familia, descansar, hacer vida.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_support",
      "target": "Creo que la conciliaci\u00f3n laboral es un derecho, que esta ley ha quitado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_support",
      "target": "Los centros comerciales deber\u00edan cerrar todos los festivos y domingos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_attack",
      "target": "A tener en cuenta que menos horas de apertura significan menos horas de trabajo y menos empleados o reducci\u00f3n de jornadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_attack",
      "target": "Otras ventajas del trabajo en fin de semana es que puede ser compatible con estudios u otras actividades y que deber\u00eda redundar en m\u00e1s gente contratada no la misma gente pero m\u00e1s explotada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_attack",
      "target": "Es cuesti\u00f3n de controlar a los empresarios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "target": "Antiguamente no hab\u00eda apertura del centro comercial y no pasaba nada todo el mundo hac\u00eda sus compras igualmente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "target": "Antes se abr\u00eda un domingo al mes y todos nos apa\u00f1\u00e1bamos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Te echar\u00edan a la calle si no abrieran los domingos ya que vender\u00edan menos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "target": "La ecuaci\u00f3n es la siguiente, m\u00e1s ventas = a m\u00e1s empleados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Calidad de vida y ocio",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Calidad de vida y ocio",
      "target": "Calidad de vida y ocio_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Calidad de vida y ocio",
      "target": "Calidad de vida y ocio_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Calidad de vida y ocio_support",
      "target": "Los s\u00e1bados y domingos la mayor\u00eda se dedican a ir para pasear por que se aburren en casa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Calidad de vida y ocio_support",
      "target": "Salvemos la vida de los barrios, consumamos cultura, ocio, paseos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Calidad de vida y ocio_support",
      "target": "En lugar de estar paseando, fomentando la cultura en un museo, en el cine, teatro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Derechos laborales",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Derechos laborales",
      "target": "Derechos laborales_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Derechos laborales",
      "target": "Derechos laborales_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Derechos laborales_support",
      "target": "Es incre\u00edble que a los trabajadores nos obliguen a trabajar en festivos, y si no te echan a la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Derechos laborales_support",
      "target": "Lo que hay que tener en cuenta, es, que m\u00e1s horas de apertura no conlleva mayor cantidad de empleados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Derechos laborales_support",
      "target": "Siempre sale el discurso solidario del -yo es que no puedo ir a comprar cuando quiero- inaudito.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Derechos laborales_attack",
      "target": "Aunque sea Lcdo. En CCEE y Dir. De RRHH de una multinacional, no debato ni discuto con gente que como usted Intenta menospreciar y hace comentarios tan simplistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Derechos laborales_attack",
      "target": "Pues que tambi\u00e9n cierren los hospitales los fines de semana. Porque nosotros tb tenemos familia y libramos a diario.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Impacto social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social_support",
      "target": "Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_support",
      "target": "Hay que conciliar la vida laboral con la familiar. Por favor, ayuden esta propuesta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_support",
      "target": "Esto dejar\u00e1 de ser un problema cuando se racionalicen los horarios estilo espa\u00f1ol de 9 a 21h, llegue la conciliaci\u00f3n laboral y familiar de verdad y los salarios sean europeos y no bananeros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_attack",
      "target": "Mejor que cerrar. Regular correctamente para que no se produzcan abusos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_attack",
      "target": "Cerremos los bares, teatros, restaurantes, metros, autobues, hospitales, residencias, taxis, urgencias, etc., etc. En estos trabajos tambi\u00e9n hay personas que tienen familias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Condiciones de trabajo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo",
      "target": "Condiciones de trabajo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo",
      "target": "Condiciones de trabajo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo_support",
      "target": "Trabajo en una cafeter\u00eda y no libro ni un fin de semana se supone que esto se hizo as\u00ed para que hubiese m\u00e1s empleo, pero los empresarios no se molestan en pagar un sueldo m\u00e1s y nos lo comemos nosotros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo_support",
      "target": "Si trabajases en un comercio de lunes a domingo pensar\u00edas de otra manera!.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo_support",
      "target": "Todo para que vengan a tomar un simple caf\u00e9 o a descambiar unas zapatillas o porque les apetece estar sentados en los sof\u00e1s del comercio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo_attack",
      "target": "Pues yo prefiero que est\u00e9n abiertos los domingos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n",
      "target": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n",
      "target": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_support",
      "target": "Estas muy confundido. Ellos abren casi 60 d\u00edas al a\u00f1o m\u00e1s con el mismo personal que ten\u00edan cuando no abr\u00edan los festivos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_support",
      "target": "Mi opini\u00f3n es que se regule y que el trabajo sea digno.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_support",
      "target": "Tenemos que tener derecho al descanso de lunes a s\u00e1bado hay tiempo de sobra para comprar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_attack",
      "target": "Esto no es competencia del Ayuntamiento sino de la Comunidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_attack",
      "target": "A Cifuentes, Carmena no puede hacer nada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_attack",
      "target": "Que no es competencia del Ayuntamiento, que esto lo regula la Comunidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Impacto en el peque\u00f1o comercio",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio",
      "target": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio",
      "target": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_support",
      "target": "Antes hace a\u00f1os cuando abr\u00edan el \u00fanico domingo al mes lo pagaban, y muy bien en las grandes superficies, las peque\u00f1as ni se planteaban abrir un domingo al mes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_support",
      "target": "Desde luego. No respetan ni a los muertos el 1 de noviembre.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_support",
      "target": "Y apoyo esta propuesta tanto para el peque\u00f1o comercio que ha tenido que abrir como para las grandes superficies.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_attack",
      "target": "Se nota y pondr\u00eda la mano en el fuego que no trabajas en comercio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_attack",
      "target": "Solo una pregunta, antes de esta ley de libre apertura, no com\u00edas? no ten\u00edas ropa o electrodom\u00e9sticos en casa?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_attack",
      "target": "Quien hace la ley siempre hace la trampa, y los que s\u00ed trabajamos en esto lo sufrimos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Conveniencia para los consumidores",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores",
      "target": "Conveniencia para los consumidores_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores",
      "target": "Conveniencia para los consumidores_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores_support",
      "target": "No he trabajado en este sector nunca aunque tengo familiares en \u00e9l.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores_support",
      "target": "Que cierren los domingos, pero los del centro de Madrid y los que no est\u00e9n en el centro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores_attack",
      "target": "Yo creo que deben abrir los domingos y festivos, que es cuando la gente puede disfrutarlos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores_attack",
      "target": "No todo el mundo puede comprar entre semana con estos horarios que se tienen.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores_attack",
      "target": "En cualquier ciudad grande como es Madrid hay comercios abiertos todos los d\u00edas y a todas horas, no todos tenemos la suerte de poder ir a comprar cuando queremos.",
      "value": 3
    }
  ]
}