{
  "nodes": [
    {
      "id": "proposal 900",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Penalizaci\u00f3n a Bancos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Forzarles a darles uso, mediante alquiler si no quieren vender todav\u00eda, o vendi\u00e9ndolas, es bueno para todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Propondr\u00eda acuerdos con los bancos, que cedan inmuebles por un tiempo determinado 3 a\u00f1os por ejemplo para la EMV y dar m\u00e1s alquileres sociales.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No tiene sentido forzar a la banca a mantener unos inmuebles para alquilarlos. Son bancos, no inmobiliarias, su negocio no es el alquiler.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la Econom\u00eda",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la Econom\u00eda_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la Econom\u00eda_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Habr\u00eda m\u00e1s negocios, establecimientos, pymes y dem\u00e1s, si los alquileres no fuesen tan abusivos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si se multara a los bancos solo todo primera la vivienda habitual y que fuese proporcional a los metros cuadrados construidos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo con la medida, pero falta algo de marketing. No se tratar\u00eda de multas, si no de incentivos que penalizar\u00edan el mantener la vivienda fuera de mercado.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Justicia Social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Justicia Social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Justicia Social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El de la ocupaci\u00f3n de las misma que legalmente es un il\u00edcito penal pero que en la practica es un problema \u00e9tico, de justicia y tambi\u00e9n de convivencia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La soluci\u00f3n ser\u00eda que el gobierno se encargara de ayudar a alquilar esas viviendas a gente a un precio justo para ellos, as\u00ed todas las partes saldrian ganando.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00a1Por supuesto! No hacerlo ser\u00eda fomentar la especulaci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Contestando a anonimo. Yo multaria al despediria al departamento de riesgos, a su director y al consejo de administraci\u00f3n del banco que permitieron que firmaran una hipoteca sin leerse las condiciones, gente que no cumplia la politica del banco.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo tambi\u00e9n propondria multar a todos aquellos que firmaron una hipoteca sin leerse las condiciones, ya que por culpa de esto los bancos se han quedado con muchos pisos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Porqu\u00e9 no afectar\u00eda a particulares. Creo que tener una casa vac\u00eda afecta igual sea qui\u00e9n sea el due\u00f1o. Gravar con impuestos a todos parece lo m\u00e1s justo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Gracias por tu opini\u00f3n. Desconozco c\u00f3mo lo han hecho en Barcelona, aunque creo que la medida afecta exclusivamente a los bancos. No creo que haya ning\u00fan problema legal en diferenciar entre bancos y particulares.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por tanto, si no son inmobiliarias como dices que estoy de acuerdo contigo \u00bfQu\u00e9 hacen que tienen viviendas? Que las vendan o las entreguen al estado y empiecen desde cero sin tener ninguna.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si como he contestado en otra opini\u00f3n de otro usuario de este sitio web que dec\u00eda que no son inmobiliarias y que yo estaba de acuerdo con \u00e9l, ya esta dicho todo: a crear leyes, normas y dem\u00e1s para que a partir del d\u00eda siguiente a publicarse estas en el BOE ya no puedan tener ninguna vivienda en su poder!",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Es m\u00e1s l\u00f3gico y tiene menos problemas legales el no hacer una discriminaci\u00f3n espec\u00edfica contra los bancos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en el Mercado Inmobiliario",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La soluci\u00f3n ser\u00eda que el gobierno se encargara de ayudar a alquilar esas viviendas a gente a un precio justo para ellos, as\u00ed todas las partes saldr\u00edan ganando.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si se les quita a los bancos los muebles que se han quedado legalmente aunque reconozco que no moralmente a partir de ese momento solo concederan hipotecas a intereses prohibitivos, y se acabo el mercado inmobiliario.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Responsabilidad Social de los Bancos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad Social de los Bancos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad Social de los Bancos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Apoyo ya que los bancos son empresas y como tal tienen la obligaci\u00f3n de responder frente a los gastos, cosa que no hacen.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El de la ocupaci\u00f3n de las mismas que legalmente es un il\u00edcito penal pero que en la pr\u00e1ctica es un problema \u00e9tico, de justicia y tambi\u00e9n de convivencia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Las viviendas propiedad de los bancos se ocupan reiteradamente, ante la impasibilidad e inacci\u00f3n de los mismos, cuando el hecho se les comunica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los bancos pertenecen a fondos de inversi\u00f3n que exigen rentabilidades, cuando no se dan, se producen estas cosas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es algo complicado solicitar a una organizaci\u00f3n privada que obren en virtud de quienes por torpes y cegatos obraron mal propiciando que fuesen embargadas sus viviendas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es una medida que desincentiva el c\u00e1ncer de la acaparaci\u00f3n de viviendas como forma de inversi\u00f3n, abaratar\u00eda el alquiler e indirectamente reducir\u00eda el precio de la vivienda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Porque los bancos evitan poner a la venta o alquiler las casas como estrategia de especulaci\u00f3n urban\u00edstica, incrementando con ello artificialmente el precio de todos los inmuebles.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Con esta medida s\u00f3lo se les incita a que pongan a la venta o en alquiler los inmuebles, si lo hacen, no tienen multa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Resulta que soy economista veo que tu no no veo el motivo por el que un banco quiera no vender o alquilar una vivienda para especular.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No lo vende porque no hay demanda y punto. Solo faltar\u00eda que obliguen a las empresas a vender los productos aun cuando no tienen compradores.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Penalizaci\u00f3n a Bancos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Penalizaci\u00f3n a Bancos",
      "target": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Penalizaci\u00f3n a Bancos",
      "target": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_support",
      "target": "Forzarles a darles uso, mediante alquiler si no quieren vender todav\u00eda, o vendi\u00e9ndolas, es bueno para todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_support",
      "target": "Propondr\u00eda acuerdos con los bancos, que cedan inmuebles por un tiempo determinado 3 a\u00f1os por ejemplo para la EMV y dar m\u00e1s alquileres sociales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_attack",
      "target": "No tiene sentido forzar a la banca a mantener unos inmuebles para alquilarlos. Son bancos, no inmobiliarias, su negocio no es el alquiler.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Impacto en la Econom\u00eda",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la Econom\u00eda",
      "target": "Impacto en la Econom\u00eda_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la Econom\u00eda",
      "target": "Impacto en la Econom\u00eda_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la Econom\u00eda_support",
      "target": "Habr\u00eda m\u00e1s negocios, establecimientos, pymes y dem\u00e1s, si los alquileres no fuesen tan abusivos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la Econom\u00eda_support",
      "target": "Si se multara a los bancos solo todo primera la vivienda habitual y que fuese proporcional a los metros cuadrados construidos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la Econom\u00eda_support",
      "target": "Estoy de acuerdo con la medida, pero falta algo de marketing. No se tratar\u00eda de multas, si no de incentivos que penalizar\u00edan el mantener la vivienda fuera de mercado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Justicia Social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Justicia Social",
      "target": "Justicia Social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Justicia Social",
      "target": "Justicia Social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Justicia Social_support",
      "target": "El de la ocupaci\u00f3n de las misma que legalmente es un il\u00edcito penal pero que en la practica es un problema \u00e9tico, de justicia y tambi\u00e9n de convivencia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia Social_support",
      "target": "La soluci\u00f3n ser\u00eda que el gobierno se encargara de ayudar a alquilar esas viviendas a gente a un precio justo para ellos, as\u00ed todas las partes saldrian ganando.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia Social_support",
      "target": "\u00a1Por supuesto! No hacerlo ser\u00eda fomentar la especulaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia Social_attack",
      "target": "Contestando a anonimo. Yo multaria al despediria al departamento de riesgos, a su director y al consejo de administraci\u00f3n del banco que permitieron que firmaran una hipoteca sin leerse las condiciones, gente que no cumplia la politica del banco.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia Social_attack",
      "target": "Yo tambi\u00e9n propondria multar a todos aquellos que firmaron una hipoteca sin leerse las condiciones, ya que por culpa de esto los bancos se han quedado con muchos pisos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia Social_attack",
      "target": "Porqu\u00e9 no afectar\u00eda a particulares. Creo que tener una casa vac\u00eda afecta igual sea qui\u00e9n sea el due\u00f1o. Gravar con impuestos a todos parece lo m\u00e1s justo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n",
      "target": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n",
      "target": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_support",
      "target": "Gracias por tu opini\u00f3n. Desconozco c\u00f3mo lo han hecho en Barcelona, aunque creo que la medida afecta exclusivamente a los bancos. No creo que haya ning\u00fan problema legal en diferenciar entre bancos y particulares.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_support",
      "target": "Por tanto, si no son inmobiliarias como dices que estoy de acuerdo contigo \u00bfQu\u00e9 hacen que tienen viviendas? Que las vendan o las entreguen al estado y empiecen desde cero sin tener ninguna.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_support",
      "target": "Si como he contestado en otra opini\u00f3n de otro usuario de este sitio web que dec\u00eda que no son inmobiliarias y que yo estaba de acuerdo con \u00e9l, ya esta dicho todo: a crear leyes, normas y dem\u00e1s para que a partir del d\u00eda siguiente a publicarse estas en el BOE ya no puedan tener ninguna vivienda en su poder!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_attack",
      "target": "Es m\u00e1s l\u00f3gico y tiene menos problemas legales el no hacer una discriminaci\u00f3n espec\u00edfica contra los bancos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Impacto en el Mercado Inmobiliario",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en el Mercado Inmobiliario",
      "target": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el Mercado Inmobiliario",
      "target": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_support",
      "target": "La soluci\u00f3n ser\u00eda que el gobierno se encargara de ayudar a alquilar esas viviendas a gente a un precio justo para ellos, as\u00ed todas las partes saldr\u00edan ganando.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_attack",
      "target": "Si se les quita a los bancos los muebles que se han quedado legalmente aunque reconozco que no moralmente a partir de ese momento solo concederan hipotecas a intereses prohibitivos, y se acabo el mercado inmobiliario.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Responsabilidad Social de los Bancos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos",
      "target": "Responsabilidad Social de los Bancos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos",
      "target": "Responsabilidad Social de los Bancos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos_support",
      "target": "Apoyo ya que los bancos son empresas y como tal tienen la obligaci\u00f3n de responder frente a los gastos, cosa que no hacen.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos_support",
      "target": "El de la ocupaci\u00f3n de las mismas que legalmente es un il\u00edcito penal pero que en la pr\u00e1ctica es un problema \u00e9tico, de justicia y tambi\u00e9n de convivencia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos_support",
      "target": "Las viviendas propiedad de los bancos se ocupan reiteradamente, ante la impasibilidad e inacci\u00f3n de los mismos, cuando el hecho se les comunica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos_attack",
      "target": "Los bancos pertenecen a fondos de inversi\u00f3n que exigen rentabilidades, cuando no se dan, se producen estas cosas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos_attack",
      "target": "Es algo complicado solicitar a una organizaci\u00f3n privada que obren en virtud de quienes por torpes y cegatos obraron mal propiciando que fuesen embargadas sus viviendas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "target": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "target": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "target": "Es una medida que desincentiva el c\u00e1ncer de la acaparaci\u00f3n de viviendas como forma de inversi\u00f3n, abaratar\u00eda el alquiler e indirectamente reducir\u00eda el precio de la vivienda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "target": "Porque los bancos evitan poner a la venta o alquiler las casas como estrategia de especulaci\u00f3n urban\u00edstica, incrementando con ello artificialmente el precio de todos los inmuebles.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "target": "Con esta medida s\u00f3lo se les incita a que pongan a la venta o en alquiler los inmuebles, si lo hacen, no tienen multa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "target": "Resulta que soy economista veo que tu no no veo el motivo por el que un banco quiera no vender o alquilar una vivienda para especular.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "target": "No lo vende porque no hay demanda y punto. Solo faltar\u00eda que obliguen a las empresas a vender los productos aun cuando no tienen compradores.",
      "value": 3
    }
  ]
}