{
  "nodes": [
    {
      "id": "decide madrid",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "proposal 7",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El ideal ser\u00eda vivir sin necesidad de tener un polic\u00eda y un barrendero detr\u00e1s de nosotros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay que educar a los ciudadanos, aunque sea a base de multas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eduquense y no ensucien tanto.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hola, en mi opini\u00f3n no me parece una prioridad a d\u00eda de hoy.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Madrid es una ciudad sucia, no por falta de limpieza, pero s\u00ed por falta de educaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una de las principales pautas por las que valorar\u00e9 al nuevo gobierno, al que he votado, es por la limpieza.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Espero que acabe, lo antes posible, con la dejadez que nos han dejado los anteriores desgobiernos de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El Ayuntamiento deber\u00eda anular el contrato de limpieza de la ciudad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La gesti\u00f3n en cuanto a limpieza ha sido y sigue siendo m\u00e1s que p\u00e9sima.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El Ayuntamiento est\u00e1 tan ocupado leyendo propuestas y escuchando a sus ciudadanos, que se olvida de los que son sus obligaciones fundamentales, prestar servicios p\u00fablicos de calidad a los ciudadanos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Infraestructura y recursos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Infraestructura y recursos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Infraestructura y recursos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Necesitamos muchos camiones con mangueras de agua, barrer no es suficiente.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Las calles apestan.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estado actual de las calles",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Estado actual de las calles_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estado actual de las calles_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Las \u00fanicas calles que se limpian son Esp\u00edtu Santo y Manuela Malasa\u00f1a.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Sanciones y multas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Sanciones y multas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Sanciones y multas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Propuesta relacionada: multar por los excrementos de los perros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo, educar y sancionar y mientras tanto limpiar y limpiar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Adem\u00e1s de la obvia necesidad de limpiar las calles a fondo especialmente del centro, que manifiesta un estado lamentable es necesario un plan global que eduque en colegios y barrios, informe en las calles a vecinos, transe\u00fantes y colectivos y, como paso transitorio a la normalizaci\u00f3n, sancione a quien orine, escupa y defeque en la v\u00eda p\u00fablica, no recoja los excrementos de sus animales y permita que estos orinen en portales y macetas, tire papeles, chicles, colillas o cualquier objeto que ensucie la v\u00eda y no participe en el correcto proceso de reciclaje.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La normativa ya existe \u00bfPor qu\u00e9 no se hace cumplir? \u00bfPor qu\u00e9 se hace la vista gorda?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Propongo que salgas con una escoba y empieces a limpiar, detr\u00e1s ir\u00e9 yo, te lo prometo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Demos tiempo al nuevo gobierno para que puedan estudiar, dialogar y llegar a las mejores soluciones para que Madrid brille!",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Como nos gusta exigir! Es como tener un hijo y a los 3 d\u00edas de colegio ya le exigimos que nos traiga las notas con un 10. Seamos sensatos, la culpa no es del nuevo gobierno, sino del anterior y su pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n de servicios a trav\u00e9s de un contrato a 10 a\u00f1os!",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Votado, totalmente de acuerdo. Tambi\u00e9n influye que a la vez que se han hecho recortes, hay mucha gente que no respeta las normas de limpieza.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conciencia medioambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conciencia medioambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conciencia medioambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Un poquito de conciencia social y sentido com\u00fan bastar\u00eda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo primero es la concienciaci\u00f3n, la informaci\u00f3n y la educaci\u00f3n c\u00edvica y medioambiental pero la situaci\u00f3n de Madrid empieza a exigir medidas excepcionales en esta materia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta limpieza.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La \u00fanica basura aceptable en un pueblo culto, es el polvo del ambiente, hojas de \u00e1rboles, alguna rama y nada m\u00e1s. Todo lo dem\u00e1s proviene de la mano del hombre y no siempre de la mano Los papeles, latas, maderas, vidrios, botellas, pl\u00e1sticos, colillas, heces, v\u00f3mitos, orines, etc. No llegaron solos a las calles, siempre hay un ciudadano sucio, resentido social, mal educado que expresa su mala conducta arrojando basura.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hola, creo que nuestras propuestas son complementarias. Propongo recoger y transportar la basura por la red de metro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vivo en la zona latina y cerca zona Madrid r\u00edo. Desde hace m\u00e1s de 2 meses no pasa nadie a limpiar las calles y cada vez que voy al colegio de mi hija tengo que ir esquivando las mierdas de los perros, palomas papeles publicidad de prostitutas y masajes orientales que dejan en los coches. Justo en Madrid r\u00edo todo limpio pero qu\u00e9 pasa con las calles paralelas que les separa solamente un paso de peatones?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad individual y colectiva",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad individual y colectiva_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad individual y colectiva_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, sino el que menos ensucia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada guardarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 50 metros, podemos aguantar un poquito m\u00e1s que eso sin tener que tirar la basura por donde nos apetezca.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si entras en un bar con el suelo lleno de servilletas sucias yo no entro la tendencia es a tirar la servilletas, es un acto inconsciente. Si el bar est\u00e1 limpio buscar\u00e1s la papelera.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la salud y el bienestar",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la salud y el bienestar_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la salud y el bienestar_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, excrementos no solo de animales de 4 patas v\u00f3mitos, botellas rotas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00bfDe qu\u00e9 sirve limpiar a fondo un tiempo si despu\u00e9s se deja de limpiar?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00a1\u00bfQu\u00e9 no es prioritario la limpieza de una ciudad?!",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 19",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo, pero lo que m\u00e1s me indigna es que se podr\u00eda unir con algo tan sencillo como abrir el campo del moro al p\u00fablico y los jardines de sabatino es decir que dejen de existir vallas y que se conecten esas zonas verdes Madrid r\u00edo, casa campo, campo del moro y jardines de sabatini y sea para todos a todas horas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Aprovechar la reforma de Plaza Espa\u00f1a para unirlo peatonalmente con Madrid R\u00edo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Con una cuesta de San Vicente peatonal o m\u00e1s accesible podr\u00eda ser una pasada bajar a Madrid Rio/Casa de campo rodeados del Campo del Moro y el Templo de Debod.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo no veo que sea tan f\u00e1cil como lo plantea Zamuntx. Si pudiera hacerse seg\u00fan su idea, problemas 0 pero resulta que bajo la cuesta de San Viciente, pasa el trazado de la red de Renfe que va direcci\u00f3n a Pir\u00e1mides, as\u00ed como el trazado de la l\u00ednea 10 de Metro.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Personalmente, apostar\u00eda por reducir el n\u00famero de carriles de la calzada actualmente hay tres por sentido, m\u00e1s el carril bus/taxi. Dos carriles ser\u00edan m\u00e1s que suficientes, se podr\u00eda aumentar el ancho de la acera a ambos lados de la calle, e incluso se podr\u00eda construir un carril seguro para los ciclistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Existe la creencia de que soterrar es caro, cuando realmente este tipo de t\u00fanel se denomina falso t\u00fanel, ya que consiste en abrir la calle, excavar 4 o 5 metros y cubrirlo con vigas y asfalto, sin tuneladoras.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La opci\u00f3n de Zamuntx es muy sensata, me parece que no se puede comparar la distancia que se soterr\u00f3 con la M30 con la que se soterrar\u00eda con la cuesta de San Vicente, que ser\u00eda mucho menor.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Soterrar es caro vecin@. Y si no, recuerda la M-30 o el t\u00fanel de Mar\u00eda de Molina.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Adem\u00e1s, tampoco hay que buscar el coste cero, porque si se quiere solucionar este problema, habr\u00e1 que barajar entre distintas opciones, pero se tendr\u00e1 que invertir dinero y buscar una soluci\u00f3n que no sea un apa\u00f1o para salir del paso, porque en ese caso no se soluciona el problema, sino que se evita afrontarlo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Seguridad y Comodidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad y Comodidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad y Comodidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo, el entorno de la Plaza de Espa\u00f1a con todos sus t\u00faneles y la cuesta de San Vicente la convierten en un sitio tremendamente hostil para los peatones y los ciclistas. Es necesario acabar con eso.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La cuesta es un infierno; a medida que subes se estrecha la carretera y las aceras de tal manera que si te cruzas con un autob\u00fas de subida y otro de bajada, casi te arroyan.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Prioridades Sociales",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Prioridades Sociales_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Prioridades Sociales_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ahora que se va a remodelar la Plaza de Espa\u00f1a ser\u00eda una oportunidad de oro hacer peatonal la Cuesta de San Vicente para hacer una senda verde que una el centro con el Campo del Moro, Madrid R\u00edo y Casa de Campo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y por qu\u00e9 no construir escaleras que unan los Jardines del Campo del Moro a la Plaza de la Armeria y a los Jardines de Sabatini? No entiendo la l\u00f3gica de que no est\u00e9n conectados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El cierre de los parques hist\u00f3ricos por la noche es necesario para evitar el vandalismo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Se deber\u00eda hacer un estudio serio sobre las alternativas, pero lo mejor ser\u00edan los aparcamientos disuasorios y pensar que cualquier reducci\u00f3n de carriles afectar\u00eda tambi\u00e9n a los autobuses de la EMT como pasa en O'Donnell.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico para los ciudadanos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El foco de contaminaci\u00f3n para los vecinos y para toda la gente que quiere acceder al centro es inhumana, sin contar los ruidos y los peligros de tener una autopista en un lugar tan emblem\u00e1tico y con tanto tr\u00e1nsito.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad T\u00e9cnica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Viabilidad T\u00e9cnica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad T\u00e9cnica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No obstante la idea de continuar el t\u00fanel que ahora existe m\u00e1s all\u00e1 de Pr\u00edncipe P\u00edo hasta Plaza de Espa\u00f1a para conectar con el t\u00fanel de Bail\u00e9n es la \u00fanica salida. Recordemos que esta v\u00eda es el \u00fanico gran acceso desde el Oeste al Centro de la ciudad, carece de alternativas, dada la orograf\u00eda tan especial de Madrid.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portugal y la carretera de Extremadura, zonas muy pobladas y que necesitan que se les garantice la movilidad y el acceso al centro como cualquier otra zona.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 50",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Seguridad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tienes un carril de la Castellana y de otras muchas calles que es para ir en bicicleta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En una v\u00eda con tanta circulaci\u00f3n y habiendo suficiente espacio para poner un carril bicicleta, ser\u00eda m\u00e1s seguro y conveniente separar el tr\u00e1fico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El nivel de seguridad en un carril bicicleta es casi pleno si lo comparamos rodando con tr\u00e1fico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Como viandante diaria entre semana del Paseo de la Castellana, no s\u00e9 si esta propuesta mejorar\u00eda o empeorar\u00eda el problema, viendo el incivismo por parte de los ciclistas con los peatones.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El riesgo real existe y si quieres te saco la estad\u00edstica de ciclistas atropellados en los \u00faltimos a\u00f1os.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Miedo me da, en algunos casos los carriles bicicleta son m\u00e1s peligrosos, sobre todo en cruces.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Infraestructura",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Infraestructura_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Infraestructura_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una opci\u00f3n muy buena que no generar\u00eda peligros en las intersecciones ser\u00eda limitar el uso de los laterales a bicicletas permitiendo el paso a coches s\u00f3lo para aparcamientos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo creo que por ejemplo, en el tramo norte de Joaqu\u00edn Costa a Pza de Castilla se puede quitar todo el aparcamiento en bater\u00eda y entre los \u00e1rboles plantados hacer un buen carril bicicleta en ambos lados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Quien pida un carril segregado los conductores les puede impacientar tener un veh\u00edculo m\u00e1s lento.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me cuesta creer que utilices la bicicleta por Madrid y est\u00e9s en contra de esta medida, si visitas otras ciudades como Barcelona te das cuenta que aqu\u00ed los ciclistas estamos vendidos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo tambi\u00e9n utilizo la bicicleta en Madrid y creo que el ayuntamiento deber\u00eda incidir m\u00e1s en crear infraestructuras en las arteria principales de Madrid para animar a todos cambiar el coche por la bicicleta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Completamente de acuerdo: carril bicicleta y m\u00e1s carril bicicleta en las arterias de Madrid y veremos c\u00f3mo los madrile\u00f1os se suben a la bicicleta en lugar del coche.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Apoyo la propuesta y lanzo esta complementaria. Una propuesta de regulaci\u00f3n real de veh\u00edculos el\u00e9ctricos ligeros, que ya se comercializan y que actualmente, en Madrid est\u00e1n en un limbo, cuando en otras ciudades y pa\u00edses son una realidad realmente efectiva, ecol\u00f3gica y sostenible.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La segunda opci\u00f3n es la que mejor resuelve el problema sin duda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Obviamente Madrid no es una ciudad preparada para las bicicletas, tanto por la infraestructura como por la educaci\u00f3n de los usuarios de las mismas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No debemos criminalizar un colectivo entero, bas\u00e1ndonos en alguna que otra infracci\u00f3n de tr\u00e1fico.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Considero mejor otras opciones educaci\u00f3n vial, calmado de tr\u00e1fico en ese tramo, por ejemplo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo. Lo cierto es que mucho subimos en bicicleta por la castellana. Desde Legazpi o desde atocha. Y nos la jugamos todo el rato. Agradecer\u00edamos este gesto del nuevo Ayuntamiento para con la movilidad y el aire de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n carriles bicicleta para conectar a Madrid capital con los municipios cercanos como Rivas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Apoyo la propuestas, pero mientras me gustar\u00eda compartir una alternativa que yo uso: las calles paralelas como Modesto Lafuente y Ponzano para bajar y Alonso Cano para subir tienen poco tr\u00e1fico, son anchas y se circula bien en bicicleta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "A Rivas se puede iren bicicleta por caminos. De momento es la soluci\u00f3n. De todas formas es competencia de la Comunidad, y habr\u00eda que presionar al Ayuntamiento para que solicitara algo as\u00ed a Cifuentes.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La clave es usar rutas alternativas. La castellana con carril bicicleta seguir\u00e1 siendo una mala alternativa para los colectivos que describes.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Esta programado para 2016 un plan de 33 v\u00edas ciclistas, entre ellas se encuentra el paseo de la Castellana, pero considero mejor otras opciones educaci\u00f3n vial, calmado de tr\u00e1fico.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una propuesta muy buena que no generar\u00eda peligros en las intersecciones ser\u00eda limitar el uso de los laterales a bicicletas permitiendo el paso a coches s\u00f3lo para aparcamientos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ya es la hora de hacer esto. Me parece una verg\u00fcenza que no se lo ha hecho hace a\u00f1os, no ser\u00eda por falta de espacio.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo con ABG 4 carriles en cada sentido para los veh\u00edculos motorizados convierten un bulevar en una autopista. Quitar un carril en cada sentido para d\u00e1rselo a las bicicletas es beneficioso para todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El colectivo en bicicleta por Madrid propone varias alternativas al problema. Podeis echarle un vistazo en esta web.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ya se que no est\u00e1s persiguiendo a nadie, pero infracciones de tr\u00e1ficos se ven todos los d\u00edas por parte de coches, taxistas, autobuseros, ciclistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El uso de la bicicleta, no tiene que conllevar un perjuicio para el peat\u00f3n. La bicicleta es un medio de transporte m\u00e1s, muy \u00fatil en la ciudad de Madrid, y puede sustituir al coche como opci\u00f3n para moverse dentro de la ciudad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Viabilidad Econ\u00f3mica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Viabilidad Econ\u00f3mica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El Ayuntamiento de Madrid invertir\u00e1 m\u00e1s de 40 millones en completar la red de ciclo-carriles.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Con este dinero se podr\u00eda hacer el carril: [enlace a propuesta].",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si quitas un carril en cada sentido a los coches, adquiere mucha m\u00e1s visibilidad a la vez que bloquea el tr\u00e1fico. Por tanto, si una persona se queda parada en un atasco y ve gente circular mucho m\u00e1s r\u00e1pido por el carril bicicleta, quiz\u00e1s se replantee el uso del veh\u00edculo motorizado.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cuanto estas dispuesto a pagar por tener un bulevar o m\u00e1s kil\u00f3metros de carril bicicleta? Los autom\u00f3viles pagan un impuesto.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Plan anti grafitis. Acabemos con esta lacra: [enlace a propuesta].",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo estoy de acuerdo en que ser\u00eda importante hacer un carril bicicleta en la castellana, pero por el bulevar peatonal que ya de por si tiene una anchura considerable. Me parece que lo que se ha hecho actualmente pintando una bicicleta en un carril de los dos que tiene el lateral es una chapuza que esta ocasionando accidentes tanto para los ciclistas sobretodo turistas como con los conductores.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 61",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Seguridad Vial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad Vial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad Vial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La seguridad mejora en carreteras sin iluminaci\u00f3n externa, ya que los conductores centran la atenci\u00f3n en lo que importa: la carretera y los coches, que quedan suficientemente iluminados con los faros de los coches.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pa\u00edses m\u00e1s seguros como Alemania, Reino Unido, etc., no tienen iluminaci\u00f3n alguna en las carreteras.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que es de vital importancia pues hay muchos tramos de carreteras y v\u00edas en las que es muy peligroso circular por su poca visibilidad y m\u00e1s aun cuando existe ya la iluminaci\u00f3n instalada hace tiempo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es un tema que hay que estudiar con cuidado, varios estudios indican que en las autopistas, por ejemplo, hay m\u00e1s accidentes cuando hay luz.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Energ\u00eda y Sostenibilidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Energ\u00eda y Sostenibilidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Energ\u00eda y Sostenibilidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Incluso propondr\u00eda dentro de esta propuesta que se abasteciera con energ\u00edas renovables, preferentemente peque\u00f1as placas solares en cada farola.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "O encender una farola de cada dos, pero en toda la autopista.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tenemos nueva propuesta para hacer un estudio de impacto ambiental de la Contaminaci\u00f3n lum\u00ednica de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n P\u00fablica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n P\u00fablica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n P\u00fablica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El Ayuntamiento de Madrid ha cortado la luz debido a que el Ministerio no paga y en la zona de Pozuelo de momento hay alumbrado.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La raz\u00f3n muy simple, han desvalijado el centro de transformaci\u00f3n, no quedan ni las puertas. No habr\u00e1 luz, pero tampoco funcionan los radares. Espa\u00f1a es as\u00ed.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Eficiencia Regulatoria",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Eficiencia Regulatoria_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eficiencia Regulatoria_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El Reglamento de Eficiencia Energ\u00e9tica de Alumbrado Exterior ya establece que en funci\u00f3n del tr\u00e1fico en carreteras o de peatones en aceras, el alumbrado pude rebajarse la iluminancia hasta en un 50 incluso con sensores de presencia que vuelvan al 100 al paso de veh\u00edculos y personas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 72",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Impacto en los trabajadores",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en los trabajadores_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en los trabajadores_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los trabajadores de los centros tambi\u00e9n tenemos derecho a estar con la familia, descansar, hacer vida.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que la conciliaci\u00f3n laboral es un derecho, que esta ley ha quitado.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los centros comerciales deber\u00edan cerrar todos los festivos y domingos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "A tener en cuenta que menos horas de apertura significan menos horas de trabajo y menos empleados o reducci\u00f3n de jornadas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Otras ventajas del trabajo en fin de semana es que puede ser compatible con estudios u otras actividades y que deber\u00eda redundar en m\u00e1s gente contratada no la misma gente pero m\u00e1s explotada.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es cuesti\u00f3n de controlar a los empresarios.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Antiguamente no hab\u00eda apertura del centro comercial y no pasaba nada todo el mundo hac\u00eda sus compras igualmente.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Antes se abr\u00eda un domingo al mes y todos nos apa\u00f1\u00e1bamos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Te echar\u00edan a la calle si no abrieran los domingos ya que vender\u00edan menos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La ecuaci\u00f3n es la siguiente, m\u00e1s ventas = a m\u00e1s empleados.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Calidad de vida y ocio",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Calidad de vida y ocio_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Calidad de vida y ocio_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los s\u00e1bados y domingos la mayor\u00eda se dedican a ir para pasear por que se aburren en casa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Salvemos la vida de los barrios, consumamos cultura, ocio, paseos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En lugar de estar paseando, fomentando la cultura en un museo, en el cine, teatro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Derechos laborales",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Derechos laborales_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Derechos laborales_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es incre\u00edble que a los trabajadores nos obliguen a trabajar en festivos, y si no te echan a la calle.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo que hay que tener en cuenta, es, que m\u00e1s horas de apertura no conlleva mayor cantidad de empleados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Siempre sale el discurso solidario del -yo es que no puedo ir a comprar cuando quiero- inaudito.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Aunque sea Lcdo. En CCEE y Dir. De RRHH de una multinacional, no debato ni discuto con gente que como usted Intenta menospreciar y hace comentarios tan simplistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pues que tambi\u00e9n cierren los hospitales los fines de semana. Porque nosotros tb tenemos familia y libramos a diario.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay que conciliar la vida laboral con la familiar. Por favor, ayuden esta propuesta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Esto dejar\u00e1 de ser un problema cuando se racionalicen los horarios estilo espa\u00f1ol de 9 a 21h, llegue la conciliaci\u00f3n laboral y familiar de verdad y los salarios sean europeos y no bananeros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mejor que cerrar. Regular correctamente para que no se produzcan abusos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cerremos los bares, teatros, restaurantes, metros, autobues, hospitales, residencias, taxis, urgencias, etc., etc. En estos trabajos tambi\u00e9n hay personas que tienen familias.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Condiciones de trabajo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Condiciones de trabajo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Condiciones de trabajo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Trabajo en una cafeter\u00eda y no libro ni un fin de semana se supone que esto se hizo as\u00ed para que hubiese m\u00e1s empleo, pero los empresarios no se molestan en pagar un sueldo m\u00e1s y nos lo comemos nosotros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si trabajases en un comercio de lunes a domingo pensar\u00edas de otra manera!.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Todo para que vengan a tomar un simple caf\u00e9 o a descambiar unas zapatillas o porque les apetece estar sentados en los sof\u00e1s del comercio.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pues yo prefiero que est\u00e9n abiertos los domingos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estas muy confundido. Ellos abren casi 60 d\u00edas al a\u00f1o m\u00e1s con el mismo personal que ten\u00edan cuando no abr\u00edan los festivos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mi opini\u00f3n es que se regule y que el trabajo sea digno.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tenemos que tener derecho al descanso de lunes a s\u00e1bado hay tiempo de sobra para comprar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Esto no es competencia del Ayuntamiento sino de la Comunidad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "A Cifuentes, Carmena no puede hacer nada.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Que no es competencia del Ayuntamiento, que esto lo regula la Comunidad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en el peque\u00f1o comercio",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Antes hace a\u00f1os cuando abr\u00edan el \u00fanico domingo al mes lo pagaban, y muy bien en las grandes superficies, las peque\u00f1as ni se planteaban abrir un domingo al mes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Desde luego. No respetan ni a los muertos el 1 de noviembre.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y apoyo esta propuesta tanto para el peque\u00f1o comercio que ha tenido que abrir como para las grandes superficies.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Se nota y pondr\u00eda la mano en el fuego que no trabajas en comercio.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Solo una pregunta, antes de esta ley de libre apertura, no com\u00edas? no ten\u00edas ropa o electrodom\u00e9sticos en casa?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Quien hace la ley siempre hace la trampa, y los que s\u00ed trabajamos en esto lo sufrimos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conveniencia para los consumidores",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conveniencia para los consumidores_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conveniencia para los consumidores_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No he trabajado en este sector nunca aunque tengo familiares en \u00e9l.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Que cierren los domingos, pero los del centro de Madrid y los que no est\u00e9n en el centro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo creo que deben abrir los domingos y festivos, que es cuando la gente puede disfrutarlos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No todo el mundo puede comprar entre semana con estos horarios que se tienen.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En cualquier ciudad grande como es Madrid hay comercios abiertos todos los d\u00edas y a todas horas, no todos tenemos la suerte de poder ir a comprar cuando queremos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 86",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Facilidad de reciclaje",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Facilidad de reciclaje_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Facilidad de reciclaje_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Acercarlo a las comunidades de vecinos facilitar\u00eda el reciclaje.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo, que pongan un contenedor de reciclaje de aceite al lado de los contenedores de vidrio y papel.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que es muy necesario al igual que el contenedor de reciclar vidrio, bricks, etc. Yo ya no s\u00e9 qu\u00e9 hacer con tanto bote con aceite usado porque me niego a tirarlo por el desag\u00fce.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ser\u00eda interesante que instalasen los contenedores en mercados municipales y grandes superficies.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n me parece muy buena la idea de una recogida peri\u00f3dica especial como se hac\u00eda con los muebles.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil aumentar el n\u00famero de puntos limpios m\u00f3viles y los horarios de los mismos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cuanto m\u00e1s cerca de las viviendas se coloque m\u00e1s cultura de reciclaje habr\u00e1.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad y viabilidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad y viabilidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad y viabilidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Muy importante esta propuesta. Soy de Gij\u00f3n y all\u00ed el Ayuntamiento hace a\u00f1os que instal\u00f3 contenedores a la entrada de muchos supermercados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En Benicassim, los jueves que hay mercadillo, el ayuntamiento coloca una unidad m\u00f3vil de reciclaje de productos sensibles c\u00f3mo puede ser el aceite, pilas etc.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Apoyo totalmente la propuesta, pero no soy partidario de dejar contenedores en las calles, ya que s\u00ed por alguna causa ardiera por vandalismo o fortuito podr\u00eda ser muy peligroso.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Para recoger el aceite se requiere atenci\u00f3n personal porque depende de donde lo traiga cada cual y se puede derramar y es peligroso.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y horarios",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y horarios_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y horarios_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hace poco descubr\u00ed que tengo un punto limpio m\u00f3vil en la calle paralela donde vivo. Pero no me sirve de mucho porque es un d\u00eda a la semana y a una hora en la que ya me he tenido que ir a trabajar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No estar\u00eda mal dejar un contenedor para ello que suelen ser m\u00e1s peque\u00f1os que los de vidrio o papel cercanos a estaciones de metro en los barrios o a los colegios.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En los puntos limpios de Madrid hay contenedores para este aceite.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En el Mercado de los Mostenses hay un contenedor para reciclaje de aceite.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los puntos limpios itinerantes tienen unos horarios que se hacen inaccesibles para mucha gente.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo contigo, en Centro por ejemplo los puntos limpios itinerantes funcionan solo 2 horas y cada d\u00eda est\u00e1n en un sitio, as\u00ed que es complicado poder llevar algo a los puntos limpios, sobre todo si no dispones de tu propio veh\u00edculo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los puntos limpios est\u00e1n bastante alejados de los barrios.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto medioambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto medioambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto medioambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tened en cuenta que el aceite contamina incluso m\u00e1s que el pl\u00e1stico y el vidrio y en todos los domicilios se hace uso de \u00e9l.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Muy buena propuesta! Tambi\u00e9n os animo a que aprend\u00e1is a hacer jab\u00f3n casero con el aceite usado para lavar los platos, etc. Es muy f\u00e1cil, reciclas el aceite y ahorras.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ya hay puntos limpios para dejar el aceite, espero que nadie lo tire por el fregadero. Pero s\u00ed me parece bien, dar m\u00e1s facilidades para que podamos tirarlo en contenedores repartidos y colocados junto los de vidrio y papel, por toda la ciudad y que se pueda tirar con la botella incluida.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conveniencia y practicidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conveniencia y practicidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conveniencia y practicidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hola no s\u00e9 si esta propuesta habr\u00e1 salido adelante pero en mi barrio ya he visto dos contenedores para recoger aceite, vivo en el pozo y los han puesto al principio del parque de Entrev\u00edas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tiene todo el sentido del mundo porque los puntos limpios no son lugares de f\u00e1cil acceso. No es molestarse en ir a ellos, es que puede ser una excursi\u00f3n e incluso as\u00ed sin un coche es bastante complicado llegar a ellos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En Pa\u00eds Vasco tienen este sistema en el que se intercambia el bote de aceite lleno por otro vac\u00edo y que funciona de forma muy eficiente como ejemplo sobre lo que puede valorarse para hacer.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Claro, la recogida de aceite ya se hace en los puntos limpios. Esta propuesta no tiene mucho sentido, creo yo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ya existe. En todos los puntos limpios que hay en Madrid. Solo hay que molestarse en ir a ellos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si mi pueblo Montijo -ba los tiene, \u00bfpor qu\u00e9 no Madrid? Hasta ahora, tengo que meter el aceite en botellitas de agua, cerrarlas bien y a la basura.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Responsabilidad y conciencia ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad y conciencia ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad y conciencia ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Con esto se podr\u00eda contribuir adem\u00e1s a la producci\u00f3n de biodiesel. Generando cultura de reciclaje del aceite, podr\u00edamos bajar el precio del petroleo y contaminar menos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El problema es que la gente es vaga a la hora de reciclar.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No creo que apelar a la pereza de los ciudadanos para reciclar sea una excusa para no apoyar la propuesta.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La gente es vaga a la hora de reciclar. Tampoco hace falta ir al punto limpio cada vez que tengamos que tirar una pila o una bombilla. Estas cosas tambi\u00e9n se pueden acumular e ir a tirarlas cuando tengamos unas cuantas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Entonces habr\u00eda que llenar las calles de contenedores de todo tipo, lo cual no es viable ni l\u00f3gico.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No estoy de acuerdo con lo de los contenedores a no ser que est\u00e9n muy bien dise\u00f1ados asegurando que no son peligrosos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El problema que muchos lo usar\u00e1n para echar el aceite de los coches, que para eso es un punto diferente, adem\u00e1s que hay empresas que lo hacen para conseguir el biodiesel.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 89",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Eficiencia del servicio",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Eficiencia del servicio_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eficiencia del servicio_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El servicio existe y funciona bien llamando al 010 tardan muy poco y es gratuito.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "He utilizado este servicio y me ha parecido eficiente.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Claro que s\u00e9 que el servicio existe pero te aseguro que en mi barrio o nadie lo conoce o nadie lo usa por desconocimiento.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una cosa es que tomen nota, que supongo que lo hacen, y otra muy distinta que aparezcan.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y coste",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y coste_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y coste_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Puedes llamar al 91 529 82 10 que es el equivalente al 010.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Puedes solicitarlo tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la web del ayuntamiento y en las oficinas gratis.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y adem\u00e1s el 010 es de pago.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tampoco pasa nada por llamar a un tel\u00e9fono que cuesta pocos c\u00e9ntimos el minuto, sobre todo teniendo alternativas sin coste para personas que ni se lo puedan permitir.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Reciclaje y medio ambiente",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Reciclaje y medio ambiente_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Reciclaje y medio ambiente_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En Barcelona hay un d\u00eda para la recogida de muebles y enseres. Favorece el reciclaje como bien se explica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que la mejor soluci\u00f3n para eso es fomentar el reciclaje de este tipo de cosas regal\u00e1ndolo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conocimiento y uso del servicio",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conocimiento y uso del servicio_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conocimiento y uso del servicio_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hace unos a\u00f1os recuerdo que pasaban uno o dos d\u00edas al mes con un cartel que avisaba de ellos y el d\u00eda anterior la gente bajaba a la calle todo lo que ten\u00edan que tirar.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Propuestas alternativas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Propuestas alternativas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Propuestas alternativas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Puntos m\u00f3viles de recogida de enseres en todos los distritos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo he formulado una propuesta en la que adem\u00e1s incluyo que la recogida sea a domicilio pues creo que hay mucha gente mayor que no tienen posibilidad de bajarlos y que se habilite un espacio para guardar todos los que se les pueda dar un segundo uso para gente que lo necesite.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "A m\u00ed me parece un atraso volver a el sistema anterior, \u00bfNo es mejor llamar y concertar cita para que vengan a recogerlos, que esperar a un d\u00eda concreto del mes?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es la web para solicitarlo online.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 109",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Limpieza de Graffitis",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Limpieza de Graffitis_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Limpieza de Graffitis_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo por mi parte, lo siento, pero graffitis, ninguno. A mi no tiene por qu\u00e9 gustarme ver mi fachada pintada con algo que no he elegido.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En Madrid arte urbano poco y vandalismo mucho. Tolerancia cero al graffity.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pero basta ya de tener Madrid hecho una por estos ni\u00f1atos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Apoyo la limpieza pero los graffitis me gustan, no veo nada antihigi\u00e9nico en ello.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Efectivamente, no estamos en contra de los graffitis, estamos en contra de las pintadas sin sentido. Graffitis art\u00edsticos s\u00ed tienen cabida, el vandalismo no.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Para los graffitis que son arte restauraci\u00f3n de paredes en solares y lugares p\u00fablicos donde mostrar su habilidad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Remodelaci\u00f3n de Aluche",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Remodelaci\u00f3n de Aluche_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Remodelaci\u00f3n de Aluche_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conozco la zona y estoy de acuerdo pero estoy m\u00e1s de acuerdo con poner una tasa para las mascotas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo, es deplorable como se encuentra el barrio.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conozco Aluche y es cierto que se ve antiguo y sucio. Dejo mi voto por si sirve de ayuda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Deber\u00edamos proponer al Ayuntamiento alg\u00fan tipo de medio de concienciaci\u00f3n de los vecinos de cada barrio para que nos sintamos implicados en mantener esas mejoras que exigimos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n nos concierne a nosotros el educar en el respeto a los dem\u00e1s y a la ciudadan\u00eda y concienciar a las personas que la calle no es del Ayuntamiento sino de todos nosotros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Civismo y Respeto",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Civismo y Respeto_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Civismo y Respeto_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La falta de civismo que esta sociedad ha creado es intolerable, no puede haber un barrendero limpiando una y otra vez el mismo d\u00eda la misma calle.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay que limpiar de acuerdo, pero hay que acabar con esta impunidad para la gente que deja bolsas de basura, botellas, muebles, colchones, cart\u00f3n, cacas de perro, etc.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mismo contrato, mayor suciedad. No es excusa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Control y Sanciones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Control y Sanciones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Control y Sanciones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Que se aplique la normativa y que se multe al infractor.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "M\u00e1s que multas que no podr\u00e1n pagar les har\u00eda realizar servicios comunitarios de limpieza.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y si no se consigue por las buenas, que ser\u00eda lo mejor, pues multa al canto.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Inversi\u00f3n en Limpieza",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Inversi\u00f3n en Limpieza_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Inversi\u00f3n en Limpieza_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Algo que creo que beneficiar\u00eda ampliamente a la limpieza de la ciudad es el aumento de m\u00e1quinas limpiadoras de aceras.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Buenos d\u00edas a todos, la limpieza es una de las partes de una sociedad que tenemos que cuidar todos sin excepci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No hace falta hacer inversiones exageradas, es m\u00e1s, todo ello est\u00e1 sobradamente probado y funciona.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 152",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Impacto Medioambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Medioambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Medioambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Apoyo totalmente esta propuesta y el ayuntamiento Deber\u00eda dar ejemplo poni\u00e9ndolas en todos aquellos edificios p\u00fablicos en los que sea factible.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Informate tu porque los paneles duran m\u00e1s de 25 a\u00f1os, tienen una garantia de que a los 25 a\u00f1os te dan un 90 de la energia nominal.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y deber\u00eda informase la gente de los materiales usados para la fabricaci\u00f3n de placas solares, y de la contaminaci\u00f3n derivada de ellos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Y despu\u00e9s de 20-25 a\u00f1os de vida \u00fatil se convierten en desechos con materiales tremendamente nocivos para la salud y el medio ambiente.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Rentabilidad y Costo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Rentabilidad y Costo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Rentabilidad y Costo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pues no es mi intenci\u00f3n mentir a nadie, quiz\u00e1 tenga desconocimiento, pero si se genera una industria potente dudo mucho que no se reciclen las placas solares en un futuro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo creo que la propuesta est\u00e1 mal planteada de base. El hecho de tener placas solares en los tejados de los edificios, ya puede suponer un ahorro a las Comunidades de vecinos-casas unifamiliares. No es necesario recurrir a ayudas p\u00fablicas-subvenciones para poder instalarnos las placas solares en nuestros edificios.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Apoyo la propuesta. Creo tambi\u00e9n que debemos estar activos frente a las penalizaciones que desde el Gobierno Central se est\u00e1n estableciendo para el autoconsumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una vez m\u00e1s las leyes en contra de la ciudadan\u00eda y a favor de los poderosos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hoy se ha aprobado el impuesto al sol En los comentarios he puesto unos n\u00fameros sobre lo que se puede esperar de la fotovoltaica.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo con la propuesta, la pena es la nueva ley que existe, impuestos y m\u00e1s impuestos, espero que alg\u00fan d\u00eda esta propuesta sea una realidad no un metodo de ingresar dinero por impuestos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "subvenciones. Lo que hace falta es una regulaci\u00f3n adecuada, todo lo contrario del impuesto al sol de Soria a la fotovoltaica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y por supuesto hacer instalaciones de calidad que esto no es tan sencillo que algunos piensan y tampoco valen todos los tejados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mira que la idea es buena. Pero el tema de subvencionar para favorecerlo, no lo veo tal como explico en mi anterior post.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me gustar\u00eda votar a favor de la propuesta pero si se eliminara lo relacionado a la subvenci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Esta propuesta deber\u00eda de ir acompa\u00f1ada de un mejor aislamiento y eficiencia energ\u00e9tica de las viviendas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No se trata s\u00f3lo de buscar fuentes de energ\u00eda alternativas renovables sino de ahorrar tambi\u00e9n en el gasto energ\u00e9tico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En los \u00faltimos a\u00f1os se dieron ayudas para poner ascensores y para poner calderas mejores. Ahora hay que dar un paso m\u00e1s en mejorar Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Generaci\u00f3n de Empleo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Generaci\u00f3n de Empleo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Generaci\u00f3n de Empleo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ser\u00edan miles de puestos de trabajo, con los ingresos correspondientes para el Estado a trav\u00e9s del sistema impositivo vigente y el incremento en consumo, lo cual revitalizar\u00eda la econom\u00eda local, todo ello unido al ahorro energ\u00e9tico y de contaminantes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Que en Espa\u00f1a graven el autoconsumo es una verguenza. En Alemania con menos sol tienen m\u00e1s instalaciones de energ\u00eda solar. Tenemos que aprovechar nuestros recursos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Madrid deber\u00eda declararse Ciudad por el autoconsumo. No s\u00e9 si es competencia del Ayunt. Pero dada la zancadilla que el ministerio y las empresas el\u00e9ctricas le est\u00e1 poniendo al autoconsumo energ\u00e9tico en Espa\u00f1a, ser\u00eda un buen mensaje pol\u00edtico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Esto no es una utop\u00eda, es una realidad y una libertad ya presente en muchos pa\u00edses donde, por ejemplo, t\u00fa puedes llegar a Ikea Inglaterra y comprar tu kit solar para autoconsumo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pero que es eso de que podamos generar la energ\u00eda que necesitamos sin pagar a una empresa privada! est\u00e1is locos o que? que van a hacer esos directivos a los que tienen que pagar sueldos multimillonarios.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Adem\u00e1s si en Espa\u00f1a no tenemos apenas horas de sol.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 417",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Gratuidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Gratuidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gratuidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El 112 es gratuito. El 010 deber\u00eda serlo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si poniendo el 010 gratuito se aumenta la participaci\u00f3n ciudadana en la detecci\u00f3n de las incidencias, est\u00e1 claro que el ayuntamiento podr\u00eda poner gratis este servicio.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Son tel\u00e9fonos de servicio p\u00fablico y cuando se usan no deber\u00eda tener cargos adicionales.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me parece justo que tales tel\u00e9fonos sean gratuitos por tratarse de servicios prestados al ciudadano.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Como uso social y de emergencias deber\u00eda ser gratuito y accesible a todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Todos los tel\u00e9fonos de informaci\u00f3n y los de emergencia polic\u00eda, bomberos, samur, etc. Deben de ser gratuitos, ya que la llamada es por una necesidad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que no es necesario que sea gratuito. Mucho 91 resulta incluido en las tarifas planas de fijo y existe uno para el 010 que es el 91 529 82 10.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me parece absurdo que el Ayuntamiento se deje el dinero en eso existiendo alternativa sin coste.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El 010 es para hacer gestiones, no emergencias.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n es verdad que si no suponen un m\u00ednimo coste se corre el riesgo de hacer un mal uso de esos n\u00fameros de tel\u00e9fono y entonces habr\u00eda que tener una plantilla de teleoperadoras sobredimensionada.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estimados votantes de podemos: no hay nada gratis. Si no lo paga el usuario lo paga el contribuyente.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Lo que debieran hacer es volver a hacer que el 010 sea gratuito, no tener un n\u00ba que apenas nadie conoce y dif\u00edcil de memorizar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "A m\u00ed una vez me robaron y cuando fui en un bar a llamar a la polic\u00eda, me di cuenta de que no pod\u00eda porque es de pago.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si tienes una emergencia tienes que llamar al 112 que es gratuito y engloba y coordina todos los servicios.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Teniendo en cuenta que la gente tiene smartphones o a lo sumo agendas, no es tan complejo el m\u00e9todo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "A ver, llamar al 010 no es una emergencia, sino que tienes que hacer gestiones y es 100 viable perder un minuto en buscar el equivalente fijo 91 en Internet.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El 010 y el 91 529 82 10 es lo mismo. El segundo se utiliza para llamar fuera de Madrid. El 010 es una llamada local, no es de tarificaci\u00f3n especial.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Coste para el Ayuntamiento",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Coste para el Ayuntamiento_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Coste para el Ayuntamiento_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los n\u00fameros de tf, de servicios p\u00fablicos habr\u00edan de ser gratuitos, ser\u00eda una forma de animar al ciudadano a cooperar con el ayuntamiento y la sociedad, los impuestos son justo para tambi\u00e9n cubrir esa serie de servicios.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El 010 es de pago, como todo lo que han hecho los liberales durante estos muuuuchos a\u00f1os que les hemos soportado, lo que tiene que hacer el Ayuntamiento es definir con su operadora que el coste se le repercuta, y a partir de ah\u00ed no nos cobran el importe de las llamadas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Uso indebido y abuso",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Uso indebido y abuso_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Uso indebido y abuso_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Lo malo es si alguien hace un mal uso y al ser gratuito est\u00e1 constantemente llamando y bloqueando el servicio, entiendo que en ese caso se le puede restringir esa llamada por hacer mal uso del servicio.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n se puede registrar en la web la incidencia de modo gratuito.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Solo se debe pagar si se hace uso inadecuado! a determinar por una serie de reglas b\u00e1sicas. Pero por defecto, estas llamadas deben ser gratis.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Responsabilidad de las operadoras",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad de las operadoras_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad de las operadoras_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Entonces habr\u00eda que llamar al Ministerio de Industria y que hagan algo. No puede ser que el ciudadano tenga que dedicar constantemente su tiempo a reclamar estas cosas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo normal es que Industria regule que las compa\u00f1\u00edas telef\u00f3nicas no cobren esas llamadas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pues me parece bien, entonces que obliguen a las compa\u00f1\u00edas de tel\u00e9fono a No cobrar nunca el 010.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si las compa\u00f1\u00edas de Tel\u00e9fonos hacen un enrutado inteligente es normal que cobren por ello y la \u00fanica alternativa ser\u00eda que lo pagase el ayuntamiento.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Alternativas de contacto",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Alternativas de contacto_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Alternativas de contacto_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo utilizo con frecuencia ambos sistemas y lo veo como un deber como ciudadano con mi ciudad y mi barrio de cuidar que las cosas est\u00e9n bien.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El 010 tiene un equivalente en tel\u00e9fono fijo: 915298210 As\u00ed no te cobran cuando tienes las llamadas a fijos incluidas en tu tarifa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conciencia ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conciencia ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conciencia ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Y que es lo que ocurre con el resto de grandes temas pendientes, parece asombroso que en una ciudad tan heterog\u00e9nea como Madrid las propuestas salientes sean tan simplistas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo cre\u00eda que eran gratuitos, si no es as\u00ed por supuesto que apoyo su gratuidad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Son tel\u00e9fonos de servicio p\u00fablico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 494",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is sobre habilitar espacios p\u00fablicos para que los grafiteros que lo son de verdad desarrollen y expongan sus obras?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo hemos visto en ciudades como M\u00e1laga, donde la regeneraci\u00f3n urbana a trav\u00e9s de artistas callejeros es una realidad en el Soho",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy deacuerdo en todo, menos en habilitar zona para sus suciedades, que lo hagan en su casa, todo lodemas no es suyo",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Costo de Limpieza",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Costo de Limpieza_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Costo de Limpieza_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica: limpiar los grafitis nos cuesta a los madrile\u00f1os 12 millones al a\u00f1o",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Son tantas que estamos empezando a parecer el Harlem. En este pa\u00eds el turismo crea much\u00edsimos puestos de trabajo. Esas pintadas ni son arte ni son nada, es mierda en las paredes que hay que quitar con productos t\u00f3xicos, y nocivos para el personal que los limpia, y muy caros que se pagan del bolsillo de los contribuyentes",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Multas y Sanciones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Multas y Sanciones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Multas y Sanciones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por supuesto que hay que poner multas, la sanci\u00f3n es el \u00fanico m\u00e9todo disuasorio eficaz, y trabajos sociales que consistan en limpiar su propia pintada, y costeando ellos los productos de limpieza, para que se den cuenta de lo que cuesta, tanto en dinero como en trabajo, la limpieza de las mismas",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Se deber\u00eda multar econ\u00f3micamente y con trabajos sociales gratuitos como limpiar los grafitis a todos aquellos que ensucian un lugar privado o p\u00fablico sin permiso, ya que hay aut\u00e9nticos artistas a los que se les deber\u00eda pagar por hacer dibujos muy bonitos en puertas o persianas met\u00e1licas por ejemplo",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No me opongo a las multas, pero me pregunto si son escarnio suficiente cuando a muchos chavales se las pagar\u00e1n pap\u00e1 y mam\u00e1. Creo m\u00e1s edificante y efectivo los trabajos comunitarios",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es un problema de educaci\u00f3n y conciencia ciudadana",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay que concienciar de que el espacio p\u00fablico y las fincas privadas no pueden ser lienzos de sus obras, nos gusten estas o no",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Degradaci\u00f3n Urbana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Degradaci\u00f3n Urbana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Degradaci\u00f3n Urbana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La degradaci\u00f3n de Madrid con las pintadas no conoce l\u00edmites, est\u00e1 todo asqueroso hasta las zonas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de la ciudad, hasta cuando tendremos que aguantar tener la ciudad tan asquerosa?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay barrios absolutamente pintarrajeados como Malasa\u00f1a y otros m\u00e1s alejados del distrito Centro, que dan un aspecto de suciedad y dejadez alarmantes",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Arte Urbano",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Arte Urbano_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Arte Urbano_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los grafitis, o m\u00e1s bien arte urbano, tambi\u00e9n pueden ser una forma de poner en valor zonas degradadas",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Murales art\u00edsticos, con la colaboraci\u00f3n del ayuntamiento y de los grafiteros artistas. Habr\u00e9is visto que la mejor manera de que no pongan la firmita dichosa es pintar un mural, muchos comercios lo han hecho",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Graffitis o Firmas de Bandas callejeras?. El arte urbano es una cosa y las manchas que llenan Madrid es otra",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pintar las fachadas de los edificios con nombres o apodos de personas o grupos no es arte. No entiendo cu\u00e1l es el beneficio. Nuestra ciudad parece un basurero",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Personalmente jam\u00e1s podr\u00e9 considerar cultura a una forma de supuesta expresi\u00f3n que desde que se instaur\u00f3 mundialmente en los a\u00f1os 80-90 no ha evolucionado formalmente ni lo va a hacer salvo por la v\u00eda de lo barroco y exagerado",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Vigilancia y Control",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Vigilancia y Control_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vigilancia y Control_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La \u00fanica forma de controlarlo e identificar los delitos es con el uso de cctv en los muros de cada comunidad",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Limpieza integral de fachadas adem\u00e1s para eso pagamos ibi. Y para los infractores sanciones serias para que se les quiten las ganas. Y por supuesto vigilancia policial",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No es tan dif\u00edcil, vigilen. Y que lo limpien. Tambi\u00e9n, y mientras averiguamos quienes son fotograf\u00eden los nombres y que se haga acumulativo el castigo",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el Patrimonio",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en el Patrimonio_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el Patrimonio_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El otro d\u00eda estuve en el cementerio de Carabanchel viendo su preciosa ermita mud\u00e9jar. Me qued\u00e9 horrorizada de que estuviera con grafitis en las paredes enladrilladas y lleno de coches aparcados a su puerta",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Es un problema que afecta al conjunto de la Comunidad de Madrid; hay hasta edificios patrimonio del Estado y/o con valor hist\u00f3rico, llenos de estas marcas/firmas que dan una imagen injusta de ciudad sucia",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Social y Comunitario",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Social y Comunitario_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Social y Comunitario_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de Grafitis por todas partes, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica por favor votad",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me sorprende que esta propuesta no tenga m\u00e1s apoyos, porque se est\u00e1 convirtiendo en un problema realmente preocupante",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El tema de los grafitis es serio, en nuestra comunidad gastamos un dineral en repitar paredes, entradas de garajes, puertas de entradas. Los parques parecen suburbios, est\u00e1n pintados los suelos, los bancos, los \u00e1rboles, cualquier cosa destruyen la vegetaci\u00f3n de los muros para pintar en ellos, dejan tirados los botes de spray por cualquier sitio, etc",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 507",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Desigualdad Econ\u00f3mica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Desigualdad Econ\u00f3mica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Desigualdad Econ\u00f3mica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo con la propuesta. Si bien es cierto que construir una zona de oficinas y grandes edificios no es la soluci\u00f3n m\u00e1gica, si es el primer paso para reequilibrar la ciudad y conseguir que, con medidas adicionales adecuadamente planificadas y coordinadas, las caracter\u00edsticas de la ciudad en el norte y en el sur no sigan separ\u00e1ndose m\u00e1s sino que puedan aproximarse un poco.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por mucho que hagas rascacielos y apartamentos de lujo en el sur, seguir\u00e1 habiendo desequilibrio econ\u00f3mico ya que el entorno no lo cambias, al igual que no cambias la delincuencia y la gente con la que convives.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si la zona sur esta mucho m\u00e1s poblada y los grandes centros de trabajo y oficinas se construyen en el norte, se produce un ineficiente trasvase diario de personas hacia el norte que lo \u00fanico que hace es aumentar el tr\u00e1fico, la contaminaci\u00f3n y reducir calidad de vida.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No estoy de acuerdo porque traer a nuestros barrios esos grandes edificios de oficinas ser\u00eda transformar un barrio donde se puede m\u00e1s o menos respirar y pasear a convertirse en un lugar lleno coches contaminaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Gentrificaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Gentrificaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gentrificaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Esta claro que si la zona mejora el nivel de vida subir\u00e1 pegado a esa zona, pero tambi\u00e9n se mejorar\u00e1 el nivel econ\u00f3mico de la gente, mejorando la prosperidad de los negocios de la zona y se mejorar\u00e1 la cantidad de trabajo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que lo que propones resultar\u00eda echar a la gente que vive en la zona sur de alquiler a una zona m\u00e1s barata y que s\u00f3lo pervivir\u00edan los que ya son propietarios. Justamente eso ha pasado en M\u00e9ndez alvaro en muchos casos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mejora de Infraestructuras",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Mejora de Infraestructuras_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mejora de Infraestructuras_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una gran propuesta. A ver si el actual equipo de gobierno hace algo con contundencia con los barrios marginados del sur.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Basta de propuestas como la de la Operaci\u00f3n Chamart\u00edn, cuando en el sur hay desastres como las v\u00edas del tren, la M40 y otras carreteras que dividen y destrozan barrios y nadie ha dicho ni p\u00edo porque no hay intereses creados. Que se solucione primero el sur de Madrid antes de volver a dejar precioso el norte a costa de machacar a los de siempre.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Inversi\u00f3n en Ocio y Cultura",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Inversi\u00f3n en Ocio y Cultura_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Inversi\u00f3n en Ocio y Cultura_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Para que este barrio impulse la inversi\u00f3n hay que fomentar lugares de ocio educativo, teatros, cines, museos, eso si ser\u00eda una buena inversi\u00f3n porque tenemos espacio para aparcar sin atascos, es una zona amplia y podemos llegar a hacer un barrio que promueva la cultura, y a su vez el consumo en restaurantes, terrazas, hacer incluso alguna terraza mirador en el parque la Gavia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Transporte P\u00fablico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Transporte P\u00fablico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Transporte P\u00fablico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si adem\u00e1s les permites desplazarse en transporte p\u00fablico con una gran oferta de l\u00edneas de autob\u00fas, metro, cercan\u00edas, etc., el tr\u00e1fico mejorar\u00eda en la zona sur y en todo Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Equidad en la Distribuci\u00f3n de Servicios",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Equidad en la Distribuci\u00f3n de Servicios_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Equidad en la Distribuci\u00f3n de Servicios_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es hora de que el ayuntamiento garantice el cumplimiento de este derecho fundamental cuando las personas no son capaces por falta de recursos. Al igual que estamos reclamando la remunicipalizaci\u00f3n de determinados servicios p\u00fablicos, demandamos tambi\u00e9n la remunicipalizaci\u00f3n de un derecho b\u00e1sico como es el comer que muchas personas en nuestra ciudad no pueden ejercer por falta de medios econ\u00f3micos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 615",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Cumplimiento de normas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Cumplimiento de normas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cumplimiento de normas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo, pero no son s\u00f3lo los ciclistas quienes incumplen las normas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo contigo en que los ciclistas deben cumplir las normas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No se trata de meterse con los ciclistas se trata de que cumplan las mismas normas que el resto.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Igual que los ciclistas exigen y con raz\u00f3n que se les respete ellos deben respetar las normas de circulaci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Antes de pedir derechos deben cumplir con sus deberes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pienso sin embargo que las multas ser\u00edan m\u00e1s efectivas por numerosas que por ejemplares.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El tema es que pocos conductores conocen las normas de circulaci\u00f3n con respecto a las bicicletas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Primero, usa las min\u00fasculas. Segundo, tu propuesta no tiene sentido porque s\u00ed se multa a los ciclistas que se saltan las normas de circulaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Qu\u00e9 man\u00eda con perseguir a los ciclistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No es que defienda que el ciclista no cumpla sus deberes, pero creo que es rid\u00edculo centrarnos en sus deberes cuando apenas hemos avanzado m\u00ednimamente en cuanto a sus derechos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Seguridad vial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad vial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad vial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si el ciclista va por la derecha muchos veh\u00edculos tratar\u00e1n de adelantarlos sin tener en cuenta esta distancia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo en que los conductores muchas veces son somos irrespetuosos con las bicicletas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Concienciarnos de que las aceras son un espacio urbano reservado al peat\u00f3n es un requisito necesario para tener una ciudad habitable.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ir en bicicleta est\u00e1 muy bien y se deber\u00eda promocionar pero hay que obligarles a comportarse como cualquier veh\u00edculo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Andar en bicicleta en Madrid, en las condiciones actuales, provoca accidentes de por s\u00ed.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Equidad en sanciones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Equidad en sanciones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Equidad en sanciones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Multa nos a los peatones que se saltan un sem\u00e1foro rojo? si Multamos toda la actitud incivica que pueda ocasionar graves da\u00f1os al resto de los ciudadanos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Efectivamente, pero para los que van en coche hay impuestos y multas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El que lleven una bicicleta no d\u00e1 derecho a saltarse todas las normas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ya intent\u00e9 eso de calles tranquilas, ir por el medio del carril etc., pero me ha pasado de todo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Completamente en contra. 1 Esta propuesta ya est\u00e1 implementado en la normativa 2 Como cualquier otra sanci\u00f3n, ser\u00e1 injusta siempre que no sea proporcional a la renta del infractor.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por que dices que la gente que monta en bicicleta tiene menos recursos econ\u00f3micos? Por que la bicicleta cuesta menos?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Claro, multemos a las bicicletas que luchas por circular en una ciudad hostil para ellas, en vez de a los coches que incumpliendo la distancia m\u00ednima arriesgan la vida de los ciclistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No veo por qu\u00e9 los conductores de veh\u00edculos han de pasar examen y los ciclistas no.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Anda que no hay conductores que no utilizan el intermitente, y se saltan sem\u00e1fotos, ceda el paso,.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "A los ciclistas ya se les multa cuando incumplen las normas de tr\u00e1fico por lo que esta propuesta carece de sentido.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conciencia y educaci\u00f3n vial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Difundir que cualquier usuario de la v\u00eda ha de cumplir las normas, conocidas por todos a\u00fan no teniendo carnet de conducir el que quiera es absurdo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Es cierto que el ciclista tiene otra agilidad, como el motorista; pero las normas son standard y las tenemos que cumplir todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n se les multa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ni que todos todos los ciclistas fu\u00e9ramos por la acera echando a los peatones a las calzadas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No s\u00e9 por qu\u00e9 hay tantas quejas en los comentarios. Se trata simplemente del hecho bastante evidente de que hay muchos, much\u00edsimos ciclistas que no respetan las normas de circulaci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Porque lo hacemos todos y sabemos que no es para tanto. Una persona a bicicleta est\u00e1 mucho m\u00e1s cercana a un peat\u00f3n que a un coche.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Otra cosa es que no les multen cuando no les ven, pero en eso son similares a cualquier peat\u00f3n que cruza por medio de la calle sin paso de cebra o a cualquier veh\u00edculo que hace pirulas o no respeta el l\u00edmite de 50 en ciudad o de 30 en los carriles marcados a dicha velocidad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Algunos se creen que Madrid es Copenhague o Amsterdam. Algunos vivimos a muchos kil\u00f3metros del curro y problemas para ir en bicicleta, parece que hab\u00e9is descubierto Am\u00e9rica!.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Son bastantes los usuarios de bicicletas y m\u00e1s a\u00fan aquellos que por turismo vienen a nuestra Ciudad de Madrid, los que incumplen las normas de tr\u00e1fico a las que deben cumplir por utilizar este medio de transporte.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pues mire usted, mi comentario es en base a los frenazos que he tenido que dar para no atropellar ciclistas en cruces, as\u00ed que no tengo ning\u00fana falta de ocurrencias.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Responsabilidad compartida",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad compartida_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad compartida_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Creo que tanto peatones, ciclistas, conductores de coches y motos debemos cumplir las normas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "conductores, tambi\u00e9n. Que los hay malos y buenos en todas partes, tambi\u00e9n, pero eso no justifica, repito, no justifica que las cosas se hagan mal por ning\u00fana de las dos partes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Como conductor, todos los d\u00edas veo c\u00f3mo docenas de autom\u00f3viles se saltan las normas de tr\u00e1fico, especialmente los sem\u00e1foros y los l\u00edmites de velocidad 50km/h en ciudad! y no por ello se proponen",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy cansada de encontrarme con ciclistas que, en vez de ir por su carril bicicleta y en Sanchinarro existe y est\u00e1 bien diferenciado del carril se emperran en ir por la calzada.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mira majo, mirate las ordenanzas municipales y veras que esta prohibido circular los ciclistas por las aceras.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estupendo que se multe ya est\u00e1 bien los peatones tenemos derecho a circular por las aceras sin estar pendiente a los ciclistas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los ciclistas por las aceras son un peligro total para el peat\u00f3n, y, adem\u00e1s cuando se lo adviertes, te suelen increpar.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 629",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Sanciones econ\u00f3micas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Sanciones econ\u00f3micas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Se hace necesaria la aplicaci\u00f3n de multas ejemplares en estos barrios.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Buena iniciativa que solo funcionaria si se le toca el bolsillo a los inc\u00edvicos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Desgraciadamente la gente que deja basura, mierdas de perro y mea en la calle solo entiende la sanci\u00f3n como \u00fanico m\u00e9todo disuasorio de su conducta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una buena multa es lo que hace falta, que sino hay gente aunque probablemente provengan del cerdo, no del mono como se cree que no aprende.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo no impondr\u00eda sancionas econ\u00f3micas, impondr\u00eda charlas y seminarios trabajos sociales limpiando jardines, plazas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Deber\u00eda sancionar a la gente que ensucia la ciudad, pero creo que mejor que multas ser\u00edan trabajos sociales limpiando la ciudad, es una mejor forma de concienciar.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo en principio no creo que sea una buena idea sancionar, aunque en algunas ocasiones es necesario para concienciar creo que es una buena idea ayudar a la gente a encontrar soluciones para sus problemas y no darles excusas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una soluci\u00f3n a largo plazo: educaci\u00f3n y desafortunadamente muchas veces solo entendemos cuando se nos sanciona.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay que insistir y echar la bronca. Y si el sujeto en cuesti\u00f3n se pone violento, se llama a la policia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cuando veo los parques llenos de excrementos de perros, de basura, perros sueltos fuera del horario permitido, sin bozal los que deben llevarlo, etc., pienso en que esas multas que no se han puesto son dinero perdido para invertir en concienciar a los ciudadanos o mejorar Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vigilancia y control",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Vigilancia y control_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vigilancia y control_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es un problema que afecta a todos los barrios. No debemos acobardarnos si vemos como un vecino ensucia la calle con porquer\u00edas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vigilancia de la limpieza en las calles, sancionando a quien, por ejemplo, deje la basura al menos en Bellas Vistas, Tetu\u00e1n, este problema es tambi\u00e9n importante.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Para sancionar har\u00e1n falta m\u00e1s Agentes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pagar a agentes que sancionen estas conductas no me parece la mejor soluci\u00f3n o al menos la \u00fanica teniendo en cuenta que quienes tiran la basura en cualquier lado lo hacen en su mayor\u00eda, de noche.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mejora de servicios p\u00fablicos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Mejora de servicios p\u00fablicos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mejora de servicios p\u00fablicos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En lugar de sancionar, \u00bfPor qu\u00e9 no mejorar el servicio de recogida de muebles?. Que se acorte el plazo de recogida, de 3 d\u00edas a 1 \u00f3 2. Estoy seguro que se reducir\u00eda el volumen de muebles en la calle.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, no a los Cerdos por favor votad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una propuesta a seguir: Propuesta no relacionada con esta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo con sancionar a los inc\u00edvicos pero tambi\u00e9n creo que toda la gente que recibe una ayuda social, deber\u00eda contribuir y colaborar para mantener las ciudades limpias.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La gente es muy vaga, tenemos puntos limpios donde poder dejar ese tipo de basuras. Me pone negra ver al lado de los contenedores de panel y de vidrio todo tipo de enseres.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Siento decirte que en el puente de vallecas esos vecinos inc\u00edvicos son en su mayor\u00eda de etnia gitana.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy desacuerdo con su afirmaci\u00f3n y aunque si fuera as\u00ed me da igual que sean gitanos que payos, extranjeros o nacionales, altos o bajitos. Creo que se deber\u00eda sancionar a cualquier ciudadano que ensucie la v\u00eda p\u00fablica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 878",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En Barcelona se usa, y est\u00e1 dando buenos resultados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo mejor es el pienso y no matar a los animales como si no importaran, eso deber\u00eda prohibirse.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay estudios cient\u00edficos probados sobre la eficacia del pienso, en Italia y en otros pa\u00edses.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El pienso viene administr\u00e1ndose ya por 15-20 a\u00f1os.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El pienso est\u00e1 estudiado eficacia y protocolo de administraci\u00f3n as\u00ed como su seguridad sanitaria y medioambiental.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mi preocupaci\u00f3n con el pienso anticonceptivo es si realmente hay estudios fiables y que se hayan realizado con el suficiente tiempo como para estar seguros de que no provoca el mismo efecto en otras aves y/o animales que puedan ingerirlos y que incluso est\u00e1n en peligro de extinci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Uso de huevos falsos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Uso de huevos falsos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Uso de huevos falsos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Existe una soluci\u00f3n \u00e9tica que pasa por la administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo y uso de huevos falsos palomares ecol\u00f3gicos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cierre de huecos de nidada",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Cierre de huecos de nidada_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cierre de huecos de nidada_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n existen otros m\u00e9todos complementarios como son la instalaci\u00f3n de palomares ecol\u00f3gicos educativos y de control y medidas disuasorias o urban\u00edsticas que ayudan a mantener una poblaci\u00f3n de palomas estable y sana.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En nuestra web puedes ver otros m\u00e9todos como son el cerramiento de nidos, introducci\u00f3n de depredadores naturales, medidas disuasorias.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 879",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Sistema de Retorno",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Sistema de Retorno_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Sistema de Retorno_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Este sistema ha dado muy buenos resultados ambientales en diferentes pa\u00edses, logrando llegar a altos porcentajes de reciclado de envases.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En Alemania est\u00e1 instalado hace a\u00f1os y es algo que incentiva el reciclaje en el hogar ya que te pagan hasta 25 centimos por botella de pl\u00e1stico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Las empresas ganan reutilizando los envases, gana el medio ambiente disminuyendo el consumo de pl\u00e1stico y evitando tragedias como las inmensas acumulaciones de pl\u00e1stico en los mares.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No estoy de acuerdo con los premios por civismo. Es un deber de todos como ciudadano.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Este metodo implica que nadie te va a pagar por reciclar - Pagas el dinero que luego te van a devolver al comprarlo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si se te rompe el envase o la etiqueta te has quedado sin dinero.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n Municipal de Alimentos Sobrantes",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n Municipal de Alimentos Sobrantes_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n Municipal de Alimentos Sobrantes_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una gesti\u00f3n municipal en todo el proceso de la gesti\u00f3n de los alimentos sobrantes optimizar\u00eda su utilizaci\u00f3n y la gente sin recursos podr\u00eda alimentarse diariamente.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La intenci\u00f3n es buena pero esta propuesta se queda corta en muchos aspectos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Reutilizaci\u00f3n de Envases",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Reutilizaci\u00f3n de Envases_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Reutilizaci\u00f3n de Envases_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo ser\u00eda partidario de este sistema si el envase no se deteriorara y se conservara intacto esto facilitar\u00eda que se devolviera al envasador.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Este tipo de propuestas deber\u00edan estar redirigidas para que todos los votos a favor sumaran m\u00e1s.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "penalizar\u00eda a los fabricantes que utilizaran envases innecesarios lease envases de cartonpapel para contener por ejemplo varias latas de atun etc.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 900",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Penalizaci\u00f3n a Bancos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Forzarles a darles uso, mediante alquiler si no quieren vender todav\u00eda, o vendi\u00e9ndolas, es bueno para todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Propondr\u00eda acuerdos con los bancos, que cedan inmuebles por un tiempo determinado 3 a\u00f1os por ejemplo para la EMV y dar m\u00e1s alquileres sociales.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No tiene sentido forzar a la banca a mantener unos inmuebles para alquilarlos. Son bancos, no inmobiliarias, su negocio no es el alquiler.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la Econom\u00eda",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la Econom\u00eda_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la Econom\u00eda_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Habr\u00eda m\u00e1s negocios, establecimientos, pymes y dem\u00e1s, si los alquileres no fuesen tan abusivos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si se multara a los bancos solo todo primera la vivienda habitual y que fuese proporcional a los metros cuadrados construidos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo con la medida, pero falta algo de marketing. No se tratar\u00eda de multas, si no de incentivos que penalizar\u00edan el mantener la vivienda fuera de mercado.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Justicia Social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Justicia Social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Justicia Social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El de la ocupaci\u00f3n de las misma que legalmente es un il\u00edcito penal pero que en la practica es un problema \u00e9tico, de justicia y tambi\u00e9n de convivencia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La soluci\u00f3n ser\u00eda que el gobierno se encargara de ayudar a alquilar esas viviendas a gente a un precio justo para ellos, as\u00ed todas las partes saldrian ganando.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00a1Por supuesto! No hacerlo ser\u00eda fomentar la especulaci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Contestando a anonimo. Yo multaria al despediria al departamento de riesgos, a su director y al consejo de administraci\u00f3n del banco que permitieron que firmaran una hipoteca sin leerse las condiciones, gente que no cumplia la politica del banco.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo tambi\u00e9n propondria multar a todos aquellos que firmaron una hipoteca sin leerse las condiciones, ya que por culpa de esto los bancos se han quedado con muchos pisos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Porqu\u00e9 no afectar\u00eda a particulares. Creo que tener una casa vac\u00eda afecta igual sea qui\u00e9n sea el due\u00f1o. Gravar con impuestos a todos parece lo m\u00e1s justo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Gracias por tu opini\u00f3n. Desconozco c\u00f3mo lo han hecho en Barcelona, aunque creo que la medida afecta exclusivamente a los bancos. No creo que haya ning\u00fan problema legal en diferenciar entre bancos y particulares.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por tanto, si no son inmobiliarias como dices que estoy de acuerdo contigo \u00bfQu\u00e9 hacen que tienen viviendas? Que las vendan o las entreguen al estado y empiecen desde cero sin tener ninguna.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si como he contestado en otra opini\u00f3n de otro usuario de este sitio web que dec\u00eda que no son inmobiliarias y que yo estaba de acuerdo con \u00e9l, ya esta dicho todo: a crear leyes, normas y dem\u00e1s para que a partir del d\u00eda siguiente a publicarse estas en el BOE ya no puedan tener ninguna vivienda en su poder!",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Es m\u00e1s l\u00f3gico y tiene menos problemas legales el no hacer una discriminaci\u00f3n espec\u00edfica contra los bancos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en el Mercado Inmobiliario",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La soluci\u00f3n ser\u00eda que el gobierno se encargara de ayudar a alquilar esas viviendas a gente a un precio justo para ellos, as\u00ed todas las partes saldr\u00edan ganando.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si se les quita a los bancos los muebles que se han quedado legalmente aunque reconozco que no moralmente a partir de ese momento solo concederan hipotecas a intereses prohibitivos, y se acabo el mercado inmobiliario.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Responsabilidad Social de los Bancos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad Social de los Bancos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad Social de los Bancos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Apoyo ya que los bancos son empresas y como tal tienen la obligaci\u00f3n de responder frente a los gastos, cosa que no hacen.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El de la ocupaci\u00f3n de las mismas que legalmente es un il\u00edcito penal pero que en la pr\u00e1ctica es un problema \u00e9tico, de justicia y tambi\u00e9n de convivencia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Las viviendas propiedad de los bancos se ocupan reiteradamente, ante la impasibilidad e inacci\u00f3n de los mismos, cuando el hecho se les comunica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los bancos pertenecen a fondos de inversi\u00f3n que exigen rentabilidades, cuando no se dan, se producen estas cosas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es algo complicado solicitar a una organizaci\u00f3n privada que obren en virtud de quienes por torpes y cegatos obraron mal propiciando que fuesen embargadas sus viviendas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es una medida que desincentiva el c\u00e1ncer de la acaparaci\u00f3n de viviendas como forma de inversi\u00f3n, abaratar\u00eda el alquiler e indirectamente reducir\u00eda el precio de la vivienda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Porque los bancos evitan poner a la venta o alquiler las casas como estrategia de especulaci\u00f3n urban\u00edstica, incrementando con ello artificialmente el precio de todos los inmuebles.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Con esta medida s\u00f3lo se les incita a que pongan a la venta o en alquiler los inmuebles, si lo hacen, no tienen multa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Resulta que soy economista veo que tu no no veo el motivo por el que un banco quiera no vender o alquilar una vivienda para especular.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No lo vende porque no hay demanda y punto. Solo faltar\u00eda que obliguen a las empresas a vender los productos aun cuando no tienen compradores.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 965",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La iglesia dispone de suficiente econom\u00eda como para pagar el IBI.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00bfTambi\u00e9n aplicamos IBI a los comedores sociales que atiende la iglesia para dar de comer a miles de personas todos los d\u00edas?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Equidad fiscal",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Equidad fiscal_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Equidad fiscal_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los sindicatos pagan el IBI de aquellos inmuebles de los que son propietarios.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si los trabajadores, empresas y consumidores pagamos impuestos por nuestra actividad econ\u00f3mica, las parroquias no deben ser menos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Todas aquellas organizaciones sin \u00e1nimo de lucro no pagan IBI todos lo pagan o nadie, no se pueden hacer excepciones.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Marco legal y Concordato",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Marco legal y Concordato_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Marco legal y Concordato_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es obvio que la aplicaci\u00f3n del impuesto no puede ejercerla el Ayuntamiento ya que la existencia del Concordato de 1953 firmado con el Vaticano y de la Ley de Financiaci\u00f3n de 1979 lo impide.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Precisamente se trata de impulsar la actuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, en sinton\u00eda con otros consistorios, para actuar ante el gobierno del Estado a fin de revisar el tratamiento fiscal que las normas preconstitucionales otorgaron a la iglesia cat\u00f3lica.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Uso de los bienes inmuebles",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Uso de los bienes inmuebles_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Uso de los bienes inmuebles_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Lo suyo ser\u00eda que pagara el IBI desconozco si lo hace o no por todos aquellos inmuebles que no est\u00e9n destinados al culto o relacionados directamente con la actividad religiosa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los pisos y viviendas personales, de las organizaciones religiosas, que no se dedican a las labores de ayuda deber\u00edan de pagar el IBI.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo estar\u00eda de acuerdo en que la iglesia pague el IBI de las muchas viviendas que tiene a su nombre, y que incluso alquila para sacar beneficios y por las que no paga el IBI y otros edificios que no tengan un uso religioso o con fines sociales.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 1085",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Multas y sanciones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Multas y sanciones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Multas y sanciones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En teor\u00eda ya se contemplan multas por no recoger los excrementos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Carlos deja bien claro que se multen a los due\u00f1os que no recogen los escrementos de sus perros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No la apoyo ni la apoyar\u00e9. Las calles de vicalvaro que huelen a pis, no es por que el pis sea de perro.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No ves el delito no puedes sancionar al ciudadano. Ser\u00eda ver al infractor in situ.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cuesta m\u00e1s el an\u00e1lisis de la caca que la sanci\u00f3n que se le imponga al guarro que no la ha recogido.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impuestos para due\u00f1os de perros",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impuestos para due\u00f1os de perros_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impuestos para due\u00f1os de perros_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Se podr\u00eda cobrar un impuesto por tener un perro, como si tienes coche o moto, y con ese dinero cubrir los gastos de limpieza que ocasionan.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy totalmente de acuerdo con la propuesta de carli\u00f1os y adem\u00e1s creo que es justo que todos los que tengan mascotas y las saquen a la calle para lo que sea, deban de pagar un impuesto.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que los que tienen perro tendr\u00edan que pagar un impuesto.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Resulta que los impuestos que pagamos tanto en el veterinario como en cualquier producto para perros ya es excesivo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Dudo much\u00edsimo que el hecho de poner un impuesto injusto a due\u00f1os de perros, recojan o no los excrementos, sirva para que la gente no abandone perros o no los adopte sin conocer las consecuencias.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No estoy dispuesta a pagar las bolsitas de las cacas de los perros, que las paguen sus due\u00f1os.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Jol\u00edn y cuanto cuesta un paquete de esas bolsas en el mercadona? tampoco creo que desbarate el presupuesto mensual.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay que ser responsables con nuestros animales, recoger sus heces no cuesta nada.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo tengo perro y siempre recojo los excrementos y me parece una guarreria tener que ir por la calle esquivando mierdas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Que basura de proposici\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Adoras a los perros y sin embargo los sufres. Un sinsentido, no crees?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No estoy de acuerdo pero Creo que la soluci\u00f3n que das es muy cara aqu\u00ed dejo la m\u00eda.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Zonas designadas para perros",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Zonas designadas para perros_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Zonas designadas para perros_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Votado. Propongo Zonas para que los perros puedan estar libres y pipi-can, votad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "De acuerdo con esto, de hecho es lo natural. Enfrente de mi casa hay un arenero y mi perra desde cachorro hace ah\u00ed sus necesidades y nunca lo hace en la acera, no le gusta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me parece muy buena idea, pero un poco compleja para ponerla en marcha. Pero yo la apoyo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ya est\u00e1 bien. Soluciones: Primera y m\u00e1s l\u00f3gica. - Prohibir radicalmente los perros en Madrid.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No a ese maltrato animal.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Da asco ver los d\u00edas de lluvia como los coches hacen salpicar el agua embarrada y sucia de los charcos sobre las aceras y fachadas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cada due\u00f1o debe encargarse de la forma m\u00e1s c\u00f3moda para \u00e9l y para el perro de hacerlo cada uno en su casa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hasta donde yo s\u00e9, las mascotas no tienen derecho a pensi\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los hijos de otros son tus pensiones del futuro, pero sobre los perros a quienes adoro: los disfrutas el due\u00f1o y los sufrimos todos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El coste de las pruebas de ADN deber\u00eda ser asumido por el propietario de la mascota.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy de acurdo con tu propuesta y no parece una utop\u00eda, . Ha d\u00eda de hoy los perros tienen seguros que lo incluyan como responsabilidad civil, llevan un chip con su nombre y raza.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Como siempre, al principio habr\u00e1 protestas y gente incumplidora, igual que pas\u00f3 con el tabaco, pero unas cuantas multas ejemplares o la confiscaci\u00f3n del animal.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y por qu\u00e9 se tiene que analizar la caca?.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tampoco veo correcto que se intente sancionar a un due\u00f1o de un perro por el ADN del can.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 1114",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El colegio est\u00e1 para formar y la familia para educar de padres a hijos y en este sentido puede ser de hijos a padres.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Considero muy necesario que desde las escuelas se implante un programa de \u00e9tica para con los animales no humanos no s\u00f3lo para con las personas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Es muiy importante que los ni\u00f1os aprendan de peque\u00f1os a respetar y amar a los animales para conseguir acabar con el maltrato animal y hacernos m\u00e1s conscientes de que somos un animal m\u00e1s y todos merecemos respeto.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo veo un poco exagerado el estudio para la ciudadan\u00eda es una asignatura y hay muchas cosas que ense\u00f1ar a los ni\u00f1os aparte del respeto a todo y todos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Responsabilidad Institucional",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad Institucional_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad Institucional_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Porque si no ser\u00eda un contrasentido educar en el respeto y no abandono de animales, cuando las instituciones no hacen nada por cambiar el panorama general tan desolador.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La esterilizaci\u00f3n frente a la cr\u00eda indiscriminada, la adopci\u00f3n frente a la compra-venta, la tenencia responsable y el sacrificio cero est\u00e1 unido.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Queremos que se insista en la necesidad ampliar el l\u00edmite de formaci\u00f3n para que se insista, aparte de en ser buen ciudadano, que sea tambi\u00e9n en el respeto hacia el resto de animales.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Considero que ser\u00eda enriquecedor para los ni\u00f1os y una oportunidad ejemplar para conseguir una sociedad cada vez m\u00e1s amiga de los animales.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es importante la educaci\u00f3n a favor de los animales y es vergonzoso e indignante ver como hay un mont\u00f3n de ciudadanos que se pasean por los mercados de Madrid y no se revelan al ver los cad\u00e1veres de inocentes animales expuestos como mercader\u00eda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y ver como hay gente que aun compra sus trozos de carne para cocinarlos al fuego y luego devorarlos, muchas veces dejando trozos sin comer ni aprovechar, lo que demuestra que no se come por necesidad, sino por el ansia de favorecer el maltrato animal.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Apoyo la propuesta, pero quiero matizar algo. El amor a los animales es mucho m\u00e1s extensivo que solamente los animales dom\u00e9sticos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Gracias Beatrix. Por favor hay que mover esta propuesta para que obtenga muchos apoyos. Hay muy poca participaci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hola Mim\u00ed, unos lo pueden ver exagerado y otros muy necesario. Cada uno tiene su escala de valores.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 1121",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Valor Patrimonial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Valor Patrimonial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Valor Patrimonial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Las cocheras de Cuatro Caminos forman parte del patrimonio hist\u00f3rico de la ciudad y pertenecen al conjunto de los madrile\u00f1os.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Son las primeras cocheras Edificadas para el servicio del Metro en Madrid en 1918 y son por lo tanto una obra hist\u00f3rica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cualquier arquitecto conservacionista estar\u00eda de acuerdo en demoler semejante adefesio sin valor arquitect\u00f3nico alguno.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Esas cocheras son un tremendo obst\u00e1culo que impide la remodelaci\u00f3n de esa zona de Madrid.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Urban\u00edstico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Urban\u00edstico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Urban\u00edstico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Creo que ya va siendo hora de que el medio de transporte m\u00e1s emblem\u00e1tico del pa\u00eds tenga un museo dedicado a \u00e9l.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Necesario totalmente emprender este proyecto que otorgar\u00eda una importancia a nivel europeo en materia de patrimonio a nuestra ciudad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El proyecto de dicha cooperativa incluye la construcci\u00f3n de un enorme parque p\u00fablico, y de edificios para dotaciones p\u00fablicas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El barrio mejorar\u00eda much\u00edsimo y ser\u00eda beneficioso para todos los vecinos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En t\u00e9rminos econ\u00f3micos el crear este Museo, en una obra ya existente y que solo precisa un lavado de cara nunca ha sido restaurada y el agregar varios elementos de uso es algo que supondr\u00e1 un coste mucho menor a los ciudadanos de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Otro museo de no se sabe qu\u00e9 ser\u00e1 otra rendija por la que se escapar\u00e1 el dinero p\u00fablico, necesario para pagar pensiones, desempleo, dependencia, hospitales.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Esta propuesta es sumamente irresponsable.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Seguridad Jur\u00eddica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad Jur\u00eddica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad Jur\u00eddica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Se puede devolver el dinero pagado a los compradores del terreno sin ning\u00fan problema.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Esta propuesta ser\u00eda un grave ataque a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada de personas de la clase media.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Inseguridad jur\u00eddica, es lo que proponen. Si es as\u00ed que no cuenten con inversiones.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Inter\u00e9s P\u00fablico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Inter\u00e9s P\u00fablico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Inter\u00e9s P\u00fablico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La historia de Metro est\u00e1 a disposici\u00f3n de madrile\u00f1os y turistas a trav\u00e9s de estos dos lugares, uno de ellos en nuestro futuro barrio, cocheras de metro mediante.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay gente que desconoce que Metro atesora una colecci\u00f3n de trenes hist\u00f3ricos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Para qu\u00e9 necesita Chamber\u00ed un museo ah\u00ed? Lo que hace falta es un parque y edificio para uso p\u00fablico del barrio.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El ayuntamiento de Madrid no podr\u00eda crear un museo del metro esto es gastarse el dinero m\u00e1s que nada porque Metro depende de la CAM.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la Vivienda",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la Vivienda_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la Vivienda_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Se propone expropiar los terrenos para las futuras viviendas de 450 familias para hacer un museo del metro?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Buenos d\u00edas, con qu\u00e9 prop\u00f3sito apoy\u00e1is esto por favor? todos los que hemos invertido en los pisos que se intentan construir nos est\u00e1 costando mucho esfuerzo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una verg\u00fcenza total lo que quiere hacer el ayuntamiento con unos vecinos que han comprado un terreno de forma absolutamente legal para edificar ah\u00ed sus viviendas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conservaci\u00f3n del Patrimonio",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conservaci\u00f3n del Patrimonio_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conservaci\u00f3n del Patrimonio_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No hay ninguna recinto de la ciudad capacitado para albergar las 36 unidades de metro hist\u00f3ricas que se preservan que este ubicado en zona c\u00e9ntrica, accesible al p\u00fablico a trav\u00e9s de medios de transporte, y en un recinto hist\u00f3rico como lo es esta obra.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00bfPero que tomadura de pelo de propuesta es esta? El terreno donde se sit\u00faan las antiguas cocheras de Cuatro Caminos ya ha sido adquirido por una cooperativa de viviendas, por lo tanto no tiene sentido proponer hacer ning\u00fan museo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n Ciudadana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n Ciudadana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Participaci\u00f3n Ciudadana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los vecinos de 4 caminos queremos parques, dotaciones, vida en la zona. La poblaci\u00f3n tiene que considerar esas cocheras un bien de patrimonio hist\u00f3rico.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los vecinos no queremos este museo. Cocheras soterradas cuanto antes.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Humanidad Ejemplo: Estaci\u00f3n de Chamber\u00ed Respecto al plan urban\u00edstico. Solo decir que hay m\u00e1s casas construidas que gente para vivir, sin olvidar a la gente que echan de sus casas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Desarrollo de Metropolitan es bueno para el colegio el Porvenir, bueno para los comerciantes, bueno para los vecinos actuales y bueno para los vecinos futuros.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por favor, no secunden esta ocurrencia.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Viabilidad Econ\u00f3mica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Viabilidad Econ\u00f3mica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La inversi\u00f3n viene porque el que vendi\u00f3 el terreno en un concurso p\u00fablico, completamente legal, fue precisamente Metro de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El ayuntamiento de Madrid no podr\u00eda crear un museo del metro esto es gastarse el dinero m\u00e1s que nada porque Metro depende de la CAM Entonces a que est\u00e1n jugando?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Cultural",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Cultural_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Cultural_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Necesario totalmente emprender este proyecto que otorgar\u00eda una importancia a nivel europeo en materia de patrimonio a nuestra ciudad, conservando un espacio hist\u00f3rico de gran trascendencia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00bfPero a qu\u00e9 viene este cuento de salvar Cuatro Caminos? Las cocheras de Metro de Cuatro Caminos no est\u00e1n en peligro, sino todo lo contrario.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Vaya tufo \u00bfEsto estaba en alg\u00fan programa electoral o es improvisaci\u00f3n tipo Bolivariana?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Transparencia y Legalidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Transparencia y Legalidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Transparencia y Legalidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Que los informes no son m\u00e1s que una mera excusa para justificar la venta de un terreno; Expropiaci\u00f3n forzosa; Nulidad del concurso\u2026 Todo lo que dices son acusaciones muy graves contra actuaciones de organismos p\u00fablicos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una verg\u00fcenza total lo que quiere hacer el ayuntamiento con unos vecinos que han comprado un terreno de forma absolutamente legal para edificar ah\u00ed sus viviendas y ahora despu\u00e9s de un desembolso muy importante quieren dejarnos en la calle sin m\u00e1s.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estamos totalmente indefensos frente a las ocurrencias del ayuntamiento, esto es una expropiaci\u00f3n en toda regla.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 1266",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Mejora de la calidad de vida",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Mejora de la calidad de vida_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Mejora de la calidad de vida_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Totalmente de acuerdo. Habr\u00eda que pulir la propuesta, pero creo que es necesario para descongestionar el Centro de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Madrid necesita esto. Todas los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que conozco han resultado en ciudades m\u00e1s vivas y atractivas para los turistas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Adem\u00e1s de que se gana en calidad de vida y se reduce la contaminaci\u00f3n, se gana en dinamismo comercial y en turismo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La \u00fanica manera real es que el peat\u00f3n tenga prioridad frente el coche.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El problema que comentas de las terrazas es f\u00e1cilmente solucionable: no conceder tanta licencia para terrazas o cambiar la normativa municipal.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Para quien se lo est\u00e1 pensando, sab\u00edas que 1 de cada 8 muertes en el mundo est\u00e1 relacionada con la contaminaci\u00f3n ambiental.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Reducir la contaminaci\u00f3n de Madrid es una tarea de todos, particularmente soy de los que piensan que es mejor buscar alternativas antes de prohibir.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en el comercio y turismo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en el comercio y turismo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el comercio y turismo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hay ejemplos de ciudades que han mejorado much\u00edsimo como M\u00e1laga por donde ahora es un placer pasear y en Europa ni que decir tiene, solo hay que ver grandes ciudades como Berna, Munich, Amsterdam.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Simpl\u00f3n y mucho es usted. \u00bfAcaso no tiene bastantes ejemplos de calles peatonales en Madrid que en su d\u00eda lo vendieron como un beneficio para los madrile\u00f1os y luego se convirtieron en propiedad privada de los bares de la zona?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Todos los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que veo todos los d\u00edas es que ya no existe el espacio p\u00fablico porque se lo han adue\u00f1ado los due\u00f1os de los bares.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y movilidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y movilidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y movilidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es imprescindible para la ciudad recuperar la vida ciudadana dando mayor espacio al ciudadano y menor al coche.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me parece m\u00e1s inteligente implantar la APR en todo el centro, permite a los residentes y repartidores el acceso y descongestiona el centro para mayor disfrute del peat\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "A m\u00ed no me parece mal, pero veo un problema: \u00bfNo ten\u00e9is problemas para recibir paquetes, trasladar muebles a tu domicilio, etc.?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "De peatonalizar nada Que eso luego lo aprovechan los jetas de los due\u00f1os de bares para hacerse los due\u00f1os de la calle.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la vida residencial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la vida residencial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la vida residencial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Soy vecina de la latina y estoy hasta las verdaderas narices de no poder aparcar y tener que soportar un tr\u00e1fico infernal en la zona. Por eso apoyo esta moci\u00f3n incluyendo todos los barrios del Madrid hist\u00f3rico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cualquier ciudad europea que se precie tienen regulado el tr\u00e1fico en la zona central hist\u00f3rica de manera mucho m\u00e1s eficiente y eficaz que aqu\u00ed.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una cosa es restringir el tr\u00e1fico en el centro mediante la creaci\u00f3n \u00e1reas de prioridad residencial y otra muy diferente es peatonalizarlo. La peatonalizaci\u00f3n en Madrid ha tenido hasta la fecha efectos perversos para los residentes.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los coches que circulan por ellas, que no son pocos, van a toda velocidad, pit\u00e1ndote todo el d\u00eda y d\u00e1ndote unos sustos de muerte.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y normativa",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y normativa_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y normativa_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los taxis no deber\u00edan acceder a no ser que sean el\u00e9ctricos, actualmente esta regulaci\u00f3n ya existe, pero son los taxis y los distribuidores los que no cumplen las reglas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La normativa sobre zonas peatonales, zonas APR zonas semipeatonales, no est\u00e1 clara.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estas zonas no est\u00e1n nada claras sobre qui\u00e9n tiene prioridad en la calzada.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Opiniones personales y emocionales",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Opiniones personales y emocionales_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Opiniones personales y emocionales_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me parece genial, pero yo puntualizar\u00eda el hecho del tiempo de las furgonetas de mercanc\u00edas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo no apoyo tu propuesta, yo seguir\u00e9 yendo al centro en coche.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Demuestras intolerancia y mala educaci\u00f3n as\u00ed que no voy a seguir dialogando contigo. A ti te molesta el tabaco y a m\u00ed tu coche, que le vamos a hacer.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 1284",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos mismos no deben asociarse con ninguna.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Un cargo p\u00fablico no debe estar en un acto religioso como tal cargo p\u00fablico, sino exclusivamente a t\u00edtulo personal.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Muchas fiestas populares tienen un componente religioso que ya es m\u00e1s simb\u00f3lico que otra cosa pero pienso que si el pol\u00edtico quiere estar cerca del pueblo le viene bien asistir.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Habr\u00eda que preocuparse m\u00e1s, de que nuestros hijos aprendan a ayudar a los dem\u00e1s, deber\u00edamos y a dejar que cada uno ense\u00f1e como crea que es mejor.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter religioso, manifestaciones tan importantes como las procesiones de Semana Santa tambi\u00e9n lo son.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eliminemos La Giralda, la Catedral de Santiago y la Mezquita de C\u00f3rdoba.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Deber\u00edamos estar m\u00e1s orgullosos de nuestras tradiciones, cultura, valores e historia.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto social y econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Todo dependiendo del n\u00famero de seguidores que tenga ese movimiento social y del impacto econ\u00f3mico que genere en la ciudad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La gente que tiene cualquier creencia religiosa tambi\u00e9n pertenecen al \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mientras sigamos con estas tonter\u00edas no lleg\u00e1remos a ning\u00fan lado y aliment\u00e1remos m\u00e1s y m\u00e1s el odio por parte de todos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Respeto a la historia y tradiciones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Respeto a la historia y tradiciones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Respeto a la historia y tradiciones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La historia humana en todos los pa\u00edses, regiones y pueblos del planeta est\u00e1 llena de luces y sombras, lo positivo es que nos ha permitido crecer y aprender a ser mejores como sociedad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Renegar de tu historia no trae nada positivo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Adoctrinamiento religioso",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Adoctrinamiento religioso_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Adoctrinamiento religioso_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me parece un atentado contra la libertad individual y de elecci\u00f3n que se convenza a los ni\u00f1os de algo que no son capaces de entender.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Supuestamente vivimos en un pa\u00eds laico y de libre elecci\u00f3n de creencias, reflexionemos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Diversidad religiosa y coexistencia",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Diversidad religiosa y coexistencia_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Diversidad religiosa y coexistencia_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cada vez vemos en nuestras calles m\u00e1s mujeres musulmanas con vestimenta isl\u00e1mica muy evidente. Todo ello son s\u00edmbolos en el \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 1419",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Seguridad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cualquiera que visite ciudades como Amsterdam o Copenhague, sabe lo que es una red segura de carriles bicicleta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Las bicicletas necesitan un carril propio o casi propio por ejemplo, carril autob\u00fas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Realmente eso ser\u00eda lo ideal. Una red carril-bici segura. As\u00ed habr\u00eda mucha m\u00e1s gente que utilizar\u00eda la bicicleta como medio de trasporte sin temer por su integridad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los carriles bicicleta son inseguros por definici\u00f3n. Su mera existencia crea conflictos en giros a la derecha e intersecciones.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los carriles bicicleta fomentan la idea de que la calzada no es el lugar de la bicicleta.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los carriles bicicleta son una forma m\u00e1s de asentar el status-quo de los coches en la ciudad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los carriles bicicleta limitan los trayectos que un ciclista podr\u00e1 realizar.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n Urbana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una media de 70 ciclistas muertos al a\u00f1o en toda Espa\u00f1a no parece suficiente para que el gobierno central tome medidas para atajar el problema de raiz.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gran idea, es necesario, mejorar\u00eda la calidad de vida, la salud de los madrile\u00f1os, atraer\u00eda turismo la bicicleta es la soluci\u00f3n!",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Coste y Financiaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Coste y Financiaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Coste y Financiaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ya se ha aprobado un presupuesto de 45 millones para hacer una verdadera Red ciclista. Se har\u00e1n 35 nuevos carriles bicicleta.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cada d\u00eda veo m\u00e1s gente con bicicletas por la calle, pese a los muchos h\u00e1ndicap que dicen algunos que tiene Madrid para las bicicletas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Apoyo tu propuesta y pido el apoyo a todos para propuesta de bicimad en M-40 para conexi\u00f3n de barrios y transportes p\u00fablicos en.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si bien apoyo esta idea, cuanto estar\u00edamos dispuestos a pagar por las mejoras y la creaci\u00f3n de los carriles bicicleta? Los veh\u00edculos a motor pagan un impuesto por poder circular.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por favor, el autor o alguien que entienda bien de qu\u00e9 va esto, que relance esta propuesta animando a que los fuera de Madrid con posibilidad de dejar la bicicleta protegida en los mismos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Optemos por una ciudad m\u00e1s sana o por lo menos apoyemos a quienes queramos trasladarnos en bicicleta. Es en beneficio de todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cuesta imaginarse un Madrid hermoso con montones de bicicletas circulando pero este portal ya nos permite so\u00f1ar. Y participar. \u00a1Apoyo la propuesta!",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Convivencia Vial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Convivencia Vial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Convivencia Vial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Precisamente los que indebidamente circulan con la bicicleta por la acera lo hacen por miedo a circular entre los coches. La red de carril bicicleta subsanar\u00eda este problema.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Nos ponemos en peligro gratuitamente y ponemos en peligro a los dem\u00e1s.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Durante un a\u00f1o estuve viviendo en San Sebasti\u00e1n e iba a todos lados en bicicleta. Las calles m\u00e1s importantes ten\u00edan un carril bicicleta separados de coches y de peatones.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "He vivido durante a\u00f1os en Sevilla y all\u00ed lograron crear una verdadera red de carriles bicicleta, no unos inconexos pasillos verdes como en Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 1824",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Limpieza Urbana",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Limpieza Urbana_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Limpieza Urbana_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Prefiero pagar un poco m\u00e1s y ver las calles limpias y concienciar a los ciudadanos que estar como estamos ahora.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Completamente de acuerdo, votado. Incluir\u00eda las botellas de cristal, casi en primer lugar ya que es habitual ver botellas rotas rotas con el consecuente peligro de cortes.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Prefiero pagar un poco m\u00e1s y ver las calles limpias que seguir usando el sistema que tenemos ahora de contenedores amarillos, verdes, rojos y de mil colores es muy complicado reciclar ahora y mucha gente por pereza no lo hace, si facilitaran las cosas todo ser\u00eda diferente.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eso es un disparate. Pagar m\u00e1s para que las ciudades est\u00e9n m\u00e1s limpias? El sistema actual funciona y muy bien. Y para que funcione mejor a\u00fan quiz\u00e1 deber\u00edamos ser los ciudadanos los que debemos tener m\u00e1s cuidado.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Nunca fui partidario del castigo para que seamos responsables. No apoyo una iniciativa que lo hace.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "M\u00e1s que del sistema, veo un problema de educaci\u00f3n y el castigo econ\u00f3mico no creo que sea la soluci\u00f3n. Seguramente que en pocos a\u00f1os la tasa de reciclaje rondar\u00e1 el 100 con el sistema espa\u00f1ol, con el alem\u00e1n o con cualquier otro. Por tanto, veo mejor invertir el dinero en educar y concienciar y no en cambiar el sistema.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Coste Econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Coste Econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Coste Econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo rechazo los envases de pl\u00e1stico blanco, que se deshacen en bolitas. Queda muy bonito para colocar los pescados \u00f3 la carne. Pido siempre que me lo pongan en papel. Da\u00f1o al sistema ecol\u00f3gico, y gasto para el bolsillo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y qui\u00e9n paga todas las m\u00e1quinas que hay que instalar en comercios? Adem\u00e1s es que no valen todos los residuos ni envases en el sistema, puede llegar a ser una medida cara para un diferencial de mejora en el reciclaje no muy alto.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Diferencial de mejora no muy alto? no consideras algo un 985 de los envases? Tu has visto como est\u00e1n las calles en los pa\u00edses que tienen esta medida?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Efectividad del Sistema",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Efectividad del Sistema_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Efectividad del Sistema_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tu has visto c\u00f3mo est\u00e1 Espa\u00f1a? Que ves tiradas botellas y latas por cualquier parte. Con este sistema eso se acabar\u00eda. Y s\u00f3lo pagar\u00edan las personas irresponsables que hasta hoy siguen tirando todo al suelo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pero cu\u00e1ntas bolsas crees que tendr\u00edas si se pone el sistema qu\u00e9 dices? Los contenedores no desaparecer\u00edan. Por lo tanto: 1 de restos/org\u00e1nico 1 de vidrio 1 de envases que no entran en SDDR que los hay e ir\u00edan al amarillo, 1 de papel/cart\u00f3n 1 para los envases que aceptan las m\u00e1quinas. \u00bfTotal? 5 1 m\u00e1s que antes. No se, yo es que no lo veo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En Alemania funciona muy bien, de hecho all\u00ed los sin techo recogen envases en vez de chatarra.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una idea maravillosa que ya la he visto en ee. Uu y la verdad que mucha gente lo hace aunque sea poco dinero lo que te dan, pero oye ellos se van contentos con un descuento luego en su compra.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Esto esta muy bien, pero quien hace la ley hace la trampa, y yo que lo he visto en Alemania, te cobran 25 c\u00e9ntimos m\u00e1s por la botella y si la devuelves en supermercados generalmente te devuelven los 25 centimos. Las personas que no tienen dinero personas sin papeles, toxic\u00f3manos etc. Recogen todo de forma abusiva, y en muchos supermercados les vetan la entrada puesto que lo conocen aunque es una buena idea, pero ser\u00eda un problema ya que acercamos a ciertas personas a un dinero f\u00e1cil para vicios etc.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Comparaci\u00f3n Internacional",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Comparaci\u00f3n Internacional_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Comparaci\u00f3n Internacional_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En USA ya lo hac\u00edan en 1986 En Pa\u00edses Bajos Holanda en 1988 Antes de entrar al super hay unas m\u00e1quinas donde depositas tus botellas y te dan ticket para canjear por dinero.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Como en la mayor\u00eda de las iniciativas ecol\u00f3gicas los pa\u00edses escandinavos o del norte de Europa nos sacan un buen trecho. Este sistema lo he usado en Dinamarca y Alemania y en mi opini\u00f3n favorece a todas las partes, consumidor, supermercado, ayuntamiento/gobierno.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Este sistema tienes dos enfoques desde el punto de vista medioambiental. El primero, su viabilidad para aumentar la tasa de reciclaje. Est\u00e1 contrastado su fracaso. En Alemania, desde 2003 que se aplica, la tasa de reciclaje pr\u00e1cticamente no crece, y el porcentaje de envases dom\u00e9sticos que se ha conseguido reciclar con este sistema es solo el 27 el resto es reciclado con un modelo como el espa\u00f1ol.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "De hecho deber\u00edan incorporar en el recientemente inaugurado mobiliario urbano un sistema de retribuci\u00f3n en dinero electr\u00f3nico, que pueda ser empleado para pagar tasas, transporte p\u00fablico, otros servicios.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Esto ya existi\u00f3, recuerdo cuando era peque\u00f1o a\u00f1os 80 de depositar botellas de pl\u00e1stico en una maquina en el Alcampo de La Vaguada, y de repente desapareci\u00f3.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Ambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El segundo tema que se comenta es el de la basura en las calles, el littering. Sobre este tema no existen datos por el momento, pero si se pueden hacer varias aclaraciones. En Alemania hay menos basura por la calle que en Espa\u00f1a, cierto. Antes de que implantaran el SDDR en 2003 tambi\u00e9n, tampoco tiraban residuos al suelo. Ya antes del SDDR alem\u00e1n, los alemanes estaban mucho m\u00e1s comprometidos con este tema que en Espa\u00f1a.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Sostenibilidad Econ\u00f3mica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Sostenibilidad Econ\u00f3mica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Sostenibilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Y qui\u00e9n paga los 025 euros? a cargo de quien va?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Polit\u00e9cnica de Madrid se va a hacer p\u00fablico en las siguientes semanas Para ello, han tenido que aumentar en un 87 los costes de gesti\u00f3n de envases dom\u00e9sticos en este pa\u00eds. \u00bfEstamos dispuesto a gastarnos un 177 m\u00e1s en Espa\u00f1a para aumentar un 24 nuestra tasa de reciclaje? datos del mismo estudio Entre tanto y mientras se p\u00fablica, adjunto un documento de inter\u00e9s.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 1863",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Todo est\u00e1 mediado por alg\u00fan tipo de transaci\u00f3n comercial o por el requerimiento de alguna autorizaci\u00f3n administrativa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Este espont\u00e1neo encuentro de ciudadan@s no solo era disfrutado por quienes tocaban el tambor.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La m\u00fasica para bien o para mal, es psicoactiva. Y no debe resultar una imposici\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por favor hago un llamamiento a la moderaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El parque es muy grande y nos puede acoger a tod@s en armon\u00eda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Un conflicto inventado para justificar una prohibici\u00f3n arbitraria.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Para el que toca el tambor puede ser divertid\u00edsimo pero es un tormento para los que nos gusta el silencio y la naturaleza.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El Parque del Retiro no parece el lugar m\u00e1s indicado para ponerse a tocar unos tambores.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en los vecinos y medio ambiente",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Fuera tambores del Retiro, ruido molesto, y ego\u00edsta. Maltrata a los vecinos, perjudica a la fauna del parque y estropea el silencio del parque.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "A m\u00ed no me gustan los tambores, \u00bfPor qu\u00e9 los tengo que escuchar si quiero pasear por el retiro?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los tambores molestaban mucho a los vecinos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tampoco es molesto el ritmo de los yemb\u00e9s, me encantan los ritmos, a no ser que est\u00e9n horas y horas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 1918",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Carga econ\u00f3mica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Carga econ\u00f3mica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Carga econ\u00f3mica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mis hermanos y yo, hemos tenido que pagar nada menos que 8000 euros que no ten\u00edamos por la mitad de la herencia del piso de mi madre fallecida. Ocho mil euros Por un piso que debe estar tasado en unos 200000 euros.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En mi caso aunque se trataba de otra comunidad tras fallecer mi padre y para poder heredar las dos propiedades de escaso valor que con tanto esfuerzo me dej\u00f3, me vi obligado con 18 a\u00f1os a aparcar los estudios y ponerme a trabajar para pagar la burrada de dinero que me exig\u00eda la comunidad.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Legalidad y regulaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Legalidad y regulaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Legalidad y regulaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No es un impuesto de derechas. Lo formulo el gobierno socialista en el a\u00f1o 1988 Lo formul\u00f3 de forma que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de tener la posesi\u00f3n no se produce el hecho imponible.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La subida de este impuesto es abusiva tantos en transmisiones intervivos como mortis causa. Los propios funcionarios del ayuntamiento te preguntan si conoces m\u00e1s o menos la cantidad que tienes que pagar, para que te sientes si no lo sabes, no sea que te vaya a dar un infarto.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El hecho imponible del IIVTNU es de naturaleza instant\u00e1nea y para el caso de herencias no se manifiesta el incremento despu\u00e9s de 20 a\u00f1os. Lo dice a ordenanza del Ayuntamiento de Madrid.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Equidad fiscal",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Equidad fiscal_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Equidad fiscal_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Creo que esto aclara todas las dudas. Propongo crear una plataforma entre todas las personas que est\u00e1n de acuerdo con eliminar estos impuestos abusivos y conseguir firmas y apoyos para que finalmente se apliquen t\u00e9rminos impositivos m\u00e1s justos a la realidad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00a1Pero Ram\u00f3n Maynou Ferreres qu\u00e9 dices! Se nota que no tienes problemas, dificultades para pagar impuestos que por si ya son algunos abusivos por lo que recibimos despu\u00e9s en servicios. \u00bfNo es suficiente que el que recibe por herencia y dem\u00e1s un inmueble para su uso como la vivienda pagar el IBI Yo creo que si.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Entiendo que debe ser proporcional al valor de la herencia recibida relicto hereditario, no solo hay que tener en cuenta los inmuebles sino el total recibido. Se deber\u00eda establecer una tabla de la suma de los valores, en el que superando una cantidad ejemplo 1 mill\u00f3n Si se debe abonar impuesto de plus val\u00eda.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00a1No a tener que pagar impuestos al recibir un inmueble a 0 \u20ac por herencia o donaci\u00f3n! \u00a1Si a pagar el impuesto del IBI cuando ya esta realizada la transmisi\u00f3n a nombre del heredero del fallecido!",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Justicia social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Justicia social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Justicia social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00a1Pero Victor m t qu\u00e9 dices! Ni proporcinal ni leches: Estamos hablando de algo que es de alguien y deja a sus hijos o familiar un inmueble vivienda, etc. Para que disfrute de \u00e9l no para ganar dinero por \u00e9l por 0 \u20ac al fallecer y que en su momento compr\u00f3 para que vivieran en el piso o vivienda toda la familia hijos, matrimonio, e incluso en muchos casos abuelos, tios.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo quitar\u00eda los impuestos de: 1- Plusval\u00eda por injusto por no contemplar las minusv\u00e1lidas 2- Donaci\u00f3n 3- Transmisi\u00f3n y para compensar subir\u00eda el Impuesto IBI para compensar la bajada en recaudaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Que pague el IBI la Iglesia y todo el mundo, incluidos organismos p\u00fablicos. Quiz\u00e1s habr\u00eda que explicar esto con m\u00e1s detalle para las personas que todav\u00eda no han pasado por esta situaci\u00f3n pero pasar\u00e1n Cuando alguien fallece, los herederos tienen que pagar dos veces: 1 Por un lado el impuesto de sucesiones Comunidad de Madrid 2 por otro lado la plusval\u00eda municipal ayuntamiento.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 1937",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Ordenanzas existentes",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Ordenanzas existentes_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ordenanzas existentes_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La ordenanza ya existe y establece los l\u00edmites.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los perros de raza peligrosa han de llevar bozal, las ordenanzas municipales han de ser observadas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No existe ninguna obligaci\u00f3n de que los perros lleven bozal. \u00bfPor qu\u00e9 hay que pon\u00e9rselo entonces?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ya hay ordenanza de horarios de estar sueltos y cuales deben llevar bozal siempre, lo que pasa es que se incumple en el 92% de los casos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Responsabilidad del due\u00f1o",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad del due\u00f1o_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad del due\u00f1o_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El perro no es peligroso, lo es el due\u00f1o, No existen razas potencialmente peligrosas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hombre, Mart\u00edn, en el caso de los perros peligrosos si me parece bien que lleven bozal. No hay que esperar que muerdan a un ni\u00f1o para tomar medidas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Falso. Las hay [razas potencialmente peligrosas].",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "De todas maneras deber\u00edan hacer algo con los perros grandes grandes y que los saca a pasear una persona peque\u00f1a peque\u00f1a, no se hacen con el, hoy casi se me tira uno encima.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Espacios para perros",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Espacios para perros_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Espacios para perros_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La opci\u00f3n de crear espacios acotados para que los perros jueguen, que hay varias propuestas, es una buena opci\u00f3n para reducir estos problemas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Votado. Propongo Zonas para que los perros puedan estar libres y pipi-can, votad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n canina",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n canina_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n canina_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Saludos, contribuir\u00eda a la soluci\u00f3n de algunos problemas el pasar por la escuela canina, por favor apoya esta propuesta, gracias.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "He creado una propuesta para que todos los due\u00f1os de perros y mascotas en general est\u00e9n informados desde el principio de las normas que regulan la tenencia de animales de compa\u00f1\u00eda, lo que evitar\u00eda muchas confrontaciones.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Percepci\u00f3n de peligro",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Percepci\u00f3n de peligro_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Percepci\u00f3n de peligro_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00bfLos perros son peligrosos porque lo dices t\u00fa? \u00bfy son peligrosos todos Siguiendo tu razonamiento como hay alg\u00fan humano peligroso, somos peligrosos todos y deber\u00edamos ir por la calle con camisa de fuerza, para prevenir.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Aparte de que hay personas y ni\u00f1os que tienen miedo de los perros grandes cuando son muy activos y ladradores. Que a lo mejor es un miedo injustificado pero es real.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Sanciones y medidas preventivas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Sanciones y medidas preventivas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Sanciones y medidas preventivas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si un perro muerde o un due\u00f1o no recoge la caca, que sea sancionado, pero no adelantemos acontecimientos o prohibamos de manera preventiva.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me ha encantado lo de castigo duro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 2121",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Costo de los servicios veterinarios",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Costo de los servicios veterinarios_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Costo de los servicios veterinarios_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Necesitamos hospitales p\u00fablicos de mascotas, muchos due\u00f1os no pueden hacer frente a las abultadas facturas de los veterinarios, que en muchos casos son abusivas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo adopte un perro, y lo primero que hice fue echar cuentas si me lo pod\u00eda permitir o no. Lo siento pero una mascota es un lujo y con el dinero de todos no se pagan lujos de unos pocos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Abandono de mascotas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Abandono de mascotas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Abandono de mascotas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Muchas mascotas sufren el abandono de sus due\u00f1os por no poder hacer frente a los gastos veterinarios, es una lacra y una desgracia que se podr\u00eda evitar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo tengo perros, pero los perros no son una necesidad. El que tiene un perro es por que quiere y a nadie m\u00e1s que a esa persona deber\u00eda costarle dinero el capricho.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Responsabilidad de los due\u00f1os de mascotas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad de los due\u00f1os de mascotas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad de los due\u00f1os de mascotas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo tengo gatos, cuando los adopte, ten\u00eda trabajo y medios de vida para mantenerlos, ahora estoy en el paro y a\u00fan as\u00ed los cuido y procuro tenerlos al d\u00eda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Considero que se deb\u00edan poner impuestos mayores a la tenencia de animales por capricho. Pagamos bolsas que no se usan pagamos motos para recoger las cacas y tenemos que soportar el incivismo del 90 de propietarios de animales de compa\u00f1\u00eda por capricho.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Beneficios emocionales de las mascotas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Beneficios emocionales de las mascotas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Beneficios emocionales de las mascotas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por otra parte hay una gran poblaci\u00f3n anciana que tiene mascotas y desde luego les hace mucho bien esta compa\u00f1\u00eda, pero desgraciadamente si tienen que hacer frente a facturas del veterinario con las escu\u00e1lidas pensiones que tienen nos les llega y quien sufre, como siempre el animal, que acaba sacrificado o abandonado a su suerte.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pero quiz\u00e1 la soluci\u00f3n es dejar de pagar pensiones de miseria no poner sanidad p\u00fablica para animales.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y civismo en tenencia de mascotas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y civismo en tenencia de mascotas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n y civismo en tenencia de mascotas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Para tteleda, Cierto es que una gran parte de la gente que tiene mascotas son inc\u00edvicas por no recoger las cacas de sus mascotas, todo es una cuesti\u00f3n de educaci\u00f3n y respeto.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pero a esas personas hay que castigarlas de alguna forma y la \u00fanica que veo es rascarles el bolsillo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Financiaci\u00f3n y subvenciones para el cuidado de mascotas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Financiaci\u00f3n y subvenciones para el cuidado de mascotas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Financiaci\u00f3n y subvenciones para el cuidado de mascotas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Betados, yo no pido una sanidad p\u00fablica gratuita para mascotas, pido hospitales p\u00fablicos para mascotas con alg\u00fan tipo de subvenci\u00f3n, el resto lo pagar\u00edamos quienes hici\u00e9ramos uso de ella.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Necesidad vs. Lujo en la tenencia de mascotas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Necesidad vs. Lujo en la tenencia de mascotas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Necesidad vs. Lujo en la tenencia de mascotas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Quiz\u00e1s los perros no sean una necesidad, pero tampoco es un lujo, muchos tenemos mascotas porque fueron abandonados por personas sin pizca de alma ni coraz\u00f3n, y algunos decidimos darles un hogar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Son un capricho vecin@.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto de mascotas en la calidad de vida",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto de mascotas en la calidad de vida_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto de mascotas en la calidad de vida_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cuando consideremos a las mascotas habitantes de la ciudad, en igualdad de condiciones y respeto que las personas, el debate cobrar\u00eda otro significiado. No se trata de un lujo o un objeto. Apoyo esta iniciativa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hola Maria cm, si tenemos que esperar a que la gente se haga civica, mis nietos tendr\u00e1n que jugar en parques infantiles llenos de cacas de perros y de personas que dejan a sus perros en libertad en estos lugares, habiendo letreros que proh\u00edben estas situaciones.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad a servicios veterinarios",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad a servicios veterinarios_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad a servicios veterinarios_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Bueno, tal vez habr\u00eda que pedir la bajada de impuestos y no tendr\u00edamos que pagar tanto por cada cosa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Rol de las mascotas en la sociedad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Rol de las mascotas en la sociedad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Rol de las mascotas en la sociedad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Seg\u00fan para qu\u00e9 personas son un capricho, a lo mejor para ti lo son, para mi vecina que es ciega es una necesidad. Todo es cuesti\u00f3n de empat\u00eda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n de recursos p\u00fablicos para mascotas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n de recursos p\u00fablicos para mascotas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Gesti\u00f3n de recursos p\u00fablicos para mascotas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Claro que a todos nos vendr\u00eda bien una bajada de impuestos, pero ya puestos a pedir, tambi\u00e9n en lugar de que hubiera una casilla en la declaraci\u00f3n de la renta que financia la iglesia, que hubiera otra que quien quiera pueda poner una por en apoyo a los animales sin hogar, que desaparezcan las perreras y estos animales vayan a albergues donde est\u00e9n bien controlados, cuidados hasta que encuentren familias que los quieran.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 2135",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Uso Sostenible",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Uso Sostenible_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Uso Sostenible_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Las APR son espacios en los que se restringe el acceso de veh\u00edculos a los no residentes con el objetivo de preservar el uso sostenible de las v\u00edas comprendidas en las mismas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00bfuso sostenible?, que pasa, que si los residentes acceden, est\u00e1n usando las calles que pagamos todos de manera sostenible, pero si accedo yo no, por supuesto; y si ellos vienen por mi barrio, est\u00e1n us\u00e1ndolas, seg\u00fan tu explicaci\u00f3n, de manera sostenible, puesto que mi zona no es APR Distrito de Tetu\u00e1n; es que es totalmente irracional, lo veas como lo veas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Disminuci\u00f3n de los problemas de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por cerrar 3 barrios al tr\u00e1fico, los problemas de contaminaci\u00f3n van a seguir siendo los mismos e incluso se incrementar\u00e1, puesto que la gente en lugar de entrar en el APR de \u00d3pera, aparcar\u00e1 en las inmediaciones, e ir\u00e1n andando hasta esa zona, atascando por supuesto las zonas aleda\u00f1as, y no permitiendo que la distribuci\u00f3n del tr\u00e1fico en la capital sea uniforme.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Disminuci\u00f3n de contaminaci\u00f3n ac\u00fastica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica no s\u00f3lo la producen los veh\u00edculos; las calles peatonales como Arenal, tienen una contaminaci\u00f3n ac\u00fastica insufrible, y es producida por las miles de personas que de lunes a domingo pasan por esta calle, que hablan a voces, o que simplemente 200 personas hablando a la vez, pues provocan alboroto.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Acceso a Servicios",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Acceso a Servicios_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Acceso a Servicios_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Permite el acceso a transporte p\u00fablico, servicios de emergencias y carga y descarga servicios necesarios para los vecinos de la zona.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Este punto no se que decirte la verdad, es que para mi que puedan acceder taxis, autobuses o carga y descarga, me viene a dar un poco igual, no vivo all\u00ed.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Aparcamiento",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Aparcamiento_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Aparcamiento_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Aumento de plazas de aparcamiento en superficie.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No sirve de nada que haya m\u00e1s plazas de aparcamiento en superficie si las mismas van a estar vac\u00eda las 24 horas al d\u00eda, lo disfrutar\u00e1n los residentes de la zona, y yo creo que ni eso, ya que muchos tendr\u00e1n plazas de aparcamiento privadas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Uso de Motocicletas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Uso de Motocicletas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Uso de Motocicletas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si tienes moto, no se penaliza su uso.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me alegra enormemente que las motos puedan acceder, pero yo me compre un coche, y no una moto, entonces no me sirve de nada que las dejen entrar, y desde luego a estas alturas no me voy a comprar una moto, ya me gaste el dinero en un coche.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impuestos y Tarifas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impuestos y Tarifas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impuestos y Tarifas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El Impuesto sobre Veh\u00edculos de Tracci\u00f3n Mec\u00e1nica es un tributo directo que grava la titularidad de los veh\u00edculos de esta naturaleza, aptos para circular por las v\u00edas p\u00fablicas, cualesquiera que sean su clase y categor\u00eda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eso lo dir\u00e1s t\u00fa, el impuesto de circulaci\u00f3n, se paga entre otras cosas, por el desgaste que hacen los veh\u00edculos en el asfaltado de la ciudad, si yo no puedo acceder a ciertas calles, no desgasto su asfalto, lo hacen sus propios residentes, pero sin embargo, yo pago por el asfaltado de las mismas, y eso no debe de ser as\u00ed.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Desigualdad entre Ciudadanos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Desigualdad entre Ciudadanos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Desigualdad entre Ciudadanos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "lo \u00fanico que provocan es la desigualdad entre unos ciudadanos y otros, formando todos parte de la misma sociedad, y pagando los mismos impuestos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Medidas Alternativas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Medidas Alternativas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Medidas Alternativas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conozco el problema de las calefacciones centrales de carb\u00f3n/gas\u00f3leo/gas natural. Ten por supuesto que se luchar\u00e1 por cambiar ese modelo de calefacci\u00f3n, incentivando la instalaci\u00f3n de sistemas m\u00e1s limpios.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por cierto, todos los problemas de contaminaci\u00f3n de Madrid, siempre se achacan a los veh\u00edculos, no siendo as\u00ed en parte, aun quedan en Madrid miles de calefacciones de carb\u00f3n, que si no lo sabes contaminan como una decena de veh\u00edculos, las que no son de carb\u00f3n, son de gas\u00f3leo, que es m\u00e1s de lo mismo, y las que no, son de gas natural, que aunque contamine menos, sigue siendo contaminante.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eficiencia Energ\u00e9tica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La ciudad tiene que ir apostando por energ\u00edas renovables, y por un modelo de movilidad m\u00e1s sostenible.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por cierto, el transporte p\u00fablico como el metro y la renfe, se mueven gracias a la electricidad, producida como te he explicado antes, en su mitad de manera contaminante.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Equidad en el Acceso",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Equidad en el Acceso_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Equidad en el Acceso_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Puede entrar en esos barrio, siempre que sea residente o pida el oportuno permiso tiene que justificarlo El impuesto que paga no es de circulaci\u00f3n, sino de posesi\u00f3n. Por tener un coche, debe pagar los impuestos que conlleva su posesi\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Menos mal que hace calor, porque sino estar\u00edamos much\u00edsimo peor. Hay que ir poco a poco contra el problema.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por cerrar 3 \u00f3 4 barrios, Madrid va a continuar contaminado. Continua. Continuaci\u00f3n ya tengo el dep\u00f3sito del coche lleno para todo el mes, y no me da la gana de gastarme entre 3\u20ac y 4\u20ac extras para ir a trabajar, ya me los he gastado en combustible. Parece que somos europeos para lo que nos conviene, para todo lo dem\u00e1s, somos espa\u00f1oles. Que ruina de pa\u00eds!",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Solo con eso, se demuestra que las zonas APR mejorar la sostenibilidad de la zona. Lo de la contaminaci\u00f3n, se nota sin duda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 2412",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Accesibilidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es muy necesario poner ascensores y/o escaleras mec\u00e1nicas por la cantidad de turismo que hay sobretodo en la zona centro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Damos muy mala imagen a turistas y estudiantes extranjeros que llegan a la ciudad con sus maletas, intentando subir y bajar con ellas por las escaleras.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La realidad con el turismo la veo yo todos los d\u00edas en la parada de metro Gran V\u00eda. Me da verg\u00fcenza ajena ver diariamente c\u00f3mo cientos de personas van acarreando como pueden sus maletas para llegar a sus hoteles.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eficiencia del transporte p\u00fablico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Eficiencia del transporte p\u00fablico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Eficiencia del transporte p\u00fablico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si no hay un buen transporte p\u00fablico, Madrid seguir\u00e1 siendo un caos circulatorio. Por eso promocionan el transporte p\u00fablico pero si no cubre las necesidades que cada tramo requiere, no servir\u00e1 de nada.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que todo es susceptible de mejora, claramente, pero que disponemos de uno de los mejores servicios p\u00fablicos de enlace con el aeropuerto, de todo el mundo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Coordinaci\u00f3n de propuestas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Coordinaci\u00f3n de propuestas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Coordinaci\u00f3n de propuestas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n cabe que haya un moderador aqu\u00ed que se dedicase a unificar propuestas similares que abarcasen todas las opciones planteadas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "He entrado en los cuatro enlaces, he comentado que tengo una propuesta similar para intentar unificarlas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad institucional",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Responsabilidad institucional_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Responsabilidad institucional_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El 90% de los usuarios de Metro viven en Madrid capital, algo tendr\u00e1 que decir nuestro Ayuntamiento. A eso me refiero, a que presione pues, si puede acudir a las inauguraciones a bombo y platillo, \u00bfc\u00f3mo no va a poder presionar si el 90% de los usuarios residen en la ciudad de Madrid?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El ayuntamiento podr\u00e1 presionar pero no tiene competencias. El Metro es de la Comunidad de Madrid. La inauguraci\u00f3n de la l8 la hicieron conjuntamente Aguire y Gallard\u00f3n. Si lo es para inaugurar, que lo sea para arreglar problemas o exigir a la Comunidad dichas soluciones.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Costo y comodidad del transporte",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Costo y comodidad del transporte_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Costo y comodidad del transporte_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Metro 3\u20ac con las incidencias indicadas en mi comentario. Bus: deja en el centro y luego hay que ir al metro. Vaya soluci\u00f3n. Si no hacen un transporte p\u00fablico adecuado para las distintas circunstancias, de nada sirve recomendarlo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Taxi: 50\u20ac \u00bfComodidad? para eso utilizo el veh\u00edculo privado. Si quieren comodidad en el transporte al aeropuerto el metro no es el medio m\u00e1s adecuado. Existen otros mucho m\u00e1s c\u00f3modos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 2445",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Seguridad de los peatones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad de los peatones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad de los peatones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo misma vivo en una de esas zonas peatonales donde, por cierto hay tambi\u00e9n un parque infantil, y veo a diario como los motoristas van por la acera a unas velocidades inapropiadas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No dudo que usted sea un motorista concienciado y civilizado, que por otro lado deber\u00eda ser la regla y no la excepci\u00f3n y cr\u00e9ame, es usted una excepci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por favor, ac\u00e9rquese a la calle Barquillo esquina Augusto Figueroa, donde los invidentes se topan con motos en la acera sin contar con ello ni tener por qu\u00e9.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No es necesario atropellar a un ni\u00f1o para poner esto de manifiesto. Las aceras son para los viandantes, as\u00ed como a m\u00ed no se me ocurre ir por la calzada, aunque lo haga con todo el cuidado.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En cuanto a los riesgos para el peat\u00f3n, las motos no maniobran marcha atr\u00e1s usando el motor, la visibilidad siempre es total, y a baja velocidad 4 km/h o menos, paso de peat\u00f3n, que es como hay que ir o en parado, el \u00fanico riesgo objetivo es la ca\u00edda lateral de la motocicleta m\u00e1s probable en motos muy pesadas y altas con el piso deslizante y calzado inadecuado siendo totalmente improbable que dicha ca\u00edda pueda afectar a un peat\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Aparcamiento y espacio urbano",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Aparcamiento y espacio urbano_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Aparcamiento y espacio urbano_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La soluci\u00f3n pasa por plazas espec\u00edficas para motos nadie ve sentido en aparcar en la acera si hay una plaza para motoristas relativamente cercana.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Y si adem\u00e1s estuviese vigiladas por v\u00eddeo-c\u00e1mara, y con pilotes donde anclar nuestros candados, ser\u00edan hasta un muy buen reclamo para cualquier motorista.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que una iniciativa como esta es buena para peatones y para motoristas. Y se trata de eso, de que nos beneficiemos todos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La cuesti\u00f3n es \u00bfcu\u00e1ntas plazas habr\u00eda que reservar para que la soluci\u00f3n fuese eficiente? Queda claro que la demanda ser\u00eda grande, y que esto solo puede hacerse a costa de mermar a\u00fan m\u00e1s el n\u00famero de plazas para autom\u00f3viles, hoy ya realmente escaso.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Lo de aparcamientos en la calzada est\u00e1 bien, pero supone reducir a\u00fan m\u00e1s el n\u00famero de plazas para los autom\u00f3viles, ya de por s\u00ed muy escasas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Respeto y concienciaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Respeto y concienciaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Respeto y concienciaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Otra alternativa es mejorar la que hoy tenemos, seguir aparcado en aceras cuando esto sea apropiado, pero concienciando a ciertos motoristas de que esto debe hacerse desde el m\u00e1ximo respeto al peat\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por otro lado, justo al transporte p\u00fablico y las bicicletas, las motos suponen una de las pocas alternativas al colapso circulatorio creciente en las ciudades. Y en buena parte, es alternativa por la facilidad con la que resulta aparcar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Entiendo que tanto usted como muchos motoristas lo hagan, pero le aseguro que no es el 999 No tengo ning\u00fan problema con los motoristas, mi propuesta es totalmente objetiva puesto que lo he podido ver una y mil veces por la calle.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Creo que si ning\u00fana moto tuviera la posibilidad de pisar las aceras se acabar\u00edan bastantes problemas asociados.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Legalidad y normativa",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Legalidad y normativa_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Legalidad y normativa_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La circulaci\u00f3n de cualquier veh\u00edculo motos incluidas por las aceras est\u00e1 prohibida. Las motos en las aceras solo pueden arrastrarse, como quien arrastra una bicicleta, con el motor apagado.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que la propuesta no es objetiva. El art\u00edculo 62 de la ordenanza de movilidad de Madrid indica cu\u00e1l es nuestra normativa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No obstante, le comento como el 999 de los motociclistas hacemos al respecto. Cuando me acerco a mi destino me detengo medio minuto o m\u00e1s para analizar cu\u00e1l es el mejor lugar para estacionar, evitando hacerlo en aceras estrechas o lugares muy transitados sin zonas muertas de tr\u00e1nsito de peatones aunque cumpla con la normativa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00c9sa es la teor\u00eda, pero en muchos casos no se cumple, de ah\u00ed la propuesta, aunque yo la llevo a la prohibici\u00f3n total.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No solo de motos, tambi\u00e9n de bicicletas que son mucho m\u00e1s numerosas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Gracias por su respuesta. Le entiendo, como motorista que es, pero insisto, puedo darle muchos ejemplos de casos en los que no se respetan las normas y menos se multan.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Convivencia y espacio compartido",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Convivencia y espacio compartido_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Convivencia y espacio compartido_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Debemos ser comprensivos, en la ciudad convivimos todos y debemos organizarlos para compartirla y disfrutarla todos lo mejor posible.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo me quedo con que la calzada es para los veh\u00edculos a motor y las aceras para los peatones y por eso esta iniciativa me parece estupenda.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que si ninguna moto tuviera la posibilidad de pisar las aceras se acabar\u00edan bastantes problemas asociados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No obstante la normativa es clara, y cualquier comportamiento vand\u00e1lico puede ser f\u00e1cilmente denunciado no digo ya si saliera lesionado un peat\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ah por cierto! aunque no se cite. El propio c\u00f3digo de circulaci\u00f3n nos insta a encadenar nuestras motos a mobiliario urbano como farolas o se\u00f1ales para evitar ser robadas all\u00ed donde la normativa lo permita. En el caso de Madrid no se permite.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 2513",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Convivencia en espacios compartidos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Convivencia en espacios compartidos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Convivencia en espacios compartidos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En ciudades donde la bicicleta es mayoritaria, como Amsterdam o Copenhague, se ven calles peatonales y plazas donde pasan bicicletas a ritmo de peat\u00f3n y los peatones no se alteran.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Personalmente no me molesta mientras no tenga que parar para pasar, pero seguro que alguno de ellos son los que se molestan tanto con las bicicletas por las aceras.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Seguridad y accidentes",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad y accidentes_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad y accidentes_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pasan el miedo a los peatones donde no sobran accidentes, La bicicleta supera la velocidad peatones.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tienes toda la raz\u00f3n, cada vez hay m\u00e1s bicicletas que se saltan todo tipo de se\u00f1ales, van en direcci\u00f3n contraria, saltan los sem\u00e1foros provocando sobresaltos en los transe\u00fantes.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Infraestructura vial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Infraestructura vial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Infraestructura vial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Quiz\u00e1s, y s\u00f3lo quiz\u00e1s, sea porque Madrid no es un lugar muy acogedor para las bicicletas. Soluci\u00f3n carriles bicicleta de verdad y no de paseo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo creo que la mayor\u00eda de gente que va por las aceras en bicicleta es por miedo a los coches.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n vial",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n vial_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n vial_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo no pido multas, si no todo lo contrario. Como se que es un problema de miedo a los coches, pues lo que quiero es que aprendan a circular y si no son capaces de aprender, pues que les sancionen con asistencia a cursos de educaci\u00f3n vial.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Identificaci\u00f3n y sanciones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Identificaci\u00f3n y sanciones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Identificaci\u00f3n y sanciones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Muy buena propuesta. Ya est\u00e1 bien de que una bicicleta, que es un veh\u00edculo como otros, cometan infracciones sin posibilidad de ser identificados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es curioso que molesten m\u00e1s las bicicletas por las aceras que el humo de los coches cuando antes la gente se echaba las manos a la cabeza con el tabaco y el tabaco es infinitamente menos contaminante que los coches.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tolerancia y convivencia",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Tolerancia y convivencia_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tolerancia y convivencia_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Espero igualmente que todas esas voces que reclaman multas para las bicicletas por las aceras no sean los mismos que acosan a los ciclistas con sus coches por las calzadas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Costo de matriculaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Costo de matriculaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Costo de matriculaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una de las ventajas, entre otras, de las bicicletas es que no pagas impuestos por usarla. Imagino que la matriculaci\u00f3n no ser\u00e1 gratis. Como ventaja veo m\u00e1s interesante que en caso de robo se podr\u00eda identificar m\u00e1s f\u00e1cilmente.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Percepci\u00f3n social de la bicicleta",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Percepci\u00f3n social de la bicicleta_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Percepci\u00f3n social de la bicicleta_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pues yo creo que hay un gran inter\u00e9s por parte de los ciclistas en convertir Madrid en una ciudad amigable con la bicicleta, pero el miedo al tr\u00e1fico rodado hace que algunos se decidan por la acera.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "De ah\u00ed la intolerancia. El que va en coche piensa que la bicicleta va muy despacio, el peat\u00f3n piensa que va muy deprisa, el que va en bicicleta piensa que el del coche es impaciente y contamina.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto ambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto ambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto ambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En contra. La obligatoriedad de una matricula desincentiva el uso de la bicicleta, que en Madrid mejora la movilidad y no aumenta la contaminaci\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 2524",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Nunca se me hubiera ocurrido la idea de implementar una casa autogestionada de mujeres si no me hubieran relegado a un segundo t\u00e9rmino s\u00f3lo por el hecho de ser mujer y me hubieran intentado inculcar unos roles y unos estereotipos con los que no comulgo y que no pienso secundar.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "las mujeres sufren una discriminaci\u00f3n intolerable en nuestra sociedad. Y si son mayores de 50 a\u00f1os, la cuesti\u00f3n se acent\u00faa terriblemente.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Algo huele a podrido en este mudo de hombres supuestamente progresistas cuando cualquier iniciativa propuesta por una mujer para otras se considera discriminatoria.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Apoyo y Necesidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Apoyo y Necesidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Apoyo y Necesidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Todo mi apoyo. La experiencia y la madurez femeninas tienen mucho que aportar a esta sociedad donde faltan a\u00fan muchos valores escondidos por desarrollar.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es un hecho que las mujeres son m\u00e1s pobres que los hombres, y esto afecta de forma directa al colectivo infantil.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Viabilidad y Ejecuci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Viabilidad y Ejecuci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad y Ejecuci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Este proyecto prosperar\u00e1 si trabajamos en \u00e9l y si hay implicaci\u00f3n y compromiso efectivo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n y Participaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n y Participaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Integraci\u00f3n y Participaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me gustar\u00eda sumarme al proyecto y a lo que haya que hacer para conseguirlo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Gracias por escribir este comentario. Cuento contigo y espero que participes en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n, presencial o virtualmente.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n por G\u00e9nero",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n por G\u00e9nero_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Discriminaci\u00f3n por G\u00e9nero_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La apoyar\u00eda si no fuera discriminatoria y excluyente hacia la mitad de la poblaci\u00f3n. Quiz\u00e1s te parezca muy progresista pero, si en vez de excluir a las personas por su sexo fuera por su raza \u00bfte parecer\u00eda progresista?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 2538",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Efectividad de la tasa",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Efectividad de la tasa_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Efectividad de la tasa_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estoy totalmente de acuerdo con esta propuesta, ya que estos animales generan una serie de gastos a la comunidad es justo que paguemos una tasa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "una tasa podr\u00eda tener el efecto contrario al buscado, porque el que la pague dir\u00e1 ah pues ahora paso de recoger la defecaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No es justo que todos los propietarios de perros paguen una tasa, ya que hay mucha gente que s\u00ed recoge los excrementos e incluso amonesta a quienes no lo hacen.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El que tiene perro tiene para pagar una tasa. A mi me parece bien.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "una tasa ser\u00eda a cara de recaudar; b regresiva pagan todos igual, tambi\u00e9n gente con poca renta a la que a lo mejor el perro le hace necesaria compa\u00f1\u00eda",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los due\u00f1os de perros pagamos una tasa cuando ponemos el chip a nuestros perros, y todos los a\u00f1os pagamos una tasa cuando ponemos a nuestros perros las vacunas obligatorias.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Alternativas a la tasa",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Alternativas a la tasa_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Alternativas a la tasa_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La mejor propuesta creo es la del ADN que anda por ah\u00ed, y un sistema de multas eficaz.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me parece una buena idea lo de pagar una tasa. Y tambi\u00e9n el que quierra perro que acarre con todos sus gastos, incluidas las bolsitas para recoger las heces, que pagamos todos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto social",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto social_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me parece que la intolerancia con lo que respecta a los que tenemos un perro da que pensar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me alegro que comparta la propuesta! Enhorabuena por ser buen due\u00f1o de perro y su civismo! Ojal\u00e1 hubiera muchas m\u00e1s personas como usted.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 2551",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Celebraciones en el centro de la ciudad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Celebraciones en el centro de la ciudad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Celebraciones en el centro de la ciudad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo voto para que no se c\u00e9lebre nunca m\u00e1s ninguna victoria deportiva dentro de la capital...",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "A trabajar como Dios manda y a circular todos correctamente...",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si pero eso solo lo sabe el vecino que lo sufre...",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por supuesto que trasladar\u00eda toda aquella celebraci\u00f3n que cause problemas y molestias a los que lo sufren...",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Usted lanza esta iniciativa porque no quiere que los homosexuales... festejen en el centro de la ciudad...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por cierto, la fiesta del orgullo gay fomenta la tolerancia...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo quiero que todas las celebraciones se queden donde est\u00e1n y que se regulen debidamente...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por supuesto las de los barrios. Hay multitud de barrios que celebran sus fiestas...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tolerancia y respeto en celebraciones",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Tolerancia y respeto en celebraciones_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tolerancia y respeto en celebraciones_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estoy muy de acuerdo, la \u00faltima fue insufrible para los vecinos de Centro, por lo largo, la suciedad y el ruido...",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tachar de homofobia como argumento es un sin argumento...",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ruidos, suciedades, cortes de tr\u00e1fico etc. Y no hablamos de un par de horas, son d\u00edas y horas interminables para los que lo sufrimos...",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Que se generan en cualquier fiesta y para lo que podr\u00eda haber lanzado una propuesta para una mayor regulaci\u00f3n...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "A dem\u00e1s que la tolerancia es cosa de ambas partes, nosotros tenemos que aguantar no entiendo la fiesta porque tampoco hay la fiesta del orgullo heterosexual...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me temo que como intolerante se acaba de retratar usted mismo con sus comentarios...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a...",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Nadie en mi barrio quiere esas fiestas, pregunten a comerciantes, tambi\u00e9n de bares y restaurantes...",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Es la imposici\u00f3n de un colectivo. Espero que se pueda actuar por parte del ayuntamiento para evitar las m\u00faltiples incomodidades que tendremos que aguantar los vecinos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Por supuesto las de los barrios. Hay multitud de barrios que celebran sus fiestas y durante aproximadamente una semana los vecinos tienen que aguantar los inconvenientes que conlleva...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Yo quiero que todas las celebraciones se queden donde est\u00e1n y que se regulen debidamente de forma que todos los madrile\u00f1os tengamos opci\u00f3n a participar en aquellas que m\u00e1s se adecuen a nuestros gustos y preferencias...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 2576",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Limpieza P\u00fablica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Limpieza P\u00fablica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Limpieza P\u00fablica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No se trata de obligarles a limpiar por supuesto, pero s\u00ed a concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno lo que no deben hacer.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Aplaudo tu iniciativa, y creo que podr\u00eda tener una repercusi\u00f3n social importante.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los que hacen botellones deber\u00edan recoger los desperdicios y adem\u00e1s no mear en v\u00eda p\u00fablica.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No hay que generalizar con todo el colectivo universitario.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La alcaldesa no tiene legitimidad para hacerles limpiar las calles.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es injusto, pues la mayor\u00eda no ha podido votar la composici\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Empleo P\u00fablico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Empleo P\u00fablico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Empleo P\u00fablico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los empleos p\u00fablicos se deben ofrecer a todos los ciudadanos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si saliera una oferta de empleo p\u00fablico para limpiar un colegio, la solicitar\u00edas en la zona que m\u00e1s cerca te pille.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No se deber\u00edan ofrecer empleos p\u00fablicos en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n Ambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n Ambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n Ambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n! Concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En el colegio de mi hijo hacen batall\u00f3n de reciclaje, conciencian al resto informando y vigilando que cumplen con las normas de limpieza.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No hay que ense\u00f1ar s\u00f3lo a los j\u00f3venes estudiantes, sino a todos, para evitar convertir a nuestros hijos en unos guarros.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No solo la gente que hace botell\u00f3n ensucia, sino tambi\u00e9n los propios alumnos durante el d\u00eda.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 2944",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Utilizaci\u00f3n de recursos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Utilizaci\u00f3n de recursos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Utilizaci\u00f3n de recursos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "el encontrar en que pueden ayudar a esos pa\u00edses cos sus muy enormes recursos y que se visibiliza una vez al a\u00f1o en el antiguo d\u00eda de la hispanidad mediante actos de entrega de material o de reuni\u00f3n con las autoridades de estos pa\u00edses en relaci\u00f3n a las actividades de colaboraci\u00f3n no militar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La cuesti\u00f3n es que ese dinero proviene del Ministerio de Defensa. Si ese ministerio no invirtiese ese dinero en el desfile, se invertir\u00eda en otra cosa relacionada con defensa, no en los parados.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "A m\u00ed opini\u00f3n 800 mil euros dar\u00eda de comer a muchas familias y a crear alg\u00fan puesto de trabajo ya sea funcionarios o privados, se que el ej\u00e9rcito cumple su funci\u00f3n pero ese dineral es de todos y deber\u00eda usarse para todos por ejemplo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No estoy de acuerdo con el desfile militar, pero tampoco estoy de acuerdo con lo que dices. Si por gasto fuera, el actual desfile cuesta menos de la mitad que otros a\u00f1os, y no llega ni a la mitad de los que se gastan otros pa\u00edses en lo mismo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Relevancia cultural",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Relevancia cultural_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Relevancia cultural_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Bueno, pues es que se me hab\u00eda pasado poner lo m\u00e1s importante: en el d\u00eda de hermanamiento entre Espa\u00f1a y los pa\u00edses de LatinoAm\u00e9rica el ej\u00e9rcito no tiene nada que ver ni nada que hacer.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No lo s\u00e9, pero en el d\u00eda nacional de Espa\u00f1a, que coincide con la fiesta de la hispanidad y del Pilar el desfile estaba petado de madrile\u00f1os. Yo no fui pero un acto a nivel espa\u00f1ol, que se retransmite por cadenas principales y de repercusi\u00f3n internacional excelente para el turismo de Madrid.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 3044",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Red de Vigilancia",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Red de Vigilancia_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Red de Vigilancia_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En su d\u00eda el gobierno italiano encarg\u00f3 varias consultor\u00edas... que buscaban algo m\u00e1s.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La decisi\u00f3n de desplegar la red nacional de monitorizaci\u00f3n de EMF se tom\u00f3 para contrarrestar el ampliamente extendido temor... de peligros sobre la salud debidos a la exposici\u00f3n a la EMF.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seg\u00fan este video son torres de destrucci\u00f3n masiva... Mensaje de Anonymous en relaci\u00f3n con el WiFi.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El progreso conlleva un declive en la calidad de vida... es un motivo m\u00e1s para redoblar la lucha, contra la comida basura y las radiaciones peligrosas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Lo de Italia es de uso militar y policial... lo que detectan son las interferencias en las se\u00f1ales de telefon\u00eda producidas por aeronaves volando a baja altitud.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Esto es una patra\u00f1a que nos quieren hacer creer algunos charlatanes.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hay miles de se\u00f1ales de radiofrecuencia, que atraviesan nuestros cuerpos diariamente, tanto naturales como provocadas por el hombre... El progreso trae consigo estas cosas, y es inevitable.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Riesgos para la salud",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Riesgos para la salud_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Riesgos para la salud_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00bfSabes si alguna autoridad se ha molestado en hacer un mapa epidemiol\u00f3gico, que vincule los casos de c\u00e1ncer y de leucemia con la situaci\u00f3n geogr\u00e1fica del individuo?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay una diferencia. Si usted conecta un aparato a la red y se estropea por sobrevoltaje... la radiaci\u00f3n nos penetra y a muchos, perd\u00f3n por la expresi\u00f3n, les da por culo a tod@s por igual.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La radiofrecuencia no es contaminaci\u00f3n, al menos la que provocan las instalaciones normales en las ciudades.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No hay ninguna forma de evitar las radiofrecuencias, es que hasta los microondas las producen.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto social y econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me parece malgastar el dinero de todos los contribuyentes... las ondas van por el aire y te atraviesan, y es lo que hay.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Si hombre, si lo que tu digas. Vamos que es inevitable y nos tenemos que morir de c\u00e1ncer y leucemia para que otros se forren, en nombre del progreso.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hay que poner tambi\u00e9n un medidor de gases de efecto invernadero en el culo de las vacas... Esa tasa de la que hablas acabaremos pag\u00e1ndola los de siempre.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Esto no es un informe hecho por una consultora, de parecerse a algo se parece m\u00e1s a las c\u00e1maras de vigilancia para hacer cumplir con la normativa de velocidad m\u00e1xima.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 3078",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "salgan rutas con inicios y destinos coincidiendo con intercambiadores de autobuses pr\u00edncipe p\u00edo, legazpi, conde de casal, Av Am\u00e9rica, Moncloa y vayan directos a destinos espec\u00edficos de pol\u00edgonos, grandes parques empresariales.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Meter autobuses en la M30 y la M40 y donde realizar\u00edan las paradas? En la M30 apenas hay espacio para hacer apeaderos para los autobuses y menos en la zona de los t\u00faneles...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en el Tr\u00e1fico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en el Tr\u00e1fico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en el Tr\u00e1fico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Veo necesario meter autobuses en la M-30 y M-40 obviamente sin paradas en medio.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo creo que meter autobuses en la M-30 y M-40 solo agravar\u00eda el problema...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pero todo esto no quita que si metes un veh\u00edculo torpe, como es el autob\u00fas, entorpezca a\u00fan m\u00e1s la ya colapsada circulaci\u00f3n...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No he dicho que usted sea rico, he dicho que como vive en el norte no entiende el problema porque va al contrario del atasco...",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Alternativas de Transporte",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Alternativas de Transporte_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Alternativas de Transporte_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En nueva york hay lineas de metro expresa que no paran en todas las paradas y tienen otras v\u00edas. Por que no se puede hacer en autob\u00fas? No tendr\u00eda que hacer paradas...",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 3165",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Ejecuci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Ejecuci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "ser\u00eda dif\u00edcil de ejecutar, pero creo que no estar\u00eda mal que se le diese una vuelta a lo que planteas",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La idea se podr\u00eda llevar a cabo por fases",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "tendr\u00edas que poner camiones especiales que recojan las basuras en los portales y las lleven al metro",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Tendr\u00edas que hacer accesos especiales verticales en el metro para los contenedores de basura",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "necesita un estudio detallado de estaci\u00f3n por estaci\u00f3n",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ser\u00eda mejor que al entrar en el metro en sus infraestructuras los contenedores de basura fueran sellados antes, herm\u00e9ticos, por higiene y seguridad para las personas",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Olores e higiene",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Olores e higiene_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Olores e higiene_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "transportarla a trav\u00e9s de t\u00faneles - sellados o como fuera para evitar olores",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "los olores no permanecer\u00edan de igual manera que ni en los t\u00faneles ni en las estaciones permanece el olor de los madrile\u00f1os para el d\u00eda siguiente",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los contenedores tendr\u00edan que estar sellados antes de entrar en el metro, y desinfectados por fuera tanto en lo que respecta a higiene sanitaria como a olores",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "el problema relacionada con los olores e higiene ya que el metro es un servicio para personas usado por millones de personas",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "si ya en verano hace un calor que no se aguanta, imagina compartiendo t\u00faneles con vagones que transportan basura",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hasta cuando van vac\u00edos los camiones de basura, huelen que atruenan",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Aunque no se compartan, el olor permanece segur\u00edsimo",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La recogida y transporte de basuras se har\u00eda en las horas que la red de metro estuviese cerrada",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "podr\u00edan bajar los cubos por la noche y esperar a que pase el vag\u00f3n habilitado para transportar los cubos de basura",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los operarios de limpieza no se quedar\u00edan sin trabajo, se les recolocar\u00eda en tareas de limpieza",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "el metro m\u00e1s cercano dista a m\u00e1s de 500 metros, y seguramente la gente se cabrear\u00eda mucho si tiene que recorrer esa distancia para ir a tirar la basura",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "si no se ha hecho ya es por un problema de seguridad ciudadana",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "necesitar\u00edamos muchos traslados en furgonetas para llevar la basura a las estaciones de metro",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "los contenedores de basura est\u00e1n rodeados de pl\u00e1sticos y de botellas y otras basuras que la gente no atina a poner dentro porque no quiere o porque no cabe",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Viabilidad econ\u00f3mica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Viabilidad econ\u00f3mica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Viabilidad econ\u00f3mica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mi \u00fanica preocupaci\u00f3n es el coste de adaptaci\u00f3n. Mejor invertir en reducir residuos, v\u00eda sanci\u00f3n, a los vecinos inc\u00edvicos",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "no veo porque el coste ser\u00eda m\u00e1s caro que tu soluci\u00f3n de poner puntos limpios",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si bien no todos los ciudadanos tienen una boca de metro cerca si muchos. Considerala una propuesta complementaria al sistema actual",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Creo que tu propuesta es extremadamente cara, y solo beneficia a las constructoras",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los costes son m\u00e1s econ\u00f3micos los de recogida neum\u00e1tica que utilizar el metro",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "la mallor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y conveniencia",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y conveniencia_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad y conveniencia_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "aunque fuese una minor\u00eda de gente la que va al metro todas las ma\u00f1anas o vive cerca de una boca de metro, esa minor\u00eda estamos hablando de cientos de miles de personas",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "la mayor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "las personas con movilidad reducida odian los actuales cubos imposibles de abrir las c\u00fapulas recogida de cristal con la boca tan alta y los espacios que ocupan en la calle que nos cortan el paso",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 3481",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Impacto en Propietarios Particulares",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en Propietarios Particulares_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en Propietarios Particulares_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No estoy de acuerdo, hay otras maneras de garantizar a las personas un subsidio.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Una persona con casa en propiedad hereda una casa, esta persona tiene hijos y quiere que esa casa sea para ellos, como no te puedes fiar de la gentuza de este pa\u00eds decides no alquilarla y dejarla vacia hasta que tengan edad de independizarse.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Considero la vivienda como una necesidad, esta propuesta implicar\u00eda a todos, gente hay muy buena como mala, esto se solucionar\u00eda creando un registro de estas personas que destrozan las casas y se pidan informes para alquilar.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Bajar\u00edas el precio, efectivamente, pero obligar\u00edas a gente a pedir menos valor con tal de venderla o alquilarla a cualquier precio.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Bajar\u00eda s\u00ed el alquiler y la venta, pero de esta forma todo el mundo podr\u00eda tener un techo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Especula el que alquila a precios abusivos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El que quiere alquilar su casa o venderla lo hace, pero con sus condiciones.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n de Entidades Financieras",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n de Entidades Financieras_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n de Entidades Financieras_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impuesto para todos y todas particulares, entidades financieras, administraciones p\u00fablicas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Estoy de acuerdo en multar a los bancos, pero un ciudadano particular no deber\u00eda de estar obligado a alquilar su casa aunque tenga mucha pasta.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 3587",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Seguridad en el carril autob\u00fas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad en el carril autob\u00fas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad en el carril autob\u00fas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "los autobuses tiene que frenar en seco, con el consiguiente peligro para los ocupantes cuando las motos se meten a saco delante de ellos",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Si lo tuvieran prohibido, se evitar\u00eda esto",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Pero no me quejo porque el carril es del autob\u00fas y los dem\u00e1s tenemos que usarlo sin estorbar",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "nunca he hecho frenar a un autob\u00fas, m\u00e1s que nada por mi integridad",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Flujo de tr\u00e1fico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Flujo de tr\u00e1fico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Flujo de tr\u00e1fico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "las motos lo utilizan para adelantar, cambiando de carril cuando les interesa y m\u00e1s de una y dos veces los autobuses tiene que frenar en seco",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "las bicicletas tienen su carril",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "nunca he visto maniobras que hallan entorpecido el tr\u00e1fico de los autobuses",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Prioridad de transporte p\u00fablico",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Prioridad de transporte p\u00fablico_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Prioridad de transporte p\u00fablico_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cualquier servicio p\u00fablico debe tener prioridad sobre uno privado",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El carrilbus es un servicio p\u00fablico",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El \u00fanico sentido que le veo a esta propuesta es la de evitar que el coche privado entorpezca a los autobuses",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "una moto contamina tanto como un coche y cabe menos gente",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No son problemas de espacio, sino de salud p\u00fablica",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "las bicicletas se imponen como una de las soluciones a problemas urbanos como la contaminaci\u00f3n",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Uso eficiente del espacio",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Uso eficiente del espacio_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Uso eficiente del espacio_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "en el espacio de un veh\u00edculo pueden llegar a caber 6 motos",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "que la moto ocupe menos lugar no tiene relaci\u00f3n con al propuesta",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Conveniencia para ciclistas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conveniencia para ciclistas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conveniencia para ciclistas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "propondr\u00eda que los carriles autob\u00fas sean v\u00e1lidos para bicicletas",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Las bicicletas no pueden ir por el carril autob\u00fas, est\u00e1 prohibido",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "es frustrante que el autob\u00fas tenga que ir a 10 km por hora, por culpa de una bicicleta o varias que ocupan su carril",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 3905",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Ruido de Motos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Ruido de Motos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ruido de Motos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "las motos, especialmente las m\u00e1s peque\u00f1as, emiten un ruido muy molesto y, creo, f\u00e1cilmente subsanable.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "a quien haga ruido innecesario que se le sancione.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "todos los ejemplos que pones en alg\u00fan pa\u00eds europeo ser\u00edan sancionables tambi\u00e9n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El problema es que para algunos moteros, el ruido de su moto les parece m\u00fasica, pero solo a ellos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "si a esa itv voy sin el silenciador y la moto da 115 o 120db ese es el valor que anotan en la ficha t\u00e9cnica y el nivel de ruidos que es permitible por industria.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y Control",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y Control_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Regulaci\u00f3n y Control_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La regulaci\u00f3n de los ruidos de escape no es igual para todos ya que seg\u00fan cada moto tienen un nivel de ruidos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "se tienen que hacer en unas condiciones que en mitad de la carretera o ciudad pueden darse, ya que afectar\u00edan otros factores.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No es necesaria iniciativa alguna para ello. Bastar\u00eda con hacer una campa\u00f1a policial expresa dotando a los agentes de son\u00f3metros homologados.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "esto ya se puede hacer. Si un veh\u00edculo circula emitiendo m\u00e1s decibelios de los permitidos, la polic\u00eda podr\u00eda multarle.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Impacto en la Salud y Bienestar",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Impacto en la Salud y Bienestar_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Impacto en la Salud y Bienestar_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Deber\u00edan prohibir el ruido de los tubos de escape de las motos que a mi que vivo en un primer piso, en verano me obligan a estar con las ventanas cerradas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No se puede aguantar y da igual la hora para rugir en el sem\u00e1foro que hay debajo de casa.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Parece que la ciudad ha de ser un sitio mudo, aqu\u00ed vivimos muchos y hay que transigir.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Que mi vecina la loca no grite de noche, que la seden Que el perro del bloque de al lado no ladre tan fuerte, que no haya perros de m\u00e1s de 20 cm de alto, que ladren flojito.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El principal problema de las mediciones con son\u00f3metro se tienen que hacer en unas condiciones que en mitad de la carretera o ciudad no pueden darse.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "las tablas de control se empezaron a hacer a partir de 1985, todos los veh\u00edculos anteriores no tienen l\u00edmite por antig\u00fcedad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "si a esa ITV voy sin el silenciador y la moto da 115 o 120db ese es el valor que anotan en la ficha t\u00e9cnica.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "no hay tablas de control para motos de 2t que hacen ruido ya que cuando salieron a la venta no exist\u00edan estas medidas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 4293",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Conveniencia",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Conveniencia_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Conveniencia_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Completamente de acuerdo M\u00f3nica. Tengo el mismo problema que t\u00fa y me encantar\u00eda poder ir en metro con mi perro porque es m\u00e1s barato y menos contaminante.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Yo no tengo perro, pero me parece bien siempre y cuando estuviese bien regulado: - Bozal y correa obligatorio. - Limitado a metro y cercan\u00edas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n me plante\u00e9 la opci\u00f3n de ir en bicicleta, pero a mi parecer Madrid a\u00fan no est\u00e1 preparado para eso.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No es poes\u00eda llevar la contraria, y me parece perfecto lo de llevar tu animal a todos los lados, pero donde empieza tu libertad puede acabar la m\u00eda.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por no hablar de las alergias que pueden producir a mucha gente y m\u00e1s en espacios cerrados.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No me parece l\u00f3gico que ni\u00f1os peque\u00f1os alergicos no puedan ir en autob\u00fas ni en metro porque se meten animales.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Seguridad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Seguridad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Seguridad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Y creo que se podr\u00eda estudiar que fuera en unas determinadas franjas horarias como con las bicicletas, para evitar horas punta por el bien de las personas y los animales.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Porque en el resto de Europa tienen otro concepto de vida.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ya hay varias propuestas acerca del tema, porque es algo que se lleva pidiendo mucho tiempo, con soluciones como un vag\u00f3n por tren de metro apto para mascotas, o un autob\u00fas por cada 4 apto tambi\u00e9n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Hay muchas personas mayores y ni\u00f1os que tienen fobia a estar cerca de un animal por muy con bozal y atado que este, que est\u00e1 por ver que esto se cumpla.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Que nos demos cuenta, no son ni\u00f1os, son animales que se les pueden cruzar los cables y se pueden pelear entre ellos como hacen en la calle si hay una muchos en un espacio reducido.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No somos ni Alemania, ni Francia, ni Finlandia, somos Espa\u00f1a. Lo vivo a diario el poco respeto y empatia hacia los dem\u00e1s, no s\u00f3lo en este tema, en muchos otros.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Civismo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Civismo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Civismo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los perros no cagan en cualquier esquina y no tienen incontinencia ni se mean donde se les antoje. Lo hacen donde los educan sus due\u00f1os que lo hagan.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No esta adaptado usted por su cerrada mentalidad, yo tengo alergia a diversos tipos de colonias, deber\u00edan por ello prohibir usarlas en transporte p\u00fablico por ir yo?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El 95% de la gente recoge los excrementos de sus perros, educando desde cachorro al can se puede conseguir que solo haga sus necesidades donde debe.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No me parece l\u00f3gico que ni\u00f1os peque\u00f1os al\u00e9rgicos no puedan ir en autob\u00fas ni en metro porque se meten animales.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En este pa\u00eds no estamos adaptados socialmente para eso.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los que tiran colillas o cualquier tipo de basura correcto son guarros y a multarles. Sois miles los que ten\u00e9is perros y no todos son c\u00edvicos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Salud P\u00fablica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Salud P\u00fablica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Salud P\u00fablica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Bueno tampoco ser\u00edan tantas las mascotas. Creo que combinando esta propuesta con la de aumentar la frecuencia en el trasporte p\u00fablico se podr\u00eda por ejemplo reservar un vag\u00f3n en los trenes del metro y buscar opciones para el autob\u00fas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tambi\u00e9n habr\u00eda que poner en marcha como en otros pa\u00edses avanzados lo de la tarjeta de ciudadano ejemplar para mascotas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No hay una soluci\u00f3n a gusto de todos y tendr\u00e1 que prevalecer un criterio de mayor\u00edas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "A m\u00ed me parecen adorables los perros, pero tengo la desgracia de tener una alergia severa al pelo de todos los animales menos caballo y h\u00e1mster y en espacios cerrados lo llevo fatal.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Antes de llevar a cabo esta propuesta se debe considerar el hecho de que muchas personas son al\u00e9rgicas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No s\u00e9 c\u00f3mo lo har\u00e1n en esos otros pa\u00edses pero, como no pongan vagones espec\u00edficos en el caso del tren o metro o compartimentos especiales separados del resto del pasaje en autobuses, ya me dir\u00e9is c\u00f3mo puede prevalecer el derecho de una persona a viajar con su mascota sobre el derecho de otra a no tener problemas de salud.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 4541",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Necesidad de Cursos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Necesidad de Cursos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Necesidad de Cursos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es dar un primer paso, empezando por obediencia b\u00e1sica, como son los perros, hay mucho desconocimiento al respecto aunque creamos saber.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Muchos estamos deseando que existan [cursos].",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me parece que deber\u00eda de ser un servicio del Ayuntamiento la educaci\u00f3n b\u00e1sica canina ya que esta inversi\u00f3n redundar\u00eda en beneficio de toda la comunidad.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "quien busque un curso de esas caracter\u00edsticas ser\u00e1 el que menos lo necesite, el resto seguir\u00e1 igual.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No me apetece mucho que el dinero de todos se vaya en cursos de educaci\u00f3n para los propietarios de perros.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Accesibilidad de Cursos",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Accesibilidad de Cursos_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Accesibilidad de Cursos_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No todo el mundo dispone de coche para desplazarse hasta su localizaci\u00f3n, suelen estar lejos, es mi experiencia.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Alg\u00fan d\u00eda los perretes estar\u00e1n tan educados que estar\u00e1 permitido llevarles a todas partes y a nadie le parecer\u00e1 raro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Rol del Ayuntamiento",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Rol del Ayuntamiento_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Rol del Ayuntamiento_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ser\u00eda de agradecer desde luego [que el Ayuntamiento facilite espacios que atiendan la demanda de los ciudadanos/as].",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El dinero de todos subvenciona en parte los cursos, talleres, etc., que el Ayuntamiento organiza.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Competencia Profesional",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Competencia Profesional_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Competencia Profesional_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No lo veo como una competencia, yo me dedico al mundo deportivo canino y a perros de trabajo, solo digo lo evidente, la etolog\u00eda es muy compleja y muy dif\u00edcil, hay que saber como leer al perro, mirar su postura.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Valor Formativo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Valor Formativo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Valor Formativo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La etolog\u00eda veterinaria se estudia en la Universidad, el que quiere dedicarse profesionalmente es lo que tendr\u00eda que hacer, no har\u00eda cursos por aqu\u00ed y por all\u00e1.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Como ciudadana pido a la Administraci\u00f3n un cauce de aprendizaje para los propietarios de perros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los cursos ayudan... Ciertamente la Etolog\u00eda Veterinaria es una Ciencia experimental, un nivel de conocimientos superiores.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Ser\u00eda mejor que estos cursos fueran para los que no tengan perro y quieran tenerlo, una especie de permiso para poder tenerlos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n y Acceso",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n y Acceso_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Inclusi\u00f3n y Acceso_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "\u00a1Genial idea! a muchos due\u00f1os de perros les encantar\u00eda recibir unas clases para aprender a tratar a su mascota y no pueden contratarlas por las elevadas tarifas de la mayor\u00eda de los especialistas.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "proposal 6931",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Identificaci\u00f3n de Fumadores",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Identificaci\u00f3n de Fumadores_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Identificaci\u00f3n de Fumadores_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es un sistema muy caro. No le veo viabilidad econ\u00f3mica en este momento.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Piense que habr\u00eda que realizar un test de adn para tener una base de datos de contraste... El sistema es caro, ya que primero requiere la base de datos de contraste algo inexistente en la actualidad y luego cada test requiere una suma elevada. A d\u00eda de hoy, lo veo un sistema poco viable.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Las huellas dactilares que se sacan de los ficheros del Ministerio de Interior por ejemplo, las que tienen a trav\u00e9s de los registros dactilares del DNI no pueden ser usadas para identificar a posibles delincuentes. Se estar\u00eda pisoteando el derecho de presunci\u00f3n de inocencia hay varios art\u00edculos que tratan sobre este tema, y le recomiendo que se los lea tranquilamente Por ello, no es constitucionalmente viable el sistema que me ha indicado anteriormente.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Sabes que los fumadores que tiran colillas al suelo pueden ser identificados por su huella dactilar y luego confirmado con prueba de ADN.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Amos por pasos: Tenemos la colilla y se puede intentar sacar huella dactilar. De obenerse una huella v\u00e1lida, se compara con ficheros existentes, por ejemplo del DNI De aqu\u00ed ya tenemos al individuo y sus se\u00f1as. Se le cita y se le saca ADN Se compara y. Si coincide: multa y cobro de gastos. Como ver\u00e1s, cosas m\u00e1s dif\u00edciles venimos haciendo los humanos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n C\u00edvica",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica para que no se tiren colillas al suelo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Creo que cada ciudadano puede ayudar a construir una ciudad mucho mejor, y podemos actuar para corregir acciones inc\u00edvicas.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Puedo sentarme en el suelo por por raz\u00f3n, tocar alguna colilla que yo no haya tirado en el suelo, y ya la hemos liado. La administraci\u00f3n presumir\u00eda que yo fu\u00ed la persona que tir\u00f3 la colilla al suelo pese a no ser fumador Igualmente, hay gente que en invierno fuma con guantes, y no quedar\u00edan huellas en el cigarro. Sinceramente, creo que ser\u00eda mejor soluci\u00f3n el fomento de la educaci\u00f3n c\u00edvica.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Estoy totalmente de acuerdo con ABG La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00bfCrees que el que la tira no lo sabe? As\u00ed pues, dinos c\u00f3mo piensas inculcar educaci\u00f3n c\u00edvica y en qu\u00e9 consiste dicha educaci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El cerdo que tira las colillas al suelo, sabe que tenemos un sistema de limpieza p\u00fablica que se ocupar\u00e1 de recoger la mierda que no se molestar\u00e1 en tirar a la basura.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cuando se tira una colilla al suelo lo hacemos por costumbre y si pensar lo que hacemos, ya que tenemos la mente ocupada en otras cosas. Y sabemos que est\u00e1 feo, pero prevalece la costumbre. Tampoco estamos acostumbrados a que nos afeen la conducta, as\u00ed que reaccionamos agresivamente.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Sanciones Econ\u00f3micas",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Sanciones Econ\u00f3micas_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Sanciones Econ\u00f3micas_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "\u00bfSistema caro? Mejor, que lo va a pagar el que ha tirado la colilla. Lo que duele, se aprende.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Y aqu\u00ed puede influir el ayuntamiento ampliando la actual campa\u00f1a propagand\u00edstica emprendida de mantener el suelo limpio con el tema de las colillas. Pero en este pa\u00eds no estamos acostumbrados a que nos pidan colaboraci\u00f3n pero s\u00ed a que haya prohibiciones de todo tipo, as\u00ed que no hacemos caso, y para esto y para ciertas personas olvidadizas hay que animarlas a animarse al grupo de los buenos ciudadanos cumplidores con un poco de tocarles el bolsillo, que es efectivo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Vale, pero seguimos igual o intentamos hacer cambios Adem\u00e1s \u00bfcon una colilla con huellas, donde est\u00e1 la presunci\u00f3n de inocencia o nos buscamos soluciones o m\u00e1s vale olvidarnos y seguir siendo una ciudad sucia, pueblerina y atrasada ci c\u00edvicamente. Ele\u00e7ige.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Adem\u00e1s podr\u00edamos exigir la entrega de dos fotocopias compulsadas del DNI cada vez que se compre una cajetilla de tabaco, llamar al 112 cada vez que alguien te pida fuego, que los polic\u00edas vayan de paisano diciendo: perdona \u00bftienes un piti? y que el Centro Nacional de Inteligencia implante microc\u00e1maras en los ojos de las palomas para que esos malditos fumadores no se escapen! Democracia Real ya.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 7382",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Practicidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Practicidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Practicidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Pueden convivir ambos sistemas, no es necesario quitar uno para implantar el otro.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Es similar al Distrito Postal que usamos actualmente, pero lo que define es la calle.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Disculpe pero me parece una propuesta sin sentido pr\u00e1ctico, olvidar los nombres para memorizar n\u00fameros, y que le quita toda la belleza a la direcci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Los taxistas tienen examen para sacar su licencia y la pr\u00e1ctica por el uso diario del callejero.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Ya lo han comentado anteriormente que pueden coexistir ambos sistemas, pero tratamos de facilitarnos la vida, simplificando.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "En mi opini\u00f3n es una horterada eso de la 5\u00aa avenida con la 43.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Con respecto al dinero empleado en el cambio de nombre ser\u00eda el mismo, ya que no se cobra por car\u00e1cter que se cambia sino por el cambio en s\u00ed.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Efectividad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Efectividad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Efectividad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Inform\u00e1ticamente, \u00bfno es m\u00e1s sencillo de ordenar carpetas a base de numerales que hacerlo pele\u00e1ndonos con las 28 letras alfab\u00e9ticas?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cuando tome un taxi y le indique la direcci\u00f3n \u00bfno preferir\u00e1 el conductor teclear 4 n\u00fameros en su navegador que andar tecleando textos?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los gps actuales ya reconocen los comandos por voz, por lo que sigo sin verle las ventajas a lo que propone.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No es un problema grave la ordenaci\u00f3n ya que hoy en d\u00eda se realiza de manera autom\u00e1tica, el propio sistema te dice el lugar donde debe ocuparse.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Costo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Costo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Costo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Como guinda de regalo, al ser numerales nos evitar\u00edamos gastos si nos cambian el nombre de la calle.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Tomar el Callejero, abrir una columna y numerar las calles lleva, digamos, \u00bfdiez minutos?",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El espacio que ocupa en ficheros, que no es ni apreciable.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Inform\u00e1ticamente el nombre de las calles que ha puesto no llegan a ocupar 30 bytes, lo que comprender\u00e1 que es un espacio p\u00edrrico en comparaci\u00f3n con los sistemas de almacenamiento actuales.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 7482",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Laicismo-Antilaicismo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Laicismo-Antilaicismo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Laicismo-Antilaicismo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No hay necesidad de cambio, porque el nombre es hist\u00f3rico y no es ofensivo.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Es una reminiscencia hist\u00f3rica, cuando se cambi\u00f3 el nombre a la Plaza, no se hizo lo mismo con la parada de metro, que se lleva llamando as\u00ed desde su fundaci\u00f3n en 1919.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Historia y Tradici\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Historia y Tradici\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Historia y Tradici\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "La duda de la gente puede estar en que si se llamase Santa Engracia o Eloy Gonzalo podr\u00eda no haber problema a priori, pero se llama Iglesia. Y es porque hay y hab\u00eda una Iglesia muy llamativa en el momento de la creaci\u00f3n de la que fue la segunda parada del Metro de Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La plaza se llamaba as\u00ed antes debido a la iglesia que est\u00e1 en dicha plaza.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me parece una propuesta absurd\u00edsima, y que tiene 107 absurd\u00edsimos apoyos.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No vamos a dejar de omitir obviedades para tener raz\u00f3n, si t\u00fa dices estoy en Iglesias todos saben d\u00f3nde est\u00e1s.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cambio y Modernizaci\u00f3n",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Cambio y Modernizaci\u00f3n_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Cambio y Modernizaci\u00f3n_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nominal que podr\u00eda atraer a cierto p\u00fablico que desconoce la existencia del museo, sin entrar en cu\u00e1nto.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "No entiendo por qu\u00e9 hemos de cambiarlo ahora.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Por favor, dediquemos tiempo y dinero a mejorar la vida de los ciudadanos. Y no a tonter\u00edas que no nos aportan nada.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Confusi\u00f3n y Complejidad",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Confusi\u00f3n y Complejidad_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Confusi\u00f3n y Complejidad_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cambiar estas cosas lo hace confuso. Voto no.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "En vez de gastar el dinero en nuevos carteles para las calles, \u00bfno ser\u00e1 mejor dedicarlo en otras cosas?",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Identidad y Reconocimiento",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Identidad y Reconocimiento_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Identidad y Reconocimiento_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "El barrio se llama Iglesia y no me parece mal que persista el nombre si persiste el nombre de barrio.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La iglesia est\u00e1 a 0 metros de las bocas del metro, mientras que el museo sorrolla est\u00e1 a 600 metros.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "La propuesta incita a eliminar cualquier cosa en relaci\u00f3n a la otra Espa\u00f1a.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Es que ante iniciativas sin sentido y no necesarias. Yo no me dedico a poner que cambien el nombre de mi calle porque a mi no me gusta.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "proposal 7488",
      "group": 0
    },
    {
      "id": "Empleo",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Empleo_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Empleo_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Se generar\u00eda m\u00e1s empleo, y menos ruido y suciedad en la v\u00eda p\u00fablica si se hace correctamente.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Me parece muy bien la iniciativa para crear puestos de trabajo y regular el horario de ocio sin cierres y malos rollos.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Sinceramente, no creo que el problema del paro en Espa\u00f1a sea de los puestos de trabajo que genera la vida nocturna, por mucho que el suyo est\u00e9 relacionado con la misma.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica y Ambiental",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica y Ambiental_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica y Ambiental_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Una discoteca con menos de 100 db es una discoteca muerta porque se oir\u00eda m\u00e1s el murmullo de la gente que la m\u00fasica, las discotecas necesitan un volumen para funcionar.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Los tapones no paran el ruido de bajos. Yo tambi\u00e9n estoy a favor de la vida nocturna, tengo 30 a\u00f1os y salgo por las noches, pero con insonorizaciones en condiciones, que en muchos casos dado el elevado coste, los locales peque\u00f1os no se pueden permitir.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Calidad de Vida",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Calidad de Vida_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Calidad de Vida_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Me parece que su punto de vista no es muy realista, yo si quiere un d\u00eda le invito a mi casa, donde me han abierto una discoteca latina mal insonorizada, que encima abre hasta las 6 de la ma\u00f1ana y me explica si poner denuncias con 25dB en el dormitorio es poner denuncias al m\u00e1s m\u00ednimo ruido como usted dice.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Mi hijo tiene menos de 3 a\u00f1os y ya ha contemplado gente follando, meando, navajazos, peleas diarias y pizpiretos consumidores de coca\u00edna usando los cubos de basura como improvisada mesa. Todo esto a las 8 de la ma\u00f1ana.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Vida Nocturna",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Vida Nocturna_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Vida Nocturna_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Madrid tiene una vida nocturna que da risa. Cada vez menos locales abren hasta las 6 por no hablar sitios con m\u00fasica que abran despu\u00e9s, totalmente criminalizados. Muchos artistas y DJs de prestigio no tienen inter\u00e9s en venir a Madrid.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Os recuerdo que en muchas ciudades europeas las discotecas no cierran hasta la ma\u00f1ana del d\u00eda siguiente y tienen un sistema de sonido envidiable. La clave es encontrar los espacios adecuados e instalar los aislamientos de ruido adecuados.",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Continuaci\u00f3n del comentario anterior: Lo que no se puede pretender es matar la vida nocturna de una capital que genera tantos ingresos y que adem\u00e1s tambi\u00e9n atrae al turismo.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Normativa",
      "group": -3
    },
    {
      "id": "Normativa_support",
      "group": -1
    },
    {
      "id": "Normativa_attack",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "Cuando las personas carecen de la posibilidad de estar en un local, lo hacen en la calle. Dar la posibilidad de un horario amplio que se ajuste a la normativa sobre ruido es una buena opci\u00f3n.",
      "group": -2
    },
    {
      "id": "No creo que su propuesta sea complementaria, al contrario; su propuesta es el enemigo de \u00e9sta propuesta ya que pretende que por las noches se ponga la m\u00fasica baja en las discotecas, y eso es matar las discotecas y acabar con un mont\u00f3n de puestos de trabajo de todos los que trabajamos de noche.",
      "group": -2
    }
  ],
  "links": [
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 7",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_support",
      "target": "El ideal ser\u00eda vivir sin necesidad de tener un polic\u00eda y un barrendero detr\u00e1s de nosotros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_support",
      "target": "Hay que educar a los ciudadanos, aunque sea a base de multas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_support",
      "target": "Eduquense y no ensucien tanto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "target": "Hola, en mi opini\u00f3n no me parece una prioridad a d\u00eda de hoy.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "target": "Madrid es una ciudad sucia, no por falta de limpieza, pero s\u00ed por falta de educaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza",
      "target": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza",
      "target": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_support",
      "target": "Una de las principales pautas por las que valorar\u00e9 al nuevo gobierno, al que he votado, es por la limpieza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_support",
      "target": "Espero que acabe, lo antes posible, con la dejadez que nos han dejado los anteriores desgobiernos de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_attack",
      "target": "El Ayuntamiento deber\u00eda anular el contrato de limpieza de la ciudad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_attack",
      "target": "La gesti\u00f3n en cuanto a limpieza ha sido y sigue siendo m\u00e1s que p\u00e9sima.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza_attack",
      "target": "El Ayuntamiento est\u00e1 tan ocupado leyendo propuestas y escuchando a sus ciudadanos, que se olvida de los que son sus obligaciones fundamentales, prestar servicios p\u00fablicos de calidad a los ciudadanos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Infraestructura y recursos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Infraestructura y recursos",
      "target": "Infraestructura y recursos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Infraestructura y recursos",
      "target": "Infraestructura y recursos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Infraestructura y recursos_support",
      "target": "Necesitamos muchos camiones con mangueras de agua, barrer no es suficiente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Infraestructura y recursos_support",
      "target": "Las calles apestan.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Estado actual de las calles",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles",
      "target": "Estado actual de las calles_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles",
      "target": "Estado actual de las calles_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles_support",
      "target": "Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles_support",
      "target": "Las \u00fanicas calles que se limpian son Esp\u00edtu Santo y Manuela Malasa\u00f1a.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles_attack",
      "target": "Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles_attack",
      "target": "La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Estado actual de las calles_attack",
      "target": "\u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Sanciones y multas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas",
      "target": "Sanciones y multas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas",
      "target": "Sanciones y multas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas_support",
      "target": "Propuesta relacionada: multar por los excrementos de los perros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo, educar y sancionar y mientras tanto limpiar y limpiar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas_support",
      "target": "Adem\u00e1s de la obvia necesidad de limpiar las calles a fondo especialmente del centro, que manifiesta un estado lamentable es necesario un plan global que eduque en colegios y barrios, informe en las calles a vecinos, transe\u00fantes y colectivos y, como paso transitorio a la normalizaci\u00f3n, sancione a quien orine, escupa y defeque en la v\u00eda p\u00fablica, no recoja los excrementos de sus animales y permita que estos orinen en portales y macetas, tire papeles, chicles, colillas o cualquier objeto que ensucie la v\u00eda y no participe en el correcto proceso de reciclaje.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones y multas_attack",
      "target": "La normativa ya existe \u00bfPor qu\u00e9 no se hace cumplir? \u00bfPor qu\u00e9 se hace la vista gorda?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Participaci\u00f3n ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana",
      "target": "Participaci\u00f3n ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana",
      "target": "Participaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana_support",
      "target": "Propongo que salgas con una escoba y empieces a limpiar, detr\u00e1s ir\u00e9 yo, te lo prometo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana_support",
      "target": "Demos tiempo al nuevo gobierno para que puedan estudiar, dialogar y llegar a las mejores soluciones para que Madrid brille!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "target": "Como nos gusta exigir! Es como tener un hijo y a los 3 d\u00edas de colegio ya le exigimos que nos traiga las notas con un 10. Seamos sensatos, la culpa no es del nuevo gobierno, sino del anterior y su pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n de servicios a trav\u00e9s de un contrato a 10 a\u00f1os!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n ciudadana_attack",
      "target": "Votado, totalmente de acuerdo. Tambi\u00e9n influye que a la vez que se han hecho recortes, hay mucha gente que no respeta las normas de limpieza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Conciencia medioambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental",
      "target": "Conciencia medioambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental",
      "target": "Conciencia medioambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental_support",
      "target": "Un poquito de conciencia social y sentido com\u00fan bastar\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental_support",
      "target": "Lo primero es la concienciaci\u00f3n, la informaci\u00f3n y la educaci\u00f3n c\u00edvica y medioambiental pero la situaci\u00f3n de Madrid empieza a exigir medidas excepcionales en esta materia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental_attack",
      "target": "Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta limpieza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia medioambiental_attack",
      "target": "La \u00fanica basura aceptable en un pueblo culto, es el polvo del ambiente, hojas de \u00e1rboles, alguna rama y nada m\u00e1s. Todo lo dem\u00e1s proviene de la mano del hombre y no siempre de la mano Los papeles, latas, maderas, vidrios, botellas, pl\u00e1sticos, colillas, heces, v\u00f3mitos, orines, etc. No llegaron solos a las calles, siempre hay un ciudadano sucio, resentido social, mal educado que expresa su mala conducta arrojando basura.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos",
      "target": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos",
      "target": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_support",
      "target": "Hola, creo que nuestras propuestas son complementarias. Propongo recoger y transportar la basura por la red de metro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos_support",
      "target": "Vivo en la zona latina y cerca zona Madrid r\u00edo. Desde hace m\u00e1s de 2 meses no pasa nadie a limpiar las calles y cada vez que voy al colegio de mi hija tengo que ir esquivando las mierdas de los perros, palomas papeles publicidad de prostitutas y masajes orientales que dejan en los coches. Justo en Madrid r\u00edo todo limpio pero qu\u00e9 pasa con las calles paralelas que les separa solamente un paso de peatones?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Responsabilidad individual y colectiva",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva",
      "target": "Responsabilidad individual y colectiva_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva",
      "target": "Responsabilidad individual y colectiva_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva_support",
      "target": "No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, sino el que menos ensucia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva_support",
      "target": "Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada guardarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva_support",
      "target": "Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 50 metros, podemos aguantar un poquito m\u00e1s que eso sin tener que tirar la basura por donde nos apetezca.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva_attack",
      "target": "Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad individual y colectiva_attack",
      "target": "Si entras en un bar con el suelo lleno de servilletas sucias yo no entro la tendencia es a tirar la servilletas, es un acto inconsciente. Si el bar est\u00e1 limpio buscar\u00e1s la papelera.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7",
      "target": "Impacto en la salud y el bienestar",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la salud y el bienestar",
      "target": "Impacto en la salud y el bienestar_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la salud y el bienestar",
      "target": "Impacto en la salud y el bienestar_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la salud y el bienestar_support",
      "target": "Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, excrementos no solo de animales de 4 patas v\u00f3mitos, botellas rotas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la salud y el bienestar_attack",
      "target": "\u00bfDe qu\u00e9 sirve limpiar a fondo un tiempo si despu\u00e9s se deja de limpiar?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la salud y el bienestar_attack",
      "target": "\u00a1\u00bfQu\u00e9 no es prioritario la limpieza de una ciudad?!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 19",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo, pero lo que m\u00e1s me indigna es que se podr\u00eda unir con algo tan sencillo como abrir el campo del moro al p\u00fablico y los jardines de sabatino es decir que dejen de existir vallas y que se conecten esas zonas verdes Madrid r\u00edo, casa campo, campo del moro y jardines de sabatini y sea para todos a todas horas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Aprovechar la reforma de Plaza Espa\u00f1a para unirlo peatonalmente con Madrid R\u00edo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Con una cuesta de San Vicente peatonal o m\u00e1s accesible podr\u00eda ser una pasada bajar a Madrid Rio/Casa de campo rodeados del Campo del Moro y el Templo de Debod.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "target": "Yo no veo que sea tan f\u00e1cil como lo plantea Zamuntx. Si pudiera hacerse seg\u00fan su idea, problemas 0 pero resulta que bajo la cuesta de San Viciente, pasa el trazado de la red de Renfe que va direcci\u00f3n a Pir\u00e1mides, as\u00ed como el trazado de la l\u00ednea 10 de Metro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "target": "Personalmente, apostar\u00eda por reducir el n\u00famero de carriles de la calzada actualmente hay tres por sentido, m\u00e1s el carril bus/taxi. Dos carriles ser\u00edan m\u00e1s que suficientes, se podr\u00eda aumentar el ancho de la acera a ambos lados de la calle, e incluso se podr\u00eda construir un carril seguro para los ciclistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "target": "Existe la creencia de que soterrar es caro, cuando realmente este tipo de t\u00fanel se denomina falso t\u00fanel, ya que consiste en abrir la calle, excavar 4 o 5 metros y cubrirlo con vigas y asfalto, sin tuneladoras.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "target": "La opci\u00f3n de Zamuntx es muy sensata, me parece que no se puede comparar la distancia que se soterr\u00f3 con la M30 con la que se soterrar\u00eda con la cuesta de San Vicente, que ser\u00eda mucho menor.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Soterrar es caro vecin@. Y si no, recuerda la M-30 o el t\u00fanel de Mar\u00eda de Molina.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Adem\u00e1s, tampoco hay que buscar el coste cero, porque si se quiere solucionar este problema, habr\u00e1 que barajar entre distintas opciones, pero se tendr\u00e1 que invertir dinero y buscar una soluci\u00f3n que no sea un apa\u00f1o para salir del paso, porque en ese caso no se soluciona el problema, sino que se evita afrontarlo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Seguridad y Comodidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad y Comodidad",
      "target": "Seguridad y Comodidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad y Comodidad",
      "target": "Seguridad y Comodidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad y Comodidad_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo, el entorno de la Plaza de Espa\u00f1a con todos sus t\u00faneles y la cuesta de San Vicente la convierten en un sitio tremendamente hostil para los peatones y los ciclistas. Es necesario acabar con eso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad y Comodidad_support",
      "target": "La cuesta es un infierno; a medida que subes se estrecha la carretera y las aceras de tal manera que si te cruzas con un autob\u00fas de subida y otro de bajada, casi te arroyan.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Prioridades Sociales",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Prioridades Sociales",
      "target": "Prioridades Sociales_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Prioridades Sociales",
      "target": "Prioridades Sociales_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Prioridades Sociales_attack",
      "target": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Prioridades Sociales_attack",
      "target": "Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "Ahora que se va a remodelar la Plaza de Espa\u00f1a ser\u00eda una oportunidad de oro hacer peatonal la Cuesta de San Vicente para hacer una senda verde que una el centro con el Campo del Moro, Madrid R\u00edo y Casa de Campo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "Y por qu\u00e9 no construir escaleras que unan los Jardines del Campo del Moro a la Plaza de la Armeria y a los Jardines de Sabatini? No entiendo la l\u00f3gica de que no est\u00e9n conectados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques",
      "target": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques",
      "target": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_attack",
      "target": "El cierre de los parques hist\u00f3ricos por la noche es necesario para evitar el vandalismo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques_attack",
      "target": "Se deber\u00eda hacer un estudio serio sobre las alternativas, pero lo mejor ser\u00edan los aparcamientos disuasorios y pensar que cualquier reducci\u00f3n de carriles afectar\u00eda tambi\u00e9n a los autobuses de la EMT como pasa en O'Donnell.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Impacto Ambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "Recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico para los ciudadanos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "El foco de contaminaci\u00f3n para los vecinos y para toda la gente que quiere acceder al centro es inhumana, sin contar los ruidos y los peligros de tener una autopista en un lugar tan emblem\u00e1tico y con tanto tr\u00e1nsito.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 19",
      "target": "Viabilidad T\u00e9cnica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Viabilidad T\u00e9cnica",
      "target": "Viabilidad T\u00e9cnica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad T\u00e9cnica",
      "target": "Viabilidad T\u00e9cnica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad T\u00e9cnica_attack",
      "target": "No obstante la idea de continuar el t\u00fanel que ahora existe m\u00e1s all\u00e1 de Pr\u00edncipe P\u00edo hasta Plaza de Espa\u00f1a para conectar con el t\u00fanel de Bail\u00e9n es la \u00fanica salida. Recordemos que esta v\u00eda es el \u00fanico gran acceso desde el Oeste al Centro de la ciudad, carece de alternativas, dada la orograf\u00eda tan especial de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad T\u00e9cnica_attack",
      "target": "Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portugal y la carretera de Extremadura, zonas muy pobladas y que necesitan que se les garantice la movilidad y el acceso al centro como cualquier otra zona.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 50",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 50",
      "target": "Seguridad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad",
      "target": "Seguridad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad",
      "target": "Seguridad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Tienes un carril de la Castellana y de otras muchas calles que es para ir en bicicleta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "En una v\u00eda con tanta circulaci\u00f3n y habiendo suficiente espacio para poner un carril bicicleta, ser\u00eda m\u00e1s seguro y conveniente separar el tr\u00e1fico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "El nivel de seguridad en un carril bicicleta es casi pleno si lo comparamos rodando con tr\u00e1fico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Como viandante diaria entre semana del Paseo de la Castellana, no s\u00e9 si esta propuesta mejorar\u00eda o empeorar\u00eda el problema, viendo el incivismo por parte de los ciclistas con los peatones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "El riesgo real existe y si quieres te saco la estad\u00edstica de ciclistas atropellados en los \u00faltimos a\u00f1os.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Miedo me da, en algunos casos los carriles bicicleta son m\u00e1s peligrosos, sobre todo en cruces.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 50",
      "target": "Infraestructura",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Infraestructura",
      "target": "Infraestructura_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Infraestructura",
      "target": "Infraestructura_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Infraestructura_support",
      "target": "Una opci\u00f3n muy buena que no generar\u00eda peligros en las intersecciones ser\u00eda limitar el uso de los laterales a bicicletas permitiendo el paso a coches s\u00f3lo para aparcamientos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Infraestructura_support",
      "target": "Yo creo que por ejemplo, en el tramo norte de Joaqu\u00edn Costa a Pza de Castilla se puede quitar todo el aparcamiento en bater\u00eda y entre los \u00e1rboles plantados hacer un buen carril bicicleta en ambos lados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Infraestructura_attack",
      "target": "Quien pida un carril segregado los conductores les puede impacientar tener un veh\u00edculo m\u00e1s lento.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Infraestructura_attack",
      "target": "Me cuesta creer que utilices la bicicleta por Madrid y est\u00e9s en contra de esta medida, si visitas otras ciudades como Barcelona te das cuenta que aqu\u00ed los ciclistas estamos vendidos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 50",
      "target": "Impacto Ambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "Yo tambi\u00e9n utilizo la bicicleta en Madrid y creo que el ayuntamiento deber\u00eda incidir m\u00e1s en crear infraestructuras en las arteria principales de Madrid para animar a todos cambiar el coche por la bicicleta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "Completamente de acuerdo: carril bicicleta y m\u00e1s carril bicicleta en las arterias de Madrid y veremos c\u00f3mo los madrile\u00f1os se suben a la bicicleta en lugar del coche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_attack",
      "target": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 50",
      "target": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial",
      "target": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial",
      "target": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial_support",
      "target": "Apoyo la propuesta y lanzo esta complementaria. Una propuesta de regulaci\u00f3n real de veh\u00edculos el\u00e9ctricos ligeros, que ya se comercializan y que actualmente, en Madrid est\u00e1n en un limbo, cuando en otras ciudades y pa\u00edses son una realidad realmente efectiva, ecol\u00f3gica y sostenible.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial_support",
      "target": "La segunda opci\u00f3n es la que mejor resuelve el problema sin duda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial_attack",
      "target": "Obviamente Madrid no es una ciudad preparada para las bicicletas, tanto por la infraestructura como por la educaci\u00f3n de los usuarios de las mismas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial_attack",
      "target": "No debemos criminalizar un colectivo entero, bas\u00e1ndonos en alguna que otra infracci\u00f3n de tr\u00e1fico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cultura y Educaci\u00f3n Vial_attack",
      "target": "Considero mejor otras opciones educaci\u00f3n vial, calmado de tr\u00e1fico en ese tramo, por ejemplo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 50",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo. Lo cierto es que mucho subimos en bicicleta por la castellana. Desde Legazpi o desde atocha. Y nos la jugamos todo el rato. Agradecer\u00edamos este gesto del nuevo Ayuntamiento para con la movilidad y el aire de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Tambi\u00e9n carriles bicicleta para conectar a Madrid capital con los municipios cercanos como Rivas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Apoyo la propuestas, pero mientras me gustar\u00eda compartir una alternativa que yo uso: las calles paralelas como Modesto Lafuente y Ponzano para bajar y Alonso Cano para subir tienen poco tr\u00e1fico, son anchas y se circula bien en bicicleta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "target": "A Rivas se puede iren bicicleta por caminos. De momento es la soluci\u00f3n. De todas formas es competencia de la Comunidad, y habr\u00eda que presionar al Ayuntamiento para que solicitara algo as\u00ed a Cifuentes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "target": "La clave es usar rutas alternativas. La castellana con carril bicicleta seguir\u00e1 siendo una mala alternativa para los colectivos que describes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "target": "Esta programado para 2016 un plan de 33 v\u00edas ciclistas, entre ellas se encuentra el paseo de la Castellana, pero considero mejor otras opciones educaci\u00f3n vial, calmado de tr\u00e1fico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 50",
      "target": "Impacto Social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Social",
      "target": "Impacto Social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social",
      "target": "Impacto Social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social_support",
      "target": "Una propuesta muy buena que no generar\u00eda peligros en las intersecciones ser\u00eda limitar el uso de los laterales a bicicletas permitiendo el paso a coches s\u00f3lo para aparcamientos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social_support",
      "target": "Ya es la hora de hacer esto. Me parece una verg\u00fcenza que no se lo ha hecho hace a\u00f1os, no ser\u00eda por falta de espacio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social_support",
      "target": "Estoy de acuerdo con ABG 4 carriles en cada sentido para los veh\u00edculos motorizados convierten un bulevar en una autopista. Quitar un carril en cada sentido para d\u00e1rselo a las bicicletas es beneficioso para todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social_attack",
      "target": "El colectivo en bicicleta por Madrid propone varias alternativas al problema. Podeis echarle un vistazo en esta web.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social_attack",
      "target": "Ya se que no est\u00e1s persiguiendo a nadie, pero infracciones de tr\u00e1ficos se ven todos los d\u00edas por parte de coches, taxistas, autobuseros, ciclistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social_attack",
      "target": "El uso de la bicicleta, no tiene que conllevar un perjuicio para el peat\u00f3n. La bicicleta es un medio de transporte m\u00e1s, muy \u00fatil en la ciudad de Madrid, y puede sustituir al coche como opci\u00f3n para moverse dentro de la ciudad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 50",
      "target": "Viabilidad Econ\u00f3mica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica",
      "target": "Viabilidad Econ\u00f3mica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica",
      "target": "Viabilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica_support",
      "target": "El Ayuntamiento de Madrid invertir\u00e1 m\u00e1s de 40 millones en completar la red de ciclo-carriles.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica_support",
      "target": "Con este dinero se podr\u00eda hacer el carril: [enlace a propuesta].",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica_support",
      "target": "Si quitas un carril en cada sentido a los coches, adquiere mucha m\u00e1s visibilidad a la vez que bloquea el tr\u00e1fico. Por tanto, si una persona se queda parada en un atasco y ve gente circular mucho m\u00e1s r\u00e1pido por el carril bicicleta, quiz\u00e1s se replantee el uso del veh\u00edculo motorizado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Cuanto estas dispuesto a pagar por tener un bulevar o m\u00e1s kil\u00f3metros de carril bicicleta? Los autom\u00f3viles pagan un impuesto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Plan anti grafitis. Acabemos con esta lacra: [enlace a propuesta].",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Yo estoy de acuerdo en que ser\u00eda importante hacer un carril bicicleta en la castellana, pero por el bulevar peatonal que ya de por si tiene una anchura considerable. Me parece que lo que se ha hecho actualmente pintando una bicicleta en un carril de los dos que tiene el lateral es una chapuza que esta ocasionando accidentes tanto para los ciclistas sobretodo turistas como con los conductores.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 61",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 61",
      "target": "Seguridad Vial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad Vial",
      "target": "Seguridad Vial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad Vial",
      "target": "Seguridad Vial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad Vial_support",
      "target": "La seguridad mejora en carreteras sin iluminaci\u00f3n externa, ya que los conductores centran la atenci\u00f3n en lo que importa: la carretera y los coches, que quedan suficientemente iluminados con los faros de los coches.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad Vial_support",
      "target": "Pa\u00edses m\u00e1s seguros como Alemania, Reino Unido, etc., no tienen iluminaci\u00f3n alguna en las carreteras.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad Vial_attack",
      "target": "Creo que es de vital importancia pues hay muchos tramos de carreteras y v\u00edas en las que es muy peligroso circular por su poca visibilidad y m\u00e1s aun cuando existe ya la iluminaci\u00f3n instalada hace tiempo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad Vial_attack",
      "target": "Es un tema que hay que estudiar con cuidado, varios estudios indican que en las autopistas, por ejemplo, hay m\u00e1s accidentes cuando hay luz.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 61",
      "target": "Energ\u00eda y Sostenibilidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Energ\u00eda y Sostenibilidad",
      "target": "Energ\u00eda y Sostenibilidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Energ\u00eda y Sostenibilidad",
      "target": "Energ\u00eda y Sostenibilidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Energ\u00eda y Sostenibilidad_support",
      "target": "Incluso propondr\u00eda dentro de esta propuesta que se abasteciera con energ\u00edas renovables, preferentemente peque\u00f1as placas solares en cada farola.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 61",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "O encender una farola de cada dos, pero en toda la autopista.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 61",
      "target": "Impacto Ambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "Tenemos nueva propuesta para hacer un estudio de impacto ambiental de la Contaminaci\u00f3n lum\u00ednica de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 61",
      "target": "Gesti\u00f3n P\u00fablica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n P\u00fablica",
      "target": "Gesti\u00f3n P\u00fablica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n P\u00fablica",
      "target": "Gesti\u00f3n P\u00fablica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n P\u00fablica_attack",
      "target": "El Ayuntamiento de Madrid ha cortado la luz debido a que el Ministerio no paga y en la zona de Pozuelo de momento hay alumbrado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n P\u00fablica_attack",
      "target": "La raz\u00f3n muy simple, han desvalijado el centro de transformaci\u00f3n, no quedan ni las puertas. No habr\u00e1 luz, pero tampoco funcionan los radares. Espa\u00f1a es as\u00ed.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 61",
      "target": "Eficiencia Regulatoria",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Eficiencia Regulatoria",
      "target": "Eficiencia Regulatoria_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia Regulatoria",
      "target": "Eficiencia Regulatoria_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia Regulatoria_support",
      "target": "El Reglamento de Eficiencia Energ\u00e9tica de Alumbrado Exterior ya establece que en funci\u00f3n del tr\u00e1fico en carreteras o de peatones en aceras, el alumbrado pude rebajarse la iluminancia hasta en un 50 incluso con sensores de presencia que vuelvan al 100 al paso de veh\u00edculos y personas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 72",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Impacto en los trabajadores",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores",
      "target": "Impacto en los trabajadores_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores",
      "target": "Impacto en los trabajadores_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_support",
      "target": "Los trabajadores de los centros tambi\u00e9n tenemos derecho a estar con la familia, descansar, hacer vida.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_support",
      "target": "Creo que la conciliaci\u00f3n laboral es un derecho, que esta ley ha quitado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_support",
      "target": "Los centros comerciales deber\u00edan cerrar todos los festivos y domingos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_attack",
      "target": "A tener en cuenta que menos horas de apertura significan menos horas de trabajo y menos empleados o reducci\u00f3n de jornadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_attack",
      "target": "Otras ventajas del trabajo en fin de semana es que puede ser compatible con estudios u otras actividades y que deber\u00eda redundar en m\u00e1s gente contratada no la misma gente pero m\u00e1s explotada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los trabajadores_attack",
      "target": "Es cuesti\u00f3n de controlar a los empresarios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "target": "Antiguamente no hab\u00eda apertura del centro comercial y no pasaba nada todo el mundo hac\u00eda sus compras igualmente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "target": "Antes se abr\u00eda un domingo al mes y todos nos apa\u00f1\u00e1bamos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Te echar\u00edan a la calle si no abrieran los domingos ya que vender\u00edan menos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "target": "La ecuaci\u00f3n es la siguiente, m\u00e1s ventas = a m\u00e1s empleados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Calidad de vida y ocio",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Calidad de vida y ocio",
      "target": "Calidad de vida y ocio_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Calidad de vida y ocio",
      "target": "Calidad de vida y ocio_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Calidad de vida y ocio_support",
      "target": "Los s\u00e1bados y domingos la mayor\u00eda se dedican a ir para pasear por que se aburren en casa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Calidad de vida y ocio_support",
      "target": "Salvemos la vida de los barrios, consumamos cultura, ocio, paseos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Calidad de vida y ocio_support",
      "target": "En lugar de estar paseando, fomentando la cultura en un museo, en el cine, teatro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Derechos laborales",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Derechos laborales",
      "target": "Derechos laborales_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Derechos laborales",
      "target": "Derechos laborales_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Derechos laborales_support",
      "target": "Es incre\u00edble que a los trabajadores nos obliguen a trabajar en festivos, y si no te echan a la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Derechos laborales_support",
      "target": "Lo que hay que tener en cuenta, es, que m\u00e1s horas de apertura no conlleva mayor cantidad de empleados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Derechos laborales_support",
      "target": "Siempre sale el discurso solidario del -yo es que no puedo ir a comprar cuando quiero- inaudito.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Derechos laborales_attack",
      "target": "Aunque sea Lcdo. En CCEE y Dir. De RRHH de una multinacional, no debato ni discuto con gente que como usted Intenta menospreciar y hace comentarios tan simplistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Derechos laborales_attack",
      "target": "Pues que tambi\u00e9n cierren los hospitales los fines de semana. Porque nosotros tb tenemos familia y libramos a diario.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Impacto social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social_support",
      "target": "Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_support",
      "target": "Hay que conciliar la vida laboral con la familiar. Por favor, ayuden esta propuesta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_support",
      "target": "Esto dejar\u00e1 de ser un problema cuando se racionalicen los horarios estilo espa\u00f1ol de 9 a 21h, llegue la conciliaci\u00f3n laboral y familiar de verdad y los salarios sean europeos y no bananeros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_attack",
      "target": "Mejor que cerrar. Regular correctamente para que no se produzcan abusos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_attack",
      "target": "Cerremos los bares, teatros, restaurantes, metros, autobues, hospitales, residencias, taxis, urgencias, etc., etc. En estos trabajos tambi\u00e9n hay personas que tienen familias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Condiciones de trabajo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo",
      "target": "Condiciones de trabajo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo",
      "target": "Condiciones de trabajo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo_support",
      "target": "Trabajo en una cafeter\u00eda y no libro ni un fin de semana se supone que esto se hizo as\u00ed para que hubiese m\u00e1s empleo, pero los empresarios no se molestan en pagar un sueldo m\u00e1s y nos lo comemos nosotros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo_support",
      "target": "Si trabajases en un comercio de lunes a domingo pensar\u00edas de otra manera!.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo_support",
      "target": "Todo para que vengan a tomar un simple caf\u00e9 o a descambiar unas zapatillas o porque les apetece estar sentados en los sof\u00e1s del comercio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Condiciones de trabajo_attack",
      "target": "Pues yo prefiero que est\u00e9n abiertos los domingos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n",
      "target": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n",
      "target": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_support",
      "target": "Estas muy confundido. Ellos abren casi 60 d\u00edas al a\u00f1o m\u00e1s con el mismo personal que ten\u00edan cuando no abr\u00edan los festivos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_support",
      "target": "Mi opini\u00f3n es que se regule y que el trabajo sea digno.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_support",
      "target": "Tenemos que tener derecho al descanso de lunes a s\u00e1bado hay tiempo de sobra para comprar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_attack",
      "target": "Esto no es competencia del Ayuntamiento sino de la Comunidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_attack",
      "target": "A Cifuentes, Carmena no puede hacer nada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n_attack",
      "target": "Que no es competencia del Ayuntamiento, que esto lo regula la Comunidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Impacto en el peque\u00f1o comercio",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio",
      "target": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio",
      "target": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_support",
      "target": "Antes hace a\u00f1os cuando abr\u00edan el \u00fanico domingo al mes lo pagaban, y muy bien en las grandes superficies, las peque\u00f1as ni se planteaban abrir un domingo al mes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_support",
      "target": "Desde luego. No respetan ni a los muertos el 1 de noviembre.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_support",
      "target": "Y apoyo esta propuesta tanto para el peque\u00f1o comercio que ha tenido que abrir como para las grandes superficies.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_attack",
      "target": "Se nota y pondr\u00eda la mano en el fuego que no trabajas en comercio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_attack",
      "target": "Solo una pregunta, antes de esta ley de libre apertura, no com\u00edas? no ten\u00edas ropa o electrodom\u00e9sticos en casa?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el peque\u00f1o comercio_attack",
      "target": "Quien hace la ley siempre hace la trampa, y los que s\u00ed trabajamos en esto lo sufrimos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 72",
      "target": "Conveniencia para los consumidores",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores",
      "target": "Conveniencia para los consumidores_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores",
      "target": "Conveniencia para los consumidores_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores_support",
      "target": "No he trabajado en este sector nunca aunque tengo familiares en \u00e9l.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores_support",
      "target": "Que cierren los domingos, pero los del centro de Madrid y los que no est\u00e9n en el centro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores_attack",
      "target": "Yo creo que deben abrir los domingos y festivos, que es cuando la gente puede disfrutarlos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores_attack",
      "target": "No todo el mundo puede comprar entre semana con estos horarios que se tienen.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia para los consumidores_attack",
      "target": "En cualquier ciudad grande como es Madrid hay comercios abiertos todos los d\u00edas y a todas horas, no todos tenemos la suerte de poder ir a comprar cuando queremos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 86",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 86",
      "target": "Facilidad de reciclaje",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Facilidad de reciclaje",
      "target": "Facilidad de reciclaje_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Facilidad de reciclaje",
      "target": "Facilidad de reciclaje_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Facilidad de reciclaje_support",
      "target": "Acercarlo a las comunidades de vecinos facilitar\u00eda el reciclaje.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Facilidad de reciclaje_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo, que pongan un contenedor de reciclaje de aceite al lado de los contenedores de vidrio y papel.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Facilidad de reciclaje_support",
      "target": "Creo que es muy necesario al igual que el contenedor de reciclar vidrio, bricks, etc. Yo ya no s\u00e9 qu\u00e9 hacer con tanto bote con aceite usado porque me niego a tirarlo por el desag\u00fce.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Facilidad de reciclaje_support",
      "target": "Ser\u00eda interesante que instalasen los contenedores en mercados municipales y grandes superficies.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Facilidad de reciclaje_support",
      "target": "Tambi\u00e9n me parece muy buena la idea de una recogida peri\u00f3dica especial como se hac\u00eda con los muebles.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Facilidad de reciclaje_attack",
      "target": "Creo que ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil aumentar el n\u00famero de puntos limpios m\u00f3viles y los horarios de los mismos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 86",
      "target": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje",
      "target": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje",
      "target": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje_support",
      "target": "Cuanto m\u00e1s cerca de las viviendas se coloque m\u00e1s cultura de reciclaje habr\u00e1.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 86",
      "target": "Seguridad y viabilidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad y viabilidad",
      "target": "Seguridad y viabilidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad y viabilidad",
      "target": "Seguridad y viabilidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad y viabilidad_support",
      "target": "Muy importante esta propuesta. Soy de Gij\u00f3n y all\u00ed el Ayuntamiento hace a\u00f1os que instal\u00f3 contenedores a la entrada de muchos supermercados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad y viabilidad_support",
      "target": "En Benicassim, los jueves que hay mercadillo, el ayuntamiento coloca una unidad m\u00f3vil de reciclaje de productos sensibles c\u00f3mo puede ser el aceite, pilas etc.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad y viabilidad_attack",
      "target": "Apoyo totalmente la propuesta, pero no soy partidario de dejar contenedores en las calles, ya que s\u00ed por alguna causa ardiera por vandalismo o fortuito podr\u00eda ser muy peligroso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad y viabilidad_attack",
      "target": "Para recoger el aceite se requiere atenci\u00f3n personal porque depende de donde lo traiga cada cual y se puede derramar y es peligroso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 86",
      "target": "Accesibilidad y horarios",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y horarios",
      "target": "Accesibilidad y horarios_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y horarios",
      "target": "Accesibilidad y horarios_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y horarios_support",
      "target": "Hace poco descubr\u00ed que tengo un punto limpio m\u00f3vil en la calle paralela donde vivo. Pero no me sirve de mucho porque es un d\u00eda a la semana y a una hora en la que ya me he tenido que ir a trabajar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y horarios_support",
      "target": "No estar\u00eda mal dejar un contenedor para ello que suelen ser m\u00e1s peque\u00f1os que los de vidrio o papel cercanos a estaciones de metro en los barrios o a los colegios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y horarios_support",
      "target": "En los puntos limpios de Madrid hay contenedores para este aceite.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y horarios_support",
      "target": "En el Mercado de los Mostenses hay un contenedor para reciclaje de aceite.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y horarios_attack",
      "target": "Los puntos limpios itinerantes tienen unos horarios que se hacen inaccesibles para mucha gente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y horarios_attack",
      "target": "Estoy de acuerdo contigo, en Centro por ejemplo los puntos limpios itinerantes funcionan solo 2 horas y cada d\u00eda est\u00e1n en un sitio, as\u00ed que es complicado poder llevar algo a los puntos limpios, sobre todo si no dispones de tu propio veh\u00edculo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y horarios_attack",
      "target": "Los puntos limpios est\u00e1n bastante alejados de los barrios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 86",
      "target": "Impacto medioambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto medioambiental",
      "target": "Impacto medioambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto medioambiental",
      "target": "Impacto medioambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto medioambiental_support",
      "target": "Tened en cuenta que el aceite contamina incluso m\u00e1s que el pl\u00e1stico y el vidrio y en todos los domicilios se hace uso de \u00e9l.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto medioambiental_support",
      "target": "Muy buena propuesta! Tambi\u00e9n os animo a que aprend\u00e1is a hacer jab\u00f3n casero con el aceite usado para lavar los platos, etc. Es muy f\u00e1cil, reciclas el aceite y ahorras.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto medioambiental_attack",
      "target": "Ya hay puntos limpios para dejar el aceite, espero que nadie lo tire por el fregadero. Pero s\u00ed me parece bien, dar m\u00e1s facilidades para que podamos tirarlo en contenedores repartidos y colocados junto los de vidrio y papel, por toda la ciudad y que se pueda tirar con la botella incluida.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 86",
      "target": "Conveniencia y practicidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conveniencia y practicidad",
      "target": "Conveniencia y practicidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia y practicidad",
      "target": "Conveniencia y practicidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia y practicidad_support",
      "target": "Hola no s\u00e9 si esta propuesta habr\u00e1 salido adelante pero en mi barrio ya he visto dos contenedores para recoger aceite, vivo en el pozo y los han puesto al principio del parque de Entrev\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia y practicidad_attack",
      "target": "Tiene todo el sentido del mundo porque los puntos limpios no son lugares de f\u00e1cil acceso. No es molestarse en ir a ellos, es que puede ser una excursi\u00f3n e incluso as\u00ed sin un coche es bastante complicado llegar a ellos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 86",
      "target": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades",
      "target": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades",
      "target": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades_support",
      "target": "En Pa\u00eds Vasco tienen este sistema en el que se intercambia el bote de aceite lleno por otro vac\u00edo y que funciona de forma muy eficiente como ejemplo sobre lo que puede valorarse para hacer.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades_attack",
      "target": "Claro, la recogida de aceite ya se hace en los puntos limpios. Esta propuesta no tiene mucho sentido, creo yo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades_attack",
      "target": "Ya existe. En todos los puntos limpios que hay en Madrid. Solo hay que molestarse en ir a ellos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades_attack",
      "target": "Si mi pueblo Montijo -ba los tiene, \u00bfpor qu\u00e9 no Madrid? Hasta ahora, tengo que meter el aceite en botellitas de agua, cerrarlas bien y a la basura.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 86",
      "target": "Responsabilidad y conciencia ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad y conciencia ciudadana",
      "target": "Responsabilidad y conciencia ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad y conciencia ciudadana",
      "target": "Responsabilidad y conciencia ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad y conciencia ciudadana_support",
      "target": "Con esto se podr\u00eda contribuir adem\u00e1s a la producci\u00f3n de biodiesel. Generando cultura de reciclaje del aceite, podr\u00edamos bajar el precio del petroleo y contaminar menos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad y conciencia ciudadana_attack",
      "target": "El problema es que la gente es vaga a la hora de reciclar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad y conciencia ciudadana_attack",
      "target": "No creo que apelar a la pereza de los ciudadanos para reciclar sea una excusa para no apoyar la propuesta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad y conciencia ciudadana_attack",
      "target": "La gente es vaga a la hora de reciclar. Tampoco hace falta ir al punto limpio cada vez que tengamos que tirar una pila o una bombilla. Estas cosas tambi\u00e9n se pueden acumular e ir a tirarlas cuando tengamos unas cuantas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 86",
      "target": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos",
      "target": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos",
      "target": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos_attack",
      "target": "Entonces habr\u00eda que llenar las calles de contenedores de todo tipo, lo cual no es viable ni l\u00f3gico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos_attack",
      "target": "No estoy de acuerdo con lo de los contenedores a no ser que est\u00e9n muy bien dise\u00f1ados asegurando que no son peligrosos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos_attack",
      "target": "El problema que muchos lo usar\u00e1n para echar el aceite de los coches, que para eso es un punto diferente, adem\u00e1s que hay empresas que lo hacen para conseguir el biodiesel.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 89",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 89",
      "target": "Eficiencia del servicio",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Eficiencia del servicio",
      "target": "Eficiencia del servicio_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia del servicio",
      "target": "Eficiencia del servicio_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia del servicio_support",
      "target": "El servicio existe y funciona bien llamando al 010 tardan muy poco y es gratuito.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Eficiencia del servicio_support",
      "target": "He utilizado este servicio y me ha parecido eficiente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Eficiencia del servicio_attack",
      "target": "Claro que s\u00e9 que el servicio existe pero te aseguro que en mi barrio o nadie lo conoce o nadie lo usa por desconocimiento.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Eficiencia del servicio_attack",
      "target": "Una cosa es que tomen nota, que supongo que lo hacen, y otra muy distinta que aparezcan.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 89",
      "target": "Accesibilidad y coste",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y coste",
      "target": "Accesibilidad y coste_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y coste",
      "target": "Accesibilidad y coste_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y coste_support",
      "target": "Puedes llamar al 91 529 82 10 que es el equivalente al 010.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y coste_support",
      "target": "Puedes solicitarlo tambi\u00e9n a trav\u00e9s de la web del ayuntamiento y en las oficinas gratis.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y coste_attack",
      "target": "Y adem\u00e1s el 010 es de pago.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y coste_attack",
      "target": "Tampoco pasa nada por llamar a un tel\u00e9fono que cuesta pocos c\u00e9ntimos el minuto, sobre todo teniendo alternativas sin coste para personas que ni se lo puedan permitir.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 89",
      "target": "Impacto social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social_attack",
      "target": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_attack",
      "target": "La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 89",
      "target": "Reciclaje y medio ambiente",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Reciclaje y medio ambiente",
      "target": "Reciclaje y medio ambiente_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Reciclaje y medio ambiente",
      "target": "Reciclaje y medio ambiente_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Reciclaje y medio ambiente_support",
      "target": "En Barcelona hay un d\u00eda para la recogida de muebles y enseres. Favorece el reciclaje como bien se explica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Reciclaje y medio ambiente_support",
      "target": "Creo que la mejor soluci\u00f3n para eso es fomentar el reciclaje de este tipo de cosas regal\u00e1ndolo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 89",
      "target": "Conocimiento y uso del servicio",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conocimiento y uso del servicio",
      "target": "Conocimiento y uso del servicio_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conocimiento y uso del servicio",
      "target": "Conocimiento y uso del servicio_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conocimiento y uso del servicio_attack",
      "target": "Hace unos a\u00f1os recuerdo que pasaban uno o dos d\u00edas al mes con un cartel que avisaba de ellos y el d\u00eda anterior la gente bajaba a la calle todo lo que ten\u00edan que tirar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 89",
      "target": "Propuestas alternativas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Propuestas alternativas",
      "target": "Propuestas alternativas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Propuestas alternativas",
      "target": "Propuestas alternativas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Propuestas alternativas_support",
      "target": "Puntos m\u00f3viles de recogida de enseres en todos los distritos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Propuestas alternativas_support",
      "target": "Yo he formulado una propuesta en la que adem\u00e1s incluyo que la recogida sea a domicilio pues creo que hay mucha gente mayor que no tienen posibilidad de bajarlos y que se habilite un espacio para guardar todos los que se les pueda dar un segundo uso para gente que lo necesite.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Propuestas alternativas_attack",
      "target": "A m\u00ed me parece un atraso volver a el sistema anterior, \u00bfNo es mejor llamar y concertar cita para que vengan a recogerlos, que esperar a un d\u00eda concreto del mes?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Propuestas alternativas_attack",
      "target": "Es la web para solicitarlo online.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 109",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 109",
      "target": "Limpieza de Graffitis",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Limpieza de Graffitis",
      "target": "Limpieza de Graffitis_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Limpieza de Graffitis",
      "target": "Limpieza de Graffitis_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Limpieza de Graffitis_support",
      "target": "Yo por mi parte, lo siento, pero graffitis, ninguno. A mi no tiene por qu\u00e9 gustarme ver mi fachada pintada con algo que no he elegido.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza de Graffitis_support",
      "target": "En Madrid arte urbano poco y vandalismo mucho. Tolerancia cero al graffity.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza de Graffitis_support",
      "target": "Pero basta ya de tener Madrid hecho una por estos ni\u00f1atos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza de Graffitis_attack",
      "target": "Apoyo la limpieza pero los graffitis me gustan, no veo nada antihigi\u00e9nico en ello.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza de Graffitis_attack",
      "target": "Efectivamente, no estamos en contra de los graffitis, estamos en contra de las pintadas sin sentido. Graffitis art\u00edsticos s\u00ed tienen cabida, el vandalismo no.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza de Graffitis_attack",
      "target": "Para los graffitis que son arte restauraci\u00f3n de paredes en solares y lugares p\u00fablicos donde mostrar su habilidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 109",
      "target": "Remodelaci\u00f3n de Aluche",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Remodelaci\u00f3n de Aluche",
      "target": "Remodelaci\u00f3n de Aluche_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Remodelaci\u00f3n de Aluche",
      "target": "Remodelaci\u00f3n de Aluche_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Remodelaci\u00f3n de Aluche_support",
      "target": "Conozco la zona y estoy de acuerdo pero estoy m\u00e1s de acuerdo con poner una tasa para las mascotas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Remodelaci\u00f3n de Aluche_support",
      "target": "Estoy de acuerdo, es deplorable como se encuentra el barrio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Remodelaci\u00f3n de Aluche_support",
      "target": "Conozco Aluche y es cierto que se ve antiguo y sucio. Dejo mi voto por si sirve de ayuda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 109",
      "target": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana",
      "target": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana",
      "target": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana_support",
      "target": "Deber\u00edamos proponer al Ayuntamiento alg\u00fan tipo de medio de concienciaci\u00f3n de los vecinos de cada barrio para que nos sintamos implicados en mantener esas mejoras que exigimos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana_support",
      "target": "Tambi\u00e9n nos concierne a nosotros el educar en el respeto a los dem\u00e1s y a la ciudadan\u00eda y concienciar a las personas que la calle no es del Ayuntamiento sino de todos nosotros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 109",
      "target": "Civismo y Respeto",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Civismo y Respeto",
      "target": "Civismo y Respeto_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Civismo y Respeto",
      "target": "Civismo y Respeto_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Civismo y Respeto_support",
      "target": "La falta de civismo que esta sociedad ha creado es intolerable, no puede haber un barrendero limpiando una y otra vez el mismo d\u00eda la misma calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo y Respeto_support",
      "target": "Hay que limpiar de acuerdo, pero hay que acabar con esta impunidad para la gente que deja bolsas de basura, botellas, muebles, colchones, cart\u00f3n, cacas de perro, etc.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo y Respeto_support",
      "target": "Mismo contrato, mayor suciedad. No es excusa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 109",
      "target": "Control y Sanciones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Control y Sanciones",
      "target": "Control y Sanciones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Control y Sanciones",
      "target": "Control y Sanciones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Control y Sanciones_support",
      "target": "Que se aplique la normativa y que se multe al infractor.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Control y Sanciones_support",
      "target": "M\u00e1s que multas que no podr\u00e1n pagar les har\u00eda realizar servicios comunitarios de limpieza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Control y Sanciones_support",
      "target": "Y si no se consigue por las buenas, que ser\u00eda lo mejor, pues multa al canto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 109",
      "target": "Inversi\u00f3n en Limpieza",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Inversi\u00f3n en Limpieza",
      "target": "Inversi\u00f3n en Limpieza_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inversi\u00f3n en Limpieza",
      "target": "Inversi\u00f3n en Limpieza_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inversi\u00f3n en Limpieza_support",
      "target": "Algo que creo que beneficiar\u00eda ampliamente a la limpieza de la ciudad es el aumento de m\u00e1quinas limpiadoras de aceras.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Inversi\u00f3n en Limpieza_support",
      "target": "Buenos d\u00edas a todos, la limpieza es una de las partes de una sociedad que tenemos que cuidar todos sin excepci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Inversi\u00f3n en Limpieza_support",
      "target": "No hace falta hacer inversiones exageradas, es m\u00e1s, todo ello est\u00e1 sobradamente probado y funciona.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 152",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Impacto Medioambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental",
      "target": "Impacto Medioambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental",
      "target": "Impacto Medioambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental_support",
      "target": "Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental_support",
      "target": "Apoyo totalmente esta propuesta y el ayuntamiento Deber\u00eda dar ejemplo poni\u00e9ndolas en todos aquellos edificios p\u00fablicos en los que sea factible.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental_support",
      "target": "Informate tu porque los paneles duran m\u00e1s de 25 a\u00f1os, tienen una garantia de que a los 25 a\u00f1os te dan un 90 de la energia nominal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental_attack",
      "target": "Y deber\u00eda informase la gente de los materiales usados para la fabricaci\u00f3n de placas solares, y de la contaminaci\u00f3n derivada de ellos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Medioambiental_attack",
      "target": "Y despu\u00e9s de 20-25 a\u00f1os de vida \u00fatil se convierten en desechos con materiales tremendamente nocivos para la salud y el medio ambiente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Rentabilidad y Costo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Rentabilidad y Costo",
      "target": "Rentabilidad y Costo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Rentabilidad y Costo",
      "target": "Rentabilidad y Costo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Rentabilidad y Costo_support",
      "target": "Pues no es mi intenci\u00f3n mentir a nadie, quiz\u00e1 tenga desconocimiento, pero si se genera una industria potente dudo mucho que no se reciclen las placas solares en un futuro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Rentabilidad y Costo_attack",
      "target": "Yo creo que la propuesta est\u00e1 mal planteada de base. El hecho de tener placas solares en los tejados de los edificios, ya puede suponer un ahorro a las Comunidades de vecinos-casas unifamiliares. No es necesario recurrir a ayudas p\u00fablicas-subvenciones para poder instalarnos las placas solares en nuestros edificios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica",
      "target": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica",
      "target": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_support",
      "target": "Apoyo la propuesta. Creo tambi\u00e9n que debemos estar activos frente a las penalizaciones que desde el Gobierno Central se est\u00e1n estableciendo para el autoconsumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_support",
      "target": "Una vez m\u00e1s las leyes en contra de la ciudadan\u00eda y a favor de los poderosos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_attack",
      "target": "Hoy se ha aprobado el impuesto al sol En los comentarios he puesto unos n\u00fameros sobre lo que se puede esperar de la fotovoltaica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica_attack",
      "target": "Estoy de acuerdo con la propuesta, la pena es la nueva ley que existe, impuestos y m\u00e1s impuestos, espero que alg\u00fan d\u00eda esta propuesta sea una realidad no un metodo de ingresar dinero por impuestos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n",
      "target": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n",
      "target": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_support",
      "target": "subvenciones. Lo que hace falta es una regulaci\u00f3n adecuada, todo lo contrario del impuesto al sol de Soria a la fotovoltaica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_support",
      "target": "Y por supuesto hacer instalaciones de calidad que esto no es tan sencillo que algunos piensan y tampoco valen todos los tejados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_attack",
      "target": "Mira que la idea es buena. Pero el tema de subvencionar para favorecerlo, no lo veo tal como explico en mi anterior post.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n_attack",
      "target": "Me gustar\u00eda votar a favor de la propuesta pero si se eliminara lo relacionado a la subvenci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "Esta propuesta deber\u00eda de ir acompa\u00f1ada de un mejor aislamiento y eficiencia energ\u00e9tica de las viviendas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "No se trata s\u00f3lo de buscar fuentes de energ\u00eda alternativas renovables sino de ahorrar tambi\u00e9n en el gasto energ\u00e9tico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "En los \u00faltimos a\u00f1os se dieron ayudas para poner ascensores y para poner calderas mejores. Ahora hay que dar un paso m\u00e1s en mejorar Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Generaci\u00f3n de Empleo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo",
      "target": "Generaci\u00f3n de Empleo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo",
      "target": "Generaci\u00f3n de Empleo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo_support",
      "target": "Ser\u00edan miles de puestos de trabajo, con los ingresos correspondientes para el Estado a trav\u00e9s del sistema impositivo vigente y el incremento en consumo, lo cual revitalizar\u00eda la econom\u00eda local, todo ello unido al ahorro energ\u00e9tico y de contaminantes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo_support",
      "target": "Que en Espa\u00f1a graven el autoconsumo es una verguenza. En Alemania con menos sol tienen m\u00e1s instalaciones de energ\u00eda solar. Tenemos que aprovechar nuestros recursos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo_attack",
      "target": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Generaci\u00f3n de Empleo_attack",
      "target": "Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 152",
      "target": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "Madrid deber\u00eda declararse Ciudad por el autoconsumo. No s\u00e9 si es competencia del Ayunt. Pero dada la zancadilla que el ministerio y las empresas el\u00e9ctricas le est\u00e1 poniendo al autoconsumo energ\u00e9tico en Espa\u00f1a, ser\u00eda un buen mensaje pol\u00edtico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "Esto no es una utop\u00eda, es una realidad y una libertad ya presente en muchos pa\u00edses donde, por ejemplo, t\u00fa puedes llegar a Ikea Inglaterra y comprar tu kit solar para autoconsumo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_attack",
      "target": "Pero que es eso de que podamos generar la energ\u00eda que necesitamos sin pagar a una empresa privada! est\u00e1is locos o que? que van a hacer esos directivos a los que tienen que pagar sueldos multimillonarios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica_attack",
      "target": "Adem\u00e1s si en Espa\u00f1a no tenemos apenas horas de sol.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 417",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 417",
      "target": "Gratuidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Gratuidad",
      "target": "Gratuidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gratuidad",
      "target": "Gratuidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gratuidad_support",
      "target": "El 112 es gratuito. El 010 deber\u00eda serlo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gratuidad_support",
      "target": "Si poniendo el 010 gratuito se aumenta la participaci\u00f3n ciudadana en la detecci\u00f3n de las incidencias, est\u00e1 claro que el ayuntamiento podr\u00eda poner gratis este servicio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gratuidad_support",
      "target": "Son tel\u00e9fonos de servicio p\u00fablico y cuando se usan no deber\u00eda tener cargos adicionales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gratuidad_support",
      "target": "Me parece justo que tales tel\u00e9fonos sean gratuitos por tratarse de servicios prestados al ciudadano.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gratuidad_support",
      "target": "Como uso social y de emergencias deber\u00eda ser gratuito y accesible a todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gratuidad_support",
      "target": "Todos los tel\u00e9fonos de informaci\u00f3n y los de emergencia polic\u00eda, bomberos, samur, etc. Deben de ser gratuitos, ya que la llamada es por una necesidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gratuidad_attack",
      "target": "Creo que no es necesario que sea gratuito. Mucho 91 resulta incluido en las tarifas planas de fijo y existe uno para el 010 que es el 91 529 82 10.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gratuidad_attack",
      "target": "Me parece absurdo que el Ayuntamiento se deje el dinero en eso existiendo alternativa sin coste.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gratuidad_attack",
      "target": "El 010 es para hacer gestiones, no emergencias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gratuidad_attack",
      "target": "Tambi\u00e9n es verdad que si no suponen un m\u00ednimo coste se corre el riesgo de hacer un mal uso de esos n\u00fameros de tel\u00e9fono y entonces habr\u00eda que tener una plantilla de teleoperadoras sobredimensionada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gratuidad_attack",
      "target": "Estimados votantes de podemos: no hay nada gratis. Si no lo paga el usuario lo paga el contribuyente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 417",
      "target": "Accesibilidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad",
      "target": "Accesibilidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad",
      "target": "Accesibilidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad_support",
      "target": "Lo que debieran hacer es volver a hacer que el 010 sea gratuito, no tener un n\u00ba que apenas nadie conoce y dif\u00edcil de memorizar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad_support",
      "target": "A m\u00ed una vez me robaron y cuando fui en un bar a llamar a la polic\u00eda, me di cuenta de que no pod\u00eda porque es de pago.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad_support",
      "target": "Si tienes una emergencia tienes que llamar al 112 que es gratuito y engloba y coordina todos los servicios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad_attack",
      "target": "Teniendo en cuenta que la gente tiene smartphones o a lo sumo agendas, no es tan complejo el m\u00e9todo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad_attack",
      "target": "A ver, llamar al 010 no es una emergencia, sino que tienes que hacer gestiones y es 100 viable perder un minuto en buscar el equivalente fijo 91 en Internet.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad_attack",
      "target": "El 010 y el 91 529 82 10 es lo mismo. El segundo se utiliza para llamar fuera de Madrid. El 010 es una llamada local, no es de tarificaci\u00f3n especial.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 417",
      "target": "Coste para el Ayuntamiento",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Coste para el Ayuntamiento",
      "target": "Coste para el Ayuntamiento_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Coste para el Ayuntamiento",
      "target": "Coste para el Ayuntamiento_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Coste para el Ayuntamiento_support",
      "target": "Los n\u00fameros de tf, de servicios p\u00fablicos habr\u00edan de ser gratuitos, ser\u00eda una forma de animar al ciudadano a cooperar con el ayuntamiento y la sociedad, los impuestos son justo para tambi\u00e9n cubrir esa serie de servicios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste para el Ayuntamiento_attack",
      "target": "El 010 es de pago, como todo lo que han hecho los liberales durante estos muuuuchos a\u00f1os que les hemos soportado, lo que tiene que hacer el Ayuntamiento es definir con su operadora que el coste se le repercuta, y a partir de ah\u00ed no nos cobran el importe de las llamadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 417",
      "target": "Uso indebido y abuso",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Uso indebido y abuso",
      "target": "Uso indebido y abuso_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso indebido y abuso",
      "target": "Uso indebido y abuso_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso indebido y abuso_support",
      "target": "Lo malo es si alguien hace un mal uso y al ser gratuito est\u00e1 constantemente llamando y bloqueando el servicio, entiendo que en ese caso se le puede restringir esa llamada por hacer mal uso del servicio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso indebido y abuso_support",
      "target": "Tambi\u00e9n se puede registrar en la web la incidencia de modo gratuito.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso indebido y abuso_attack",
      "target": "Solo se debe pagar si se hace uso inadecuado! a determinar por una serie de reglas b\u00e1sicas. Pero por defecto, estas llamadas deben ser gratis.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 417",
      "target": "Responsabilidad de las operadoras",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad de las operadoras",
      "target": "Responsabilidad de las operadoras_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad de las operadoras",
      "target": "Responsabilidad de las operadoras_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad de las operadoras_support",
      "target": "Entonces habr\u00eda que llamar al Ministerio de Industria y que hagan algo. No puede ser que el ciudadano tenga que dedicar constantemente su tiempo a reclamar estas cosas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad de las operadoras_support",
      "target": "Lo normal es que Industria regule que las compa\u00f1\u00edas telef\u00f3nicas no cobren esas llamadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad de las operadoras_support",
      "target": "Pues me parece bien, entonces que obliguen a las compa\u00f1\u00edas de tel\u00e9fono a No cobrar nunca el 010.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad de las operadoras_attack",
      "target": "Si las compa\u00f1\u00edas de Tel\u00e9fonos hacen un enrutado inteligente es normal que cobren por ello y la \u00fanica alternativa ser\u00eda que lo pagase el ayuntamiento.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 417",
      "target": "Alternativas de contacto",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Alternativas de contacto",
      "target": "Alternativas de contacto_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Alternativas de contacto",
      "target": "Alternativas de contacto_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Alternativas de contacto_support",
      "target": "Yo utilizo con frecuencia ambos sistemas y lo veo como un deber como ciudadano con mi ciudad y mi barrio de cuidar que las cosas est\u00e9n bien.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Alternativas de contacto_support",
      "target": "El 010 tiene un equivalente en tel\u00e9fono fijo: 915298210 As\u00ed no te cobran cuando tienes las llamadas a fijos incluidas en tu tarifa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 417",
      "target": "Conciencia ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conciencia ciudadana",
      "target": "Conciencia ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conciencia ciudadana",
      "target": "Conciencia ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conciencia ciudadana_support",
      "target": "Y que es lo que ocurre con el resto de grandes temas pendientes, parece asombroso que en una ciudad tan heterog\u00e9nea como Madrid las propuestas salientes sean tan simplistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 417",
      "target": "Impacto social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social_support",
      "target": "Yo cre\u00eda que eran gratuitos, si no es as\u00ed por supuesto que apoyo su gratuidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_support",
      "target": "Son tel\u00e9fonos de servicio p\u00fablico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 494",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis",
      "target": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis",
      "target": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_support",
      "target": "\u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is sobre habilitar espacios p\u00fablicos para que los grafiteros que lo son de verdad desarrollen y expongan sus obras?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_support",
      "target": "Lo hemos visto en ciudades como M\u00e1laga, donde la regeneraci\u00f3n urbana a trav\u00e9s de artistas callejeros es una realidad en el Soho",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis_attack",
      "target": "Estoy deacuerdo en todo, menos en habilitar zona para sus suciedades, que lo hagan en su casa, todo lodemas no es suyo",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Costo de Limpieza",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Costo de Limpieza",
      "target": "Costo de Limpieza_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo de Limpieza",
      "target": "Costo de Limpieza_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo de Limpieza_support",
      "target": "Tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica: limpiar los grafitis nos cuesta a los madrile\u00f1os 12 millones al a\u00f1o",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Costo de Limpieza_support",
      "target": "Son tantas que estamos empezando a parecer el Harlem. En este pa\u00eds el turismo crea much\u00edsimos puestos de trabajo. Esas pintadas ni son arte ni son nada, es mierda en las paredes que hay que quitar con productos t\u00f3xicos, y nocivos para el personal que los limpia, y muy caros que se pagan del bolsillo de los contribuyentes",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Multas y Sanciones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Multas y Sanciones",
      "target": "Multas y Sanciones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Multas y Sanciones",
      "target": "Multas y Sanciones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Multas y Sanciones_support",
      "target": "Por supuesto que hay que poner multas, la sanci\u00f3n es el \u00fanico m\u00e9todo disuasorio eficaz, y trabajos sociales que consistan en limpiar su propia pintada, y costeando ellos los productos de limpieza, para que se den cuenta de lo que cuesta, tanto en dinero como en trabajo, la limpieza de las mismas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Multas y Sanciones_support",
      "target": "Se deber\u00eda multar econ\u00f3micamente y con trabajos sociales gratuitos como limpiar los grafitis a todos aquellos que ensucian un lugar privado o p\u00fablico sin permiso, ya que hay aut\u00e9nticos artistas a los que se les deber\u00eda pagar por hacer dibujos muy bonitos en puertas o persianas met\u00e1licas por ejemplo",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Multas y Sanciones_attack",
      "target": "No me opongo a las multas, pero me pregunto si son escarnio suficiente cuando a muchos chavales se las pagar\u00e1n pap\u00e1 y mam\u00e1. Creo m\u00e1s edificante y efectivo los trabajos comunitarios",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana",
      "target": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana",
      "target": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_support",
      "target": "Es un problema de educaci\u00f3n y conciencia ciudadana",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana_support",
      "target": "Hay que concienciar de que el espacio p\u00fablico y las fincas privadas no pueden ser lienzos de sus obras, nos gusten estas o no",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Degradaci\u00f3n Urbana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Degradaci\u00f3n Urbana",
      "target": "Degradaci\u00f3n Urbana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Degradaci\u00f3n Urbana",
      "target": "Degradaci\u00f3n Urbana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Degradaci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "La degradaci\u00f3n de Madrid con las pintadas no conoce l\u00edmites, est\u00e1 todo asqueroso hasta las zonas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de la ciudad, hasta cuando tendremos que aguantar tener la ciudad tan asquerosa?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Degradaci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "Hay barrios absolutamente pintarrajeados como Malasa\u00f1a y otros m\u00e1s alejados del distrito Centro, que dan un aspecto de suciedad y dejadez alarmantes",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Arte Urbano",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Arte Urbano",
      "target": "Arte Urbano_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Arte Urbano",
      "target": "Arte Urbano_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Arte Urbano_support",
      "target": "Los grafitis, o m\u00e1s bien arte urbano, tambi\u00e9n pueden ser una forma de poner en valor zonas degradadas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Arte Urbano_support",
      "target": "Murales art\u00edsticos, con la colaboraci\u00f3n del ayuntamiento y de los grafiteros artistas. Habr\u00e9is visto que la mejor manera de que no pongan la firmita dichosa es pintar un mural, muchos comercios lo han hecho",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Arte Urbano_attack",
      "target": "Graffitis o Firmas de Bandas callejeras?. El arte urbano es una cosa y las manchas que llenan Madrid es otra",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Arte Urbano_attack",
      "target": "Pintar las fachadas de los edificios con nombres o apodos de personas o grupos no es arte. No entiendo cu\u00e1l es el beneficio. Nuestra ciudad parece un basurero",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Arte Urbano_attack",
      "target": "Personalmente jam\u00e1s podr\u00e9 considerar cultura a una forma de supuesta expresi\u00f3n que desde que se instaur\u00f3 mundialmente en los a\u00f1os 80-90 no ha evolucionado formalmente ni lo va a hacer salvo por la v\u00eda de lo barroco y exagerado",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Vigilancia y Control",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Vigilancia y Control",
      "target": "Vigilancia y Control_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Vigilancia y Control",
      "target": "Vigilancia y Control_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Vigilancia y Control_support",
      "target": "La \u00fanica forma de controlarlo e identificar los delitos es con el uso de cctv en los muros de cada comunidad",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vigilancia y Control_support",
      "target": "Limpieza integral de fachadas adem\u00e1s para eso pagamos ibi. Y para los infractores sanciones serias para que se les quiten las ganas. Y por supuesto vigilancia policial",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vigilancia y Control_support",
      "target": "No es tan dif\u00edcil, vigilen. Y que lo limpien. Tambi\u00e9n, y mientras averiguamos quienes son fotograf\u00eden los nombres y que se haga acumulativo el castigo",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Impacto en el Patrimonio",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en el Patrimonio",
      "target": "Impacto en el Patrimonio_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el Patrimonio",
      "target": "Impacto en el Patrimonio_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el Patrimonio_support",
      "target": "El otro d\u00eda estuve en el cementerio de Carabanchel viendo su preciosa ermita mud\u00e9jar. Me qued\u00e9 horrorizada de que estuviera con grafitis en las paredes enladrilladas y lleno de coches aparcados a su puerta",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el Patrimonio_support",
      "target": "Es un problema que afecta al conjunto de la Comunidad de Madrid; hay hasta edificios patrimonio del Estado y/o con valor hist\u00f3rico, llenos de estas marcas/firmas que dan una imagen injusta de ciudad sucia",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 494",
      "target": "Impacto Social y Comunitario",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Social y Comunitario",
      "target": "Impacto Social y Comunitario_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social y Comunitario",
      "target": "Impacto Social y Comunitario_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social y Comunitario_support",
      "target": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de Grafitis por todas partes, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica por favor votad",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social y Comunitario_support",
      "target": "Me sorprende que esta propuesta no tenga m\u00e1s apoyos, porque se est\u00e1 convirtiendo en un problema realmente preocupante",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social y Comunitario_support",
      "target": "El tema de los grafitis es serio, en nuestra comunidad gastamos un dineral en repitar paredes, entradas de garajes, puertas de entradas. Los parques parecen suburbios, est\u00e1n pintados los suelos, los bancos, los \u00e1rboles, cualquier cosa destruyen la vegetaci\u00f3n de los muros para pintar en ellos, dejan tirados los botes de spray por cualquier sitio, etc",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 507",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 507",
      "target": "Desigualdad Econ\u00f3mica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Desigualdad Econ\u00f3mica",
      "target": "Desigualdad Econ\u00f3mica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Desigualdad Econ\u00f3mica",
      "target": "Desigualdad Econ\u00f3mica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Desigualdad Econ\u00f3mica_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo con la propuesta. Si bien es cierto que construir una zona de oficinas y grandes edificios no es la soluci\u00f3n m\u00e1gica, si es el primer paso para reequilibrar la ciudad y conseguir que, con medidas adicionales adecuadamente planificadas y coordinadas, las caracter\u00edsticas de la ciudad en el norte y en el sur no sigan separ\u00e1ndose m\u00e1s sino que puedan aproximarse un poco.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Desigualdad Econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Por mucho que hagas rascacielos y apartamentos de lujo en el sur, seguir\u00e1 habiendo desequilibrio econ\u00f3mico ya que el entorno no lo cambias, al igual que no cambias la delincuencia y la gente con la que convives.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 507",
      "target": "Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n",
      "target": "Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n",
      "target": "Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n_support",
      "target": "Si la zona sur esta mucho m\u00e1s poblada y los grandes centros de trabajo y oficinas se construyen en el norte, se produce un ineficiente trasvase diario de personas hacia el norte que lo \u00fanico que hace es aumentar el tr\u00e1fico, la contaminaci\u00f3n y reducir calidad de vida.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Tr\u00e1fico y Contaminaci\u00f3n_attack",
      "target": "No estoy de acuerdo porque traer a nuestros barrios esos grandes edificios de oficinas ser\u00eda transformar un barrio donde se puede m\u00e1s o menos respirar y pasear a convertirse en un lugar lleno coches contaminaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 507",
      "target": "Gentrificaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Gentrificaci\u00f3n",
      "target": "Gentrificaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gentrificaci\u00f3n",
      "target": "Gentrificaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gentrificaci\u00f3n_support",
      "target": "Esta claro que si la zona mejora el nivel de vida subir\u00e1 pegado a esa zona, pero tambi\u00e9n se mejorar\u00e1 el nivel econ\u00f3mico de la gente, mejorando la prosperidad de los negocios de la zona y se mejorar\u00e1 la cantidad de trabajo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gentrificaci\u00f3n_attack",
      "target": "Creo que lo que propones resultar\u00eda echar a la gente que vive en la zona sur de alquiler a una zona m\u00e1s barata y que s\u00f3lo pervivir\u00edan los que ya son propietarios. Justamente eso ha pasado en M\u00e9ndez alvaro en muchos casos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 507",
      "target": "Mejora de Infraestructuras",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Mejora de Infraestructuras",
      "target": "Mejora de Infraestructuras_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Mejora de Infraestructuras",
      "target": "Mejora de Infraestructuras_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Mejora de Infraestructuras_support",
      "target": "Una gran propuesta. A ver si el actual equipo de gobierno hace algo con contundencia con los barrios marginados del sur.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de Infraestructuras_attack",
      "target": "Basta de propuestas como la de la Operaci\u00f3n Chamart\u00edn, cuando en el sur hay desastres como las v\u00edas del tren, la M40 y otras carreteras que dividen y destrozan barrios y nadie ha dicho ni p\u00edo porque no hay intereses creados. Que se solucione primero el sur de Madrid antes de volver a dejar precioso el norte a costa de machacar a los de siempre.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 507",
      "target": "Inversi\u00f3n en Ocio y Cultura",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Inversi\u00f3n en Ocio y Cultura",
      "target": "Inversi\u00f3n en Ocio y Cultura_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inversi\u00f3n en Ocio y Cultura",
      "target": "Inversi\u00f3n en Ocio y Cultura_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inversi\u00f3n en Ocio y Cultura_support",
      "target": "Para que este barrio impulse la inversi\u00f3n hay que fomentar lugares de ocio educativo, teatros, cines, museos, eso si ser\u00eda una buena inversi\u00f3n porque tenemos espacio para aparcar sin atascos, es una zona amplia y podemos llegar a hacer un barrio que promueva la cultura, y a su vez el consumo en restaurantes, terrazas, hacer incluso alguna terraza mirador en el parque la Gavia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 507",
      "target": "Accesibilidad y Transporte P\u00fablico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Transporte P\u00fablico",
      "target": "Accesibilidad y Transporte P\u00fablico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Transporte P\u00fablico",
      "target": "Accesibilidad y Transporte P\u00fablico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Transporte P\u00fablico_support",
      "target": "Si adem\u00e1s les permites desplazarse en transporte p\u00fablico con una gran oferta de l\u00edneas de autob\u00fas, metro, cercan\u00edas, etc., el tr\u00e1fico mejorar\u00eda en la zona sur y en todo Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 507",
      "target": "Equidad en la Distribuci\u00f3n de Servicios",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Equidad en la Distribuci\u00f3n de Servicios",
      "target": "Equidad en la Distribuci\u00f3n de Servicios_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad en la Distribuci\u00f3n de Servicios",
      "target": "Equidad en la Distribuci\u00f3n de Servicios_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad en la Distribuci\u00f3n de Servicios_support",
      "target": "Es hora de que el ayuntamiento garantice el cumplimiento de este derecho fundamental cuando las personas no son capaces por falta de recursos. Al igual que estamos reclamando la remunicipalizaci\u00f3n de determinados servicios p\u00fablicos, demandamos tambi\u00e9n la remunicipalizaci\u00f3n de un derecho b\u00e1sico como es el comer que muchas personas en nuestra ciudad no pueden ejercer por falta de medios econ\u00f3micos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 615",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 615",
      "target": "Cumplimiento de normas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas",
      "target": "Cumplimiento de normas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas",
      "target": "Cumplimiento de normas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_support",
      "target": "Estoy de acuerdo, pero no son s\u00f3lo los ciclistas quienes incumplen las normas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_support",
      "target": "Estoy de acuerdo contigo en que los ciclistas deben cumplir las normas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_support",
      "target": "No se trata de meterse con los ciclistas se trata de que cumplan las mismas normas que el resto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_support",
      "target": "Igual que los ciclistas exigen y con raz\u00f3n que se les respete ellos deben respetar las normas de circulaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_support",
      "target": "Antes de pedir derechos deben cumplir con sus deberes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_attack",
      "target": "Pienso sin embargo que las multas ser\u00edan m\u00e1s efectivas por numerosas que por ejemplares.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_attack",
      "target": "El tema es que pocos conductores conocen las normas de circulaci\u00f3n con respecto a las bicicletas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_attack",
      "target": "Primero, usa las min\u00fasculas. Segundo, tu propuesta no tiene sentido porque s\u00ed se multa a los ciclistas que se saltan las normas de circulaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_attack",
      "target": "Qu\u00e9 man\u00eda con perseguir a los ciclistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cumplimiento de normas_attack",
      "target": "No es que defienda que el ciclista no cumpla sus deberes, pero creo que es rid\u00edculo centrarnos en sus deberes cuando apenas hemos avanzado m\u00ednimamente en cuanto a sus derechos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 615",
      "target": "Seguridad vial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad vial",
      "target": "Seguridad vial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad vial",
      "target": "Seguridad vial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad vial_support",
      "target": "Si el ciclista va por la derecha muchos veh\u00edculos tratar\u00e1n de adelantarlos sin tener en cuenta esta distancia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad vial_support",
      "target": "Estoy de acuerdo en que los conductores muchas veces son somos irrespetuosos con las bicicletas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad vial_support",
      "target": "Concienciarnos de que las aceras son un espacio urbano reservado al peat\u00f3n es un requisito necesario para tener una ciudad habitable.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad vial_support",
      "target": "Ir en bicicleta est\u00e1 muy bien y se deber\u00eda promocionar pero hay que obligarles a comportarse como cualquier veh\u00edculo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad vial_attack",
      "target": "Andar en bicicleta en Madrid, en las condiciones actuales, provoca accidentes de por s\u00ed.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 615",
      "target": "Equidad en sanciones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones",
      "target": "Equidad en sanciones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones",
      "target": "Equidad en sanciones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_support",
      "target": "Multa nos a los peatones que se saltan un sem\u00e1foro rojo? si Multamos toda la actitud incivica que pueda ocasionar graves da\u00f1os al resto de los ciudadanos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_support",
      "target": "Efectivamente, pero para los que van en coche hay impuestos y multas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_support",
      "target": "El que lleven una bicicleta no d\u00e1 derecho a saltarse todas las normas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_support",
      "target": "Ya intent\u00e9 eso de calles tranquilas, ir por el medio del carril etc., pero me ha pasado de todo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_support",
      "target": "Completamente en contra. 1 Esta propuesta ya est\u00e1 implementado en la normativa 2 Como cualquier otra sanci\u00f3n, ser\u00e1 injusta siempre que no sea proporcional a la renta del infractor.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_attack",
      "target": "Por que dices que la gente que monta en bicicleta tiene menos recursos econ\u00f3micos? Por que la bicicleta cuesta menos?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_attack",
      "target": "Claro, multemos a las bicicletas que luchas por circular en una ciudad hostil para ellas, en vez de a los coches que incumpliendo la distancia m\u00ednima arriesgan la vida de los ciclistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_attack",
      "target": "No veo por qu\u00e9 los conductores de veh\u00edculos han de pasar examen y los ciclistas no.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_attack",
      "target": "Anda que no hay conductores que no utilizan el intermitente, y se saltan sem\u00e1fotos, ceda el paso,.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad en sanciones_attack",
      "target": "A los ciclistas ya se les multa cuando incumplen las normas de tr\u00e1fico por lo que esta propuesta carece de sentido.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 615",
      "target": "Conciencia y educaci\u00f3n vial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial",
      "target": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial",
      "target": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "Difundir que cualquier usuario de la v\u00eda ha de cumplir las normas, conocidas por todos a\u00fan no teniendo carnet de conducir el que quiera es absurdo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "Es cierto que el ciclista tiene otra agilidad, como el motorista; pero las normas son standard y las tenemos que cumplir todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "Tambi\u00e9n se les multa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "Ni que todos todos los ciclistas fu\u00e9ramos por la acera echando a los peatones a las calzadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "No s\u00e9 por qu\u00e9 hay tantas quejas en los comentarios. Se trata simplemente del hecho bastante evidente de que hay muchos, much\u00edsimos ciclistas que no respetan las normas de circulaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "target": "Porque lo hacemos todos y sabemos que no es para tanto. Una persona a bicicleta est\u00e1 mucho m\u00e1s cercana a un peat\u00f3n que a un coche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "target": "Otra cosa es que no les multen cuando no les ven, pero en eso son similares a cualquier peat\u00f3n que cruza por medio de la calle sin paso de cebra o a cualquier veh\u00edculo que hace pirulas o no respeta el l\u00edmite de 50 en ciudad o de 30 en los carriles marcados a dicha velocidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "target": "Algunos se creen que Madrid es Copenhague o Amsterdam. Algunos vivimos a muchos kil\u00f3metros del curro y problemas para ir en bicicleta, parece que hab\u00e9is descubierto Am\u00e9rica!.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "target": "Son bastantes los usuarios de bicicletas y m\u00e1s a\u00fan aquellos que por turismo vienen a nuestra Ciudad de Madrid, los que incumplen las normas de tr\u00e1fico a las que deben cumplir por utilizar este medio de transporte.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conciencia y educaci\u00f3n vial_attack",
      "target": "Pues mire usted, mi comentario es en base a los frenazos que he tenido que dar para no atropellar ciclistas en cruces, as\u00ed que no tengo ning\u00fana falta de ocurrencias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 615",
      "target": "Responsabilidad compartida",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida",
      "target": "Responsabilidad compartida_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida",
      "target": "Responsabilidad compartida_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_support",
      "target": "Creo que tanto peatones, ciclistas, conductores de coches y motos debemos cumplir las normas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_support",
      "target": "conductores, tambi\u00e9n. Que los hay malos y buenos en todas partes, tambi\u00e9n, pero eso no justifica, repito, no justifica que las cosas se hagan mal por ning\u00fana de las dos partes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_support",
      "target": "Como conductor, todos los d\u00edas veo c\u00f3mo docenas de autom\u00f3viles se saltan las normas de tr\u00e1fico, especialmente los sem\u00e1foros y los l\u00edmites de velocidad 50km/h en ciudad! y no por ello se proponen",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_attack",
      "target": "Estoy cansada de encontrarme con ciclistas que, en vez de ir por su carril bicicleta y en Sanchinarro existe y est\u00e1 bien diferenciado del carril se emperran en ir por la calzada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_attack",
      "target": "Mira majo, mirate las ordenanzas municipales y veras que esta prohibido circular los ciclistas por las aceras.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_attack",
      "target": "Estupendo que se multe ya est\u00e1 bien los peatones tenemos derecho a circular por las aceras sin estar pendiente a los ciclistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad compartida_attack",
      "target": "Los ciclistas por las aceras son un peligro total para el peat\u00f3n, y, adem\u00e1s cuando se lo adviertes, te suelen increpar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 629",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Sanciones econ\u00f3micas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas",
      "target": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas",
      "target": "Sanciones econ\u00f3micas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "target": "Se hace necesaria la aplicaci\u00f3n de multas ejemplares en estos barrios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "target": "Buena iniciativa que solo funcionaria si se le toca el bolsillo a los inc\u00edvicos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "target": "Desgraciadamente la gente que deja basura, mierdas de perro y mea en la calle solo entiende la sanci\u00f3n como \u00fanico m\u00e9todo disuasorio de su conducta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_support",
      "target": "Una buena multa es lo que hace falta, que sino hay gente aunque probablemente provengan del cerdo, no del mono como se cree que no aprende.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_attack",
      "target": "Yo no impondr\u00eda sancionas econ\u00f3micas, impondr\u00eda charlas y seminarios trabajos sociales limpiando jardines, plazas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_attack",
      "target": "Deber\u00eda sancionar a la gente que ensucia la ciudad, pero creo que mejor que multas ser\u00edan trabajos sociales limpiando la ciudad, es una mejor forma de concienciar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones econ\u00f3micas_attack",
      "target": "Yo en principio no creo que sea una buena idea sancionar, aunque en algunas ocasiones es necesario para concienciar creo que es una buena idea ayudar a la gente a encontrar soluciones para sus problemas y no darles excusas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Una soluci\u00f3n a largo plazo: educaci\u00f3n y desafortunadamente muchas veces solo entendemos cuando se nos sanciona.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Hay que insistir y echar la bronca. Y si el sujeto en cuesti\u00f3n se pone violento, se llama a la policia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Cuando veo los parques llenos de excrementos de perros, de basura, perros sueltos fuera del horario permitido, sin bozal los que deben llevarlo, etc., pienso en que esas multas que no se han puesto son dinero perdido para invertir en concienciar a los ciudadanos o mejorar Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Vigilancia y control",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control",
      "target": "Vigilancia y control_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control",
      "target": "Vigilancia y control_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control_support",
      "target": "Es un problema que afecta a todos los barrios. No debemos acobardarnos si vemos como un vecino ensucia la calle con porquer\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control_support",
      "target": "Vigilancia de la limpieza en las calles, sancionando a quien, por ejemplo, deje la basura al menos en Bellas Vistas, Tetu\u00e1n, este problema es tambi\u00e9n importante.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control_support",
      "target": "Para sancionar har\u00e1n falta m\u00e1s Agentes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vigilancia y control_support",
      "target": "Pagar a agentes que sancionen estas conductas no me parece la mejor soluci\u00f3n o al menos la \u00fanica teniendo en cuenta que quienes tiran la basura en cualquier lado lo hacen en su mayor\u00eda, de noche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Mejora de servicios p\u00fablicos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Mejora de servicios p\u00fablicos",
      "target": "Mejora de servicios p\u00fablicos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Mejora de servicios p\u00fablicos",
      "target": "Mejora de servicios p\u00fablicos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Mejora de servicios p\u00fablicos_support",
      "target": "En lugar de sancionar, \u00bfPor qu\u00e9 no mejorar el servicio de recogida de muebles?. Que se acorte el plazo de recogida, de 3 d\u00edas a 1 \u00f3 2. Estoy seguro que se reducir\u00eda el volumen de muebles en la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de servicios p\u00fablicos_support",
      "target": "Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, no a los Cerdos por favor votad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de servicios p\u00fablicos_support",
      "target": "Una propuesta a seguir: Propuesta no relacionada con esta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Responsabilidad ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad ciudadana",
      "target": "Responsabilidad ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad ciudadana",
      "target": "Responsabilidad ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad ciudadana_support",
      "target": "Estoy de acuerdo con sancionar a los inc\u00edvicos pero tambi\u00e9n creo que toda la gente que recibe una ayuda social, deber\u00eda contribuir y colaborar para mantener las ciudades limpias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad ciudadana_support",
      "target": "La gente es muy vaga, tenemos puntos limpios donde poder dejar ese tipo de basuras. Me pone negra ver al lado de los contenedores de panel y de vidrio todo tipo de enseres.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 629",
      "target": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios",
      "target": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios",
      "target": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_support",
      "target": "Siento decirte que en el puente de vallecas esos vecinos inc\u00edvicos son en su mayor\u00eda de etnia gitana.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y prejuicios_support",
      "target": "Estoy desacuerdo con su afirmaci\u00f3n y aunque si fuera as\u00ed me da igual que sean gitanos que payos, extranjeros o nacionales, altos o bajitos. Creo que se deber\u00eda sancionar a cualquier ciudadano que ensucie la v\u00eda p\u00fablica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 878",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 878",
      "target": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo",
      "target": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo",
      "target": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo_support",
      "target": "En Barcelona se usa, y est\u00e1 dando buenos resultados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo_support",
      "target": "Lo mejor es el pienso y no matar a los animales como si no importaran, eso deber\u00eda prohibirse.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo_support",
      "target": "Hay estudios cient\u00edficos probados sobre la eficacia del pienso, en Italia y en otros pa\u00edses.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo_support",
      "target": "El pienso viene administr\u00e1ndose ya por 15-20 a\u00f1os.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo_support",
      "target": "El pienso est\u00e1 estudiado eficacia y protocolo de administraci\u00f3n as\u00ed como su seguridad sanitaria y medioambiental.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo_attack",
      "target": "Mi preocupaci\u00f3n con el pienso anticonceptivo es si realmente hay estudios fiables y que se hayan realizado con el suficiente tiempo como para estar seguros de que no provoca el mismo efecto en otras aves y/o animales que puedan ingerirlos y que incluso est\u00e1n en peligro de extinci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 878",
      "target": "Uso de huevos falsos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Uso de huevos falsos",
      "target": "Uso de huevos falsos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso de huevos falsos",
      "target": "Uso de huevos falsos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso de huevos falsos_support",
      "target": "Existe una soluci\u00f3n \u00e9tica que pasa por la administraci\u00f3n de pienso anticonceptivo y uso de huevos falsos palomares ecol\u00f3gicos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 878",
      "target": "Cierre de huecos de nidada",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Cierre de huecos de nidada",
      "target": "Cierre de huecos de nidada_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Cierre de huecos de nidada",
      "target": "Cierre de huecos de nidada_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Cierre de huecos de nidada_support",
      "target": "Tambi\u00e9n existen otros m\u00e9todos complementarios como son la instalaci\u00f3n de palomares ecol\u00f3gicos educativos y de control y medidas disuasorias o urban\u00edsticas que ayudan a mantener una poblaci\u00f3n de palomas estable y sana.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cierre de huecos de nidada_support",
      "target": "En nuestra web puedes ver otros m\u00e9todos como son el cerramiento de nidos, introducci\u00f3n de depredadores naturales, medidas disuasorias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 879",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 879",
      "target": "Sistema de Retorno",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Sistema de Retorno",
      "target": "Sistema de Retorno_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sistema de Retorno",
      "target": "Sistema de Retorno_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sistema de Retorno_support",
      "target": "Este sistema ha dado muy buenos resultados ambientales en diferentes pa\u00edses, logrando llegar a altos porcentajes de reciclado de envases.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sistema de Retorno_support",
      "target": "En Alemania est\u00e1 instalado hace a\u00f1os y es algo que incentiva el reciclaje en el hogar ya que te pagan hasta 25 centimos por botella de pl\u00e1stico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sistema de Retorno_support",
      "target": "Las empresas ganan reutilizando los envases, gana el medio ambiente disminuyendo el consumo de pl\u00e1stico y evitando tragedias como las inmensas acumulaciones de pl\u00e1stico en los mares.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sistema de Retorno_attack",
      "target": "No estoy de acuerdo con los premios por civismo. Es un deber de todos como ciudadano.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sistema de Retorno_attack",
      "target": "Este metodo implica que nadie te va a pagar por reciclar - Pagas el dinero que luego te van a devolver al comprarlo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sistema de Retorno_attack",
      "target": "Si se te rompe el envase o la etiqueta te has quedado sin dinero.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 879",
      "target": "Gesti\u00f3n Municipal de Alimentos Sobrantes",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n Municipal de Alimentos Sobrantes",
      "target": "Gesti\u00f3n Municipal de Alimentos Sobrantes_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n Municipal de Alimentos Sobrantes",
      "target": "Gesti\u00f3n Municipal de Alimentos Sobrantes_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n Municipal de Alimentos Sobrantes_support",
      "target": "Una gesti\u00f3n municipal en todo el proceso de la gesti\u00f3n de los alimentos sobrantes optimizar\u00eda su utilizaci\u00f3n y la gente sin recursos podr\u00eda alimentarse diariamente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n Municipal de Alimentos Sobrantes_attack",
      "target": "La intenci\u00f3n es buena pero esta propuesta se queda corta en muchos aspectos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 879",
      "target": "Reutilizaci\u00f3n de Envases",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Reutilizaci\u00f3n de Envases",
      "target": "Reutilizaci\u00f3n de Envases_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Reutilizaci\u00f3n de Envases",
      "target": "Reutilizaci\u00f3n de Envases_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Reutilizaci\u00f3n de Envases_support",
      "target": "Yo ser\u00eda partidario de este sistema si el envase no se deteriorara y se conservara intacto esto facilitar\u00eda que se devolviera al envasador.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Reutilizaci\u00f3n de Envases_support",
      "target": "Este tipo de propuestas deber\u00edan estar redirigidas para que todos los votos a favor sumaran m\u00e1s.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Reutilizaci\u00f3n de Envases_attack",
      "target": "penalizar\u00eda a los fabricantes que utilizaran envases innecesarios lease envases de cartonpapel para contener por ejemplo varias latas de atun etc.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 900",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Penalizaci\u00f3n a Bancos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Penalizaci\u00f3n a Bancos",
      "target": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Penalizaci\u00f3n a Bancos",
      "target": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_support",
      "target": "Forzarles a darles uso, mediante alquiler si no quieren vender todav\u00eda, o vendi\u00e9ndolas, es bueno para todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_support",
      "target": "Propondr\u00eda acuerdos con los bancos, que cedan inmuebles por un tiempo determinado 3 a\u00f1os por ejemplo para la EMV y dar m\u00e1s alquileres sociales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Penalizaci\u00f3n a Bancos_attack",
      "target": "No tiene sentido forzar a la banca a mantener unos inmuebles para alquilarlos. Son bancos, no inmobiliarias, su negocio no es el alquiler.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Impacto en la Econom\u00eda",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la Econom\u00eda",
      "target": "Impacto en la Econom\u00eda_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la Econom\u00eda",
      "target": "Impacto en la Econom\u00eda_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la Econom\u00eda_support",
      "target": "Habr\u00eda m\u00e1s negocios, establecimientos, pymes y dem\u00e1s, si los alquileres no fuesen tan abusivos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la Econom\u00eda_support",
      "target": "Si se multara a los bancos solo todo primera la vivienda habitual y que fuese proporcional a los metros cuadrados construidos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la Econom\u00eda_support",
      "target": "Estoy de acuerdo con la medida, pero falta algo de marketing. No se tratar\u00eda de multas, si no de incentivos que penalizar\u00edan el mantener la vivienda fuera de mercado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Justicia Social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Justicia Social",
      "target": "Justicia Social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Justicia Social",
      "target": "Justicia Social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Justicia Social_support",
      "target": "El de la ocupaci\u00f3n de las misma que legalmente es un il\u00edcito penal pero que en la practica es un problema \u00e9tico, de justicia y tambi\u00e9n de convivencia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia Social_support",
      "target": "La soluci\u00f3n ser\u00eda que el gobierno se encargara de ayudar a alquilar esas viviendas a gente a un precio justo para ellos, as\u00ed todas las partes saldrian ganando.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia Social_support",
      "target": "\u00a1Por supuesto! No hacerlo ser\u00eda fomentar la especulaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia Social_attack",
      "target": "Contestando a anonimo. Yo multaria al despediria al departamento de riesgos, a su director y al consejo de administraci\u00f3n del banco que permitieron que firmaran una hipoteca sin leerse las condiciones, gente que no cumplia la politica del banco.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia Social_attack",
      "target": "Yo tambi\u00e9n propondria multar a todos aquellos que firmaron una hipoteca sin leerse las condiciones, ya que por culpa de esto los bancos se han quedado con muchos pisos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia Social_attack",
      "target": "Porqu\u00e9 no afectar\u00eda a particulares. Creo que tener una casa vac\u00eda afecta igual sea qui\u00e9n sea el due\u00f1o. Gravar con impuestos a todos parece lo m\u00e1s justo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n",
      "target": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n",
      "target": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_support",
      "target": "Gracias por tu opini\u00f3n. Desconozco c\u00f3mo lo han hecho en Barcelona, aunque creo que la medida afecta exclusivamente a los bancos. No creo que haya ning\u00fan problema legal en diferenciar entre bancos y particulares.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_support",
      "target": "Por tanto, si no son inmobiliarias como dices que estoy de acuerdo contigo \u00bfQu\u00e9 hacen que tienen viviendas? Que las vendan o las entreguen al estado y empiecen desde cero sin tener ninguna.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_support",
      "target": "Si como he contestado en otra opini\u00f3n de otro usuario de este sitio web que dec\u00eda que no son inmobiliarias y que yo estaba de acuerdo con \u00e9l, ya esta dicho todo: a crear leyes, normas y dem\u00e1s para que a partir del d\u00eda siguiente a publicarse estas en el BOE ya no puedan tener ninguna vivienda en su poder!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y Discriminaci\u00f3n_attack",
      "target": "Es m\u00e1s l\u00f3gico y tiene menos problemas legales el no hacer una discriminaci\u00f3n espec\u00edfica contra los bancos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Impacto en el Mercado Inmobiliario",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en el Mercado Inmobiliario",
      "target": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el Mercado Inmobiliario",
      "target": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_support",
      "target": "La soluci\u00f3n ser\u00eda que el gobierno se encargara de ayudar a alquilar esas viviendas a gente a un precio justo para ellos, as\u00ed todas las partes saldr\u00edan ganando.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el Mercado Inmobiliario_attack",
      "target": "Si se les quita a los bancos los muebles que se han quedado legalmente aunque reconozco que no moralmente a partir de ese momento solo concederan hipotecas a intereses prohibitivos, y se acabo el mercado inmobiliario.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Responsabilidad Social de los Bancos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos",
      "target": "Responsabilidad Social de los Bancos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos",
      "target": "Responsabilidad Social de los Bancos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos_support",
      "target": "Apoyo ya que los bancos son empresas y como tal tienen la obligaci\u00f3n de responder frente a los gastos, cosa que no hacen.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos_support",
      "target": "El de la ocupaci\u00f3n de las mismas que legalmente es un il\u00edcito penal pero que en la pr\u00e1ctica es un problema \u00e9tico, de justicia y tambi\u00e9n de convivencia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos_support",
      "target": "Las viviendas propiedad de los bancos se ocupan reiteradamente, ante la impasibilidad e inacci\u00f3n de los mismos, cuando el hecho se les comunica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos_attack",
      "target": "Los bancos pertenecen a fondos de inversi\u00f3n que exigen rentabilidades, cuando no se dan, se producen estas cosas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Social de los Bancos_attack",
      "target": "Es algo complicado solicitar a una organizaci\u00f3n privada que obren en virtud de quienes por torpes y cegatos obraron mal propiciando que fuesen embargadas sus viviendas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 900",
      "target": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "target": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "target": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "target": "Es una medida que desincentiva el c\u00e1ncer de la acaparaci\u00f3n de viviendas como forma de inversi\u00f3n, abaratar\u00eda el alquiler e indirectamente reducir\u00eda el precio de la vivienda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "target": "Porque los bancos evitan poner a la venta o alquiler las casas como estrategia de especulaci\u00f3n urban\u00edstica, incrementando con ello artificialmente el precio de todos los inmuebles.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "target": "Con esta medida s\u00f3lo se les incita a que pongan a la venta o en alquiler los inmuebles, si lo hacen, no tienen multa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "target": "Resulta que soy economista veo que tu no no veo el motivo por el que un banco quiera no vender o alquilar una vivienda para especular.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectos en la Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "target": "No lo vende porque no hay demanda y punto. Solo faltar\u00eda que obliguen a las empresas a vender los productos aun cuando no tienen compradores.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 965",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 965",
      "target": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia",
      "target": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia",
      "target": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia_support",
      "target": "La iglesia dispone de suficiente econom\u00eda como para pagar el IBI.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia_attack",
      "target": "\u00bfTambi\u00e9n aplicamos IBI a los comedores sociales que atiende la iglesia para dar de comer a miles de personas todos los d\u00edas?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 965",
      "target": "Equidad fiscal",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal",
      "target": "Equidad fiscal_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal",
      "target": "Equidad fiscal_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal_support",
      "target": "Los sindicatos pagan el IBI de aquellos inmuebles de los que son propietarios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal_support",
      "target": "Si los trabajadores, empresas y consumidores pagamos impuestos por nuestra actividad econ\u00f3mica, las parroquias no deben ser menos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal_support",
      "target": "Todas aquellas organizaciones sin \u00e1nimo de lucro no pagan IBI todos lo pagan o nadie, no se pueden hacer excepciones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 965",
      "target": "Marco legal y Concordato",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Marco legal y Concordato",
      "target": "Marco legal y Concordato_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Marco legal y Concordato",
      "target": "Marco legal y Concordato_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Marco legal y Concordato_support",
      "target": "Es obvio que la aplicaci\u00f3n del impuesto no puede ejercerla el Ayuntamiento ya que la existencia del Concordato de 1953 firmado con el Vaticano y de la Ley de Financiaci\u00f3n de 1979 lo impide.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Marco legal y Concordato_attack",
      "target": "Precisamente se trata de impulsar la actuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, en sinton\u00eda con otros consistorios, para actuar ante el gobierno del Estado a fin de revisar el tratamiento fiscal que las normas preconstitucionales otorgaron a la iglesia cat\u00f3lica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 965",
      "target": "Uso de los bienes inmuebles",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Uso de los bienes inmuebles",
      "target": "Uso de los bienes inmuebles_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso de los bienes inmuebles",
      "target": "Uso de los bienes inmuebles_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso de los bienes inmuebles_support",
      "target": "Lo suyo ser\u00eda que pagara el IBI desconozco si lo hace o no por todos aquellos inmuebles que no est\u00e9n destinados al culto o relacionados directamente con la actividad religiosa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso de los bienes inmuebles_support",
      "target": "Los pisos y viviendas personales, de las organizaciones religiosas, que no se dedican a las labores de ayuda deber\u00edan de pagar el IBI.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso de los bienes inmuebles_support",
      "target": "Yo estar\u00eda de acuerdo en que la iglesia pague el IBI de las muchas viviendas que tiene a su nombre, y que incluso alquila para sacar beneficios y por las que no paga el IBI y otros edificios que no tengan un uso religioso o con fines sociales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 1085",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1085",
      "target": "Multas y sanciones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Multas y sanciones",
      "target": "Multas y sanciones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Multas y sanciones",
      "target": "Multas y sanciones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Multas y sanciones_support",
      "target": "En teor\u00eda ya se contemplan multas por no recoger los excrementos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Multas y sanciones_support",
      "target": "Carlos deja bien claro que se multen a los due\u00f1os que no recogen los escrementos de sus perros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Multas y sanciones_attack",
      "target": "No la apoyo ni la apoyar\u00e9. Las calles de vicalvaro que huelen a pis, no es por que el pis sea de perro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Multas y sanciones_attack",
      "target": "No ves el delito no puedes sancionar al ciudadano. Ser\u00eda ver al infractor in situ.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Multas y sanciones_attack",
      "target": "Cuesta m\u00e1s el an\u00e1lisis de la caca que la sanci\u00f3n que se le imponga al guarro que no la ha recogido.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1085",
      "target": "Impuestos para due\u00f1os de perros",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impuestos para due\u00f1os de perros",
      "target": "Impuestos para due\u00f1os de perros_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impuestos para due\u00f1os de perros",
      "target": "Impuestos para due\u00f1os de perros_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impuestos para due\u00f1os de perros_support",
      "target": "Se podr\u00eda cobrar un impuesto por tener un perro, como si tienes coche o moto, y con ese dinero cubrir los gastos de limpieza que ocasionan.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impuestos para due\u00f1os de perros_support",
      "target": "Estoy totalmente de acuerdo con la propuesta de carli\u00f1os y adem\u00e1s creo que es justo que todos los que tengan mascotas y las saquen a la calle para lo que sea, deban de pagar un impuesto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impuestos para due\u00f1os de perros_support",
      "target": "Creo que los que tienen perro tendr\u00edan que pagar un impuesto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impuestos para due\u00f1os de perros_attack",
      "target": "Resulta que los impuestos que pagamos tanto en el veterinario como en cualquier producto para perros ya es excesivo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impuestos para due\u00f1os de perros_attack",
      "target": "Dudo much\u00edsimo que el hecho de poner un impuesto injusto a due\u00f1os de perros, recojan o no los excrementos, sirva para que la gente no abandone perros o no los adopte sin conocer las consecuencias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impuestos para due\u00f1os de perros_attack",
      "target": "No estoy dispuesta a pagar las bolsitas de las cacas de los perros, que las paguen sus due\u00f1os.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1085",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "target": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Jol\u00edn y cuanto cuesta un paquete de esas bolsas en el mercadona? tampoco creo que desbarate el presupuesto mensual.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Hay que ser responsables con nuestros animales, recoger sus heces no cuesta nada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Yo tengo perro y siempre recojo los excrementos y me parece una guarreria tener que ir por la calle esquivando mierdas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_attack",
      "target": "Que basura de proposici\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_attack",
      "target": "Adoras a los perros y sin embargo los sufres. Un sinsentido, no crees?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n_attack",
      "target": "No estoy de acuerdo pero Creo que la soluci\u00f3n que das es muy cara aqu\u00ed dejo la m\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1085",
      "target": "Zonas designadas para perros",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Zonas designadas para perros",
      "target": "Zonas designadas para perros_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Zonas designadas para perros",
      "target": "Zonas designadas para perros_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Zonas designadas para perros_support",
      "target": "Votado. Propongo Zonas para que los perros puedan estar libres y pipi-can, votad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Zonas designadas para perros_support",
      "target": "De acuerdo con esto, de hecho es lo natural. Enfrente de mi casa hay un arenero y mi perra desde cachorro hace ah\u00ed sus necesidades y nunca lo hace en la acera, no le gusta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Zonas designadas para perros_support",
      "target": "Me parece muy buena idea, pero un poco compleja para ponerla en marcha. Pero yo la apoyo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Zonas designadas para perros_attack",
      "target": "Ya est\u00e1 bien. Soluciones: Primera y m\u00e1s l\u00f3gica. - Prohibir radicalmente los perros en Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Zonas designadas para perros_attack",
      "target": "No a ese maltrato animal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Zonas designadas para perros_attack",
      "target": "Da asco ver los d\u00edas de lluvia como los coches hacen salpicar el agua embarrada y sucia de los charcos sobre las aceras y fachadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1085",
      "target": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas",
      "target": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas",
      "target": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas_support",
      "target": "Cada due\u00f1o debe encargarse de la forma m\u00e1s c\u00f3moda para \u00e9l y para el perro de hacerlo cada uno en su casa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas_attack",
      "target": "Hasta donde yo s\u00e9, las mascotas no tienen derecho a pensi\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas_attack",
      "target": "Los hijos de otros son tus pensiones del futuro, pero sobre los perros a quienes adoro: los disfrutas el due\u00f1o y los sufrimos todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1085",
      "target": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n",
      "target": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n",
      "target": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n_support",
      "target": "El coste de las pruebas de ADN deber\u00eda ser asumido por el propietario de la mascota.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n_support",
      "target": "Estoy de acurdo con tu propuesta y no parece una utop\u00eda, . Ha d\u00eda de hoy los perros tienen seguros que lo incluyan como responsabilidad civil, llevan un chip con su nombre y raza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n_support",
      "target": "Como siempre, al principio habr\u00e1 protestas y gente incumplidora, igual que pas\u00f3 con el tabaco, pero unas cuantas multas ejemplares o la confiscaci\u00f3n del animal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n_attack",
      "target": "Y por qu\u00e9 se tiene que analizar la caca?.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n_attack",
      "target": "Tampoco veo correcto que se intente sancionar a un due\u00f1o de un perro por el ADN del can.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 1114",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1114",
      "target": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n",
      "target": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n",
      "target": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "El colegio est\u00e1 para formar y la familia para educar de padres a hijos y en este sentido puede ser de hijos a padres.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Considero muy necesario que desde las escuelas se implante un programa de \u00e9tica para con los animales no humanos no s\u00f3lo para con las personas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Es muiy importante que los ni\u00f1os aprendan de peque\u00f1os a respetar y amar a los animales para conseguir acabar con el maltrato animal y hacernos m\u00e1s conscientes de que somos un animal m\u00e1s y todos merecemos respeto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_attack",
      "target": "Lo veo un poco exagerado el estudio para la ciudadan\u00eda es una asignatura y hay muchas cosas que ense\u00f1ar a los ni\u00f1os aparte del respeto a todo y todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1114",
      "target": "Responsabilidad Institucional",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Institucional",
      "target": "Responsabilidad Institucional_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Institucional",
      "target": "Responsabilidad Institucional_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Institucional_support",
      "target": "Porque si no ser\u00eda un contrasentido educar en el respeto y no abandono de animales, cuando las instituciones no hacen nada por cambiar el panorama general tan desolador.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad Institucional_support",
      "target": "La esterilizaci\u00f3n frente a la cr\u00eda indiscriminada, la adopci\u00f3n frente a la compra-venta, la tenencia responsable y el sacrificio cero est\u00e1 unido.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1114",
      "target": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales",
      "target": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales",
      "target": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales_attack",
      "target": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales_attack",
      "target": "La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1114",
      "target": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores",
      "target": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores",
      "target": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores_support",
      "target": "Queremos que se insista en la necesidad ampliar el l\u00edmite de formaci\u00f3n para que se insista, aparte de en ser buen ciudadano, que sea tambi\u00e9n en el respeto hacia el resto de animales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores_support",
      "target": "Considero que ser\u00eda enriquecedor para los ni\u00f1os y una oportunidad ejemplar para conseguir una sociedad cada vez m\u00e1s amiga de los animales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1114",
      "target": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales",
      "target": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales",
      "target": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales_support",
      "target": "Es importante la educaci\u00f3n a favor de los animales y es vergonzoso e indignante ver como hay un mont\u00f3n de ciudadanos que se pasean por los mercados de Madrid y no se revelan al ver los cad\u00e1veres de inocentes animales expuestos como mercader\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales_support",
      "target": "Y ver como hay gente que aun compra sus trozos de carne para cocinarlos al fuego y luego devorarlos, muchas veces dejando trozos sin comer ni aprovechar, lo que demuestra que no se come por necesidad, sino por el ansia de favorecer el maltrato animal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales_attack",
      "target": "Apoyo la propuesta, pero quiero matizar algo. El amor a los animales es mucho m\u00e1s extensivo que solamente los animales dom\u00e9sticos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1114",
      "target": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n",
      "target": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n",
      "target": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Gracias Beatrix. Por favor hay que mover esta propuesta para que obtenga muchos apoyos. Hay muy poca participaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n_attack",
      "target": "Hola Mim\u00ed, unos lo pueden ver exagerado y otros muy necesario. Cada uno tiene su escala de valores.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 1121",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Valor Patrimonial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Valor Patrimonial",
      "target": "Valor Patrimonial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Valor Patrimonial",
      "target": "Valor Patrimonial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Valor Patrimonial_support",
      "target": "Las cocheras de Cuatro Caminos forman parte del patrimonio hist\u00f3rico de la ciudad y pertenecen al conjunto de los madrile\u00f1os.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Valor Patrimonial_support",
      "target": "Son las primeras cocheras Edificadas para el servicio del Metro en Madrid en 1918 y son por lo tanto una obra hist\u00f3rica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Valor Patrimonial_attack",
      "target": "Cualquier arquitecto conservacionista estar\u00eda de acuerdo en demoler semejante adefesio sin valor arquitect\u00f3nico alguno.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Valor Patrimonial_attack",
      "target": "Esas cocheras son un tremendo obst\u00e1culo que impide la remodelaci\u00f3n de esa zona de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Impacto Urban\u00edstico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Urban\u00edstico",
      "target": "Impacto Urban\u00edstico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Urban\u00edstico",
      "target": "Impacto Urban\u00edstico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Urban\u00edstico_support",
      "target": "Creo que ya va siendo hora de que el medio de transporte m\u00e1s emblem\u00e1tico del pa\u00eds tenga un museo dedicado a \u00e9l.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Urban\u00edstico_support",
      "target": "Necesario totalmente emprender este proyecto que otorgar\u00eda una importancia a nivel europeo en materia de patrimonio a nuestra ciudad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Urban\u00edstico_attack",
      "target": "El proyecto de dicha cooperativa incluye la construcci\u00f3n de un enorme parque p\u00fablico, y de edificios para dotaciones p\u00fablicas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Urban\u00edstico_attack",
      "target": "El barrio mejorar\u00eda much\u00edsimo y ser\u00eda beneficioso para todos los vecinos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "target": "En t\u00e9rminos econ\u00f3micos el crear este Museo, en una obra ya existente y que solo precisa un lavado de cara nunca ha sido restaurada y el agregar varios elementos de uso es algo que supondr\u00e1 un coste mucho menor a los ciudadanos de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Otro museo de no se sabe qu\u00e9 ser\u00e1 otra rendija por la que se escapar\u00e1 el dinero p\u00fablico, necesario para pagar pensiones, desempleo, dependencia, hospitales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Esta propuesta es sumamente irresponsable.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Seguridad Jur\u00eddica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad Jur\u00eddica",
      "target": "Seguridad Jur\u00eddica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad Jur\u00eddica",
      "target": "Seguridad Jur\u00eddica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad Jur\u00eddica_support",
      "target": "Se puede devolver el dinero pagado a los compradores del terreno sin ning\u00fan problema.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad Jur\u00eddica_attack",
      "target": "Esta propuesta ser\u00eda un grave ataque a la seguridad jur\u00eddica y a la propiedad privada de personas de la clase media.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad Jur\u00eddica_attack",
      "target": "Inseguridad jur\u00eddica, es lo que proponen. Si es as\u00ed que no cuenten con inversiones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Inter\u00e9s P\u00fablico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Inter\u00e9s P\u00fablico",
      "target": "Inter\u00e9s P\u00fablico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inter\u00e9s P\u00fablico",
      "target": "Inter\u00e9s P\u00fablico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inter\u00e9s P\u00fablico_support",
      "target": "La historia de Metro est\u00e1 a disposici\u00f3n de madrile\u00f1os y turistas a trav\u00e9s de estos dos lugares, uno de ellos en nuestro futuro barrio, cocheras de metro mediante.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Inter\u00e9s P\u00fablico_support",
      "target": "Hay gente que desconoce que Metro atesora una colecci\u00f3n de trenes hist\u00f3ricos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Inter\u00e9s P\u00fablico_attack",
      "target": "Para qu\u00e9 necesita Chamber\u00ed un museo ah\u00ed? Lo que hace falta es un parque y edificio para uso p\u00fablico del barrio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Inter\u00e9s P\u00fablico_attack",
      "target": "El ayuntamiento de Madrid no podr\u00eda crear un museo del metro esto es gastarse el dinero m\u00e1s que nada porque Metro depende de la CAM.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Impacto en la Vivienda",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la Vivienda",
      "target": "Impacto en la Vivienda_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la Vivienda",
      "target": "Impacto en la Vivienda_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la Vivienda_support",
      "target": "Se propone expropiar los terrenos para las futuras viviendas de 450 familias para hacer un museo del metro?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la Vivienda_attack",
      "target": "Buenos d\u00edas, con qu\u00e9 prop\u00f3sito apoy\u00e1is esto por favor? todos los que hemos invertido en los pisos que se intentan construir nos est\u00e1 costando mucho esfuerzo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la Vivienda_attack",
      "target": "Una verg\u00fcenza total lo que quiere hacer el ayuntamiento con unos vecinos que han comprado un terreno de forma absolutamente legal para edificar ah\u00ed sus viviendas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Conservaci\u00f3n del Patrimonio",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n del Patrimonio",
      "target": "Conservaci\u00f3n del Patrimonio_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n del Patrimonio",
      "target": "Conservaci\u00f3n del Patrimonio_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n del Patrimonio_support",
      "target": "No hay ninguna recinto de la ciudad capacitado para albergar las 36 unidades de metro hist\u00f3ricas que se preservan que este ubicado en zona c\u00e9ntrica, accesible al p\u00fablico a trav\u00e9s de medios de transporte, y en un recinto hist\u00f3rico como lo es esta obra.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conservaci\u00f3n del Patrimonio_attack",
      "target": "\u00bfPero que tomadura de pelo de propuesta es esta? El terreno donde se sit\u00faan las antiguas cocheras de Cuatro Caminos ya ha sido adquirido por una cooperativa de viviendas, por lo tanto no tiene sentido proponer hacer ning\u00fan museo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Participaci\u00f3n Ciudadana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n Ciudadana",
      "target": "Participaci\u00f3n Ciudadana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n Ciudadana",
      "target": "Participaci\u00f3n Ciudadana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n Ciudadana_support",
      "target": "Hola, he creado una nueva. Igual podemos lograr que sea cual sea su futuro sea decidido por todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n Ciudadana_attack",
      "target": "Los vecinos de 4 caminos queremos parques, dotaciones, vida en la zona. La poblaci\u00f3n tiene que considerar esas cocheras un bien de patrimonio hist\u00f3rico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Participaci\u00f3n Ciudadana_attack",
      "target": "Los vecinos no queremos este museo. Cocheras soterradas cuanto antes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Impacto Social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Social",
      "target": "Impacto Social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social",
      "target": "Impacto Social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social_support",
      "target": "Humanidad Ejemplo: Estaci\u00f3n de Chamber\u00ed Respecto al plan urban\u00edstico. Solo decir que hay m\u00e1s casas construidas que gente para vivir, sin olvidar a la gente que echan de sus casas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social_attack",
      "target": "Desarrollo de Metropolitan es bueno para el colegio el Porvenir, bueno para los comerciantes, bueno para los vecinos actuales y bueno para los vecinos futuros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social_attack",
      "target": "Por favor, no secunden esta ocurrencia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Viabilidad Econ\u00f3mica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica",
      "target": "Viabilidad Econ\u00f3mica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica",
      "target": "Viabilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica_support",
      "target": "La inversi\u00f3n viene porque el que vendi\u00f3 el terreno en un concurso p\u00fablico, completamente legal, fue precisamente Metro de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "target": "El ayuntamiento de Madrid no podr\u00eda crear un museo del metro esto es gastarse el dinero m\u00e1s que nada porque Metro depende de la CAM Entonces a que est\u00e1n jugando?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Impacto Cultural",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Cultural",
      "target": "Impacto Cultural_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Cultural",
      "target": "Impacto Cultural_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Cultural_support",
      "target": "Necesario totalmente emprender este proyecto que otorgar\u00eda una importancia a nivel europeo en materia de patrimonio a nuestra ciudad, conservando un espacio hist\u00f3rico de gran trascendencia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Cultural_attack",
      "target": "\u00bfPero a qu\u00e9 viene este cuento de salvar Cuatro Caminos? Las cocheras de Metro de Cuatro Caminos no est\u00e1n en peligro, sino todo lo contrario.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Cultural_attack",
      "target": "Vaya tufo \u00bfEsto estaba en alg\u00fan programa electoral o es improvisaci\u00f3n tipo Bolivariana?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1121",
      "target": "Transparencia y Legalidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Transparencia y Legalidad",
      "target": "Transparencia y Legalidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Transparencia y Legalidad",
      "target": "Transparencia y Legalidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Transparencia y Legalidad_support",
      "target": "Que los informes no son m\u00e1s que una mera excusa para justificar la venta de un terreno; Expropiaci\u00f3n forzosa; Nulidad del concurso\u2026 Todo lo que dices son acusaciones muy graves contra actuaciones de organismos p\u00fablicos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Transparencia y Legalidad_attack",
      "target": "Una verg\u00fcenza total lo que quiere hacer el ayuntamiento con unos vecinos que han comprado un terreno de forma absolutamente legal para edificar ah\u00ed sus viviendas y ahora despu\u00e9s de un desembolso muy importante quieren dejarnos en la calle sin m\u00e1s.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Transparencia y Legalidad_attack",
      "target": "Estamos totalmente indefensos frente a las ocurrencias del ayuntamiento, esto es una expropiaci\u00f3n en toda regla.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 1266",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Mejora de la calidad de vida",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida",
      "target": "Mejora de la calidad de vida_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida",
      "target": "Mejora de la calidad de vida_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida_support",
      "target": "Totalmente de acuerdo. Habr\u00eda que pulir la propuesta, pero creo que es necesario para descongestionar el Centro de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida_support",
      "target": "Madrid necesita esto. Todas los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que conozco han resultado en ciudades m\u00e1s vivas y atractivas para los turistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida_support",
      "target": "Adem\u00e1s de que se gana en calidad de vida y se reduce la contaminaci\u00f3n, se gana en dinamismo comercial y en turismo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida_attack",
      "target": "La \u00fanica manera real es que el peat\u00f3n tenga prioridad frente el coche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Mejora de la calidad de vida_attack",
      "target": "El problema que comentas de las terrazas es f\u00e1cilmente solucionable: no conceder tanta licencia para terrazas o cambiar la normativa municipal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "target": "Para quien se lo est\u00e1 pensando, sab\u00edas que 1 de cada 8 muertes en el mundo est\u00e1 relacionada con la contaminaci\u00f3n ambiental.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "target": "Reducir la contaminaci\u00f3n de Madrid es una tarea de todos, particularmente soy de los que piensan que es mejor buscar alternativas antes de prohibir.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud_attack",
      "target": "La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Impacto en el comercio y turismo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en el comercio y turismo",
      "target": "Impacto en el comercio y turismo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el comercio y turismo",
      "target": "Impacto en el comercio y turismo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el comercio y turismo_support",
      "target": "Hay ejemplos de ciudades que han mejorado much\u00edsimo como M\u00e1laga por donde ahora es un placer pasear y en Europa ni que decir tiene, solo hay que ver grandes ciudades como Berna, Munich, Amsterdam.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el comercio y turismo_attack",
      "target": "Simpl\u00f3n y mucho es usted. \u00bfAcaso no tiene bastantes ejemplos de calles peatonales en Madrid que en su d\u00eda lo vendieron como un beneficio para los madrile\u00f1os y luego se convirtieron en propiedad privada de los bares de la zona?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el comercio y turismo_attack",
      "target": "Todos los casos de peatonalizaci\u00f3n del centro que veo todos los d\u00edas es que ya no existe el espacio p\u00fablico porque se lo han adue\u00f1ado los due\u00f1os de los bares.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Accesibilidad y movilidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad",
      "target": "Accesibilidad y movilidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad",
      "target": "Accesibilidad y movilidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad_support",
      "target": "Es imprescindible para la ciudad recuperar la vida ciudadana dando mayor espacio al ciudadano y menor al coche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad_support",
      "target": "Me parece m\u00e1s inteligente implantar la APR en todo el centro, permite a los residentes y repartidores el acceso y descongestiona el centro para mayor disfrute del peat\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad_attack",
      "target": "A m\u00ed no me parece mal, pero veo un problema: \u00bfNo ten\u00e9is problemas para recibir paquetes, trasladar muebles a tu domicilio, etc.?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y movilidad_attack",
      "target": "De peatonalizar nada Que eso luego lo aprovechan los jetas de los due\u00f1os de bares para hacerse los due\u00f1os de la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Impacto en la vida residencial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial",
      "target": "Impacto en la vida residencial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial",
      "target": "Impacto en la vida residencial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial_support",
      "target": "Soy vecina de la latina y estoy hasta las verdaderas narices de no poder aparcar y tener que soportar un tr\u00e1fico infernal en la zona. Por eso apoyo esta moci\u00f3n incluyendo todos los barrios del Madrid hist\u00f3rico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial_support",
      "target": "Cualquier ciudad europea que se precie tienen regulado el tr\u00e1fico en la zona central hist\u00f3rica de manera mucho m\u00e1s eficiente y eficaz que aqu\u00ed.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial_attack",
      "target": "Una cosa es restringir el tr\u00e1fico en el centro mediante la creaci\u00f3n \u00e1reas de prioridad residencial y otra muy diferente es peatonalizarlo. La peatonalizaci\u00f3n en Madrid ha tenido hasta la fecha efectos perversos para los residentes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la vida residencial_attack",
      "target": "Los coches que circulan por ellas, que no son pocos, van a toda velocidad, pit\u00e1ndote todo el d\u00eda y d\u00e1ndote unos sustos de muerte.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Regulaci\u00f3n y normativa",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y normativa",
      "target": "Regulaci\u00f3n y normativa_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y normativa",
      "target": "Regulaci\u00f3n y normativa_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y normativa_support",
      "target": "Los taxis no deber\u00edan acceder a no ser que sean el\u00e9ctricos, actualmente esta regulaci\u00f3n ya existe, pero son los taxis y los distribuidores los que no cumplen las reglas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y normativa_attack",
      "target": "La normativa sobre zonas peatonales, zonas APR zonas semipeatonales, no est\u00e1 clara.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y normativa_attack",
      "target": "Estas zonas no est\u00e1n nada claras sobre qui\u00e9n tiene prioridad en la calzada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1266",
      "target": "Opiniones personales y emocionales",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Opiniones personales y emocionales",
      "target": "Opiniones personales y emocionales_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Opiniones personales y emocionales",
      "target": "Opiniones personales y emocionales_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Opiniones personales y emocionales_support",
      "target": "Me parece genial, pero yo puntualizar\u00eda el hecho del tiempo de las furgonetas de mercanc\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Opiniones personales y emocionales_attack",
      "target": "Yo no apoyo tu propuesta, yo seguir\u00e9 yendo al centro en coche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Opiniones personales y emocionales_attack",
      "target": "Demuestras intolerancia y mala educaci\u00f3n as\u00ed que no voy a seguir dialogando contigo. A ti te molesta el tabaco y a m\u00ed tu coche, que le vamos a hacer.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 1284",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos",
      "target": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos",
      "target": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_support",
      "target": "Los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos mismos no deben asociarse con ninguna.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_support",
      "target": "Un cargo p\u00fablico no debe estar en un acto religioso como tal cargo p\u00fablico, sino exclusivamente a t\u00edtulo personal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos_attack",
      "target": "Muchas fiestas populares tienen un componente religioso que ya es m\u00e1s simb\u00f3lico que otra cosa pero pienso que si el pol\u00edtico quiere estar cerca del pueblo le viene bien asistir.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n",
      "target": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n",
      "target": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_support",
      "target": "No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_support",
      "target": "Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_attack",
      "target": "Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n_attack",
      "target": "Habr\u00eda que preocuparse m\u00e1s, de que nuestros hijos aprendan a ayudar a los dem\u00e1s, deber\u00edamos y a dejar que cada uno ense\u00f1e como crea que es mejor.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural",
      "target": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural",
      "target": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_support",
      "target": "La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter religioso, manifestaciones tan importantes como las procesiones de Semana Santa tambi\u00e9n lo son.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_attack",
      "target": "Eliminemos La Giralda, la Catedral de Santiago y la Mezquita de C\u00f3rdoba.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural_attack",
      "target": "Deber\u00edamos estar m\u00e1s orgullosos de nuestras tradiciones, cultura, valores e historia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto social y econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico_support",
      "target": "En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Todo dependiendo del n\u00famero de seguidores que tenga ese movimiento social y del impacto econ\u00f3mico que genere en la ciudad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_support",
      "target": "La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_attack",
      "target": "La gente que tiene cualquier creencia religiosa tambi\u00e9n pertenecen al \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias_attack",
      "target": "Mientras sigamos con estas tonter\u00edas no lleg\u00e1remos a ning\u00fan lado y aliment\u00e1remos m\u00e1s y m\u00e1s el odio por parte de todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Respeto a la historia y tradiciones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Respeto a la historia y tradiciones",
      "target": "Respeto a la historia y tradiciones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Respeto a la historia y tradiciones",
      "target": "Respeto a la historia y tradiciones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Respeto a la historia y tradiciones_support",
      "target": "La historia humana en todos los pa\u00edses, regiones y pueblos del planeta est\u00e1 llena de luces y sombras, lo positivo es que nos ha permitido crecer y aprender a ser mejores como sociedad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Respeto a la historia y tradiciones_support",
      "target": "Renegar de tu historia no trae nada positivo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Adoctrinamiento religioso",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Adoctrinamiento religioso",
      "target": "Adoctrinamiento religioso_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Adoctrinamiento religioso",
      "target": "Adoctrinamiento religioso_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Adoctrinamiento religioso_support",
      "target": "Me parece un atentado contra la libertad individual y de elecci\u00f3n que se convenza a los ni\u00f1os de algo que no son capaces de entender.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Adoctrinamiento religioso_support",
      "target": "Supuestamente vivimos en un pa\u00eds laico y de libre elecci\u00f3n de creencias, reflexionemos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Diversidad religiosa y coexistencia",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Diversidad religiosa y coexistencia",
      "target": "Diversidad religiosa y coexistencia_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Diversidad religiosa y coexistencia",
      "target": "Diversidad religiosa y coexistencia_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Diversidad religiosa y coexistencia_support",
      "target": "Cada vez vemos en nuestras calles m\u00e1s mujeres musulmanas con vestimenta isl\u00e1mica muy evidente. Todo ello son s\u00edmbolos en el \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado",
      "target": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado",
      "target": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado_support",
      "target": "El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1284",
      "target": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica",
      "target": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica",
      "target": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica_attack",
      "target": "La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 1419",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Seguridad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad",
      "target": "Seguridad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad",
      "target": "Seguridad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Cualquiera que visite ciudades como Amsterdam o Copenhague, sabe lo que es una red segura de carriles bicicleta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Las bicicletas necesitan un carril propio o casi propio por ejemplo, carril autob\u00fas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Realmente eso ser\u00eda lo ideal. Una red carril-bici segura. As\u00ed habr\u00eda mucha m\u00e1s gente que utilizar\u00eda la bicicleta como medio de trasporte sin temer por su integridad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Los carriles bicicleta son inseguros por definici\u00f3n. Su mera existencia crea conflictos en giros a la derecha e intersecciones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Los carriles bicicleta fomentan la idea de que la calzada no es el lugar de la bicicleta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Los carriles bicicleta son una forma m\u00e1s de asentar el status-quo de los coches en la ciudad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Los carriles bicicleta limitan los trayectos que un ciclista podr\u00e1 realizar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "target": "Integraci\u00f3n Urbana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "Una media de 70 ciclistas muertos al a\u00f1o en toda Espa\u00f1a no parece suficiente para que el gobierno central tome medidas para atajar el problema de raiz.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n Urbana_support",
      "target": "Gran idea, es necesario, mejorar\u00eda la calidad de vida, la salud de los madrile\u00f1os, atraer\u00eda turismo la bicicleta es la soluci\u00f3n!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Coste y Financiaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n",
      "target": "Coste y Financiaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n",
      "target": "Coste y Financiaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n_support",
      "target": "Ya se ha aprobado un presupuesto de 45 millones para hacer una verdadera Red ciclista. Se har\u00e1n 35 nuevos carriles bicicleta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n_support",
      "target": "Cada d\u00eda veo m\u00e1s gente con bicicletas por la calle, pese a los muchos h\u00e1ndicap que dicen algunos que tiene Madrid para las bicicletas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n_support",
      "target": "Apoyo tu propuesta y pido el apoyo a todos para propuesta de bicimad en M-40 para conexi\u00f3n de barrios y transportes p\u00fablicos en.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n_attack",
      "target": "Si bien apoyo esta idea, cuanto estar\u00edamos dispuestos a pagar por las mejoras y la creaci\u00f3n de los carriles bicicleta? Los veh\u00edculos a motor pagan un impuesto por poder circular.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste y Financiaci\u00f3n_attack",
      "target": "Por favor, el autor o alguien que entienda bien de qu\u00e9 va esto, que relance esta propuesta animando a que los fuera de Madrid con posibilidad de dejar la bicicleta protegida en los mismos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Impacto Ambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "Optemos por una ciudad m\u00e1s sana o por lo menos apoyemos a quienes queramos trasladarnos en bicicleta. Es en beneficio de todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_support",
      "target": "Cuesta imaginarse un Madrid hermoso con montones de bicicletas circulando pero este portal ya nos permite so\u00f1ar. Y participar. \u00a1Apoyo la propuesta!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Convivencia Vial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Convivencia Vial",
      "target": "Convivencia Vial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia Vial",
      "target": "Convivencia Vial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia Vial_support",
      "target": "Precisamente los que indebidamente circulan con la bicicleta por la acera lo hacen por miedo a circular entre los coches. La red de carril bicicleta subsanar\u00eda este problema.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia Vial_attack",
      "target": "Nos ponemos en peligro gratuitamente y ponemos en peligro a los dem\u00e1s.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1419",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad",
      "target": "Accesibilidad y Conectividad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "Durante un a\u00f1o estuve viviendo en San Sebasti\u00e1n e iba a todos lados en bicicleta. Las calles m\u00e1s importantes ten\u00edan un carril bicicleta separados de coches y de peatones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y Conectividad_support",
      "target": "He vivido durante a\u00f1os en Sevilla y all\u00ed lograron crear una verdadera red de carriles bicicleta, no unos inconexos pasillos verdes como en Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 1824",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1824",
      "target": "Limpieza Urbana",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Limpieza Urbana",
      "target": "Limpieza Urbana_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Limpieza Urbana",
      "target": "Limpieza Urbana_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Limpieza Urbana_support",
      "target": "Prefiero pagar un poco m\u00e1s y ver las calles limpias y concienciar a los ciudadanos que estar como estamos ahora.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza Urbana_support",
      "target": "Completamente de acuerdo, votado. Incluir\u00eda las botellas de cristal, casi en primer lugar ya que es habitual ver botellas rotas rotas con el consecuente peligro de cortes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza Urbana_support",
      "target": "Prefiero pagar un poco m\u00e1s y ver las calles limpias que seguir usando el sistema que tenemos ahora de contenedores amarillos, verdes, rojos y de mil colores es muy complicado reciclar ahora y mucha gente por pereza no lo hace, si facilitaran las cosas todo ser\u00eda diferente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza Urbana_attack",
      "target": "Eso es un disparate. Pagar m\u00e1s para que las ciudades est\u00e9n m\u00e1s limpias? El sistema actual funciona y muy bien. Y para que funcione mejor a\u00fan quiz\u00e1 deber\u00edamos ser los ciudadanos los que debemos tener m\u00e1s cuidado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza Urbana_attack",
      "target": "Nunca fui partidario del castigo para que seamos responsables. No apoyo una iniciativa que lo hace.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1824",
      "target": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n",
      "target": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n",
      "target": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "M\u00e1s que del sistema, veo un problema de educaci\u00f3n y el castigo econ\u00f3mico no creo que sea la soluci\u00f3n. Seguramente que en pocos a\u00f1os la tasa de reciclaje rondar\u00e1 el 100 con el sistema espa\u00f1ol, con el alem\u00e1n o con cualquier otro. Por tanto, veo mejor invertir el dinero en educar y concienciar y no en cambiar el sistema.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1824",
      "target": "Coste Econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Coste Econ\u00f3mico",
      "target": "Coste Econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Coste Econ\u00f3mico",
      "target": "Coste Econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Coste Econ\u00f3mico_support",
      "target": "Yo rechazo los envases de pl\u00e1stico blanco, que se deshacen en bolitas. Queda muy bonito para colocar los pescados \u00f3 la carne. Pido siempre que me lo pongan en papel. Da\u00f1o al sistema ecol\u00f3gico, y gasto para el bolsillo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste Econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Y qui\u00e9n paga todas las m\u00e1quinas que hay que instalar en comercios? Adem\u00e1s es que no valen todos los residuos ni envases en el sistema, puede llegar a ser una medida cara para un diferencial de mejora en el reciclaje no muy alto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coste Econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Diferencial de mejora no muy alto? no consideras algo un 985 de los envases? Tu has visto como est\u00e1n las calles en los pa\u00edses que tienen esta medida?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1824",
      "target": "Efectividad del Sistema",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Efectividad del Sistema",
      "target": "Efectividad del Sistema_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Efectividad del Sistema",
      "target": "Efectividad del Sistema_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Efectividad del Sistema_support",
      "target": "Tu has visto c\u00f3mo est\u00e1 Espa\u00f1a? Que ves tiradas botellas y latas por cualquier parte. Con este sistema eso se acabar\u00eda. Y s\u00f3lo pagar\u00edan las personas irresponsables que hasta hoy siguen tirando todo al suelo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectividad del Sistema_attack",
      "target": "Pero cu\u00e1ntas bolsas crees que tendr\u00edas si se pone el sistema qu\u00e9 dices? Los contenedores no desaparecer\u00edan. Por lo tanto: 1 de restos/org\u00e1nico 1 de vidrio 1 de envases que no entran en SDDR que los hay e ir\u00edan al amarillo, 1 de papel/cart\u00f3n 1 para los envases que aceptan las m\u00e1quinas. \u00bfTotal? 5 1 m\u00e1s que antes. No se, yo es que no lo veo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1824",
      "target": "Impacto Social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Social",
      "target": "Impacto Social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social",
      "target": "Impacto Social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social_support",
      "target": "En Alemania funciona muy bien, de hecho all\u00ed los sin techo recogen envases en vez de chatarra.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social_support",
      "target": "Una idea maravillosa que ya la he visto en ee. Uu y la verdad que mucha gente lo hace aunque sea poco dinero lo que te dan, pero oye ellos se van contentos con un descuento luego en su compra.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Social_attack",
      "target": "Esto esta muy bien, pero quien hace la ley hace la trampa, y yo que lo he visto en Alemania, te cobran 25 c\u00e9ntimos m\u00e1s por la botella y si la devuelves en supermercados generalmente te devuelven los 25 centimos. Las personas que no tienen dinero personas sin papeles, toxic\u00f3manos etc. Recogen todo de forma abusiva, y en muchos supermercados les vetan la entrada puesto que lo conocen aunque es una buena idea, pero ser\u00eda un problema ya que acercamos a ciertas personas a un dinero f\u00e1cil para vicios etc.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1824",
      "target": "Comparaci\u00f3n Internacional",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Comparaci\u00f3n Internacional",
      "target": "Comparaci\u00f3n Internacional_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Comparaci\u00f3n Internacional",
      "target": "Comparaci\u00f3n Internacional_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Comparaci\u00f3n Internacional_support",
      "target": "En USA ya lo hac\u00edan en 1986 En Pa\u00edses Bajos Holanda en 1988 Antes de entrar al super hay unas m\u00e1quinas donde depositas tus botellas y te dan ticket para canjear por dinero.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Comparaci\u00f3n Internacional_support",
      "target": "Como en la mayor\u00eda de las iniciativas ecol\u00f3gicas los pa\u00edses escandinavos o del norte de Europa nos sacan un buen trecho. Este sistema lo he usado en Dinamarca y Alemania y en mi opini\u00f3n favorece a todas las partes, consumidor, supermercado, ayuntamiento/gobierno.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Comparaci\u00f3n Internacional_attack",
      "target": "Este sistema tienes dos enfoques desde el punto de vista medioambiental. El primero, su viabilidad para aumentar la tasa de reciclaje. Est\u00e1 contrastado su fracaso. En Alemania, desde 2003 que se aplica, la tasa de reciclaje pr\u00e1cticamente no crece, y el porcentaje de envases dom\u00e9sticos que se ha conseguido reciclar con este sistema es solo el 27 el resto es reciclado con un modelo como el espa\u00f1ol.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1824",
      "target": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica",
      "target": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica",
      "target": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica_support",
      "target": "De hecho deber\u00edan incorporar en el recientemente inaugurado mobiliario urbano un sistema de retribuci\u00f3n en dinero electr\u00f3nico, que pueda ser empleado para pagar tasas, transporte p\u00fablico, otros servicios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Innovaci\u00f3n Tecnol\u00f3gica_attack",
      "target": "Esto ya existi\u00f3, recuerdo cuando era peque\u00f1o a\u00f1os 80 de depositar botellas de pl\u00e1stico en una maquina en el Alcampo de La Vaguada, y de repente desapareci\u00f3.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1824",
      "target": "Impacto Ambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental",
      "target": "Impacto Ambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Ambiental_attack",
      "target": "El segundo tema que se comenta es el de la basura en las calles, el littering. Sobre este tema no existen datos por el momento, pero si se pueden hacer varias aclaraciones. En Alemania hay menos basura por la calle que en Espa\u00f1a, cierto. Antes de que implantaran el SDDR en 2003 tambi\u00e9n, tampoco tiraban residuos al suelo. Ya antes del SDDR alem\u00e1n, los alemanes estaban mucho m\u00e1s comprometidos con este tema que en Espa\u00f1a.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1824",
      "target": "Sostenibilidad Econ\u00f3mica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Sostenibilidad Econ\u00f3mica",
      "target": "Sostenibilidad Econ\u00f3mica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sostenibilidad Econ\u00f3mica",
      "target": "Sostenibilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sostenibilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Y qui\u00e9n paga los 025 euros? a cargo de quien va?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sostenibilidad Econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Polit\u00e9cnica de Madrid se va a hacer p\u00fablico en las siguientes semanas Para ello, han tenido que aumentar en un 87 los costes de gesti\u00f3n de envases dom\u00e9sticos en este pa\u00eds. \u00bfEstamos dispuesto a gastarnos un 177 m\u00e1s en Espa\u00f1a para aumentar un 24 nuestra tasa de reciclaje? datos del mismo estudio Entre tanto y mientras se p\u00fablica, adjunto un documento de inter\u00e9s.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 1863",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1863",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n",
      "target": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_support",
      "target": "Todo est\u00e1 mediado por alg\u00fan tipo de transaci\u00f3n comercial o por el requerimiento de alguna autorizaci\u00f3n administrativa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_support",
      "target": "Este espont\u00e1neo encuentro de ciudadan@s no solo era disfrutado por quienes tocaban el tambor.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_attack",
      "target": "La m\u00fasica para bien o para mal, es psicoactiva. Y no debe resultar una imposici\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Libertad de expresi\u00f3n y reuni\u00f3n_attack",
      "target": "Por favor hago un llamamiento a la moderaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1863",
      "target": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico",
      "target": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico",
      "target": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_support",
      "target": "El parque es muy grande y nos puede acoger a tod@s en armon\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_support",
      "target": "Un conflicto inventado para justificar una prohibici\u00f3n arbitraria.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_attack",
      "target": "Para el que toca el tambor puede ser divertid\u00edsimo pero es un tormento para los que nos gusta el silencio y la naturaleza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y uso del espacio p\u00fablico_attack",
      "target": "El Parque del Retiro no parece el lugar m\u00e1s indicado para ponerse a tocar unos tambores.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1863",
      "target": "Impacto en los vecinos y medio ambiente",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente",
      "target": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente",
      "target": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "target": "Fuera tambores del Retiro, ruido molesto, y ego\u00edsta. Maltrata a los vecinos, perjudica a la fauna del parque y estropea el silencio del parque.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "target": "A m\u00ed no me gustan los tambores, \u00bfPor qu\u00e9 los tengo que escuchar si quiero pasear por el retiro?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "target": "Los tambores molestaban mucho a los vecinos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en los vecinos y medio ambiente_attack",
      "target": "Tampoco es molesto el ritmo de los yemb\u00e9s, me encantan los ritmos, a no ser que est\u00e9n horas y horas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 1918",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Carga econ\u00f3mica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Carga econ\u00f3mica",
      "target": "Carga econ\u00f3mica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Carga econ\u00f3mica",
      "target": "Carga econ\u00f3mica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Carga econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Mis hermanos y yo, hemos tenido que pagar nada menos que 8000 euros que no ten\u00edamos por la mitad de la herencia del piso de mi madre fallecida. Ocho mil euros Por un piso que debe estar tasado en unos 200000 euros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Impacto social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social_attack",
      "target": "En mi caso aunque se trataba de otra comunidad tras fallecer mi padre y para poder heredar las dos propiedades de escaso valor que con tanto esfuerzo me dej\u00f3, me vi obligado con 18 a\u00f1os a aparcar los estudios y ponerme a trabajar para pagar la burrada de dinero que me exig\u00eda la comunidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Legalidad y regulaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Legalidad y regulaci\u00f3n",
      "target": "Legalidad y regulaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y regulaci\u00f3n",
      "target": "Legalidad y regulaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y regulaci\u00f3n_support",
      "target": "No es un impuesto de derechas. Lo formulo el gobierno socialista en el a\u00f1o 1988 Lo formul\u00f3 de forma que despu\u00e9s de 20 a\u00f1os de tener la posesi\u00f3n no se produce el hecho imponible.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y regulaci\u00f3n_attack",
      "target": "La subida de este impuesto es abusiva tantos en transmisiones intervivos como mortis causa. Los propios funcionarios del ayuntamiento te preguntan si conoces m\u00e1s o menos la cantidad que tienes que pagar, para que te sientes si no lo sabes, no sea que te vaya a dar un infarto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y regulaci\u00f3n_attack",
      "target": "El hecho imponible del IIVTNU es de naturaleza instant\u00e1nea y para el caso de herencias no se manifiesta el incremento despu\u00e9s de 20 a\u00f1os. Lo dice a ordenanza del Ayuntamiento de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Equidad fiscal",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal",
      "target": "Equidad fiscal_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal",
      "target": "Equidad fiscal_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal_support",
      "target": "Creo que esto aclara todas las dudas. Propongo crear una plataforma entre todas las personas que est\u00e1n de acuerdo con eliminar estos impuestos abusivos y conseguir firmas y apoyos para que finalmente se apliquen t\u00e9rminos impositivos m\u00e1s justos a la realidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal_attack",
      "target": "\u00a1Pero Ram\u00f3n Maynou Ferreres qu\u00e9 dices! Se nota que no tienes problemas, dificultades para pagar impuestos que por si ya son algunos abusivos por lo que recibimos despu\u00e9s en servicios. \u00bfNo es suficiente que el que recibe por herencia y dem\u00e1s un inmueble para su uso como la vivienda pagar el IBI Yo creo que si.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Equidad fiscal_attack",
      "target": "Entiendo que debe ser proporcional al valor de la herencia recibida relicto hereditario, no solo hay que tener en cuenta los inmuebles sino el total recibido. Se deber\u00eda establecer una tabla de la suma de los valores, en el que superando una cantidad ejemplo 1 mill\u00f3n Si se debe abonar impuesto de plus val\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "target": "\u00a1No a tener que pagar impuestos al recibir un inmueble a 0 \u20ac por herencia o donaci\u00f3n! \u00a1Si a pagar el impuesto del IBI cuando ya esta realizada la transmisi\u00f3n a nombre del heredero del fallecido!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1918",
      "target": "Justicia social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Justicia social",
      "target": "Justicia social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Justicia social",
      "target": "Justicia social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Justicia social_support",
      "target": "\u00a1Pero Victor m t qu\u00e9 dices! Ni proporcinal ni leches: Estamos hablando de algo que es de alguien y deja a sus hijos o familiar un inmueble vivienda, etc. Para que disfrute de \u00e9l no para ganar dinero por \u00e9l por 0 \u20ac al fallecer y que en su momento compr\u00f3 para que vivieran en el piso o vivienda toda la familia hijos, matrimonio, e incluso en muchos casos abuelos, tios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia social_attack",
      "target": "Yo quitar\u00eda los impuestos de: 1- Plusval\u00eda por injusto por no contemplar las minusv\u00e1lidas 2- Donaci\u00f3n 3- Transmisi\u00f3n y para compensar subir\u00eda el Impuesto IBI para compensar la bajada en recaudaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Justicia social_attack",
      "target": "Que pague el IBI la Iglesia y todo el mundo, incluidos organismos p\u00fablicos. Quiz\u00e1s habr\u00eda que explicar esto con m\u00e1s detalle para las personas que todav\u00eda no han pasado por esta situaci\u00f3n pero pasar\u00e1n Cuando alguien fallece, los herederos tienen que pagar dos veces: 1 Por un lado el impuesto de sucesiones Comunidad de Madrid 2 por otro lado la plusval\u00eda municipal ayuntamiento.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 1937",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1937",
      "target": "Ordenanzas existentes",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Ordenanzas existentes",
      "target": "Ordenanzas existentes_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Ordenanzas existentes",
      "target": "Ordenanzas existentes_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Ordenanzas existentes_support",
      "target": "La ordenanza ya existe y establece los l\u00edmites.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ordenanzas existentes_support",
      "target": "Los perros de raza peligrosa han de llevar bozal, las ordenanzas municipales han de ser observadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ordenanzas existentes_attack",
      "target": "No existe ninguna obligaci\u00f3n de que los perros lleven bozal. \u00bfPor qu\u00e9 hay que pon\u00e9rselo entonces?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ordenanzas existentes_attack",
      "target": "Ya hay ordenanza de horarios de estar sueltos y cuales deben llevar bozal siempre, lo que pasa es que se incumple en el 92% de los casos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1937",
      "target": "Responsabilidad del due\u00f1o",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad del due\u00f1o",
      "target": "Responsabilidad del due\u00f1o_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad del due\u00f1o",
      "target": "Responsabilidad del due\u00f1o_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad del due\u00f1o_support",
      "target": "El perro no es peligroso, lo es el due\u00f1o, No existen razas potencialmente peligrosas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad del due\u00f1o_support",
      "target": "Hombre, Mart\u00edn, en el caso de los perros peligrosos si me parece bien que lleven bozal. No hay que esperar que muerdan a un ni\u00f1o para tomar medidas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad del due\u00f1o_attack",
      "target": "Falso. Las hay [razas potencialmente peligrosas].",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad del due\u00f1o_attack",
      "target": "De todas maneras deber\u00edan hacer algo con los perros grandes grandes y que los saca a pasear una persona peque\u00f1a peque\u00f1a, no se hacen con el, hoy casi se me tira uno encima.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1937",
      "target": "Espacios para perros",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Espacios para perros",
      "target": "Espacios para perros_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Espacios para perros",
      "target": "Espacios para perros_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Espacios para perros_support",
      "target": "La opci\u00f3n de crear espacios acotados para que los perros jueguen, que hay varias propuestas, es una buena opci\u00f3n para reducir estos problemas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Espacios para perros_support",
      "target": "Votado. Propongo Zonas para que los perros puedan estar libres y pipi-can, votad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1937",
      "target": "Educaci\u00f3n canina",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n canina",
      "target": "Educaci\u00f3n canina_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n canina",
      "target": "Educaci\u00f3n canina_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n canina_support",
      "target": "Saludos, contribuir\u00eda a la soluci\u00f3n de algunos problemas el pasar por la escuela canina, por favor apoya esta propuesta, gracias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n canina_support",
      "target": "He creado una propuesta para que todos los due\u00f1os de perros y mascotas en general est\u00e9n informados desde el principio de las normas que regulan la tenencia de animales de compa\u00f1\u00eda, lo que evitar\u00eda muchas confrontaciones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1937",
      "target": "Percepci\u00f3n de peligro",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n de peligro",
      "target": "Percepci\u00f3n de peligro_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n de peligro",
      "target": "Percepci\u00f3n de peligro_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n de peligro_support",
      "target": "\u00bfLos perros son peligrosos porque lo dices t\u00fa? \u00bfy son peligrosos todos Siguiendo tu razonamiento como hay alg\u00fan humano peligroso, somos peligrosos todos y deber\u00edamos ir por la calle con camisa de fuerza, para prevenir.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n de peligro_attack",
      "target": "Aparte de que hay personas y ni\u00f1os que tienen miedo de los perros grandes cuando son muy activos y ladradores. Que a lo mejor es un miedo injustificado pero es real.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 1937",
      "target": "Sanciones y medidas preventivas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Sanciones y medidas preventivas",
      "target": "Sanciones y medidas preventivas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones y medidas preventivas",
      "target": "Sanciones y medidas preventivas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones y medidas preventivas_support",
      "target": "Si un perro muerde o un due\u00f1o no recoge la caca, que sea sancionado, pero no adelantemos acontecimientos o prohibamos de manera preventiva.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones y medidas preventivas_support",
      "target": "Me ha encantado lo de castigo duro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 2121",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Costo de los servicios veterinarios",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Costo de los servicios veterinarios",
      "target": "Costo de los servicios veterinarios_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo de los servicios veterinarios",
      "target": "Costo de los servicios veterinarios_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo de los servicios veterinarios_support",
      "target": "Necesitamos hospitales p\u00fablicos de mascotas, muchos due\u00f1os no pueden hacer frente a las abultadas facturas de los veterinarios, que en muchos casos son abusivas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Costo de los servicios veterinarios_attack",
      "target": "Yo adopte un perro, y lo primero que hice fue echar cuentas si me lo pod\u00eda permitir o no. Lo siento pero una mascota es un lujo y con el dinero de todos no se pagan lujos de unos pocos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Abandono de mascotas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Abandono de mascotas",
      "target": "Abandono de mascotas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Abandono de mascotas",
      "target": "Abandono de mascotas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Abandono de mascotas_support",
      "target": "Muchas mascotas sufren el abandono de sus due\u00f1os por no poder hacer frente a los gastos veterinarios, es una lacra y una desgracia que se podr\u00eda evitar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Abandono de mascotas_attack",
      "target": "Yo tengo perros, pero los perros no son una necesidad. El que tiene un perro es por que quiere y a nadie m\u00e1s que a esa persona deber\u00eda costarle dinero el capricho.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Responsabilidad de los due\u00f1os de mascotas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad de los due\u00f1os de mascotas",
      "target": "Responsabilidad de los due\u00f1os de mascotas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad de los due\u00f1os de mascotas",
      "target": "Responsabilidad de los due\u00f1os de mascotas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad de los due\u00f1os de mascotas_support",
      "target": "Yo tengo gatos, cuando los adopte, ten\u00eda trabajo y medios de vida para mantenerlos, ahora estoy en el paro y a\u00fan as\u00ed los cuido y procuro tenerlos al d\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad de los due\u00f1os de mascotas_attack",
      "target": "Considero que se deb\u00edan poner impuestos mayores a la tenencia de animales por capricho. Pagamos bolsas que no se usan pagamos motos para recoger las cacas y tenemos que soportar el incivismo del 90 de propietarios de animales de compa\u00f1\u00eda por capricho.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Beneficios emocionales de las mascotas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Beneficios emocionales de las mascotas",
      "target": "Beneficios emocionales de las mascotas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Beneficios emocionales de las mascotas",
      "target": "Beneficios emocionales de las mascotas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Beneficios emocionales de las mascotas_support",
      "target": "Por otra parte hay una gran poblaci\u00f3n anciana que tiene mascotas y desde luego les hace mucho bien esta compa\u00f1\u00eda, pero desgraciadamente si tienen que hacer frente a facturas del veterinario con las escu\u00e1lidas pensiones que tienen nos les llega y quien sufre, como siempre el animal, que acaba sacrificado o abandonado a su suerte.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Beneficios emocionales de las mascotas_attack",
      "target": "Pero quiz\u00e1 la soluci\u00f3n es dejar de pagar pensiones de miseria no poner sanidad p\u00fablica para animales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Educaci\u00f3n y civismo en tenencia de mascotas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y civismo en tenencia de mascotas",
      "target": "Educaci\u00f3n y civismo en tenencia de mascotas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y civismo en tenencia de mascotas",
      "target": "Educaci\u00f3n y civismo en tenencia de mascotas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y civismo en tenencia de mascotas_support",
      "target": "Para tteleda, Cierto es que una gran parte de la gente que tiene mascotas son inc\u00edvicas por no recoger las cacas de sus mascotas, todo es una cuesti\u00f3n de educaci\u00f3n y respeto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n y civismo en tenencia de mascotas_attack",
      "target": "Pero a esas personas hay que castigarlas de alguna forma y la \u00fanica que veo es rascarles el bolsillo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Financiaci\u00f3n y subvenciones para el cuidado de mascotas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Financiaci\u00f3n y subvenciones para el cuidado de mascotas",
      "target": "Financiaci\u00f3n y subvenciones para el cuidado de mascotas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Financiaci\u00f3n y subvenciones para el cuidado de mascotas",
      "target": "Financiaci\u00f3n y subvenciones para el cuidado de mascotas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Financiaci\u00f3n y subvenciones para el cuidado de mascotas_support",
      "target": "Betados, yo no pido una sanidad p\u00fablica gratuita para mascotas, pido hospitales p\u00fablicos para mascotas con alg\u00fan tipo de subvenci\u00f3n, el resto lo pagar\u00edamos quienes hici\u00e9ramos uso de ella.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Necesidad vs. Lujo en la tenencia de mascotas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Necesidad vs. Lujo en la tenencia de mascotas",
      "target": "Necesidad vs. Lujo en la tenencia de mascotas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Necesidad vs. Lujo en la tenencia de mascotas",
      "target": "Necesidad vs. Lujo en la tenencia de mascotas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Necesidad vs. Lujo en la tenencia de mascotas_support",
      "target": "Quiz\u00e1s los perros no sean una necesidad, pero tampoco es un lujo, muchos tenemos mascotas porque fueron abandonados por personas sin pizca de alma ni coraz\u00f3n, y algunos decidimos darles un hogar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Necesidad vs. Lujo en la tenencia de mascotas_attack",
      "target": "Son un capricho vecin@.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Impacto de mascotas en la calidad de vida",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto de mascotas en la calidad de vida",
      "target": "Impacto de mascotas en la calidad de vida_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto de mascotas en la calidad de vida",
      "target": "Impacto de mascotas en la calidad de vida_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto de mascotas en la calidad de vida_support",
      "target": "Cuando consideremos a las mascotas habitantes de la ciudad, en igualdad de condiciones y respeto que las personas, el debate cobrar\u00eda otro significiado. No se trata de un lujo o un objeto. Apoyo esta iniciativa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto de mascotas en la calidad de vida_attack",
      "target": "Hola Maria cm, si tenemos que esperar a que la gente se haga civica, mis nietos tendr\u00e1n que jugar en parques infantiles llenos de cacas de perros y de personas que dejan a sus perros en libertad en estos lugares, habiendo letreros que proh\u00edben estas situaciones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Accesibilidad a servicios veterinarios",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad a servicios veterinarios",
      "target": "Accesibilidad a servicios veterinarios_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad a servicios veterinarios",
      "target": "Accesibilidad a servicios veterinarios_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad a servicios veterinarios_support",
      "target": "Bueno, tal vez habr\u00eda que pedir la bajada de impuestos y no tendr\u00edamos que pagar tanto por cada cosa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Rol de las mascotas en la sociedad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Rol de las mascotas en la sociedad",
      "target": "Rol de las mascotas en la sociedad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Rol de las mascotas en la sociedad",
      "target": "Rol de las mascotas en la sociedad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Rol de las mascotas en la sociedad_support",
      "target": "Seg\u00fan para qu\u00e9 personas son un capricho, a lo mejor para ti lo son, para mi vecina que es ciega es una necesidad. Todo es cuesti\u00f3n de empat\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2121",
      "target": "Gesti\u00f3n de recursos p\u00fablicos para mascotas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n de recursos p\u00fablicos para mascotas",
      "target": "Gesti\u00f3n de recursos p\u00fablicos para mascotas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n de recursos p\u00fablicos para mascotas",
      "target": "Gesti\u00f3n de recursos p\u00fablicos para mascotas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Gesti\u00f3n de recursos p\u00fablicos para mascotas_support",
      "target": "Claro que a todos nos vendr\u00eda bien una bajada de impuestos, pero ya puestos a pedir, tambi\u00e9n en lugar de que hubiera una casilla en la declaraci\u00f3n de la renta que financia la iglesia, que hubiera otra que quien quiera pueda poner una por en apoyo a los animales sin hogar, que desaparezcan las perreras y estos animales vayan a albergues donde est\u00e9n bien controlados, cuidados hasta que encuentren familias que los quieran.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 2135",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Uso Sostenible",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Uso Sostenible",
      "target": "Uso Sostenible_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso Sostenible",
      "target": "Uso Sostenible_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso Sostenible_support",
      "target": "Las APR son espacios en los que se restringe el acceso de veh\u00edculos a los no residentes con el objetivo de preservar el uso sostenible de las v\u00edas comprendidas en las mismas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso Sostenible_attack",
      "target": "\u00bfuso sostenible?, que pasa, que si los residentes acceden, est\u00e1n usando las calles que pagamos todos de manera sostenible, pero si accedo yo no, por supuesto; y si ellos vienen por mi barrio, est\u00e1n us\u00e1ndolas, seg\u00fan tu explicaci\u00f3n, de manera sostenible, puesto que mi zona no es APR Distrito de Tetu\u00e1n; es que es totalmente irracional, lo veas como lo veas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica",
      "target": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica",
      "target": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica_support",
      "target": "Disminuci\u00f3n de los problemas de contaminaci\u00f3n atmosf\u00e9rica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Atmosf\u00e9rica_attack",
      "target": "Por cerrar 3 barrios al tr\u00e1fico, los problemas de contaminaci\u00f3n van a seguir siendo los mismos e incluso se incrementar\u00e1, puesto que la gente en lugar de entrar en el APR de \u00d3pera, aparcar\u00e1 en las inmediaciones, e ir\u00e1n andando hasta esa zona, atascando por supuesto las zonas aleda\u00f1as, y no permitiendo que la distribuci\u00f3n del tr\u00e1fico en la capital sea uniforme.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica",
      "target": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica",
      "target": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica_support",
      "target": "Disminuci\u00f3n de contaminaci\u00f3n ac\u00fastica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica_attack",
      "target": "la contaminaci\u00f3n ac\u00fastica no s\u00f3lo la producen los veh\u00edculos; las calles peatonales como Arenal, tienen una contaminaci\u00f3n ac\u00fastica insufrible, y es producida por las miles de personas que de lunes a domingo pasan por esta calle, que hablan a voces, o que simplemente 200 personas hablando a la vez, pues provocan alboroto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Acceso a Servicios",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Acceso a Servicios",
      "target": "Acceso a Servicios_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Acceso a Servicios",
      "target": "Acceso a Servicios_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Acceso a Servicios_support",
      "target": "Permite el acceso a transporte p\u00fablico, servicios de emergencias y carga y descarga servicios necesarios para los vecinos de la zona.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Acceso a Servicios_attack",
      "target": "Este punto no se que decirte la verdad, es que para mi que puedan acceder taxis, autobuses o carga y descarga, me viene a dar un poco igual, no vivo all\u00ed.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Aparcamiento",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Aparcamiento",
      "target": "Aparcamiento_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Aparcamiento",
      "target": "Aparcamiento_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Aparcamiento_support",
      "target": "Aumento de plazas de aparcamiento en superficie.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Aparcamiento_attack",
      "target": "No sirve de nada que haya m\u00e1s plazas de aparcamiento en superficie si las mismas van a estar vac\u00eda las 24 horas al d\u00eda, lo disfrutar\u00e1n los residentes de la zona, y yo creo que ni eso, ya que muchos tendr\u00e1n plazas de aparcamiento privadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Uso de Motocicletas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Uso de Motocicletas",
      "target": "Uso de Motocicletas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso de Motocicletas",
      "target": "Uso de Motocicletas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso de Motocicletas_support",
      "target": "Si tienes moto, no se penaliza su uso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso de Motocicletas_attack",
      "target": "Me alegra enormemente que las motos puedan acceder, pero yo me compre un coche, y no una moto, entonces no me sirve de nada que las dejen entrar, y desde luego a estas alturas no me voy a comprar una moto, ya me gaste el dinero en un coche.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Impuestos y Tarifas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impuestos y Tarifas",
      "target": "Impuestos y Tarifas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impuestos y Tarifas",
      "target": "Impuestos y Tarifas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impuestos y Tarifas_support",
      "target": "El Impuesto sobre Veh\u00edculos de Tracci\u00f3n Mec\u00e1nica es un tributo directo que grava la titularidad de los veh\u00edculos de esta naturaleza, aptos para circular por las v\u00edas p\u00fablicas, cualesquiera que sean su clase y categor\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impuestos y Tarifas_attack",
      "target": "Eso lo dir\u00e1s t\u00fa, el impuesto de circulaci\u00f3n, se paga entre otras cosas, por el desgaste que hacen los veh\u00edculos en el asfaltado de la ciudad, si yo no puedo acceder a ciertas calles, no desgasto su asfalto, lo hacen sus propios residentes, pero sin embargo, yo pago por el asfaltado de las mismas, y eso no debe de ser as\u00ed.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Desigualdad entre Ciudadanos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Desigualdad entre Ciudadanos",
      "target": "Desigualdad entre Ciudadanos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Desigualdad entre Ciudadanos",
      "target": "Desigualdad entre Ciudadanos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Desigualdad entre Ciudadanos_attack",
      "target": "lo \u00fanico que provocan es la desigualdad entre unos ciudadanos y otros, formando todos parte de la misma sociedad, y pagando los mismos impuestos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Medidas Alternativas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Medidas Alternativas",
      "target": "Medidas Alternativas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Medidas Alternativas",
      "target": "Medidas Alternativas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Medidas Alternativas_support",
      "target": "Conozco el problema de las calefacciones centrales de carb\u00f3n/gas\u00f3leo/gas natural. Ten por supuesto que se luchar\u00e1 por cambiar ese modelo de calefacci\u00f3n, incentivando la instalaci\u00f3n de sistemas m\u00e1s limpios.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Medidas Alternativas_attack",
      "target": "Por cierto, todos los problemas de contaminaci\u00f3n de Madrid, siempre se achacan a los veh\u00edculos, no siendo as\u00ed en parte, aun quedan en Madrid miles de calefacciones de carb\u00f3n, que si no lo sabes contaminan como una decena de veh\u00edculos, las que no son de carb\u00f3n, son de gas\u00f3leo, que es m\u00e1s de lo mismo, y las que no, son de gas natural, que aunque contamine menos, sigue siendo contaminante.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "target": "Eficiencia Energ\u00e9tica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica_support",
      "target": "La ciudad tiene que ir apostando por energ\u00edas renovables, y por un modelo de movilidad m\u00e1s sostenible.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Eficiencia Energ\u00e9tica_attack",
      "target": "Por cierto, el transporte p\u00fablico como el metro y la renfe, se mueven gracias a la electricidad, producida como te he explicado antes, en su mitad de manera contaminante.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Equidad en el Acceso",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Equidad en el Acceso",
      "target": "Equidad en el Acceso_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad en el Acceso",
      "target": "Equidad en el Acceso_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Equidad en el Acceso_attack",
      "target": "Puede entrar en esos barrio, siempre que sea residente o pida el oportuno permiso tiene que justificarlo El impuesto que paga no es de circulaci\u00f3n, sino de posesi\u00f3n. Por tener un coche, debe pagar los impuestos que conlleva su posesi\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "target": "Menos mal que hace calor, porque sino estar\u00edamos much\u00edsimo peor. Hay que ir poco a poco contra el problema.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Por cerrar 3 \u00f3 4 barrios, Madrid va a continuar contaminado. Continua. Continuaci\u00f3n ya tengo el dep\u00f3sito del coche lleno para todo el mes, y no me da la gana de gastarme entre 3\u20ac y 4\u20ac extras para ir a trabajar, ya me los he gastado en combustible. Parece que somos europeos para lo que nos conviene, para todo lo dem\u00e1s, somos espa\u00f1oles. Que ruina de pa\u00eds!",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2135",
      "target": "Impacto Social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Social",
      "target": "Impacto Social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social",
      "target": "Impacto Social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Social_support",
      "target": "Solo con eso, se demuestra que las zonas APR mejorar la sostenibilidad de la zona. Lo de la contaminaci\u00f3n, se nota sin duda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 2412",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2412",
      "target": "Accesibilidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad",
      "target": "Accesibilidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad",
      "target": "Accesibilidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad_support",
      "target": "Es muy necesario poner ascensores y/o escaleras mec\u00e1nicas por la cantidad de turismo que hay sobretodo en la zona centro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad_support",
      "target": "Damos muy mala imagen a turistas y estudiantes extranjeros que llegan a la ciudad con sus maletas, intentando subir y bajar con ellas por las escaleras.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad_support",
      "target": "La realidad con el turismo la veo yo todos los d\u00edas en la parada de metro Gran V\u00eda. Me da verg\u00fcenza ajena ver diariamente c\u00f3mo cientos de personas van acarreando como pueden sus maletas para llegar a sus hoteles.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2412",
      "target": "Eficiencia del transporte p\u00fablico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Eficiencia del transporte p\u00fablico",
      "target": "Eficiencia del transporte p\u00fablico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia del transporte p\u00fablico",
      "target": "Eficiencia del transporte p\u00fablico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Eficiencia del transporte p\u00fablico_support",
      "target": "Si no hay un buen transporte p\u00fablico, Madrid seguir\u00e1 siendo un caos circulatorio. Por eso promocionan el transporte p\u00fablico pero si no cubre las necesidades que cada tramo requiere, no servir\u00e1 de nada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Eficiencia del transporte p\u00fablico_attack",
      "target": "Creo que todo es susceptible de mejora, claramente, pero que disponemos de uno de los mejores servicios p\u00fablicos de enlace con el aeropuerto, de todo el mundo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2412",
      "target": "Coordinaci\u00f3n de propuestas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Coordinaci\u00f3n de propuestas",
      "target": "Coordinaci\u00f3n de propuestas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Coordinaci\u00f3n de propuestas",
      "target": "Coordinaci\u00f3n de propuestas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Coordinaci\u00f3n de propuestas_support",
      "target": "Tambi\u00e9n cabe que haya un moderador aqu\u00ed que se dedicase a unificar propuestas similares que abarcasen todas las opciones planteadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Coordinaci\u00f3n de propuestas_support",
      "target": "He entrado en los cuatro enlaces, he comentado que tengo una propuesta similar para intentar unificarlas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2412",
      "target": "Responsabilidad institucional",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Responsabilidad institucional",
      "target": "Responsabilidad institucional_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad institucional",
      "target": "Responsabilidad institucional_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Responsabilidad institucional_support",
      "target": "El 90% de los usuarios de Metro viven en Madrid capital, algo tendr\u00e1 que decir nuestro Ayuntamiento. A eso me refiero, a que presione pues, si puede acudir a las inauguraciones a bombo y platillo, \u00bfc\u00f3mo no va a poder presionar si el 90% de los usuarios residen en la ciudad de Madrid?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Responsabilidad institucional_attack",
      "target": "El ayuntamiento podr\u00e1 presionar pero no tiene competencias. El Metro es de la Comunidad de Madrid. La inauguraci\u00f3n de la l8 la hicieron conjuntamente Aguire y Gallard\u00f3n. Si lo es para inaugurar, que lo sea para arreglar problemas o exigir a la Comunidad dichas soluciones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2412",
      "target": "Costo y comodidad del transporte",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Costo y comodidad del transporte",
      "target": "Costo y comodidad del transporte_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo y comodidad del transporte",
      "target": "Costo y comodidad del transporte_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo y comodidad del transporte_support",
      "target": "Metro 3\u20ac con las incidencias indicadas en mi comentario. Bus: deja en el centro y luego hay que ir al metro. Vaya soluci\u00f3n. Si no hacen un transporte p\u00fablico adecuado para las distintas circunstancias, de nada sirve recomendarlo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Costo y comodidad del transporte_attack",
      "target": "Taxi: 50\u20ac \u00bfComodidad? para eso utilizo el veh\u00edculo privado. Si quieren comodidad en el transporte al aeropuerto el metro no es el medio m\u00e1s adecuado. Existen otros mucho m\u00e1s c\u00f3modos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 2445",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2445",
      "target": "Seguridad de los peatones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones",
      "target": "Seguridad de los peatones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones",
      "target": "Seguridad de los peatones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones_support",
      "target": "Yo misma vivo en una de esas zonas peatonales donde, por cierto hay tambi\u00e9n un parque infantil, y veo a diario como los motoristas van por la acera a unas velocidades inapropiadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones_support",
      "target": "No dudo que usted sea un motorista concienciado y civilizado, que por otro lado deber\u00eda ser la regla y no la excepci\u00f3n y cr\u00e9ame, es usted una excepci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones_support",
      "target": "Por favor, ac\u00e9rquese a la calle Barquillo esquina Augusto Figueroa, donde los invidentes se topan con motos en la acera sin contar con ello ni tener por qu\u00e9.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones_attack",
      "target": "No es necesario atropellar a un ni\u00f1o para poner esto de manifiesto. Las aceras son para los viandantes, as\u00ed como a m\u00ed no se me ocurre ir por la calzada, aunque lo haga con todo el cuidado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad de los peatones_attack",
      "target": "En cuanto a los riesgos para el peat\u00f3n, las motos no maniobran marcha atr\u00e1s usando el motor, la visibilidad siempre es total, y a baja velocidad 4 km/h o menos, paso de peat\u00f3n, que es como hay que ir o en parado, el \u00fanico riesgo objetivo es la ca\u00edda lateral de la motocicleta m\u00e1s probable en motos muy pesadas y altas con el piso deslizante y calzado inadecuado siendo totalmente improbable que dicha ca\u00edda pueda afectar a un peat\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2445",
      "target": "Aparcamiento y espacio urbano",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano",
      "target": "Aparcamiento y espacio urbano_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano",
      "target": "Aparcamiento y espacio urbano_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano_support",
      "target": "La soluci\u00f3n pasa por plazas espec\u00edficas para motos nadie ve sentido en aparcar en la acera si hay una plaza para motoristas relativamente cercana.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano_support",
      "target": "Y si adem\u00e1s estuviese vigiladas por v\u00eddeo-c\u00e1mara, y con pilotes donde anclar nuestros candados, ser\u00edan hasta un muy buen reclamo para cualquier motorista.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano_support",
      "target": "Creo que una iniciativa como esta es buena para peatones y para motoristas. Y se trata de eso, de que nos beneficiemos todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano_attack",
      "target": "La cuesti\u00f3n es \u00bfcu\u00e1ntas plazas habr\u00eda que reservar para que la soluci\u00f3n fuese eficiente? Queda claro que la demanda ser\u00eda grande, y que esto solo puede hacerse a costa de mermar a\u00fan m\u00e1s el n\u00famero de plazas para autom\u00f3viles, hoy ya realmente escaso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Aparcamiento y espacio urbano_attack",
      "target": "Lo de aparcamientos en la calzada est\u00e1 bien, pero supone reducir a\u00fan m\u00e1s el n\u00famero de plazas para los autom\u00f3viles, ya de por s\u00ed muy escasas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2445",
      "target": "Respeto y concienciaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n",
      "target": "Respeto y concienciaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n",
      "target": "Respeto y concienciaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Otra alternativa es mejorar la que hoy tenemos, seguir aparcado en aceras cuando esto sea apropiado, pero concienciando a ciertos motoristas de que esto debe hacerse desde el m\u00e1ximo respeto al peat\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n_support",
      "target": "Por otro lado, justo al transporte p\u00fablico y las bicicletas, las motos suponen una de las pocas alternativas al colapso circulatorio creciente en las ciudades. Y en buena parte, es alternativa por la facilidad con la que resulta aparcar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n_attack",
      "target": "Entiendo que tanto usted como muchos motoristas lo hagan, pero le aseguro que no es el 999 No tengo ning\u00fan problema con los motoristas, mi propuesta es totalmente objetiva puesto que lo he podido ver una y mil veces por la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Respeto y concienciaci\u00f3n_attack",
      "target": "Creo que si ning\u00fana moto tuviera la posibilidad de pisar las aceras se acabar\u00edan bastantes problemas asociados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2445",
      "target": "Legalidad y normativa",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa",
      "target": "Legalidad y normativa_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa",
      "target": "Legalidad y normativa_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_support",
      "target": "La circulaci\u00f3n de cualquier veh\u00edculo motos incluidas por las aceras est\u00e1 prohibida. Las motos en las aceras solo pueden arrastrarse, como quien arrastra una bicicleta, con el motor apagado.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_support",
      "target": "Creo que la propuesta no es objetiva. El art\u00edculo 62 de la ordenanza de movilidad de Madrid indica cu\u00e1l es nuestra normativa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_support",
      "target": "No obstante, le comento como el 999 de los motociclistas hacemos al respecto. Cuando me acerco a mi destino me detengo medio minuto o m\u00e1s para analizar cu\u00e1l es el mejor lugar para estacionar, evitando hacerlo en aceras estrechas o lugares muy transitados sin zonas muertas de tr\u00e1nsito de peatones aunque cumpla con la normativa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_attack",
      "target": "\u00c9sa es la teor\u00eda, pero en muchos casos no se cumple, de ah\u00ed la propuesta, aunque yo la llevo a la prohibici\u00f3n total.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_attack",
      "target": "No solo de motos, tambi\u00e9n de bicicletas que son mucho m\u00e1s numerosas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Legalidad y normativa_attack",
      "target": "Gracias por su respuesta. Le entiendo, como motorista que es, pero insisto, puedo darle muchos ejemplos de casos en los que no se respetan las normas y menos se multan.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2445",
      "target": "Convivencia y espacio compartido",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido",
      "target": "Convivencia y espacio compartido_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido",
      "target": "Convivencia y espacio compartido_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido_support",
      "target": "Debemos ser comprensivos, en la ciudad convivimos todos y debemos organizarlos para compartirla y disfrutarla todos lo mejor posible.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido_support",
      "target": "Yo me quedo con que la calzada es para los veh\u00edculos a motor y las aceras para los peatones y por eso esta iniciativa me parece estupenda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido_support",
      "target": "Creo que si ninguna moto tuviera la posibilidad de pisar las aceras se acabar\u00edan bastantes problemas asociados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido_attack",
      "target": "No obstante la normativa es clara, y cualquier comportamiento vand\u00e1lico puede ser f\u00e1cilmente denunciado no digo ya si saliera lesionado un peat\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia y espacio compartido_attack",
      "target": "Ah por cierto! aunque no se cite. El propio c\u00f3digo de circulaci\u00f3n nos insta a encadenar nuestras motos a mobiliario urbano como farolas o se\u00f1ales para evitar ser robadas all\u00ed donde la normativa lo permita. En el caso de Madrid no se permite.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 2513",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2513",
      "target": "Convivencia en espacios compartidos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Convivencia en espacios compartidos",
      "target": "Convivencia en espacios compartidos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia en espacios compartidos",
      "target": "Convivencia en espacios compartidos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Convivencia en espacios compartidos_support",
      "target": "En ciudades donde la bicicleta es mayoritaria, como Amsterdam o Copenhague, se ven calles peatonales y plazas donde pasan bicicletas a ritmo de peat\u00f3n y los peatones no se alteran.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Convivencia en espacios compartidos_attack",
      "target": "Personalmente no me molesta mientras no tenga que parar para pasar, pero seguro que alguno de ellos son los que se molestan tanto con las bicicletas por las aceras.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2513",
      "target": "Seguridad y accidentes",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad y accidentes",
      "target": "Seguridad y accidentes_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad y accidentes",
      "target": "Seguridad y accidentes_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad y accidentes_support",
      "target": "Pasan el miedo a los peatones donde no sobran accidentes, La bicicleta supera la velocidad peatones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad y accidentes_attack",
      "target": "Tienes toda la raz\u00f3n, cada vez hay m\u00e1s bicicletas que se saltan todo tipo de se\u00f1ales, van en direcci\u00f3n contraria, saltan los sem\u00e1foros provocando sobresaltos en los transe\u00fantes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2513",
      "target": "Infraestructura vial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Infraestructura vial",
      "target": "Infraestructura vial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Infraestructura vial",
      "target": "Infraestructura vial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Infraestructura vial_support",
      "target": "Quiz\u00e1s, y s\u00f3lo quiz\u00e1s, sea porque Madrid no es un lugar muy acogedor para las bicicletas. Soluci\u00f3n carriles bicicleta de verdad y no de paseo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Infraestructura vial_attack",
      "target": "Yo creo que la mayor\u00eda de gente que va por las aceras en bicicleta es por miedo a los coches.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2513",
      "target": "Educaci\u00f3n vial",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n vial",
      "target": "Educaci\u00f3n vial_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n vial",
      "target": "Educaci\u00f3n vial_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n vial_support",
      "target": "Yo no pido multas, si no todo lo contrario. Como se que es un problema de miedo a los coches, pues lo que quiero es que aprendan a circular y si no son capaces de aprender, pues que les sancionen con asistencia a cursos de educaci\u00f3n vial.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2513",
      "target": "Identificaci\u00f3n y sanciones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Identificaci\u00f3n y sanciones",
      "target": "Identificaci\u00f3n y sanciones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Identificaci\u00f3n y sanciones",
      "target": "Identificaci\u00f3n y sanciones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Identificaci\u00f3n y sanciones_support",
      "target": "Muy buena propuesta. Ya est\u00e1 bien de que una bicicleta, que es un veh\u00edculo como otros, cometan infracciones sin posibilidad de ser identificados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2513",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud_support",
      "target": "Es curioso que molesten m\u00e1s las bicicletas por las aceras que el humo de los coches cuando antes la gente se echaba las manos a la cabeza con el tabaco y el tabaco es infinitamente menos contaminante que los coches.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2513",
      "target": "Tolerancia y convivencia",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Tolerancia y convivencia",
      "target": "Tolerancia y convivencia_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Tolerancia y convivencia",
      "target": "Tolerancia y convivencia_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Tolerancia y convivencia_support",
      "target": "Espero igualmente que todas esas voces que reclaman multas para las bicicletas por las aceras no sean los mismos que acosan a los ciclistas con sus coches por las calzadas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2513",
      "target": "Costo de matriculaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Costo de matriculaci\u00f3n",
      "target": "Costo de matriculaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo de matriculaci\u00f3n",
      "target": "Costo de matriculaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo de matriculaci\u00f3n_support",
      "target": "Una de las ventajas, entre otras, de las bicicletas es que no pagas impuestos por usarla. Imagino que la matriculaci\u00f3n no ser\u00e1 gratis. Como ventaja veo m\u00e1s interesante que en caso de robo se podr\u00eda identificar m\u00e1s f\u00e1cilmente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2513",
      "target": "Percepci\u00f3n social de la bicicleta",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n social de la bicicleta",
      "target": "Percepci\u00f3n social de la bicicleta_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n social de la bicicleta",
      "target": "Percepci\u00f3n social de la bicicleta_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n social de la bicicleta_support",
      "target": "Pues yo creo que hay un gran inter\u00e9s por parte de los ciclistas en convertir Madrid en una ciudad amigable con la bicicleta, pero el miedo al tr\u00e1fico rodado hace que algunos se decidan por la acera.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n social de la bicicleta_attack",
      "target": "De ah\u00ed la intolerancia. El que va en coche piensa que la bicicleta va muy despacio, el peat\u00f3n piensa que va muy deprisa, el que va en bicicleta piensa que el del coche es impaciente y contamina.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2513",
      "target": "Impacto ambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto ambiental",
      "target": "Impacto ambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto ambiental",
      "target": "Impacto ambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto ambiental_support",
      "target": "En contra. La obligatoriedad de una matricula desincentiva el uso de la bicicleta, que en Madrid mejora la movilidad y no aumenta la contaminaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 2524",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2524",
      "target": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n",
      "target": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n",
      "target": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n_attack",
      "target": "Nunca se me hubiera ocurrido la idea de implementar una casa autogestionada de mujeres si no me hubieran relegado a un segundo t\u00e9rmino s\u00f3lo por el hecho de ser mujer y me hubieran intentado inculcar unos roles y unos estereotipos con los que no comulgo y que no pienso secundar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n_attack",
      "target": "las mujeres sufren una discriminaci\u00f3n intolerable en nuestra sociedad. Y si son mayores de 50 a\u00f1os, la cuesti\u00f3n se acent\u00faa terriblemente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n y Exclusi\u00f3n_attack",
      "target": "Algo huele a podrido en este mudo de hombres supuestamente progresistas cuando cualquier iniciativa propuesta por una mujer para otras se considera discriminatoria.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2524",
      "target": "Apoyo y Necesidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Apoyo y Necesidad",
      "target": "Apoyo y Necesidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Apoyo y Necesidad",
      "target": "Apoyo y Necesidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Apoyo y Necesidad_attack",
      "target": "Todo mi apoyo. La experiencia y la madurez femeninas tienen mucho que aportar a esta sociedad donde faltan a\u00fan muchos valores escondidos por desarrollar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Apoyo y Necesidad_attack",
      "target": "Es un hecho que las mujeres son m\u00e1s pobres que los hombres, y esto afecta de forma directa al colectivo infantil.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2524",
      "target": "Viabilidad y Ejecuci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Viabilidad y Ejecuci\u00f3n",
      "target": "Viabilidad y Ejecuci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad y Ejecuci\u00f3n",
      "target": "Viabilidad y Ejecuci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad y Ejecuci\u00f3n_attack",
      "target": "Este proyecto prosperar\u00e1 si trabajamos en \u00e9l y si hay implicaci\u00f3n y compromiso efectivo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2524",
      "target": "Integraci\u00f3n y Participaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n y Participaci\u00f3n",
      "target": "Integraci\u00f3n y Participaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n y Participaci\u00f3n",
      "target": "Integraci\u00f3n y Participaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n y Participaci\u00f3n_attack",
      "target": "Me gustar\u00eda sumarme al proyecto y a lo que haya que hacer para conseguirlo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Integraci\u00f3n y Participaci\u00f3n_attack",
      "target": "Gracias por escribir este comentario. Cuento contigo y espero que participes en la pr\u00f3xima reuni\u00f3n, presencial o virtualmente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2524",
      "target": "Discriminaci\u00f3n por G\u00e9nero",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n por G\u00e9nero",
      "target": "Discriminaci\u00f3n por G\u00e9nero_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n por G\u00e9nero",
      "target": "Discriminaci\u00f3n por G\u00e9nero_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Discriminaci\u00f3n por G\u00e9nero_attack",
      "target": "La apoyar\u00eda si no fuera discriminatoria y excluyente hacia la mitad de la poblaci\u00f3n. Quiz\u00e1s te parezca muy progresista pero, si en vez de excluir a las personas por su sexo fuera por su raza \u00bfte parecer\u00eda progresista?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 2538",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2538",
      "target": "Efectividad de la tasa",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Efectividad de la tasa",
      "target": "Efectividad de la tasa_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Efectividad de la tasa",
      "target": "Efectividad de la tasa_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Efectividad de la tasa_support",
      "target": "Estoy totalmente de acuerdo con esta propuesta, ya que estos animales generan una serie de gastos a la comunidad es justo que paguemos una tasa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectividad de la tasa_attack",
      "target": "una tasa podr\u00eda tener el efecto contrario al buscado, porque el que la pague dir\u00e1 ah pues ahora paso de recoger la defecaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectividad de la tasa_attack",
      "target": "No es justo que todos los propietarios de perros paguen una tasa, ya que hay mucha gente que s\u00ed recoge los excrementos e incluso amonesta a quienes no lo hacen.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2538",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "target": "El que tiene perro tiene para pagar una tasa. A mi me parece bien.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "target": "una tasa ser\u00eda a cara de recaudar; b regresiva pagan todos igual, tambi\u00e9n gente con poca renta a la que a lo mejor el perro le hace necesaria compa\u00f1\u00eda",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Los due\u00f1os de perros pagamos una tasa cuando ponemos el chip a nuestros perros, y todos los a\u00f1os pagamos una tasa cuando ponemos a nuestros perros las vacunas obligatorias.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2538",
      "target": "Alternativas a la tasa",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Alternativas a la tasa",
      "target": "Alternativas a la tasa_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Alternativas a la tasa",
      "target": "Alternativas a la tasa_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Alternativas a la tasa_support",
      "target": "La mejor propuesta creo es la del ADN que anda por ah\u00ed, y un sistema de multas eficaz.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Alternativas a la tasa_attack",
      "target": "Me parece una buena idea lo de pagar una tasa. Y tambi\u00e9n el que quierra perro que acarre con todos sus gastos, incluidas las bolsitas para recoger las heces, que pagamos todos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2538",
      "target": "Impacto social",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social",
      "target": "Impacto social_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social_support",
      "target": "Me parece que la intolerancia con lo que respecta a los que tenemos un perro da que pensar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social_attack",
      "target": "Me alegro que comparta la propuesta! Enhorabuena por ser buen due\u00f1o de perro y su civismo! Ojal\u00e1 hubiera muchas m\u00e1s personas como usted.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 2551",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2551",
      "target": "Celebraciones en el centro de la ciudad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Celebraciones en el centro de la ciudad",
      "target": "Celebraciones en el centro de la ciudad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Celebraciones en el centro de la ciudad",
      "target": "Celebraciones en el centro de la ciudad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Celebraciones en el centro de la ciudad_support",
      "target": "Yo voto para que no se c\u00e9lebre nunca m\u00e1s ninguna victoria deportiva dentro de la capital...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Celebraciones en el centro de la ciudad_support",
      "target": "A trabajar como Dios manda y a circular todos correctamente...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Celebraciones en el centro de la ciudad_support",
      "target": "Si pero eso solo lo sabe el vecino que lo sufre...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Celebraciones en el centro de la ciudad_support",
      "target": "Por supuesto que trasladar\u00eda toda aquella celebraci\u00f3n que cause problemas y molestias a los que lo sufren...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Celebraciones en el centro de la ciudad_attack",
      "target": "Usted lanza esta iniciativa porque no quiere que los homosexuales... festejen en el centro de la ciudad...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Celebraciones en el centro de la ciudad_attack",
      "target": "Por cierto, la fiesta del orgullo gay fomenta la tolerancia...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Celebraciones en el centro de la ciudad_attack",
      "target": "Yo quiero que todas las celebraciones se queden donde est\u00e1n y que se regulen debidamente...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Celebraciones en el centro de la ciudad_attack",
      "target": "Por supuesto las de los barrios. Hay multitud de barrios que celebran sus fiestas...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2551",
      "target": "Tolerancia y respeto en celebraciones",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Tolerancia y respeto en celebraciones",
      "target": "Tolerancia y respeto en celebraciones_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Tolerancia y respeto en celebraciones",
      "target": "Tolerancia y respeto en celebraciones_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Tolerancia y respeto en celebraciones_support",
      "target": "Estoy muy de acuerdo, la \u00faltima fue insufrible para los vecinos de Centro, por lo largo, la suciedad y el ruido...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Tolerancia y respeto en celebraciones_support",
      "target": "Tachar de homofobia como argumento es un sin argumento...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Tolerancia y respeto en celebraciones_support",
      "target": "Ruidos, suciedades, cortes de tr\u00e1fico etc. Y no hablamos de un par de horas, son d\u00edas y horas interminables para los que lo sufrimos...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Tolerancia y respeto en celebraciones_attack",
      "target": "Que se generan en cualquier fiesta y para lo que podr\u00eda haber lanzado una propuesta para una mayor regulaci\u00f3n...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Tolerancia y respeto en celebraciones_attack",
      "target": "A dem\u00e1s que la tolerancia es cosa de ambas partes, nosotros tenemos que aguantar no entiendo la fiesta porque tampoco hay la fiesta del orgullo heterosexual...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Tolerancia y respeto en celebraciones_attack",
      "target": "Me temo que como intolerante se acaba de retratar usted mismo con sus comentarios...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2551",
      "target": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas",
      "target": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas",
      "target": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas_support",
      "target": "Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas_support",
      "target": "Nadie en mi barrio quiere esas fiestas, pregunten a comerciantes, tambi\u00e9n de bares y restaurantes...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas_support",
      "target": "Es la imposici\u00f3n de un colectivo. Espero que se pueda actuar por parte del ayuntamiento para evitar las m\u00faltiples incomodidades que tendremos que aguantar los vecinos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas_attack",
      "target": "Por supuesto las de los barrios. Hay multitud de barrios que celebran sus fiestas y durante aproximadamente una semana los vecinos tienen que aguantar los inconvenientes que conlleva...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas_attack",
      "target": "Yo quiero que todas las celebraciones se queden donde est\u00e1n y que se regulen debidamente de forma que todos los madrile\u00f1os tengamos opci\u00f3n a participar en aquellas que m\u00e1s se adecuen a nuestros gustos y preferencias...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 2576",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2576",
      "target": "Limpieza P\u00fablica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Limpieza P\u00fablica",
      "target": "Limpieza P\u00fablica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Limpieza P\u00fablica",
      "target": "Limpieza P\u00fablica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Limpieza P\u00fablica_support",
      "target": "No se trata de obligarles a limpiar por supuesto, pero s\u00ed a concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno lo que no deben hacer.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza P\u00fablica_support",
      "target": "Aplaudo tu iniciativa, y creo que podr\u00eda tener una repercusi\u00f3n social importante.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza P\u00fablica_support",
      "target": "Los que hacen botellones deber\u00edan recoger los desperdicios y adem\u00e1s no mear en v\u00eda p\u00fablica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza P\u00fablica_attack",
      "target": "No hay que generalizar con todo el colectivo universitario.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza P\u00fablica_attack",
      "target": "La alcaldesa no tiene legitimidad para hacerles limpiar las calles.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Limpieza P\u00fablica_attack",
      "target": "Es injusto, pues la mayor\u00eda no ha podido votar la composici\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2576",
      "target": "Empleo P\u00fablico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Empleo P\u00fablico",
      "target": "Empleo P\u00fablico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Empleo P\u00fablico",
      "target": "Empleo P\u00fablico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Empleo P\u00fablico_support",
      "target": "Los empleos p\u00fablicos se deben ofrecer a todos los ciudadanos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Empleo P\u00fablico_support",
      "target": "Si saliera una oferta de empleo p\u00fablico para limpiar un colegio, la solicitar\u00edas en la zona que m\u00e1s cerca te pille.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Empleo P\u00fablico_attack",
      "target": "No se deber\u00edan ofrecer empleos p\u00fablicos en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Empleo P\u00fablico_attack",
      "target": "Mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2576",
      "target": "Educaci\u00f3n Ambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n Ambiental",
      "target": "Educaci\u00f3n Ambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n Ambiental",
      "target": "Educaci\u00f3n Ambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n Ambiental_support",
      "target": "Educaci\u00f3n! Concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n Ambiental_support",
      "target": "En el colegio de mi hijo hacen batall\u00f3n de reciclaje, conciencian al resto informando y vigilando que cumplen con las normas de limpieza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n Ambiental_attack",
      "target": "No hay que ense\u00f1ar s\u00f3lo a los j\u00f3venes estudiantes, sino a todos, para evitar convertir a nuestros hijos en unos guarros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n Ambiental_attack",
      "target": "No solo la gente que hace botell\u00f3n ensucia, sino tambi\u00e9n los propios alumnos durante el d\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 2944",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2944",
      "target": "Utilizaci\u00f3n de recursos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Utilizaci\u00f3n de recursos",
      "target": "Utilizaci\u00f3n de recursos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Utilizaci\u00f3n de recursos",
      "target": "Utilizaci\u00f3n de recursos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Utilizaci\u00f3n de recursos_support",
      "target": "el encontrar en que pueden ayudar a esos pa\u00edses cos sus muy enormes recursos y que se visibiliza una vez al a\u00f1o en el antiguo d\u00eda de la hispanidad mediante actos de entrega de material o de reuni\u00f3n con las autoridades de estos pa\u00edses en relaci\u00f3n a las actividades de colaboraci\u00f3n no militar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Utilizaci\u00f3n de recursos_attack",
      "target": "La cuesti\u00f3n es que ese dinero proviene del Ministerio de Defensa. Si ese ministerio no invirtiese ese dinero en el desfile, se invertir\u00eda en otra cosa relacionada con defensa, no en los parados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2944",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_support",
      "target": "A m\u00ed opini\u00f3n 800 mil euros dar\u00eda de comer a muchas familias y a crear alg\u00fan puesto de trabajo ya sea funcionarios o privados, se que el ej\u00e9rcito cumple su funci\u00f3n pero ese dineral es de todos y deber\u00eda usarse para todos por ejemplo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto econ\u00f3mico_attack",
      "target": "No estoy de acuerdo con el desfile militar, pero tampoco estoy de acuerdo con lo que dices. Si por gasto fuera, el actual desfile cuesta menos de la mitad que otros a\u00f1os, y no llega ni a la mitad de los que se gastan otros pa\u00edses en lo mismo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 2944",
      "target": "Relevancia cultural",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Relevancia cultural",
      "target": "Relevancia cultural_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Relevancia cultural",
      "target": "Relevancia cultural_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Relevancia cultural_support",
      "target": "Bueno, pues es que se me hab\u00eda pasado poner lo m\u00e1s importante: en el d\u00eda de hermanamiento entre Espa\u00f1a y los pa\u00edses de LatinoAm\u00e9rica el ej\u00e9rcito no tiene nada que ver ni nada que hacer.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Relevancia cultural_attack",
      "target": "No lo s\u00e9, pero en el d\u00eda nacional de Espa\u00f1a, que coincide con la fiesta de la hispanidad y del Pilar el desfile estaba petado de madrile\u00f1os. Yo no fui pero un acto a nivel espa\u00f1ol, que se retransmite por cadenas principales y de repercusi\u00f3n internacional excelente para el turismo de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 3044",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3044",
      "target": "Red de Vigilancia",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Red de Vigilancia",
      "target": "Red de Vigilancia_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Red de Vigilancia",
      "target": "Red de Vigilancia_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Red de Vigilancia_support",
      "target": "En su d\u00eda el gobierno italiano encarg\u00f3 varias consultor\u00edas... que buscaban algo m\u00e1s.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Red de Vigilancia_support",
      "target": "La decisi\u00f3n de desplegar la red nacional de monitorizaci\u00f3n de EMF se tom\u00f3 para contrarrestar el ampliamente extendido temor... de peligros sobre la salud debidos a la exposici\u00f3n a la EMF.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Red de Vigilancia_support",
      "target": "Seg\u00fan este video son torres de destrucci\u00f3n masiva... Mensaje de Anonymous en relaci\u00f3n con el WiFi.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Red de Vigilancia_support",
      "target": "El progreso conlleva un declive en la calidad de vida... es un motivo m\u00e1s para redoblar la lucha, contra la comida basura y las radiaciones peligrosas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Red de Vigilancia_support",
      "target": "Lo de Italia es de uso militar y policial... lo que detectan son las interferencias en las se\u00f1ales de telefon\u00eda producidas por aeronaves volando a baja altitud.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Red de Vigilancia_attack",
      "target": "Esto es una patra\u00f1a que nos quieren hacer creer algunos charlatanes.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Red de Vigilancia_attack",
      "target": "Hay miles de se\u00f1ales de radiofrecuencia, que atraviesan nuestros cuerpos diariamente, tanto naturales como provocadas por el hombre... El progreso trae consigo estas cosas, y es inevitable.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3044",
      "target": "Riesgos para la salud",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Riesgos para la salud",
      "target": "Riesgos para la salud_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Riesgos para la salud",
      "target": "Riesgos para la salud_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Riesgos para la salud_support",
      "target": "\u00bfSabes si alguna autoridad se ha molestado en hacer un mapa epidemiol\u00f3gico, que vincule los casos de c\u00e1ncer y de leucemia con la situaci\u00f3n geogr\u00e1fica del individuo?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Riesgos para la salud_support",
      "target": "Hay una diferencia. Si usted conecta un aparato a la red y se estropea por sobrevoltaje... la radiaci\u00f3n nos penetra y a muchos, perd\u00f3n por la expresi\u00f3n, les da por culo a tod@s por igual.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Riesgos para la salud_attack",
      "target": "La radiofrecuencia no es contaminaci\u00f3n, al menos la que provocan las instalaciones normales en las ciudades.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Riesgos para la salud_attack",
      "target": "No hay ninguna forma de evitar las radiofrecuencias, es que hasta los microondas las producen.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3044",
      "target": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto social y econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Me parece malgastar el dinero de todos los contribuyentes... las ondas van por el aire y te atraviesan, y es lo que hay.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Si hombre, si lo que tu digas. Vamos que es inevitable y nos tenemos que morir de c\u00e1ncer y leucemia para que otros se forren, en nombre del progreso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto social y econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Hay que poner tambi\u00e9n un medidor de gases de efecto invernadero en el culo de las vacas... Esa tasa de la que hablas acabaremos pag\u00e1ndola los de siempre.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3044",
      "target": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n",
      "target": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n",
      "target": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n_support",
      "target": "Esto no es un informe hecho por una consultora, de parecerse a algo se parece m\u00e1s a las c\u00e1maras de vigilancia para hacer cumplir con la normativa de velocidad m\u00e1xima.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 3078",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3078",
      "target": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico",
      "target": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico",
      "target": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico_support",
      "target": "salgan rutas con inicios y destinos coincidiendo con intercambiadores de autobuses pr\u00edncipe p\u00edo, legazpi, conde de casal, Av Am\u00e9rica, Moncloa y vayan directos a destinos espec\u00edficos de pol\u00edgonos, grandes parques empresariales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico_attack",
      "target": "Meter autobuses en la M30 y la M40 y donde realizar\u00edan las paradas? En la M30 apenas hay espacio para hacer apeaderos para los autobuses y menos en la zona de los t\u00faneles...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3078",
      "target": "Impacto en el Tr\u00e1fico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en el Tr\u00e1fico",
      "target": "Impacto en el Tr\u00e1fico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el Tr\u00e1fico",
      "target": "Impacto en el Tr\u00e1fico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en el Tr\u00e1fico_support",
      "target": "Veo necesario meter autobuses en la M-30 y M-40 obviamente sin paradas en medio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el Tr\u00e1fico_attack",
      "target": "Yo creo que meter autobuses en la M-30 y M-40 solo agravar\u00eda el problema...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en el Tr\u00e1fico_attack",
      "target": "Pero todo esto no quita que si metes un veh\u00edculo torpe, como es el autob\u00fas, entorpezca a\u00fan m\u00e1s la ya colapsada circulaci\u00f3n...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3078",
      "target": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica",
      "target": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica",
      "target": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica_attack",
      "target": "No he dicho que usted sea rico, he dicho que como vive en el norte no entiende el problema porque va al contrario del atasco...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3078",
      "target": "Alternativas de Transporte",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Alternativas de Transporte",
      "target": "Alternativas de Transporte_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Alternativas de Transporte",
      "target": "Alternativas de Transporte_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Alternativas de Transporte_support",
      "target": "En nueva york hay lineas de metro expresa que no paran en todas las paradas y tienen otras v\u00edas. Por que no se puede hacer en autob\u00fas? No tendr\u00eda que hacer paradas...",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 3165",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3165",
      "target": "Ejecuci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n",
      "target": "Ejecuci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n",
      "target": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_support",
      "target": "ser\u00eda dif\u00edcil de ejecutar, pero creo que no estar\u00eda mal que se le diese una vuelta a lo que planteas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_support",
      "target": "La idea se podr\u00eda llevar a cabo por fases",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "target": "tendr\u00edas que poner camiones especiales que recojan las basuras en los portales y las lleven al metro",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "target": "Tendr\u00edas que hacer accesos especiales verticales en el metro para los contenedores de basura",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "target": "necesita un estudio detallado de estaci\u00f3n por estaci\u00f3n",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ejecuci\u00f3n_attack",
      "target": "Ser\u00eda mejor que al entrar en el metro en sus infraestructuras los contenedores de basura fueran sellados antes, herm\u00e9ticos, por higiene y seguridad para las personas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3165",
      "target": "Olores e higiene",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Olores e higiene",
      "target": "Olores e higiene_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Olores e higiene",
      "target": "Olores e higiene_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_support",
      "target": "transportarla a trav\u00e9s de t\u00faneles - sellados o como fuera para evitar olores",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_support",
      "target": "los olores no permanecer\u00edan de igual manera que ni en los t\u00faneles ni en las estaciones permanece el olor de los madrile\u00f1os para el d\u00eda siguiente",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_support",
      "target": "Los contenedores tendr\u00edan que estar sellados antes de entrar en el metro, y desinfectados por fuera tanto en lo que respecta a higiene sanitaria como a olores",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_attack",
      "target": "el problema relacionada con los olores e higiene ya que el metro es un servicio para personas usado por millones de personas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_attack",
      "target": "si ya en verano hace un calor que no se aguanta, imagina compartiendo t\u00faneles con vagones que transportan basura",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_attack",
      "target": "Hasta cuando van vac\u00edos los camiones de basura, huelen que atruenan",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Olores e higiene_attack",
      "target": "Aunque no se compartan, el olor permanece segur\u00edsimo",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3165",
      "target": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro",
      "target": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro",
      "target": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_support",
      "target": "La recogida y transporte de basuras se har\u00eda en las horas que la red de metro estuviese cerrada",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_support",
      "target": "podr\u00edan bajar los cubos por la noche y esperar a que pase el vag\u00f3n habilitado para transportar los cubos de basura",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_support",
      "target": "Los operarios de limpieza no se quedar\u00edan sin trabajo, se les recolocar\u00eda en tareas de limpieza",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "target": "el metro m\u00e1s cercano dista a m\u00e1s de 500 metros, y seguramente la gente se cabrear\u00eda mucho si tiene que recorrer esa distancia para ir a tirar la basura",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "target": "si no se ha hecho ya es por un problema de seguridad ciudadana",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "target": "necesitar\u00edamos muchos traslados en furgonetas para llevar la basura a las estaciones de metro",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro_attack",
      "target": "los contenedores de basura est\u00e1n rodeados de pl\u00e1sticos y de botellas y otras basuras que la gente no atina a poner dentro porque no quiere o porque no cabe",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3165",
      "target": "Viabilidad econ\u00f3mica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica",
      "target": "Viabilidad econ\u00f3mica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica",
      "target": "Viabilidad econ\u00f3mica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_support",
      "target": "Mi \u00fanica preocupaci\u00f3n es el coste de adaptaci\u00f3n. Mejor invertir en reducir residuos, v\u00eda sanci\u00f3n, a los vecinos inc\u00edvicos",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_support",
      "target": "no veo porque el coste ser\u00eda m\u00e1s caro que tu soluci\u00f3n de poner puntos limpios",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_support",
      "target": "Si bien no todos los ciudadanos tienen una boca de metro cerca si muchos. Considerala una propuesta complementaria al sistema actual",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Creo que tu propuesta es extremadamente cara, y solo beneficia a las constructoras",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_attack",
      "target": "Los costes son m\u00e1s econ\u00f3micos los de recogida neum\u00e1tica que utilizar el metro",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Viabilidad econ\u00f3mica_attack",
      "target": "la mallor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3165",
      "target": "Accesibilidad y conveniencia",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y conveniencia",
      "target": "Accesibilidad y conveniencia_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y conveniencia",
      "target": "Accesibilidad y conveniencia_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y conveniencia_support",
      "target": "aunque fuese una minor\u00eda de gente la que va al metro todas las ma\u00f1anas o vive cerca de una boca de metro, esa minor\u00eda estamos hablando de cientos de miles de personas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y conveniencia_attack",
      "target": "la mayor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad y conveniencia_attack",
      "target": "las personas con movilidad reducida odian los actuales cubos imposibles de abrir las c\u00fapulas recogida de cristal con la boca tan alta y los espacios que ocupan en la calle que nos cortan el paso",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 3481",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3481",
      "target": "Impacto en Propietarios Particulares",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en Propietarios Particulares",
      "target": "Impacto en Propietarios Particulares_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en Propietarios Particulares",
      "target": "Impacto en Propietarios Particulares_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en Propietarios Particulares_support",
      "target": "No estoy de acuerdo, hay otras maneras de garantizar a las personas un subsidio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en Propietarios Particulares_support",
      "target": "Una persona con casa en propiedad hereda una casa, esta persona tiene hijos y quiere que esa casa sea para ellos, como no te puedes fiar de la gentuza de este pa\u00eds decides no alquilarla y dejarla vacia hasta que tengan edad de independizarse.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en Propietarios Particulares_attack",
      "target": "Considero la vivienda como una necesidad, esta propuesta implicar\u00eda a todos, gente hay muy buena como mala, esto se solucionar\u00eda creando un registro de estas personas que destrozan las casas y se pidan informes para alquilar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3481",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "target": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_support",
      "target": "Bajar\u00edas el precio, efectivamente, pero obligar\u00edas a gente a pedir menos valor con tal de venderla o alquilarla a cualquier precio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto Econ\u00f3mico_attack",
      "target": "Bajar\u00eda s\u00ed el alquiler y la venta, pero de esta forma todo el mundo podr\u00eda tener un techo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3481",
      "target": "Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "target": "Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Especulaci\u00f3n Inmobiliaria",
      "target": "Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_support",
      "target": "Especula el que alquila a precios abusivos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Especulaci\u00f3n Inmobiliaria_attack",
      "target": "El que quiere alquilar su casa o venderla lo hace, pero con sus condiciones.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3481",
      "target": "Inclusi\u00f3n de Entidades Financieras",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de Entidades Financieras",
      "target": "Inclusi\u00f3n de Entidades Financieras_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de Entidades Financieras",
      "target": "Inclusi\u00f3n de Entidades Financieras_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de Entidades Financieras_support",
      "target": "Impuesto para todos y todas particulares, entidades financieras, administraciones p\u00fablicas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n de Entidades Financieras_attack",
      "target": "Estoy de acuerdo en multar a los bancos, pero un ciudadano particular no deber\u00eda de estar obligado a alquilar su casa aunque tenga mucha pasta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 3587",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3587",
      "target": "Seguridad en el carril autob\u00fas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad en el carril autob\u00fas",
      "target": "Seguridad en el carril autob\u00fas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad en el carril autob\u00fas",
      "target": "Seguridad en el carril autob\u00fas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad en el carril autob\u00fas_support",
      "target": "los autobuses tiene que frenar en seco, con el consiguiente peligro para los ocupantes cuando las motos se meten a saco delante de ellos",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad en el carril autob\u00fas_support",
      "target": "Si lo tuvieran prohibido, se evitar\u00eda esto",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad en el carril autob\u00fas_attack",
      "target": "Pero no me quejo porque el carril es del autob\u00fas y los dem\u00e1s tenemos que usarlo sin estorbar",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad en el carril autob\u00fas_attack",
      "target": "nunca he hecho frenar a un autob\u00fas, m\u00e1s que nada por mi integridad",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3587",
      "target": "Flujo de tr\u00e1fico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Flujo de tr\u00e1fico",
      "target": "Flujo de tr\u00e1fico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Flujo de tr\u00e1fico",
      "target": "Flujo de tr\u00e1fico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Flujo de tr\u00e1fico_support",
      "target": "las motos lo utilizan para adelantar, cambiando de carril cuando les interesa y m\u00e1s de una y dos veces los autobuses tiene que frenar en seco",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Flujo de tr\u00e1fico_attack",
      "target": "las bicicletas tienen su carril",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Flujo de tr\u00e1fico_attack",
      "target": "nunca he visto maniobras que hallan entorpecido el tr\u00e1fico de los autobuses",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3587",
      "target": "Prioridad de transporte p\u00fablico",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Prioridad de transporte p\u00fablico",
      "target": "Prioridad de transporte p\u00fablico_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Prioridad de transporte p\u00fablico",
      "target": "Prioridad de transporte p\u00fablico_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Prioridad de transporte p\u00fablico_support",
      "target": "Cualquier servicio p\u00fablico debe tener prioridad sobre uno privado",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Prioridad de transporte p\u00fablico_support",
      "target": "El carrilbus es un servicio p\u00fablico",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Prioridad de transporte p\u00fablico_attack",
      "target": "El \u00fanico sentido que le veo a esta propuesta es la de evitar que el coche privado entorpezca a los autobuses",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3587",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica",
      "target": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica_support",
      "target": "una moto contamina tanto como un coche y cabe menos gente",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica_support",
      "target": "No son problemas de espacio, sino de salud p\u00fablica",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica_attack",
      "target": "las bicicletas se imponen como una de las soluciones a problemas urbanos como la contaminaci\u00f3n",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3587",
      "target": "Uso eficiente del espacio",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Uso eficiente del espacio",
      "target": "Uso eficiente del espacio_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso eficiente del espacio",
      "target": "Uso eficiente del espacio_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Uso eficiente del espacio_support",
      "target": "en el espacio de un veh\u00edculo pueden llegar a caber 6 motos",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Uso eficiente del espacio_attack",
      "target": "que la moto ocupe menos lugar no tiene relaci\u00f3n con al propuesta",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3587",
      "target": "Conveniencia para ciclistas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conveniencia para ciclistas",
      "target": "Conveniencia para ciclistas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia para ciclistas",
      "target": "Conveniencia para ciclistas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia para ciclistas_support",
      "target": "propondr\u00eda que los carriles autob\u00fas sean v\u00e1lidos para bicicletas",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia para ciclistas_attack",
      "target": "Las bicicletas no pueden ir por el carril autob\u00fas, est\u00e1 prohibido",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia para ciclistas_attack",
      "target": "es frustrante que el autob\u00fas tenga que ir a 10 km por hora, por culpa de una bicicleta o varias que ocupan su carril",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 3905",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3905",
      "target": "Ruido de Motos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Ruido de Motos",
      "target": "Ruido de Motos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Ruido de Motos",
      "target": "Ruido de Motos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Ruido de Motos_support",
      "target": "las motos, especialmente las m\u00e1s peque\u00f1as, emiten un ruido muy molesto y, creo, f\u00e1cilmente subsanable.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ruido de Motos_support",
      "target": "a quien haga ruido innecesario que se le sancione.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ruido de Motos_support",
      "target": "todos los ejemplos que pones en alg\u00fan pa\u00eds europeo ser\u00edan sancionables tambi\u00e9n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ruido de Motos_attack",
      "target": "El problema es que para algunos moteros, el ruido de su moto les parece m\u00fasica, pero solo a ellos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Ruido de Motos_attack",
      "target": "si a esa itv voy sin el silenciador y la moto da 115 o 120db ese es el valor que anotan en la ficha t\u00e9cnica y el nivel de ruidos que es permitible por industria.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3905",
      "target": "Regulaci\u00f3n y Control",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y Control",
      "target": "Regulaci\u00f3n y Control_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y Control",
      "target": "Regulaci\u00f3n y Control_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y Control_support",
      "target": "La regulaci\u00f3n de los ruidos de escape no es igual para todos ya que seg\u00fan cada moto tienen un nivel de ruidos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y Control_support",
      "target": "se tienen que hacer en unas condiciones que en mitad de la carretera o ciudad pueden darse, ya que afectar\u00edan otros factores.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y Control_attack",
      "target": "No es necesaria iniciativa alguna para ello. Bastar\u00eda con hacer una campa\u00f1a policial expresa dotando a los agentes de son\u00f3metros homologados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Regulaci\u00f3n y Control_attack",
      "target": "esto ya se puede hacer. Si un veh\u00edculo circula emitiendo m\u00e1s decibelios de los permitidos, la polic\u00eda podr\u00eda multarle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3905",
      "target": "Impacto en la Salud y Bienestar",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Impacto en la Salud y Bienestar",
      "target": "Impacto en la Salud y Bienestar_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la Salud y Bienestar",
      "target": "Impacto en la Salud y Bienestar_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Impacto en la Salud y Bienestar_support",
      "target": "Deber\u00edan prohibir el ruido de los tubos de escape de las motos que a mi que vivo en un primer piso, en verano me obligan a estar con las ventanas cerradas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la Salud y Bienestar_support",
      "target": "No se puede aguantar y da igual la hora para rugir en el sem\u00e1foro que hay debajo de casa.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la Salud y Bienestar_attack",
      "target": "Parece que la ciudad ha de ser un sitio mudo, aqu\u00ed vivimos muchos y hay que transigir.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Impacto en la Salud y Bienestar_attack",
      "target": "Que mi vecina la loca no grite de noche, que la seden Que el perro del bloque de al lado no ladre tan fuerte, que no haya perros de m\u00e1s de 20 cm de alto, que ladren flojito.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 3905",
      "target": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n",
      "target": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n",
      "target": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n_support",
      "target": "El principal problema de las mediciones con son\u00f3metro se tienen que hacer en unas condiciones que en mitad de la carretera o ciudad no pueden darse.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n_support",
      "target": "las tablas de control se empezaron a hacer a partir de 1985, todos los veh\u00edculos anteriores no tienen l\u00edmite por antig\u00fcedad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n_attack",
      "target": "si a esa ITV voy sin el silenciador y la moto da 115 o 120db ese es el valor que anotan en la ficha t\u00e9cnica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n_attack",
      "target": "no hay tablas de control para motos de 2t que hacen ruido ya que cuando salieron a la venta no exist\u00edan estas medidas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 4293",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4293",
      "target": "Conveniencia",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Conveniencia",
      "target": "Conveniencia_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia",
      "target": "Conveniencia_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Conveniencia_support",
      "target": "Completamente de acuerdo M\u00f3nica. Tengo el mismo problema que t\u00fa y me encantar\u00eda poder ir en metro con mi perro porque es m\u00e1s barato y menos contaminante.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia_support",
      "target": "Yo no tengo perro, pero me parece bien siempre y cuando estuviese bien regulado: - Bozal y correa obligatorio. - Limitado a metro y cercan\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia_support",
      "target": "Tambi\u00e9n me plante\u00e9 la opci\u00f3n de ir en bicicleta, pero a mi parecer Madrid a\u00fan no est\u00e1 preparado para eso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia_attack",
      "target": "No es poes\u00eda llevar la contraria, y me parece perfecto lo de llevar tu animal a todos los lados, pero donde empieza tu libertad puede acabar la m\u00eda.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia_attack",
      "target": "Por no hablar de las alergias que pueden producir a mucha gente y m\u00e1s en espacios cerrados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Conveniencia_attack",
      "target": "No me parece l\u00f3gico que ni\u00f1os peque\u00f1os alergicos no puedan ir en autob\u00fas ni en metro porque se meten animales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4293",
      "target": "Seguridad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Seguridad",
      "target": "Seguridad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad",
      "target": "Seguridad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Y creo que se podr\u00eda estudiar que fuera en unas determinadas franjas horarias como con las bicicletas, para evitar horas punta por el bien de las personas y los animales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Porque en el resto de Europa tienen otro concepto de vida.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_support",
      "target": "Ya hay varias propuestas acerca del tema, porque es algo que se lleva pidiendo mucho tiempo, con soluciones como un vag\u00f3n por tren de metro apto para mascotas, o un autob\u00fas por cada 4 apto tambi\u00e9n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Hay muchas personas mayores y ni\u00f1os que tienen fobia a estar cerca de un animal por muy con bozal y atado que este, que est\u00e1 por ver que esto se cumpla.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "Que nos demos cuenta, no son ni\u00f1os, son animales que se les pueden cruzar los cables y se pueden pelear entre ellos como hacen en la calle si hay una muchos en un espacio reducido.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Seguridad_attack",
      "target": "No somos ni Alemania, ni Francia, ni Finlandia, somos Espa\u00f1a. Lo vivo a diario el poco respeto y empatia hacia los dem\u00e1s, no s\u00f3lo en este tema, en muchos otros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4293",
      "target": "Civismo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Civismo",
      "target": "Civismo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Civismo",
      "target": "Civismo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Civismo_support",
      "target": "Los perros no cagan en cualquier esquina y no tienen incontinencia ni se mean donde se les antoje. Lo hacen donde los educan sus due\u00f1os que lo hagan.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo_support",
      "target": "No esta adaptado usted por su cerrada mentalidad, yo tengo alergia a diversos tipos de colonias, deber\u00edan por ello prohibir usarlas en transporte p\u00fablico por ir yo?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo_support",
      "target": "El 95% de la gente recoge los excrementos de sus perros, educando desde cachorro al can se puede conseguir que solo haga sus necesidades donde debe.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo_attack",
      "target": "No me parece l\u00f3gico que ni\u00f1os peque\u00f1os al\u00e9rgicos no puedan ir en autob\u00fas ni en metro porque se meten animales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo_attack",
      "target": "En este pa\u00eds no estamos adaptados socialmente para eso.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Civismo_attack",
      "target": "Los que tiran colillas o cualquier tipo de basura correcto son guarros y a multarles. Sois miles los que ten\u00e9is perros y no todos son c\u00edvicos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4293",
      "target": "Salud P\u00fablica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica",
      "target": "Salud P\u00fablica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica",
      "target": "Salud P\u00fablica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_support",
      "target": "Bueno tampoco ser\u00edan tantas las mascotas. Creo que combinando esta propuesta con la de aumentar la frecuencia en el trasporte p\u00fablico se podr\u00eda por ejemplo reservar un vag\u00f3n en los trenes del metro y buscar opciones para el autob\u00fas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_support",
      "target": "Tambi\u00e9n habr\u00eda que poner en marcha como en otros pa\u00edses avanzados lo de la tarjeta de ciudadano ejemplar para mascotas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_support",
      "target": "No hay una soluci\u00f3n a gusto de todos y tendr\u00e1 que prevalecer un criterio de mayor\u00edas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_attack",
      "target": "A m\u00ed me parecen adorables los perros, pero tengo la desgracia de tener una alergia severa al pelo de todos los animales menos caballo y h\u00e1mster y en espacios cerrados lo llevo fatal.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_attack",
      "target": "Antes de llevar a cabo esta propuesta se debe considerar el hecho de que muchas personas son al\u00e9rgicas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Salud P\u00fablica_attack",
      "target": "No s\u00e9 c\u00f3mo lo har\u00e1n en esos otros pa\u00edses pero, como no pongan vagones espec\u00edficos en el caso del tren o metro o compartimentos especiales separados del resto del pasaje en autobuses, ya me dir\u00e9is c\u00f3mo puede prevalecer el derecho de una persona a viajar con su mascota sobre el derecho de otra a no tener problemas de salud.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 4541",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4541",
      "target": "Necesidad de Cursos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Necesidad de Cursos",
      "target": "Necesidad de Cursos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Necesidad de Cursos",
      "target": "Necesidad de Cursos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Necesidad de Cursos_support",
      "target": "Es dar un primer paso, empezando por obediencia b\u00e1sica, como son los perros, hay mucho desconocimiento al respecto aunque creamos saber.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Necesidad de Cursos_support",
      "target": "Muchos estamos deseando que existan [cursos].",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Necesidad de Cursos_support",
      "target": "Me parece que deber\u00eda de ser un servicio del Ayuntamiento la educaci\u00f3n b\u00e1sica canina ya que esta inversi\u00f3n redundar\u00eda en beneficio de toda la comunidad.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Necesidad de Cursos_attack",
      "target": "quien busque un curso de esas caracter\u00edsticas ser\u00e1 el que menos lo necesite, el resto seguir\u00e1 igual.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Necesidad de Cursos_attack",
      "target": "No me apetece mucho que el dinero de todos se vaya en cursos de educaci\u00f3n para los propietarios de perros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4541",
      "target": "Accesibilidad de Cursos",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Accesibilidad de Cursos",
      "target": "Accesibilidad de Cursos_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad de Cursos",
      "target": "Accesibilidad de Cursos_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Accesibilidad de Cursos_support",
      "target": "No todo el mundo dispone de coche para desplazarse hasta su localizaci\u00f3n, suelen estar lejos, es mi experiencia.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Accesibilidad de Cursos_support",
      "target": "Alg\u00fan d\u00eda los perretes estar\u00e1n tan educados que estar\u00e1 permitido llevarles a todas partes y a nadie le parecer\u00e1 raro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4541",
      "target": "Rol del Ayuntamiento",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Rol del Ayuntamiento",
      "target": "Rol del Ayuntamiento_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Rol del Ayuntamiento",
      "target": "Rol del Ayuntamiento_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Rol del Ayuntamiento_support",
      "target": "Ser\u00eda de agradecer desde luego [que el Ayuntamiento facilite espacios que atiendan la demanda de los ciudadanos/as].",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Rol del Ayuntamiento_support",
      "target": "El dinero de todos subvenciona en parte los cursos, talleres, etc., que el Ayuntamiento organiza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4541",
      "target": "Competencia Profesional",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Competencia Profesional",
      "target": "Competencia Profesional_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Competencia Profesional",
      "target": "Competencia Profesional_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Competencia Profesional_support",
      "target": "No lo veo como una competencia, yo me dedico al mundo deportivo canino y a perros de trabajo, solo digo lo evidente, la etolog\u00eda es muy compleja y muy dif\u00edcil, hay que saber como leer al perro, mirar su postura.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4541",
      "target": "Valor Formativo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Valor Formativo",
      "target": "Valor Formativo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Valor Formativo",
      "target": "Valor Formativo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Valor Formativo_support",
      "target": "La etolog\u00eda veterinaria se estudia en la Universidad, el que quiere dedicarse profesionalmente es lo que tendr\u00eda que hacer, no har\u00eda cursos por aqu\u00ed y por all\u00e1.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Valor Formativo_support",
      "target": "Como ciudadana pido a la Administraci\u00f3n un cauce de aprendizaje para los propietarios de perros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Valor Formativo_support",
      "target": "Los cursos ayudan... Ciertamente la Etolog\u00eda Veterinaria es una Ciencia experimental, un nivel de conocimientos superiores.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Valor Formativo_attack",
      "target": "Ser\u00eda mejor que estos cursos fueran para los que no tengan perro y quieran tenerlo, una especie de permiso para poder tenerlos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 4541",
      "target": "Inclusi\u00f3n y Acceso",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n y Acceso",
      "target": "Inclusi\u00f3n y Acceso_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n y Acceso",
      "target": "Inclusi\u00f3n y Acceso_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n y Acceso_support",
      "target": "Hay una propuesta muy buena para acabar con las cacas de los perros en la calle. Por favor votadla y dadle difusi\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Inclusi\u00f3n y Acceso_support",
      "target": "\u00a1Genial idea! a muchos due\u00f1os de perros les encantar\u00eda recibir unas clases para aprender a tratar a su mascota y no pueden contratarlas por las elevadas tarifas de la mayor\u00eda de los especialistas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 6931",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 6931",
      "target": "Identificaci\u00f3n de Fumadores",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Identificaci\u00f3n de Fumadores",
      "target": "Identificaci\u00f3n de Fumadores_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Identificaci\u00f3n de Fumadores",
      "target": "Identificaci\u00f3n de Fumadores_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Identificaci\u00f3n de Fumadores_attack",
      "target": "Es un sistema muy caro. No le veo viabilidad econ\u00f3mica en este momento.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Identificaci\u00f3n de Fumadores_attack",
      "target": "Piense que habr\u00eda que realizar un test de adn para tener una base de datos de contraste... El sistema es caro, ya que primero requiere la base de datos de contraste algo inexistente en la actualidad y luego cada test requiere una suma elevada. A d\u00eda de hoy, lo veo un sistema poco viable.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Identificaci\u00f3n de Fumadores_attack",
      "target": "Las huellas dactilares que se sacan de los ficheros del Ministerio de Interior por ejemplo, las que tienen a trav\u00e9s de los registros dactilares del DNI no pueden ser usadas para identificar a posibles delincuentes. Se estar\u00eda pisoteando el derecho de presunci\u00f3n de inocencia hay varios art\u00edculos que tratan sobre este tema, y le recomiendo que se los lea tranquilamente Por ello, no es constitucionalmente viable el sistema que me ha indicado anteriormente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Identificaci\u00f3n de Fumadores_attack",
      "target": "Sabes que los fumadores que tiran colillas al suelo pueden ser identificados por su huella dactilar y luego confirmado con prueba de ADN.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Identificaci\u00f3n de Fumadores_attack",
      "target": "Amos por pasos: Tenemos la colilla y se puede intentar sacar huella dactilar. De obenerse una huella v\u00e1lida, se compara con ficheros existentes, por ejemplo del DNI De aqu\u00ed ya tenemos al individuo y sus se\u00f1as. Se le cita y se le saca ADN Se compara y. Si coincide: multa y cobro de gastos. Como ver\u00e1s, cosas m\u00e1s dif\u00edciles venimos haciendo los humanos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 6931",
      "target": "Educaci\u00f3n C\u00edvica",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n C\u00edvica",
      "target": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n C\u00edvica",
      "target": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_attack",
      "target": "La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica para que no se tiren colillas al suelo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_attack",
      "target": "Creo que cada ciudadano puede ayudar a construir una ciudad mucho mejor, y podemos actuar para corregir acciones inc\u00edvicas.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_attack",
      "target": "Puedo sentarme en el suelo por por raz\u00f3n, tocar alguna colilla que yo no haya tirado en el suelo, y ya la hemos liado. La administraci\u00f3n presumir\u00eda que yo fu\u00ed la persona que tir\u00f3 la colilla al suelo pese a no ser fumador Igualmente, hay gente que en invierno fuma con guantes, y no quedar\u00edan huellas en el cigarro. Sinceramente, creo que ser\u00eda mejor soluci\u00f3n el fomento de la educaci\u00f3n c\u00edvica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_attack",
      "target": "Estoy totalmente de acuerdo con ABG La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_attack",
      "target": "\u00bfCrees que el que la tira no lo sabe? As\u00ed pues, dinos c\u00f3mo piensas inculcar educaci\u00f3n c\u00edvica y en qu\u00e9 consiste dicha educaci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_attack",
      "target": "El cerdo que tira las colillas al suelo, sabe que tenemos un sistema de limpieza p\u00fablica que se ocupar\u00e1 de recoger la mierda que no se molestar\u00e1 en tirar a la basura.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Educaci\u00f3n C\u00edvica_attack",
      "target": "Cuando se tira una colilla al suelo lo hacemos por costumbre y si pensar lo que hacemos, ya que tenemos la mente ocupada en otras cosas. Y sabemos que est\u00e1 feo, pero prevalece la costumbre. Tampoco estamos acostumbrados a que nos afeen la conducta, as\u00ed que reaccionamos agresivamente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 6931",
      "target": "Sanciones Econ\u00f3micas",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Sanciones Econ\u00f3micas",
      "target": "Sanciones Econ\u00f3micas_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones Econ\u00f3micas",
      "target": "Sanciones Econ\u00f3micas_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Sanciones Econ\u00f3micas_attack",
      "target": "\u00bfSistema caro? Mejor, que lo va a pagar el que ha tirado la colilla. Lo que duele, se aprende.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones Econ\u00f3micas_attack",
      "target": "Y aqu\u00ed puede influir el ayuntamiento ampliando la actual campa\u00f1a propagand\u00edstica emprendida de mantener el suelo limpio con el tema de las colillas. Pero en este pa\u00eds no estamos acostumbrados a que nos pidan colaboraci\u00f3n pero s\u00ed a que haya prohibiciones de todo tipo, as\u00ed que no hacemos caso, y para esto y para ciertas personas olvidadizas hay que animarlas a animarse al grupo de los buenos ciudadanos cumplidores con un poco de tocarles el bolsillo, que es efectivo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones Econ\u00f3micas_attack",
      "target": "Vale, pero seguimos igual o intentamos hacer cambios Adem\u00e1s \u00bfcon una colilla con huellas, donde est\u00e1 la presunci\u00f3n de inocencia o nos buscamos soluciones o m\u00e1s vale olvidarnos y seguir siendo una ciudad sucia, pueblerina y atrasada ci c\u00edvicamente. Ele\u00e7ige.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Sanciones Econ\u00f3micas_attack",
      "target": "Adem\u00e1s podr\u00edamos exigir la entrega de dos fotocopias compulsadas del DNI cada vez que se compre una cajetilla de tabaco, llamar al 112 cada vez que alguien te pida fuego, que los polic\u00edas vayan de paisano diciendo: perdona \u00bftienes un piti? y que el Centro Nacional de Inteligencia implante microc\u00e1maras en los ojos de las palomas para que esos malditos fumadores no se escapen! Democracia Real ya.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 7382",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7382",
      "target": "Practicidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Practicidad",
      "target": "Practicidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Practicidad",
      "target": "Practicidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Practicidad_support",
      "target": "Pueden convivir ambos sistemas, no es necesario quitar uno para implantar el otro.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Practicidad_support",
      "target": "Es similar al Distrito Postal que usamos actualmente, pero lo que define es la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Practicidad_attack",
      "target": "Disculpe pero me parece una propuesta sin sentido pr\u00e1ctico, olvidar los nombres para memorizar n\u00fameros, y que le quita toda la belleza a la direcci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Practicidad_attack",
      "target": "Los taxistas tienen examen para sacar su licencia y la pr\u00e1ctica por el uso diario del callejero.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7382",
      "target": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n",
      "target": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n",
      "target": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n_support",
      "target": "Ya lo han comentado anteriormente que pueden coexistir ambos sistemas, pero tratamos de facilitarnos la vida, simplificando.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n_attack",
      "target": "En mi opini\u00f3n es una horterada eso de la 5\u00aa avenida con la 43.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Est\u00e9tica y Tradici\u00f3n_attack",
      "target": "Con respecto al dinero empleado en el cambio de nombre ser\u00eda el mismo, ya que no se cobra por car\u00e1cter que se cambia sino por el cambio en s\u00ed.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7382",
      "target": "Efectividad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Efectividad",
      "target": "Efectividad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Efectividad",
      "target": "Efectividad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Efectividad_support",
      "target": "Inform\u00e1ticamente, \u00bfno es m\u00e1s sencillo de ordenar carpetas a base de numerales que hacerlo pele\u00e1ndonos con las 28 letras alfab\u00e9ticas?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectividad_support",
      "target": "Cuando tome un taxi y le indique la direcci\u00f3n \u00bfno preferir\u00e1 el conductor teclear 4 n\u00fameros en su navegador que andar tecleando textos?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectividad_attack",
      "target": "Los gps actuales ya reconocen los comandos por voz, por lo que sigo sin verle las ventajas a lo que propone.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Efectividad_attack",
      "target": "No es un problema grave la ordenaci\u00f3n ya que hoy en d\u00eda se realiza de manera autom\u00e1tica, el propio sistema te dice el lugar donde debe ocuparse.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7382",
      "target": "Costo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Costo",
      "target": "Costo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo",
      "target": "Costo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Costo_support",
      "target": "Como guinda de regalo, al ser numerales nos evitar\u00edamos gastos si nos cambian el nombre de la calle.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Costo_support",
      "target": "Tomar el Callejero, abrir una columna y numerar las calles lleva, digamos, \u00bfdiez minutos?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Costo_attack",
      "target": "El espacio que ocupa en ficheros, que no es ni apreciable.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Costo_attack",
      "target": "Inform\u00e1ticamente el nombre de las calles que ha puesto no llegan a ocupar 30 bytes, lo que comprender\u00e1 que es un espacio p\u00edrrico en comparaci\u00f3n con los sistemas de almacenamiento actuales.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 7482",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7482",
      "target": "Laicismo-Antilaicismo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Laicismo-Antilaicismo",
      "target": "Laicismo-Antilaicismo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Laicismo-Antilaicismo",
      "target": "Laicismo-Antilaicismo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Laicismo-Antilaicismo_support",
      "target": "No hay necesidad de cambio, porque el nombre es hist\u00f3rico y no es ofensivo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Laicismo-Antilaicismo_support",
      "target": "Es una reminiscencia hist\u00f3rica, cuando se cambi\u00f3 el nombre a la Plaza, no se hizo lo mismo con la parada de metro, que se lleva llamando as\u00ed desde su fundaci\u00f3n en 1919.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Laicismo-Antilaicismo_attack",
      "target": "El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7482",
      "target": "Historia y Tradici\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Historia y Tradici\u00f3n",
      "target": "Historia y Tradici\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Historia y Tradici\u00f3n",
      "target": "Historia y Tradici\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Historia y Tradici\u00f3n_support",
      "target": "La duda de la gente puede estar en que si se llamase Santa Engracia o Eloy Gonzalo podr\u00eda no haber problema a priori, pero se llama Iglesia. Y es porque hay y hab\u00eda una Iglesia muy llamativa en el momento de la creaci\u00f3n de la que fue la segunda parada del Metro de Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Historia y Tradici\u00f3n_support",
      "target": "La plaza se llamaba as\u00ed antes debido a la iglesia que est\u00e1 en dicha plaza.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Historia y Tradici\u00f3n_attack",
      "target": "Me parece una propuesta absurd\u00edsima, y que tiene 107 absurd\u00edsimos apoyos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Historia y Tradici\u00f3n_attack",
      "target": "No vamos a dejar de omitir obviedades para tener raz\u00f3n, si t\u00fa dices estoy en Iglesias todos saben d\u00f3nde est\u00e1s.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7482",
      "target": "Cambio y Modernizaci\u00f3n",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Cambio y Modernizaci\u00f3n",
      "target": "Cambio y Modernizaci\u00f3n_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Cambio y Modernizaci\u00f3n",
      "target": "Cambio y Modernizaci\u00f3n_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Cambio y Modernizaci\u00f3n_support",
      "target": "Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nominal que podr\u00eda atraer a cierto p\u00fablico que desconoce la existencia del museo, sin entrar en cu\u00e1nto.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cambio y Modernizaci\u00f3n_attack",
      "target": "No entiendo por qu\u00e9 hemos de cambiarlo ahora.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Cambio y Modernizaci\u00f3n_attack",
      "target": "Por favor, dediquemos tiempo y dinero a mejorar la vida de los ciudadanos. Y no a tonter\u00edas que no nos aportan nada.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7482",
      "target": "Confusi\u00f3n y Complejidad",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Confusi\u00f3n y Complejidad",
      "target": "Confusi\u00f3n y Complejidad_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Confusi\u00f3n y Complejidad",
      "target": "Confusi\u00f3n y Complejidad_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Confusi\u00f3n y Complejidad_attack",
      "target": "Cambiar estas cosas lo hace confuso. Voto no.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Confusi\u00f3n y Complejidad_attack",
      "target": "En vez de gastar el dinero en nuevos carteles para las calles, \u00bfno ser\u00e1 mejor dedicarlo en otras cosas?",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7482",
      "target": "Identidad y Reconocimiento",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Identidad y Reconocimiento",
      "target": "Identidad y Reconocimiento_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Identidad y Reconocimiento",
      "target": "Identidad y Reconocimiento_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Identidad y Reconocimiento_support",
      "target": "El barrio se llama Iglesia y no me parece mal que persista el nombre si persiste el nombre de barrio.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Identidad y Reconocimiento_support",
      "target": "La iglesia est\u00e1 a 0 metros de las bocas del metro, mientras que el museo sorrolla est\u00e1 a 600 metros.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Identidad y Reconocimiento_attack",
      "target": "La propuesta incita a eliminar cualquier cosa en relaci\u00f3n a la otra Espa\u00f1a.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Identidad y Reconocimiento_attack",
      "target": "Es que ante iniciativas sin sentido y no necesarias. Yo no me dedico a poner que cambien el nombre de mi calle porque a mi no me gusta.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "decide madrid",
      "target": "proposal 7488",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7488",
      "target": "Empleo",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Empleo",
      "target": "Empleo_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Empleo",
      "target": "Empleo_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Empleo_support",
      "target": "Se generar\u00eda m\u00e1s empleo, y menos ruido y suciedad en la v\u00eda p\u00fablica si se hace correctamente.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Empleo_support",
      "target": "Me parece muy bien la iniciativa para crear puestos de trabajo y regular el horario de ocio sin cierres y malos rollos.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Empleo_attack",
      "target": "Sinceramente, no creo que el problema del paro en Espa\u00f1a sea de los puestos de trabajo que genera la vida nocturna, por mucho que el suyo est\u00e9 relacionado con la misma.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7488",
      "target": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica y Ambiental",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica y Ambiental",
      "target": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica y Ambiental_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica y Ambiental",
      "target": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica y Ambiental_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica y Ambiental_support",
      "target": "Una discoteca con menos de 100 db es una discoteca muerta porque se oir\u00eda m\u00e1s el murmullo de la gente que la m\u00fasica, las discotecas necesitan un volumen para funcionar.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Contaminaci\u00f3n Ac\u00fastica y Ambiental_support",
      "target": "Los tapones no paran el ruido de bajos. Yo tambi\u00e9n estoy a favor de la vida nocturna, tengo 30 a\u00f1os y salgo por las noches, pero con insonorizaciones en condiciones, que en muchos casos dado el elevado coste, los locales peque\u00f1os no se pueden permitir.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7488",
      "target": "Calidad de Vida",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Calidad de Vida",
      "target": "Calidad de Vida_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Calidad de Vida",
      "target": "Calidad de Vida_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Calidad de Vida_attack",
      "target": "Me parece que su punto de vista no es muy realista, yo si quiere un d\u00eda le invito a mi casa, donde me han abierto una discoteca latina mal insonorizada, que encima abre hasta las 6 de la ma\u00f1ana y me explica si poner denuncias con 25dB en el dormitorio es poner denuncias al m\u00e1s m\u00ednimo ruido como usted dice.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Calidad de Vida_attack",
      "target": "Mi hijo tiene menos de 3 a\u00f1os y ya ha contemplado gente follando, meando, navajazos, peleas diarias y pizpiretos consumidores de coca\u00edna usando los cubos de basura como improvisada mesa. Todo esto a las 8 de la ma\u00f1ana.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7488",
      "target": "Vida Nocturna",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Vida Nocturna",
      "target": "Vida Nocturna_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Vida Nocturna",
      "target": "Vida Nocturna_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Vida Nocturna_support",
      "target": "Madrid tiene una vida nocturna que da risa. Cada vez menos locales abren hasta las 6 por no hablar sitios con m\u00fasica que abran despu\u00e9s, totalmente criminalizados. Muchos artistas y DJs de prestigio no tienen inter\u00e9s en venir a Madrid.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vida Nocturna_support",
      "target": "Os recuerdo que en muchas ciudades europeas las discotecas no cierran hasta la ma\u00f1ana del d\u00eda siguiente y tienen un sistema de sonido envidiable. La clave es encontrar los espacios adecuados e instalar los aislamientos de ruido adecuados.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Vida Nocturna_attack",
      "target": "Continuaci\u00f3n del comentario anterior: Lo que no se puede pretender es matar la vida nocturna de una capital que genera tantos ingresos y que adem\u00e1s tambi\u00e9n atrae al turismo.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "proposal 7488",
      "target": "Normativa",
      "value": 1
    },
    {
      "source": "Normativa",
      "target": "Normativa_support",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Normativa",
      "target": "Normativa_attack",
      "value": 2
    },
    {
      "source": "Normativa_attack",
      "target": "Cuando las personas carecen de la posibilidad de estar en un local, lo hacen en la calle. Dar la posibilidad de un horario amplio que se ajuste a la normativa sobre ruido es una buena opci\u00f3n.",
      "value": 3
    },
    {
      "source": "Normativa_attack",
      "target": "No creo que su propuesta sea complementaria, al contrario; su propuesta es el enemigo de \u00e9sta propuesta ya que pretende que por las noches se ponga la m\u00fasica baja en las discotecas, y eso es matar las discotecas y acabar con un mont\u00f3n de puestos de trabajo de todos los que trabajamos de noche.",
      "value": 3
    }
  ]
}