{
  "name": "1085",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] En teor\u00eda ya se contemplan multas por no recoger los excrementos.",
          "short_text": "[SUPPORT] En teor\u00eda ya se contemplan multas por no recoger los excrementos."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Carlos deja bien claro que se multen a los due\u00f1os que no recogen los escrementos de sus perros.",
          "short_text": "[SUPPORT] Carlos deja bien claro que se multen a los due\u00f1os que no recogen los escrementos de sus perros."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No la apoyo ni la apoyar\u00e9. Las calles de vicalvaro que huelen a pis, no es por que el pis sea de perro.",
          "short_text": "[ATTACK] No la apoyo ni la apoyar\u00e9. Las calles de vicalvaro que huelen a pis, no es por que el pis sea de perro."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No ves el delito no puedes sancionar al ciudadano. Ser\u00eda ver al infractor in situ.",
          "short_text": "[ATTACK] No ves el delito no puedes sancionar al ciudadano. Ser\u00eda ver al infractor in situ."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Cuesta m\u00e1s el an\u00e1lisis de la caca que la sanci\u00f3n que se le imponga al guarro que no la ha recogido.",
          "short_text": "[ATTACK] Cuesta m\u00e1s el an\u00e1lisis de la caca que la sanci\u00f3n que se le imponga al guarro que no la ha recogido."
        }
      ],
      "text": "Multas y sanciones",
      "short_text": "Multas y sanciones"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Se podr\u00eda cobrar un impuesto por tener un perro, como si tienes coche o moto, y con ese dinero cubrir los gastos de limpieza que ocasionan.",
          "short_text": "[SUPPORT] Se podr\u00eda cobrar un impuesto por tener un perro, como si tienes coche o moto, y con ese dinero cubrir los gastos de limpieza que ocasionan."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Estoy totalmente de acuerdo con la propuesta de carli\u00f1os y adem\u00e1s creo que es justo que todos los que tengan mascotas y las saquen a la calle para lo que sea, deban de pagar un impuesto.",
          "short_text": "[SUPPORT] Estoy totalmente de acuerdo con la propuesta de carli\u00f1os y adem\u00e1s creo que es justo que todos los que tengan mascotas y las saquen a la calle para lo que sea, deban de pagar un impuesto."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Creo que los que tienen perro tendr\u00edan que pagar un impuesto.",
          "short_text": "[SUPPORT] Creo que los que tienen perro tendr\u00edan que pagar un impuesto."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Resulta que los impuestos que pagamos tanto en el veterinario como en cualquier producto para perros ya es excesivo.",
          "short_text": "[ATTACK] Resulta que los impuestos que pagamos tanto en el veterinario como en cualquier producto para perros ya es excesivo."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Dudo much\u00edsimo que el hecho de poner un impuesto injusto a due\u00f1os de perros, recojan o no los excrementos, sirva para que la gente no abandone perros o no los adopte sin conocer las consecuencias.",
          "short_text": "[ATTACK] Dudo much\u00edsimo que el hecho de poner un impuesto injusto a due\u00f1os de perros, recojan o no los excrementos, sirva para que la gente no abandone perros o no los adopte sin conocer las consecuen..."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No estoy dispuesta a pagar las bolsitas de las cacas de los perros, que las paguen sus due\u00f1os.",
          "short_text": "[ATTACK] No estoy dispuesta a pagar las bolsitas de las cacas de los perros, que las paguen sus due\u00f1os."
        }
      ],
      "text": "Impuestos para due\u00f1os de perros",
      "short_text": "Impuestos para due\u00f1os de perros"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Jol\u00edn y cuanto cuesta un paquete de esas bolsas en el mercadona? tampoco creo que desbarate el presupuesto mensual.",
          "short_text": "[SUPPORT] Jol\u00edn y cuanto cuesta un paquete de esas bolsas en el mercadona? tampoco creo que desbarate el presupuesto mensual."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Hay que ser responsables con nuestros animales, recoger sus heces no cuesta nada.",
          "short_text": "[SUPPORT] Hay que ser responsables con nuestros animales, recoger sus heces no cuesta nada."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Yo tengo perro y siempre recojo los excrementos y me parece una guarreria tener que ir por la calle esquivando mierdas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Yo tengo perro y siempre recojo los excrementos y me parece una guarreria tener que ir por la calle esquivando mierdas."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Que basura de proposici\u00f3n.",
          "short_text": "[ATTACK] Que basura de proposici\u00f3n."
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Adoras a los perros y sin embargo los sufres. Un sinsentido, no crees?",
          "short_text": "[ATTACK] Adoras a los perros y sin embargo los sufres. Un sinsentido, no crees?"
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No estoy de acuerdo pero Creo que la soluci\u00f3n que das es muy cara aqu\u00ed dejo la m\u00eda.",
          "short_text": "[ATTACK] No estoy de acuerdo pero Creo que la soluci\u00f3n que das es muy cara aqu\u00ed dejo la m\u00eda."
        }
      ],
      "text": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n",
      "short_text": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Votado. Propongo Zonas para que los perros puedan estar libres y pipi-can, votad.",
          "short_text": "[SUPPORT] Votado. Propongo Zonas para que los perros puedan estar libres y pipi-can, votad."
        },
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] De acuerdo con esto, de hecho es lo natural. Enfrente de mi casa hay un arenero y mi perra desde cachorro hace ah\u00ed sus necesidades y nunca lo hace en la acera, no le gusta.",
          "short_text": "[SUPPORT] De acuerdo con esto, de hecho es lo natural. Enfrente de mi casa hay un arenero y mi perra desde cachorro hace ah\u00ed sus necesidades y nunca lo hace en la acera, no le gusta."
        },
        {
          "name": "20",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Me parece muy buena idea, pero un poco compleja para ponerla en marcha. Pero yo la apoyo.",
          "short_text": "[SUPPORT] Me parece muy buena idea, pero un poco compleja para ponerla en marcha. Pero yo la apoyo."
        },
        {
          "name": "21",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Ya est\u00e1 bien. Soluciones: Primera y m\u00e1s l\u00f3gica. - Prohibir radicalmente los perros en Madrid.",
          "short_text": "[ATTACK] Ya est\u00e1 bien. Soluciones: Primera y m\u00e1s l\u00f3gica. - Prohibir radicalmente los perros en Madrid."
        },
        {
          "name": "22",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No a ese maltrato animal.",
          "short_text": "[ATTACK] No a ese maltrato animal."
        },
        {
          "name": "23",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Da asco ver los d\u00edas de lluvia como los coches hacen salpicar el agua embarrada y sucia de los charcos sobre las aceras y fachadas.",
          "short_text": "[ATTACK] Da asco ver los d\u00edas de lluvia como los coches hacen salpicar el agua embarrada y sucia de los charcos sobre las aceras y fachadas."
        }
      ],
      "text": "Zonas designadas para perros",
      "short_text": "Zonas designadas para perros"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "24",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Cada due\u00f1o debe encargarse de la forma m\u00e1s c\u00f3moda para \u00e9l y para el perro de hacerlo cada uno en su casa.",
          "short_text": "[SUPPORT] Cada due\u00f1o debe encargarse de la forma m\u00e1s c\u00f3moda para \u00e9l y para el perro de hacerlo cada uno en su casa."
        },
        {
          "name": "25",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Hasta donde yo s\u00e9, las mascotas no tienen derecho a pensi\u00f3n.",
          "short_text": "[ATTACK] Hasta donde yo s\u00e9, las mascotas no tienen derecho a pensi\u00f3n."
        },
        {
          "name": "26",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Los hijos de otros son tus pensiones del futuro, pero sobre los perros a quienes adoro: los disfrutas el due\u00f1o y los sufrimos todos.",
          "short_text": "[ATTACK] Los hijos de otros son tus pensiones del futuro, pero sobre los perros a quienes adoro: los disfrutas el due\u00f1o y los sufrimos todos."
        }
      ],
      "text": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas",
      "short_text": "Prohibici\u00f3n de perros en ciertas \u00e1reas"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "27",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] El coste de las pruebas de ADN deber\u00eda ser asumido por el propietario de la mascota.",
          "short_text": "[SUPPORT] El coste de las pruebas de ADN deber\u00eda ser asumido por el propietario de la mascota."
        },
        {
          "name": "28",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Estoy de acurdo con tu propuesta y no parece una utop\u00eda, . Ha d\u00eda de hoy los perros tienen seguros que lo incluyan como responsabilidad civil, llevan un chip con su nombre y raza.",
          "short_text": "[SUPPORT] Estoy de acurdo con tu propuesta y no parece una utop\u00eda, . Ha d\u00eda de hoy los perros tienen seguros que lo incluyan como responsabilidad civil, llevan un chip con su nombre y raza."
        },
        {
          "name": "29",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Como siempre, al principio habr\u00e1 protestas y gente incumplidora, igual que pas\u00f3 con el tabaco, pero unas cuantas multas ejemplares o la confiscaci\u00f3n del animal.",
          "short_text": "[SUPPORT] Como siempre, al principio habr\u00e1 protestas y gente incumplidora, igual que pas\u00f3 con el tabaco, pero unas cuantas multas ejemplares o la confiscaci\u00f3n del animal."
        },
        {
          "name": "30",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Y por qu\u00e9 se tiene que analizar la caca?.",
          "short_text": "[ATTACK] Y por qu\u00e9 se tiene que analizar la caca?."
        },
        {
          "name": "31",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Tampoco veo correcto que se intente sancionar a un due\u00f1o de un perro por el ADN del can.",
          "short_text": "[ATTACK] Tampoco veo correcto que se intente sancionar a un due\u00f1o de un perro por el ADN del can."
        }
      ],
      "text": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n",
      "short_text": "Uso de tecnolog\u00eda para identificaci\u00f3n"
    }
  ],
  "text": "Acabar con los excrementos de los perros en las calles",
  "short_text": "Acabar con los excrementos de los perros en las calles"
}