{
  "name": "109",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Yo por mi parte, lo siento, pero graffitis, ninguno. A mi no tiene por qu\u00e9 gustarme ver mi fachada pintada con algo que no he elegido.",
          "short_text": "[SUPPORT] Yo por mi parte, lo siento, pero graffitis, ninguno. A mi no tiene por qu\u00e9 gustarme ver mi fachada pintada con algo que no he elegido."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] En Madrid arte urbano poco y vandalismo mucho. Tolerancia cero al graffity.",
          "short_text": "[SUPPORT] En Madrid arte urbano poco y vandalismo mucho. Tolerancia cero al graffity."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Pero basta ya de tener Madrid hecho una por estos ni\u00f1atos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Pero basta ya de tener Madrid hecho una por estos ni\u00f1atos."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Apoyo la limpieza pero los graffitis me gustan, no veo nada antihigi\u00e9nico en ello.",
          "short_text": "[ATTACK] Apoyo la limpieza pero los graffitis me gustan, no veo nada antihigi\u00e9nico en ello."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Efectivamente, no estamos en contra de los graffitis, estamos en contra de las pintadas sin sentido. Graffitis art\u00edsticos s\u00ed tienen cabida, el vandalismo no.",
          "short_text": "[ATTACK] Efectivamente, no estamos en contra de los graffitis, estamos en contra de las pintadas sin sentido. Graffitis art\u00edsticos s\u00ed tienen cabida, el vandalismo no."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Para los graffitis que son arte restauraci\u00f3n de paredes en solares y lugares p\u00fablicos donde mostrar su habilidad.",
          "short_text": "[ATTACK] Para los graffitis que son arte restauraci\u00f3n de paredes en solares y lugares p\u00fablicos donde mostrar su habilidad."
        }
      ],
      "text": "Limpieza de Graffitis",
      "short_text": "Limpieza de Graffitis"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Conozco la zona y estoy de acuerdo pero estoy m\u00e1s de acuerdo con poner una tasa para las mascotas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Conozco la zona y estoy de acuerdo pero estoy m\u00e1s de acuerdo con poner una tasa para las mascotas."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Estoy de acuerdo, es deplorable como se encuentra el barrio.",
          "short_text": "[SUPPORT] Estoy de acuerdo, es deplorable como se encuentra el barrio."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Conozco Aluche y es cierto que se ve antiguo y sucio. Dejo mi voto por si sirve de ayuda.",
          "short_text": "[SUPPORT] Conozco Aluche y es cierto que se ve antiguo y sucio. Dejo mi voto por si sirve de ayuda."
        }
      ],
      "text": "Remodelaci\u00f3n de Aluche",
      "short_text": "Remodelaci\u00f3n de Aluche"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Deber\u00edamos proponer al Ayuntamiento alg\u00fan tipo de medio de concienciaci\u00f3n de los vecinos de cada barrio para que nos sintamos implicados en mantener esas mejoras que exigimos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Deber\u00edamos proponer al Ayuntamiento alg\u00fan tipo de medio de concienciaci\u00f3n de los vecinos de cada barrio para que nos sintamos implicados en mantener esas mejoras que exigimos."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Tambi\u00e9n nos concierne a nosotros el educar en el respeto a los dem\u00e1s y a la ciudadan\u00eda y concienciar a las personas que la calle no es del Ayuntamiento sino de todos nosotros.",
          "short_text": "[SUPPORT] Tambi\u00e9n nos concierne a nosotros el educar en el respeto a los dem\u00e1s y a la ciudadan\u00eda y concienciar a las personas que la calle no es del Ayuntamiento sino de todos nosotros."
        }
      ],
      "text": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana",
      "short_text": "Concienciaci\u00f3n Ciudadana"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La falta de civismo que esta sociedad ha creado es intolerable, no puede haber un barrendero limpiando una y otra vez el mismo d\u00eda la misma calle.",
          "short_text": "[SUPPORT] La falta de civismo que esta sociedad ha creado es intolerable, no puede haber un barrendero limpiando una y otra vez el mismo d\u00eda la misma calle."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Hay que limpiar de acuerdo, pero hay que acabar con esta impunidad para la gente que deja bolsas de basura, botellas, muebles, colchones, cart\u00f3n, cacas de perro, etc.",
          "short_text": "[SUPPORT] Hay que limpiar de acuerdo, pero hay que acabar con esta impunidad para la gente que deja bolsas de basura, botellas, muebles, colchones, cart\u00f3n, cacas de perro, etc."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Mismo contrato, mayor suciedad. No es excusa.",
          "short_text": "[SUPPORT] Mismo contrato, mayor suciedad. No es excusa."
        }
      ],
      "text": "Civismo y Respeto",
      "short_text": "Civismo y Respeto"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Que se aplique la normativa y que se multe al infractor.",
          "short_text": "[SUPPORT] Que se aplique la normativa y que se multe al infractor."
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] M\u00e1s que multas que no podr\u00e1n pagar les har\u00eda realizar servicios comunitarios de limpieza.",
          "short_text": "[SUPPORT] M\u00e1s que multas que no podr\u00e1n pagar les har\u00eda realizar servicios comunitarios de limpieza."
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Y si no se consigue por las buenas, que ser\u00eda lo mejor, pues multa al canto.",
          "short_text": "[SUPPORT] Y si no se consigue por las buenas, que ser\u00eda lo mejor, pues multa al canto."
        }
      ],
      "text": "Control y Sanciones",
      "short_text": "Control y Sanciones"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Algo que creo que beneficiar\u00eda ampliamente a la limpieza de la ciudad es el aumento de m\u00e1quinas limpiadoras de aceras.",
          "short_text": "[SUPPORT] Algo que creo que beneficiar\u00eda ampliamente a la limpieza de la ciudad es el aumento de m\u00e1quinas limpiadoras de aceras."
        },
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Buenos d\u00edas a todos, la limpieza es una de las partes de una sociedad que tenemos que cuidar todos sin excepci\u00f3n.",
          "short_text": "[SUPPORT] Buenos d\u00edas a todos, la limpieza es una de las partes de una sociedad que tenemos que cuidar todos sin excepci\u00f3n."
        },
        {
          "name": "20",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] No hace falta hacer inversiones exageradas, es m\u00e1s, todo ello est\u00e1 sobradamente probado y funciona.",
          "short_text": "[SUPPORT] No hace falta hacer inversiones exageradas, es m\u00e1s, todo ello est\u00e1 sobradamente probado y funciona."
        }
      ],
      "text": "Inversi\u00f3n en Limpieza",
      "short_text": "Inversi\u00f3n en Limpieza"
    }
  ],
  "text": "Limpieza de graffitis y remodelaci\u00f3n de aluche",
  "short_text": "Limpieza de graffitis y remodelaci\u00f3n de aluche"
}