{
  "name": "1114",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] El colegio est\u00e1 para formar y la familia para educar de padres a hijos y en este sentido puede ser de hijos a padres.",
          "short_text": "[SUPPORT] El colegio est\u00e1 para formar y la familia para educar de padres a hijos y en este sentido puede ser de hijos a padres."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Considero muy necesario que desde las escuelas se implante un programa de \u00e9tica para con los animales no humanos no s\u00f3lo para con las personas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Considero muy necesario que desde las escuelas se implante un programa de \u00e9tica para con los animales no humanos no s\u00f3lo para con las personas."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Es muiy importante que los ni\u00f1os aprendan de peque\u00f1os a respetar y amar a los animales para conseguir acabar con el maltrato animal y hacernos m\u00e1s conscientes de que somos un animal m\u00e1s y todos merecemos respeto.",
          "short_text": "[SUPPORT] Es muiy importante que los ni\u00f1os aprendan de peque\u00f1os a respetar y amar a los animales para conseguir acabar con el maltrato animal y hacernos m\u00e1s conscientes de que somos un animal m\u00e1s y to..."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Lo veo un poco exagerado el estudio para la ciudadan\u00eda es una asignatura y hay muchas cosas que ense\u00f1ar a los ni\u00f1os aparte del respeto a todo y todos.",
          "short_text": "[ATTACK] Lo veo un poco exagerado el estudio para la ciudadan\u00eda es una asignatura y hay muchas cosas que ense\u00f1ar a los ni\u00f1os aparte del respeto a todo y todos."
        }
      ],
      "text": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n",
      "short_text": "Educaci\u00f3n y Concienciaci\u00f3n"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Porque si no ser\u00eda un contrasentido educar en el respeto y no abandono de animales, cuando las instituciones no hacen nada por cambiar el panorama general tan desolador.",
          "short_text": "[SUPPORT] Porque si no ser\u00eda un contrasentido educar en el respeto y no abandono de animales, cuando las instituciones no hacen nada por cambiar el panorama general tan desolador."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La esterilizaci\u00f3n frente a la cr\u00eda indiscriminada, la adopci\u00f3n frente a la compra-venta, la tenencia responsable y el sacrificio cero est\u00e1 unido.",
          "short_text": "[SUPPORT] La esterilizaci\u00f3n frente a la cr\u00eda indiscriminada, la adopci\u00f3n frente a la compra-venta, la tenencia responsable y el sacrificio cero est\u00e1 unido."
        }
      ],
      "text": "Responsabilidad Institucional",
      "short_text": "Responsabilidad Institucional"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
          "short_text": "[ATTACK] La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014.",
          "short_text": "[ATTACK] La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014."
        }
      ],
      "text": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales",
      "short_text": "Priorizaci\u00f3n de Problemas Sociales"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Queremos que se insista en la necesidad ampliar el l\u00edmite de formaci\u00f3n para que se insista, aparte de en ser buen ciudadano, que sea tambi\u00e9n en el respeto hacia el resto de animales.",
          "short_text": "[SUPPORT] Queremos que se insista en la necesidad ampliar el l\u00edmite de formaci\u00f3n para que se insista, aparte de en ser buen ciudadano, que sea tambi\u00e9n en el respeto hacia el resto de animales."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Considero que ser\u00eda enriquecedor para los ni\u00f1os y una oportunidad ejemplar para conseguir una sociedad cada vez m\u00e1s amiga de los animales.",
          "short_text": "[SUPPORT] Considero que ser\u00eda enriquecedor para los ni\u00f1os y una oportunidad ejemplar para conseguir una sociedad cada vez m\u00e1s amiga de los animales."
        }
      ],
      "text": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores",
      "short_text": "Ampliaci\u00f3n de la Educaci\u00f3n en Valores"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Es importante la educaci\u00f3n a favor de los animales y es vergonzoso e indignante ver como hay un mont\u00f3n de ciudadanos que se pasean por los mercados de Madrid y no se revelan al ver los cad\u00e1veres de inocentes animales expuestos como mercader\u00eda.",
          "short_text": "[SUPPORT] Es importante la educaci\u00f3n a favor de los animales y es vergonzoso e indignante ver como hay un mont\u00f3n de ciudadanos que se pasean por los mercados de Madrid y no se revelan al ver los cad\u00e1v..."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Y ver como hay gente que aun compra sus trozos de carne para cocinarlos al fuego y luego devorarlos, muchas veces dejando trozos sin comer ni aprovechar, lo que demuestra que no se come por necesidad, sino por el ansia de favorecer el maltrato animal.",
          "short_text": "[SUPPORT] Y ver como hay gente que aun compra sus trozos de carne para cocinarlos al fuego y luego devorarlos, muchas veces dejando trozos sin comer ni aprovechar, lo que demuestra que no se come por..."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Apoyo la propuesta, pero quiero matizar algo. El amor a los animales es mucho m\u00e1s extensivo que solamente los animales dom\u00e9sticos.",
          "short_text": "[ATTACK] Apoyo la propuesta, pero quiero matizar algo. El amor a los animales es mucho m\u00e1s extensivo que solamente los animales dom\u00e9sticos."
        }
      ],
      "text": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales",
      "short_text": "Concienciaci\u00f3n sobre el Consumo de Animales"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Gracias Beatrix. Por favor hay que mover esta propuesta para que obtenga muchos apoyos. Hay muy poca participaci\u00f3n.",
          "short_text": "[SUPPORT] Gracias Beatrix. Por favor hay que mover esta propuesta para que obtenga muchos apoyos. Hay muy poca participaci\u00f3n."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Hola Mim\u00ed, unos lo pueden ver exagerado y otros muy necesario. Cada uno tiene su escala de valores.",
          "short_text": "[ATTACK] Hola Mim\u00ed, unos lo pueden ver exagerado y otros muy necesario. Cada uno tiene su escala de valores."
        }
      ],
      "text": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n",
      "short_text": "Participaci\u00f3n Ciudadana en la Concienciaci\u00f3n"
    }
  ],
  "text": "Concienciaci\u00f3n en colegios para el respeto por los animales",
  "short_text": "Concienciaci\u00f3n en colegios para el respeto por los animales"
}