{
  "name": "1284",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [
            {
              "name": "21720",
              "value": 100,
              "text": "[21720] No se trata de que se desaparezca cualquier signo religioso del \u00e1mbito p\u00fablico, se trata de que los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos mismos no deben asociarse con ning\u00fana. Por ejemplo, un \u00e1mbito p\u00fablico es el sal\u00f3n de plenos de un ayuntamiento, que no debe tener una cruz o cualquier otro s\u00edmbolo religioso; o un aula de un colegio, que tampoco debe tenerlo. Igualmente, un cargo p\u00fablico no debe estar en un acto religioso como tal cargo p\u00fablico, sino exclusivamente a t\u00edtulo personal, igual que en un acto p\u00fablico municipal o a otro nivel tampoco debe tener presencia de autoridades religiosas. Tampoco un cargo p\u00fablico tiene que jurar ante una cruz, sea un concejal o un ministro, porque en ese acto est\u00e1 como cargo p\u00fablico que representa a todos los ciudadanos, no a los que comparten sus creencias religiosas.",
              "short_text": "[21720] No se trata de que se desaparezca cualquier signo religioso del \u00e1mbito p\u00fablico, se trata de que los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos m..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos mismos no deben asociarse con ninguna.",
          "short_text": "[SUPPORT] Los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos mismos no deben asociarse con ninguna."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [
            {
              "name": "21720",
              "value": 100,
              "text": "[21720] No se trata de que se desaparezca cualquier signo religioso del \u00e1mbito p\u00fablico, se trata de que los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos mismos no deben asociarse con ning\u00fana. Por ejemplo, un \u00e1mbito p\u00fablico es el sal\u00f3n de plenos de un ayuntamiento, que no debe tener una cruz o cualquier otro s\u00edmbolo religioso; o un aula de un colegio, que tampoco debe tenerlo. Igualmente, un cargo p\u00fablico no debe estar en un acto religioso como tal cargo p\u00fablico, sino exclusivamente a t\u00edtulo personal, igual que en un acto p\u00fablico municipal o a otro nivel tampoco debe tener presencia de autoridades religiosas. Tampoco un cargo p\u00fablico tiene que jurar ante una cruz, sea un concejal o un ministro, porque en ese acto est\u00e1 como cargo p\u00fablico que representa a todos los ciudadanos, no a los que comparten sus creencias religiosas.",
              "short_text": "[21720] No se trata de que se desaparezca cualquier signo religioso del \u00e1mbito p\u00fablico, se trata de que los poderes p\u00fablicos deben permanecer neutrales ante cualquier manifestaci\u00f3n religiosa y ellos m..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Un cargo p\u00fablico no debe estar en un acto religioso como tal cargo p\u00fablico, sino exclusivamente a t\u00edtulo personal.",
          "short_text": "[SUPPORT] Un cargo p\u00fablico no debe estar en un acto religioso como tal cargo p\u00fablico, sino exclusivamente a t\u00edtulo personal."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [
            {
              "name": "21721",
              "value": 100,
              "text": "[21721] Vale, lo entiendo. Estoy de acuerdo. Aunque pienso que de entrada tampoco habr\u00eda que ser demasiado radical. Por ejemplo para un se\u00f1or cat\u00f3lico jurar ante una cruz puede ser una forma de comprometerse mucho m\u00e1s con lo que est\u00e1 diciendo. Hablo de cat\u00f3licos de verdad, que creo que son muy pocos, al menos en la pol\u00edtica. Muchas fiestas populares tienen un componente religioso que ya es m\u00e1s simb\u00f3lico que otra cosa pero pienso que si el pol\u00edtico quiere estar cerca del pueblo le viene bien asistir. No es. Es mi opini.",
              "short_text": "[21721] Vale, lo entiendo. Estoy de acuerdo. Aunque pienso que de entrada tampoco habr\u00eda que ser demasiado radical. Por ejemplo para un se\u00f1or cat\u00f3lico jurar ante una cruz puede ser una forma de compro..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Muchas fiestas populares tienen un componente religioso que ya es m\u00e1s simb\u00f3lico que otra cosa pero pienso que si el pol\u00edtico quiere estar cerca del pueblo le viene bien asistir.",
          "short_text": "[ATTACK] Muchas fiestas populares tienen un componente religioso que ya es m\u00e1s simb\u00f3lico que otra cosa pero pienso que si el pol\u00edtico quiere estar cerca del pueblo le viene bien asistir."
        }
      ],
      "text": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos",
      "short_text": "Neutralidad de los poderes p\u00fablicos"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "4",
          "children": [
            {
              "name": "60807",
              "value": 100,
              "text": "[60807] Sinceramente creo que es bastante sencillo de entender. No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado. La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla. Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n. Lamentablemente despu\u00e9s de 40 a\u00f1os de dictadura avalada por la jerarqu\u00eda de la iglesia y tantos a\u00f1os de tibios avances al respecto hacen que todav\u00eda exista este debate que est\u00e1 superado en muchos pa\u00edses Europeos. El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico.",
              "short_text": "[60807] Sinceramente creo que es bastante sencillo de entender. No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado. La Justicia es que te dejen libertad de..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado.",
          "short_text": "[SUPPORT] No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [
            {
              "name": "60807",
              "value": 100,
              "text": "[60807] Sinceramente creo que es bastante sencillo de entender. No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado. La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla. Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n. Lamentablemente despu\u00e9s de 40 a\u00f1os de dictadura avalada por la jerarqu\u00eda de la iglesia y tantos a\u00f1os de tibios avances al respecto hacen que todav\u00eda exista este debate que est\u00e1 superado en muchos pa\u00edses Europeos. El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico.",
              "short_text": "[60807] Sinceramente creo que es bastante sencillo de entender. No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado. La Justicia es que te dejen libertad de..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n.",
          "short_text": "[SUPPORT] Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [
            {
              "name": "39364",
              "value": 100,
              "text": "[39364] Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s. Para bien o para mal ha formado parte de nuestra educaci\u00f3n y la de nuestros padres. Habr\u00eda que preocuparse m\u00e1s, de que nuestros hijos aprendan a ayudar a los dem\u00e1s, deber\u00edamos y a dejar que cada uno ense\u00f1e como crea que es mejor, cuando se esta haciendo cargo de la educaci\u00f3n de los alumnos en los centros.",
              "short_text": "[39364] Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s. Para bien o para mal ha formado parte de nuestra educaci\u00f3n y la de n..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s.",
          "short_text": "[ATTACK] Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [
            {
              "name": "39364",
              "value": 100,
              "text": "[39364] Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s. Para bien o para mal ha formado parte de nuestra educaci\u00f3n y la de nuestros padres. Habr\u00eda que preocuparse m\u00e1s, de que nuestros hijos aprendan a ayudar a los dem\u00e1s, deber\u00edamos y a dejar que cada uno ense\u00f1e como crea que es mejor, cuando se esta haciendo cargo de la educaci\u00f3n de los alumnos en los centros.",
              "short_text": "[39364] Este pa\u00eds ha sido toda la vida un pa\u00eds cat\u00f3lico y me parece l\u00f3gico que haya iconos religiosos en colegios p\u00fablicos y dem\u00e1s. Para bien o para mal ha formado parte de nuestra educaci\u00f3n y la de n..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Habr\u00eda que preocuparse m\u00e1s, de que nuestros hijos aprendan a ayudar a los dem\u00e1s, deber\u00edamos y a dejar que cada uno ense\u00f1e como crea que es mejor.",
          "short_text": "[ATTACK] Habr\u00eda que preocuparse m\u00e1s, de que nuestros hijos aprendan a ayudar a los dem\u00e1s, deber\u00edamos y a dejar que cada uno ense\u00f1e como crea que es mejor."
        }
      ],
      "text": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n",
      "short_text": "Libertad religiosa y educaci\u00f3n"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "8",
          "children": [
            {
              "name": "21661",
              "value": 100,
              "text": "[21661] En principio me inclino a estar de acuerdo con tu comentario. Pero convendr\u00eda aclarar lo que se entiende por \u00e1mbito p\u00fablico. La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter religioso, manifestaciones tan importantes como las procesiones de Semana Santa tambi\u00e9n lo son. Cada vez vemos en nuestras calles m\u00e1s mujeres musulmanas con vestimenta \u00edsl\u00e1mica muy evidente. Todo ello son s\u00edmbolos en el \u00e1mbito p\u00fablico. No se si me he expresado bien, pero creo que se me entiende.",
              "short_text": "[21661] En principio me inclino a estar de acuerdo con tu comentario. Pero convendr\u00eda aclarar lo que se entiende por \u00e1mbito p\u00fablico. La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter relig..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter religioso, manifestaciones tan importantes como las procesiones de Semana Santa tambi\u00e9n lo son.",
          "short_text": "[SUPPORT] La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter religioso, manifestaciones tan importantes como las procesiones de Semana Santa tambi\u00e9n lo son."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [
            {
              "name": "91132",
              "value": 100,
              "text": "[91132] Eliminemos La Giralda, la Catedral de Santiago y la Mezquita de Cordoba.",
              "short_text": "[91132] Eliminemos La Giralda, la Catedral de Santiago y la Mezquita de Cordoba."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Eliminemos La Giralda, la Catedral de Santiago y la Mezquita de C\u00f3rdoba.",
          "short_text": "[ATTACK] Eliminemos La Giralda, la Catedral de Santiago y la Mezquita de C\u00f3rdoba."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [
            {
              "name": "96469",
              "value": 100,
              "text": "[96469] Deber\u00edamos estar m\u00e1s orgullosos de nuestras tradiciones, cultura, valores e historia. Seguir persiguiendo a cat\u00f3licos empieza a tener un tufillo rancio de gente que se significa en contra de todo lo que representa la cultural general de su pa\u00eds. Por un lado tenemos que celebrar el a\u00f1o chino para la minor\u00eda China pero tenemos que quitar los crucifijos de la mayor\u00eda cat\u00f3lica. Que cosas no entiendo nada.",
              "short_text": "[96469] Deber\u00edamos estar m\u00e1s orgullosos de nuestras tradiciones, cultura, valores e historia. Seguir persiguiendo a cat\u00f3licos empieza a tener un tufillo rancio de gente que se significa en contra de t..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Deber\u00edamos estar m\u00e1s orgullosos de nuestras tradiciones, cultura, valores e historia.",
          "short_text": "[ATTACK] Deber\u00edamos estar m\u00e1s orgullosos de nuestras tradiciones, cultura, valores e historia."
        }
      ],
      "text": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural",
      "short_text": "Patrimonio hist\u00f3rico y cultural"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "11",
          "children": [
            {
              "name": "92038",
              "value": 100,
              "text": "[92038] En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento. Es decir, pongo un ejemplo, un ente p\u00fablico deber\u00eda tener la misma presencia y se le deber\u00eda dar a ese ente la misma financiaci\u00f3n que por ejemplo se le da a la Iglesia Cat\u00f3lica o al movimiento LGTB y con eso quiero decir, que de igual modo la alcaldesa da discursos el d\u00eda del Orgullo y va a sus manifestaciones con toda la plana mayor del Ayuntamiento, deber\u00eda hacer lo mismo con la Semana Santa. Todo dependiendo del n\u00famero de seguidores que tenga ese movimiento social y del impacto econ\u00f3mico que genere en la ciudad.",
              "short_text": "[92038] En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento. Es decir, pongo un ejemplo, un ente p\u00fablico..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento.",
          "short_text": "[SUPPORT] En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [
            {
              "name": "92038",
              "value": 100,
              "text": "[92038] En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento. Es decir, pongo un ejemplo, un ente p\u00fablico deber\u00eda tener la misma presencia y se le deber\u00eda dar a ese ente la misma financiaci\u00f3n que por ejemplo se le da a la Iglesia Cat\u00f3lica o al movimiento LGTB y con eso quiero decir, que de igual modo la alcaldesa da discursos el d\u00eda del Orgullo y va a sus manifestaciones con toda la plana mayor del Ayuntamiento, deber\u00eda hacer lo mismo con la Semana Santa. Todo dependiendo del n\u00famero de seguidores que tenga ese movimiento social y del impacto econ\u00f3mico que genere en la ciudad.",
              "short_text": "[92038] En un estado aconfesional la religi\u00f3n no es m\u00e1s que un movimiento social y por tanto no deber\u00eda tener m\u00e1s privilegios que cualquier otro movimiento. Es decir, pongo un ejemplo, un ente p\u00fablico..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Todo dependiendo del n\u00famero de seguidores que tenga ese movimiento social y del impacto econ\u00f3mico que genere en la ciudad.",
          "short_text": "[ATTACK] Todo dependiendo del n\u00famero de seguidores que tenga ese movimiento social y del impacto econ\u00f3mico que genere en la ciudad."
        }
      ],
      "text": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "short_text": "Impacto social y econ\u00f3mico"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "13",
          "children": [
            {
              "name": "60807",
              "value": 100,
              "text": "[60807] Sinceramente creo que es bastante sencillo de entender. No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado. La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla. Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n. Lamentablemente despu\u00e9s de 40 a\u00f1os de dictadura avalada por la jerarqu\u00eda de la iglesia y tantos a\u00f1os de tibios avances al respecto hacen que todav\u00eda exista este debate que est\u00e1 superado en muchos pa\u00edses Europeos. El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico.",
              "short_text": "[60807] Sinceramente creo que es bastante sencillo de entender. No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado. La Justicia es que te dejen libertad de..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla.",
          "short_text": "[SUPPORT] La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [
            {
              "name": "57158",
              "value": 100,
              "text": "[57158] La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico. En el mismo art\u00edculo 16 en el punto 1 dice: Se garantiza la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y de culto de los individuos y las comunidades sin m\u00e1s limitaci\u00f3n, en sus manifestaciones, que la necesaria para el mantenimiento del orden p\u00fablico protegido por la ley que yo sepa no hay desordenes p\u00fablicos y si los hay, no los generan los partidarios de los s\u00edmbolo religiosos. Si se proh\u00edben atentas contra la libertad religiosa y si los impones tambi\u00e9n. La gente que tiene cualquier creencia religiosa tambi\u00e9n pertenecen al \u00e1mbito p\u00fablico. Me da la sensaci\u00f3n quiz\u00e1 me equivoque que esta propuesta no responde a una necesidad social y solo tiene un claro fin ideol\u00f3gico pero ni mucho menos persigue el bien p\u00fablico. Mientras sigamos con estas tonter\u00edas no lleg\u00e1remos a ning\u00fan lado y aliment\u00e1remos m\u00e1s y m\u00e1s el odio por parte de todos. Intentemos buscar al bien com\u00fan para todos y con justicia.",
              "short_text": "[57158] La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico. En el mismo art\u00edculo 16 en el punto 1 dice: Se garantiza la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y d..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] La gente que tiene cualquier creencia religiosa tambi\u00e9n pertenecen al \u00e1mbito p\u00fablico.",
          "short_text": "[ATTACK] La gente que tiene cualquier creencia religiosa tambi\u00e9n pertenecen al \u00e1mbito p\u00fablico."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [
            {
              "name": "57158",
              "value": 100,
              "text": "[57158] La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico. En el mismo art\u00edculo 16 en el punto 1 dice: Se garantiza la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y de culto de los individuos y las comunidades sin m\u00e1s limitaci\u00f3n, en sus manifestaciones, que la necesaria para el mantenimiento del orden p\u00fablico protegido por la ley que yo sepa no hay desordenes p\u00fablicos y si los hay, no los generan los partidarios de los s\u00edmbolo religiosos. Si se proh\u00edben atentas contra la libertad religiosa y si los impones tambi\u00e9n. La gente que tiene cualquier creencia religiosa tambi\u00e9n pertenecen al \u00e1mbito p\u00fablico. Me da la sensaci\u00f3n quiz\u00e1 me equivoque que esta propuesta no responde a una necesidad social y solo tiene un claro fin ideol\u00f3gico pero ni mucho menos persigue el bien p\u00fablico. Mientras sigamos con estas tonter\u00edas no lleg\u00e1remos a ning\u00fan lado y aliment\u00e1remos m\u00e1s y m\u00e1s el odio por parte de todos. Intentemos buscar al bien com\u00fan para todos y con justicia.",
              "short_text": "[57158] La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico. En el mismo art\u00edculo 16 en el punto 1 dice: Se garantiza la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y d..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Mientras sigamos con estas tonter\u00edas no lleg\u00e1remos a ning\u00fan lado y aliment\u00e1remos m\u00e1s y m\u00e1s el odio por parte de todos.",
          "short_text": "[ATTACK] Mientras sigamos con estas tonter\u00edas no lleg\u00e1remos a ning\u00fan lado y aliment\u00e1remos m\u00e1s y m\u00e1s el odio por parte de todos."
        }
      ],
      "text": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias",
      "short_text": "Libertad de expresi\u00f3n y creencias"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La historia humana en todos los pa\u00edses, regiones y pueblos del planeta est\u00e1 llena de luces y sombras, lo positivo es que nos ha permitido crecer y aprender a ser mejores como sociedad.",
          "short_text": "[SUPPORT] La historia humana en todos los pa\u00edses, regiones y pueblos del planeta est\u00e1 llena de luces y sombras, lo positivo es que nos ha permitido crecer y aprender a ser mejores como sociedad."
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Renegar de tu historia no trae nada positivo.",
          "short_text": "[SUPPORT] Renegar de tu historia no trae nada positivo."
        }
      ],
      "text": "Respeto a la historia y tradiciones",
      "short_text": "Respeto a la historia y tradiciones"
    },
    {
      "name": "7",
      "children": [
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Me parece un atentado contra la libertad individual y de elecci\u00f3n que se convenza a los ni\u00f1os de algo que no son capaces de entender.",
          "short_text": "[SUPPORT] Me parece un atentado contra la libertad individual y de elecci\u00f3n que se convenza a los ni\u00f1os de algo que no son capaces de entender."
        },
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Supuestamente vivimos en un pa\u00eds laico y de libre elecci\u00f3n de creencias, reflexionemos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Supuestamente vivimos en un pa\u00eds laico y de libre elecci\u00f3n de creencias, reflexionemos."
        }
      ],
      "text": "Adoctrinamiento religioso",
      "short_text": "Adoctrinamiento religioso"
    },
    {
      "name": "8",
      "children": [
        {
          "name": "20",
          "children": [
            {
              "name": "21661",
              "value": 100,
              "text": "[21661] En principio me inclino a estar de acuerdo con tu comentario. Pero convendr\u00eda aclarar lo que se entiende por \u00e1mbito p\u00fablico. La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter religioso, manifestaciones tan importantes como las procesiones de Semana Santa tambi\u00e9n lo son. Cada vez vemos en nuestras calles m\u00e1s mujeres musulmanas con vestimenta \u00edsl\u00e1mica muy evidente. Todo ello son s\u00edmbolos en el \u00e1mbito p\u00fablico. No se si me he expresado bien, pero creo que se me entiende.",
              "short_text": "[21661] En principio me inclino a estar de acuerdo con tu comentario. Pero convendr\u00eda aclarar lo que se entiende por \u00e1mbito p\u00fablico. La mayor parte de nuestro patrimonio hist\u00f3rico es de car\u00e1cter relig..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Cada vez vemos en nuestras calles m\u00e1s mujeres musulmanas con vestimenta isl\u00e1mica muy evidente. Todo ello son s\u00edmbolos en el \u00e1mbito p\u00fablico.",
          "short_text": "[SUPPORT] Cada vez vemos en nuestras calles m\u00e1s mujeres musulmanas con vestimenta isl\u00e1mica muy evidente. Todo ello son s\u00edmbolos en el \u00e1mbito p\u00fablico."
        }
      ],
      "text": "Diversidad religiosa y coexistencia",
      "short_text": "Diversidad religiosa y coexistencia"
    },
    {
      "name": "9",
      "children": [
        {
          "name": "21",
          "children": [
            {
              "name": "60807",
              "value": 100,
              "text": "[60807] Sinceramente creo que es bastante sencillo de entender. No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado. La Justicia es que te dejen libertad de culto a ti y a quien sea, pero que nadie que no quiera tenga que aguantarla. Un crucifijo en un colegio p\u00fablico o en un nombramiento ofende a quien no es participe de esa religi\u00f3n. Lamentablemente despu\u00e9s de 40 a\u00f1os de dictadura avalada por la jerarqu\u00eda de la iglesia y tantos a\u00f1os de tibios avances al respecto hacen que todav\u00eda exista este debate que est\u00e1 superado en muchos pa\u00edses Europeos. El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico.",
              "short_text": "[60807] Sinceramente creo que es bastante sencillo de entender. No es odio o represi\u00f3n, es simplemente que la religi\u00f3n de cada uno pertenece al \u00e1mbito privado. La Justicia es que te dejen libertad de..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico.",
          "short_text": "[SUPPORT] El siguiente paso, a mi entender, es dejar de ser aconfesional para ser un aut\u00e9ntico estado laico."
        }
      ],
      "text": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado",
      "short_text": "Separaci\u00f3n Iglesia-Estado"
    },
    {
      "name": "10",
      "children": [
        {
          "name": "22",
          "children": [
            {
              "name": "57158",
              "value": 100,
              "text": "[57158] La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico. En el mismo art\u00edculo 16 en el punto 1 dice: Se garantiza la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y de culto de los individuos y las comunidades sin m\u00e1s limitaci\u00f3n, en sus manifestaciones, que la necesaria para el mantenimiento del orden p\u00fablico protegido por la ley que yo sepa no hay desordenes p\u00fablicos y si los hay, no los generan los partidarios de los s\u00edmbolo religiosos. Si se proh\u00edben atentas contra la libertad religiosa y si los impones tambi\u00e9n. La gente que tiene cualquier creencia religiosa tambi\u00e9n pertenecen al \u00e1mbito p\u00fablico. Me da la sensaci\u00f3n quiz\u00e1 me equivoque que esta propuesta no responde a una necesidad social y solo tiene un claro fin ideol\u00f3gico pero ni mucho menos persigue el bien p\u00fablico. Mientras sigamos con estas tonter\u00edas no lleg\u00e1remos a ning\u00fan lado y aliment\u00e1remos m\u00e1s y m\u00e1s el odio por parte de todos. Intentemos buscar al bien com\u00fan para todos y con justicia.",
              "short_text": "[57158] La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico. En el mismo art\u00edculo 16 en el punto 1 dice: Se garantiza la libertad ideol\u00f3gica, religiosa y d..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico.",
          "short_text": "[ATTACK] La propuesta ya lo dice todo. No pretende nada en concreto sino eliminar todo del \u00e1mbito p\u00fablico."
        }
      ],
      "text": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica",
      "short_text": "Impacto de la religi\u00f3n en la vida p\u00fablica"
    }
  ],
  "text": "Eliminaci\u00f3n de los s\u00edmbolos religiosos del \u00e1mbito p\u00fablico. Eliminaci\u00f3n de los s\u00edmbolos religiosos del \u00e1mbito p\u00fablico ya que, como dice nuestra constituci\u00f3n en su articulo 163. Ning\u00fana confesi\u00f3n tendr\u00e1 car\u00e1cter estatal.",
  "short_text": "Eliminaci\u00f3n de los s\u00edmbolos religiosos del \u00e1mbito p\u00fablico. Eliminaci\u00f3n de los s\u00edmbolos religiosos del \u00e1mbito p\u00fablico ya que, como dice nuestra constituci\u00f3n en su articulo 163. Ning\u00fana confesi\u00f3n tendr\u00e1..."
}