{
  "name": "1419",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Cualquiera que visite ciudades como Amsterdam o Copenhague, sabe lo que es una red segura de carriles bicicleta.",
          "short_text": "[SUPPORT] Cualquiera que visite ciudades como Amsterdam o Copenhague, sabe lo que es una red segura de carriles bicicleta."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Las bicicletas necesitan un carril propio o casi propio por ejemplo, carril autob\u00fas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Las bicicletas necesitan un carril propio o casi propio por ejemplo, carril autob\u00fas."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Realmente eso ser\u00eda lo ideal. Una red carril-bici segura. As\u00ed habr\u00eda mucha m\u00e1s gente que utilizar\u00eda la bicicleta como medio de trasporte sin temer por su integridad.",
          "short_text": "[SUPPORT] Realmente eso ser\u00eda lo ideal. Una red carril-bici segura. As\u00ed habr\u00eda mucha m\u00e1s gente que utilizar\u00eda la bicicleta como medio de trasporte sin temer por su integridad."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Los carriles bicicleta son inseguros por definici\u00f3n. Su mera existencia crea conflictos en giros a la derecha e intersecciones.",
          "short_text": "[ATTACK] Los carriles bicicleta son inseguros por definici\u00f3n. Su mera existencia crea conflictos en giros a la derecha e intersecciones."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Los carriles bicicleta fomentan la idea de que la calzada no es el lugar de la bicicleta.",
          "short_text": "[ATTACK] Los carriles bicicleta fomentan la idea de que la calzada no es el lugar de la bicicleta."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Los carriles bicicleta son una forma m\u00e1s de asentar el status-quo de los coches en la ciudad.",
          "short_text": "[ATTACK] Los carriles bicicleta son una forma m\u00e1s de asentar el status-quo de los coches en la ciudad."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Los carriles bicicleta limitan los trayectos que un ciclista podr\u00e1 realizar.",
          "short_text": "[ATTACK] Los carriles bicicleta limitan los trayectos que un ciclista podr\u00e1 realizar."
        }
      ],
      "text": "Seguridad",
      "short_text": "Seguridad"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Una media de 70 ciclistas muertos al a\u00f1o en toda Espa\u00f1a no parece suficiente para que el gobierno central tome medidas para atajar el problema de raiz.",
          "short_text": "[SUPPORT] Una media de 70 ciclistas muertos al a\u00f1o en toda Espa\u00f1a no parece suficiente para que el gobierno central tome medidas para atajar el problema de raiz."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Gran idea, es necesario, mejorar\u00eda la calidad de vida, la salud de los madrile\u00f1os, atraer\u00eda turismo la bicicleta es la soluci\u00f3n!",
          "short_text": "[SUPPORT] Gran idea, es necesario, mejorar\u00eda la calidad de vida, la salud de los madrile\u00f1os, atraer\u00eda turismo la bicicleta es la soluci\u00f3n!"
        }
      ],
      "text": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "short_text": "Integraci\u00f3n Urbana"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Ya se ha aprobado un presupuesto de 45 millones para hacer una verdadera Red ciclista. Se har\u00e1n 35 nuevos carriles bicicleta.",
          "short_text": "[SUPPORT] Ya se ha aprobado un presupuesto de 45 millones para hacer una verdadera Red ciclista. Se har\u00e1n 35 nuevos carriles bicicleta."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Cada d\u00eda veo m\u00e1s gente con bicicletas por la calle, pese a los muchos h\u00e1ndicap que dicen algunos que tiene Madrid para las bicicletas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Cada d\u00eda veo m\u00e1s gente con bicicletas por la calle, pese a los muchos h\u00e1ndicap que dicen algunos que tiene Madrid para las bicicletas."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Apoyo tu propuesta y pido el apoyo a todos para propuesta de bicimad en M-40 para conexi\u00f3n de barrios y transportes p\u00fablicos en.",
          "short_text": "[SUPPORT] Apoyo tu propuesta y pido el apoyo a todos para propuesta de bicimad en M-40 para conexi\u00f3n de barrios y transportes p\u00fablicos en."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Si bien apoyo esta idea, cuanto estar\u00edamos dispuestos a pagar por las mejoras y la creaci\u00f3n de los carriles bicicleta? Los veh\u00edculos a motor pagan un impuesto por poder circular.",
          "short_text": "[ATTACK] Si bien apoyo esta idea, cuanto estar\u00edamos dispuestos a pagar por las mejoras y la creaci\u00f3n de los carriles bicicleta? Los veh\u00edculos a motor pagan un impuesto por poder circular."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Por favor, el autor o alguien que entienda bien de qu\u00e9 va esto, que relance esta propuesta animando a que los fuera de Madrid con posibilidad de dejar la bicicleta protegida en los mismos.",
          "short_text": "[ATTACK] Por favor, el autor o alguien que entienda bien de qu\u00e9 va esto, que relance esta propuesta animando a que los fuera de Madrid con posibilidad de dejar la bicicleta protegida en los mismos."
        }
      ],
      "text": "Coste y Financiaci\u00f3n",
      "short_text": "Coste y Financiaci\u00f3n"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Optemos por una ciudad m\u00e1s sana o por lo menos apoyemos a quienes queramos trasladarnos en bicicleta. Es en beneficio de todos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Optemos por una ciudad m\u00e1s sana o por lo menos apoyemos a quienes queramos trasladarnos en bicicleta. Es en beneficio de todos."
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Cuesta imaginarse un Madrid hermoso con montones de bicicletas circulando pero este portal ya nos permite so\u00f1ar. Y participar. \u00a1Apoyo la propuesta!",
          "short_text": "[SUPPORT] Cuesta imaginarse un Madrid hermoso con montones de bicicletas circulando pero este portal ya nos permite so\u00f1ar. Y participar. \u00a1Apoyo la propuesta!"
        }
      ],
      "text": "Impacto Ambiental",
      "short_text": "Impacto Ambiental"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Precisamente los que indebidamente circulan con la bicicleta por la acera lo hacen por miedo a circular entre los coches. La red de carril bicicleta subsanar\u00eda este problema.",
          "short_text": "[SUPPORT] Precisamente los que indebidamente circulan con la bicicleta por la acera lo hacen por miedo a circular entre los coches. La red de carril bicicleta subsanar\u00eda este problema."
        },
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Nos ponemos en peligro gratuitamente y ponemos en peligro a los dem\u00e1s.",
          "short_text": "[ATTACK] Nos ponemos en peligro gratuitamente y ponemos en peligro a los dem\u00e1s."
        }
      ],
      "text": "Convivencia Vial",
      "short_text": "Convivencia Vial"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Durante un a\u00f1o estuve viviendo en San Sebasti\u00e1n e iba a todos lados en bicicleta. Las calles m\u00e1s importantes ten\u00edan un carril bicicleta separados de coches y de peatones.",
          "short_text": "[SUPPORT] Durante un a\u00f1o estuve viviendo en San Sebasti\u00e1n e iba a todos lados en bicicleta. Las calles m\u00e1s importantes ten\u00edan un carril bicicleta separados de coches y de peatones."
        },
        {
          "name": "20",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] He vivido durante a\u00f1os en Sevilla y all\u00ed lograron crear una verdadera red de carriles bicicleta, no unos inconexos pasillos verdes como en Madrid.",
          "short_text": "[SUPPORT] He vivido durante a\u00f1os en Sevilla y all\u00ed lograron crear una verdadera red de carriles bicicleta, no unos inconexos pasillos verdes como en Madrid."
        }
      ],
      "text": "Accesibilidad y Conectividad",
      "short_text": "Accesibilidad y Conectividad"
    }
  ],
  "text": "Crear una verdadera red de carril bicicleta seguro en Madrid",
  "short_text": "Crear una verdadera red de carril bicicleta seguro en Madrid"
}