{
  "name": "152",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta.",
          "short_text": "[SUPPORT] Si te importa el Medio Ambiente igual apoyar\u00edas tambi\u00e9n esta propuesta."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Apoyo totalmente esta propuesta y el ayuntamiento Deber\u00eda dar ejemplo poni\u00e9ndolas en todos aquellos edificios p\u00fablicos en los que sea factible.",
          "short_text": "[SUPPORT] Apoyo totalmente esta propuesta y el ayuntamiento Deber\u00eda dar ejemplo poni\u00e9ndolas en todos aquellos edificios p\u00fablicos en los que sea factible."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Informate tu porque los paneles duran m\u00e1s de 25 a\u00f1os, tienen una garantia de que a los 25 a\u00f1os te dan un 90 de la energia nominal.",
          "short_text": "[SUPPORT] Informate tu porque los paneles duran m\u00e1s de 25 a\u00f1os, tienen una garantia de que a los 25 a\u00f1os te dan un 90 de la energia nominal."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Y deber\u00eda informase la gente de los materiales usados para la fabricaci\u00f3n de placas solares, y de la contaminaci\u00f3n derivada de ellos.",
          "short_text": "[ATTACK] Y deber\u00eda informase la gente de los materiales usados para la fabricaci\u00f3n de placas solares, y de la contaminaci\u00f3n derivada de ellos."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Y despu\u00e9s de 20-25 a\u00f1os de vida \u00fatil se convierten en desechos con materiales tremendamente nocivos para la salud y el medio ambiente.",
          "short_text": "[ATTACK] Y despu\u00e9s de 20-25 a\u00f1os de vida \u00fatil se convierten en desechos con materiales tremendamente nocivos para la salud y el medio ambiente."
        }
      ],
      "text": "Impacto Medioambiental",
      "short_text": "Impacto Medioambiental"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Pues no es mi intenci\u00f3n mentir a nadie, quiz\u00e1 tenga desconocimiento, pero si se genera una industria potente dudo mucho que no se reciclen las placas solares en un futuro.",
          "short_text": "[SUPPORT] Pues no es mi intenci\u00f3n mentir a nadie, quiz\u00e1 tenga desconocimiento, pero si se genera una industria potente dudo mucho que no se reciclen las placas solares en un futuro."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Yo creo que la propuesta est\u00e1 mal planteada de base. El hecho de tener placas solares en los tejados de los edificios, ya puede suponer un ahorro a las Comunidades de vecinos-casas unifamiliares. No es necesario recurrir a ayudas p\u00fablicas-subvenciones para poder instalarnos las placas solares en nuestros edificios.",
          "short_text": "[ATTACK] Yo creo que la propuesta est\u00e1 mal planteada de base. El hecho de tener placas solares en los tejados de los edificios, ya puede suponer un ahorro a las Comunidades de vecinos-casas unifamilia..."
        }
      ],
      "text": "Rentabilidad y Costo",
      "short_text": "Rentabilidad y Costo"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Apoyo la propuesta. Creo tambi\u00e9n que debemos estar activos frente a las penalizaciones que desde el Gobierno Central se est\u00e1n estableciendo para el autoconsumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica.",
          "short_text": "[SUPPORT] Apoyo la propuesta. Creo tambi\u00e9n que debemos estar activos frente a las penalizaciones que desde el Gobierno Central se est\u00e1n estableciendo para el autoconsumo de energ\u00eda el\u00e9ctrica."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Una vez m\u00e1s las leyes en contra de la ciudadan\u00eda y a favor de los poderosos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Una vez m\u00e1s las leyes en contra de la ciudadan\u00eda y a favor de los poderosos."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Hoy se ha aprobado el impuesto al sol En los comentarios he puesto unos n\u00fameros sobre lo que se puede esperar de la fotovoltaica.",
          "short_text": "[ATTACK] Hoy se ha aprobado el impuesto al sol En los comentarios he puesto unos n\u00fameros sobre lo que se puede esperar de la fotovoltaica."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Estoy de acuerdo con la propuesta, la pena es la nueva ley que existe, impuestos y m\u00e1s impuestos, espero que alg\u00fan d\u00eda esta propuesta sea una realidad no un metodo de ingresar dinero por impuestos.",
          "short_text": "[ATTACK] Estoy de acuerdo con la propuesta, la pena es la nueva ley que existe, impuestos y m\u00e1s impuestos, espero que alg\u00fan d\u00eda esta propuesta sea una realidad no un metodo de ingresar dinero por impu..."
        }
      ],
      "text": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica",
      "short_text": "Legislaci\u00f3n y Pol\u00edtica"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] subvenciones. Lo que hace falta es una regulaci\u00f3n adecuada, todo lo contrario del impuesto al sol de Soria a la fotovoltaica.",
          "short_text": "[SUPPORT] subvenciones. Lo que hace falta es una regulaci\u00f3n adecuada, todo lo contrario del impuesto al sol de Soria a la fotovoltaica."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Y por supuesto hacer instalaciones de calidad que esto no es tan sencillo que algunos piensan y tampoco valen todos los tejados.",
          "short_text": "[SUPPORT] Y por supuesto hacer instalaciones de calidad que esto no es tan sencillo que algunos piensan y tampoco valen todos los tejados."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Mira que la idea es buena. Pero el tema de subvencionar para favorecerlo, no lo veo tal como explico en mi anterior post.",
          "short_text": "[ATTACK] Mira que la idea es buena. Pero el tema de subvencionar para favorecerlo, no lo veo tal como explico en mi anterior post."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Me gustar\u00eda votar a favor de la propuesta pero si se eliminara lo relacionado a la subvenci\u00f3n.",
          "short_text": "[ATTACK] Me gustar\u00eda votar a favor de la propuesta pero si se eliminara lo relacionado a la subvenci\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n",
      "short_text": "Subvenciones y Financiaci\u00f3n"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Esta propuesta deber\u00eda de ir acompa\u00f1ada de un mejor aislamiento y eficiencia energ\u00e9tica de las viviendas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Esta propuesta deber\u00eda de ir acompa\u00f1ada de un mejor aislamiento y eficiencia energ\u00e9tica de las viviendas."
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] No se trata s\u00f3lo de buscar fuentes de energ\u00eda alternativas renovables sino de ahorrar tambi\u00e9n en el gasto energ\u00e9tico.",
          "short_text": "[SUPPORT] No se trata s\u00f3lo de buscar fuentes de energ\u00eda alternativas renovables sino de ahorrar tambi\u00e9n en el gasto energ\u00e9tico."
        },
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] En los \u00faltimos a\u00f1os se dieron ayudas para poner ascensores y para poner calderas mejores. Ahora hay que dar un paso m\u00e1s en mejorar Madrid.",
          "short_text": "[SUPPORT] En los \u00faltimos a\u00f1os se dieron ayudas para poner ascensores y para poner calderas mejores. Ahora hay que dar un paso m\u00e1s en mejorar Madrid."
        }
      ],
      "text": "Eficiencia Energ\u00e9tica",
      "short_text": "Eficiencia Energ\u00e9tica"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Ser\u00edan miles de puestos de trabajo, con los ingresos correspondientes para el Estado a trav\u00e9s del sistema impositivo vigente y el incremento en consumo, lo cual revitalizar\u00eda la econom\u00eda local, todo ello unido al ahorro energ\u00e9tico y de contaminantes.",
          "short_text": "[SUPPORT] Ser\u00edan miles de puestos de trabajo, con los ingresos correspondientes para el Estado a trav\u00e9s del sistema impositivo vigente y el incremento en consumo, lo cual revitalizar\u00eda la econom\u00eda loc..."
        },
        {
          "name": "20",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Que en Espa\u00f1a graven el autoconsumo es una verguenza. En Alemania con menos sol tienen m\u00e1s instalaciones de energ\u00eda solar. Tenemos que aprovechar nuestros recursos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Que en Espa\u00f1a graven el autoconsumo es una verguenza. En Alemania con menos sol tienen m\u00e1s instalaciones de energ\u00eda solar. Tenemos que aprovechar nuestros recursos."
        },
        {
          "name": "21",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
          "short_text": "[ATTACK] La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos."
        },
        {
          "name": "22",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis.",
          "short_text": "[ATTACK] Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis."
        }
      ],
      "text": "Generaci\u00f3n de Empleo",
      "short_text": "Generaci\u00f3n de Empleo"
    },
    {
      "name": "7",
      "children": [
        {
          "name": "23",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Madrid deber\u00eda declararse Ciudad por el autoconsumo. No s\u00e9 si es competencia del Ayunt. Pero dada la zancadilla que el ministerio y las empresas el\u00e9ctricas le est\u00e1 poniendo al autoconsumo energ\u00e9tico en Espa\u00f1a, ser\u00eda un buen mensaje pol\u00edtico.",
          "short_text": "[SUPPORT] Madrid deber\u00eda declararse Ciudad por el autoconsumo. No s\u00e9 si es competencia del Ayunt. Pero dada la zancadilla que el ministerio y las empresas el\u00e9ctricas le est\u00e1 poniendo al autoconsumo en..."
        },
        {
          "name": "24",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Esto no es una utop\u00eda, es una realidad y una libertad ya presente en muchos pa\u00edses donde, por ejemplo, t\u00fa puedes llegar a Ikea Inglaterra y comprar tu kit solar para autoconsumo.",
          "short_text": "[SUPPORT] Esto no es una utop\u00eda, es una realidad y una libertad ya presente en muchos pa\u00edses donde, por ejemplo, t\u00fa puedes llegar a Ikea Inglaterra y comprar tu kit solar para autoconsumo."
        },
        {
          "name": "25",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Pero que es eso de que podamos generar la energ\u00eda que necesitamos sin pagar a una empresa privada! est\u00e1is locos o que? que van a hacer esos directivos a los que tienen que pagar sueldos multimillonarios.",
          "short_text": "[ATTACK] Pero que es eso de que podamos generar la energ\u00eda que necesitamos sin pagar a una empresa privada! est\u00e1is locos o que? que van a hacer esos directivos a los que tienen que pagar sueldos multi..."
        },
        {
          "name": "26",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Adem\u00e1s si en Espa\u00f1a no tenemos apenas horas de sol.",
          "short_text": "[ATTACK] Adem\u00e1s si en Espa\u00f1a no tenemos apenas horas de sol."
        }
      ],
      "text": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica",
      "short_text": "Autoconsumo y Independencia Energ\u00e9tica"
    }
  ],
  "text": "Instalaci\u00f3n de placas solares en tejados",
  "short_text": "Instalaci\u00f3n de placas solares en tejados"
}