{
  "name": "19",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [
            {
              "name": "17486",
              "value": 100,
              "text": "[17486] Totalmente de acuerdo, pero lo que m\u00e1s me indigna es que se podr\u00eda unir con algo tan sencillo como abrir el campo del moro al p\u00fablico y los jardines de sabatino es decir que dejen de existir vallas y que se conecten esas zonas verdes Madrid r\u00edo, casa campo, campo del moro y jardines de sabatini y sea para todos a todas horas.",
              "short_text": "[17486] Totalmente de acuerdo, pero lo que m\u00e1s me indigna es que se podr\u00eda unir con algo tan sencillo como abrir el campo del moro al p\u00fablico y los jardines de sabatino es decir que dejen de existir v..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Totalmente de acuerdo, pero lo que m\u00e1s me indigna es que se podr\u00eda unir con algo tan sencillo como abrir el campo del moro al p\u00fablico y los jardines de sabatino es decir que dejen de existir vallas y que se conecten esas zonas verdes Madrid r\u00edo, casa campo, campo del moro y jardines de sabatini y sea para todos a todas horas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Totalmente de acuerdo, pero lo que m\u00e1s me indigna es que se podr\u00eda unir con algo tan sencillo como abrir el campo del moro al p\u00fablico y los jardines de sabatino es decir que dejen de existir..."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [
            {
              "name": "18386",
              "value": 100,
              "text": "[18386] Aprovechar la reforma de Plaza Espa\u00f1a para unirlo peatonal mente con Madrid R\u00edo.",
              "short_text": "[18386] Aprovechar la reforma de Plaza Espa\u00f1a para unirlo peatonal mente con Madrid R\u00edo."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Aprovechar la reforma de Plaza Espa\u00f1a para unirlo peatonalmente con Madrid R\u00edo.",
          "short_text": "[SUPPORT] Aprovechar la reforma de Plaza Espa\u00f1a para unirlo peatonalmente con Madrid R\u00edo."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [
            {
              "name": "19178",
              "value": 100,
              "text": "[19178] Muchas gracias por estos 300 apoyos. Si de verdad cre\u00e9is que esta propuesta debe llegar a contemplarse, por favor compartid el hilo. Con una cuesta de San Vicente peatonal o m\u00e1s accesible podr\u00eda ser una pasada bajar a Madrid Rio/Casa de campo rodeados del Campo del Moro y el Templo de Debod. Ya que se va a reformar la Plaza de Espa\u00f1a, no veo mejor momento para sacar a debate esta propuesta.",
              "short_text": "[19178] Muchas gracias por estos 300 apoyos. Si de verdad cre\u00e9is que esta propuesta debe llegar a contemplarse, por favor compartid el hilo. Con una cuesta de San Vicente peatonal o m\u00e1s accesible podr..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Con una cuesta de San Vicente peatonal o m\u00e1s accesible podr\u00eda ser una pasada bajar a Madrid Rio/Casa de campo rodeados del Campo del Moro y el Templo de Debod.",
          "short_text": "[SUPPORT] Con una cuesta de San Vicente peatonal o m\u00e1s accesible podr\u00eda ser una pasada bajar a Madrid Rio/Casa de campo rodeados del Campo del Moro y el Templo de Debod."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [
            {
              "name": "49275",
              "value": 100,
              "text": "[49275] Yo no veo que sea tan f\u00e1cil como lo plantea Zamuntx. Si pudiera hacerse seg\u00fan su idea, problemas 0 pero resulta que bajo la cuesta de San Viciente, pasa el trazado de la red de Renfe que va direcci\u00f3n a Pir\u00e1mides, as\u00ed como el trazado de la l\u00ednea 10 de Metro. Por no decir, la cantidad de tuber\u00edas y cableados que discurren bajo el suelo de esa calle. No comparo ni las distancias a soterrar, ni el coste de ese soterramiento, pero no es tan f\u00e1cil como parece. Si se quiere facilitar la conectividad entre el centro de la ciudad, y el Manzanares y la Casa de campo, no se necesita soterrar el tr\u00e1fico de la cuesta de San Vicente. Personalmente, apostar\u00eda por reducir el n\u00famero de carriles de la calzada actualmente hay tres por sentido, m\u00e1s el carril bus/taxi. Dos carriles ser\u00edan m\u00e1s que suficientes, se podr\u00eda aumentar el ancho de la acera a ambos lados de la calle, e incluso se podr\u00eda construir un carril seguro para los ciclistas. Desde luego, m\u00e1s econ\u00f3mico puede ser.",
              "short_text": "[49275] Yo no veo que sea tan f\u00e1cil como lo plantea Zamuntx. Si pudiera hacerse seg\u00fan su idea, problemas 0 pero resulta que bajo la cuesta de San Viciente, pasa el trazado de la red de Renfe que va di..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Yo no veo que sea tan f\u00e1cil como lo plantea Zamuntx. Si pudiera hacerse seg\u00fan su idea, problemas 0 pero resulta que bajo la cuesta de San Viciente, pasa el trazado de la red de Renfe que va direcci\u00f3n a Pir\u00e1mides, as\u00ed como el trazado de la l\u00ednea 10 de Metro.",
          "short_text": "[ATTACK] Yo no veo que sea tan f\u00e1cil como lo plantea Zamuntx. Si pudiera hacerse seg\u00fan su idea, problemas 0 pero resulta que bajo la cuesta de San Viciente, pasa el trazado de la red de Renfe que va d..."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [
            {
              "name": "49275",
              "value": 100,
              "text": "[49275] Yo no veo que sea tan f\u00e1cil como lo plantea Zamuntx. Si pudiera hacerse seg\u00fan su idea, problemas 0 pero resulta que bajo la cuesta de San Viciente, pasa el trazado de la red de Renfe que va direcci\u00f3n a Pir\u00e1mides, as\u00ed como el trazado de la l\u00ednea 10 de Metro. Por no decir, la cantidad de tuber\u00edas y cableados que discurren bajo el suelo de esa calle. No comparo ni las distancias a soterrar, ni el coste de ese soterramiento, pero no es tan f\u00e1cil como parece. Si se quiere facilitar la conectividad entre el centro de la ciudad, y el Manzanares y la Casa de campo, no se necesita soterrar el tr\u00e1fico de la cuesta de San Vicente. Personalmente, apostar\u00eda por reducir el n\u00famero de carriles de la calzada actualmente hay tres por sentido, m\u00e1s el carril bus/taxi. Dos carriles ser\u00edan m\u00e1s que suficientes, se podr\u00eda aumentar el ancho de la acera a ambos lados de la calle, e incluso se podr\u00eda construir un carril seguro para los ciclistas. Desde luego, m\u00e1s econ\u00f3mico puede ser.",
              "short_text": "[49275] Yo no veo que sea tan f\u00e1cil como lo plantea Zamuntx. Si pudiera hacerse seg\u00fan su idea, problemas 0 pero resulta que bajo la cuesta de San Viciente, pasa el trazado de la red de Renfe que va di..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Personalmente, apostar\u00eda por reducir el n\u00famero de carriles de la calzada actualmente hay tres por sentido, m\u00e1s el carril bus/taxi. Dos carriles ser\u00edan m\u00e1s que suficientes, se podr\u00eda aumentar el ancho de la acera a ambos lados de la calle, e incluso se podr\u00eda construir un carril seguro para los ciclistas.",
          "short_text": "[ATTACK] Personalmente, apostar\u00eda por reducir el n\u00famero de carriles de la calzada actualmente hay tres por sentido, m\u00e1s el carril bus/taxi. Dos carriles ser\u00edan m\u00e1s que suficientes, se podr\u00eda aumentar..."
        }
      ],
      "text": "Accesibilidad y Conectividad",
      "short_text": "Accesibilidad y Conectividad"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "6",
          "children": [
            {
              "name": "19750",
              "value": 100,
              "text": "[19750] Existe la creencia de que soterrar es caro, cuando realmente este tipo de t\u00fanel se denomina falso t\u00fanel, ya que consiste en abrir la calle, excavar 4 o 5 metros y cubrirlo con vigas y asfalto, sin tuneladoras. No obstante la idea de continuar el t\u00fanel que ahora existe m\u00e1s all\u00e1 de Pr\u00edncipe P\u00edo hasta Plaza de Espa\u00f1a para conectar con el t\u00fanel de Bail\u00e9n es la \u00fanica salida. Recordemos que esta v\u00eda es el \u00fanico gran acceso desde el Oeste al Centro de la ciudad, carece de alternativas, dada la orograf\u00eda tan especial de Madrid. Sin embargo parece sensato establecer por sentido un carril-bus y un carril-servicio a 30 km/h. Por lo que tendr\u00edamos 4 carriles pacificados y un inmenso bulevar. Pensemos en hacer la Puerta de San Vicente practicable como acceso al r\u00edo, algo aplicable a la Puerta de Toledo y Alcal\u00e1.",
              "short_text": "[19750] Existe la creencia de que soterrar es caro, cuando realmente este tipo de t\u00fanel se denomina falso t\u00fanel, ya que consiste en abrir la calle, excavar 4 o 5 metros y cubrirlo con vigas y asfalto,..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Existe la creencia de que soterrar es caro, cuando realmente este tipo de t\u00fanel se denomina falso t\u00fanel, ya que consiste en abrir la calle, excavar 4 o 5 metros y cubrirlo con vigas y asfalto, sin tuneladoras.",
          "short_text": "[SUPPORT] Existe la creencia de que soterrar es caro, cuando realmente este tipo de t\u00fanel se denomina falso t\u00fanel, ya que consiste en abrir la calle, excavar 4 o 5 metros y cubrirlo con vigas y asfalt..."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [
            {
              "name": "49076",
              "value": 100,
              "text": "[49076] La opci\u00f3n de Zamuntx es muy sensata, me parece que no se puede comparar la distancia que se soterr\u00f3 con la M30 con la que se soterrar\u00eda con la cuesta de San Vicente, que ser\u00eda mucho menor. Adem\u00e1s, como dice, no ser\u00eda el mismo tipo de soterramiento. El foco de contaminaci\u00f3n para los vecinos y para toda la gente que quiere acceder al centro es inhumana, sin contar los ruidos y los peligros de tener una autopista en un lugar tan emblem\u00e1tico y con tanto tr\u00e1nsito. Es un problema que requiere de una soluci\u00f3n.",
              "short_text": "[49076] La opci\u00f3n de Zamuntx es muy sensata, me parece que no se puede comparar la distancia que se soterr\u00f3 con la M30 con la que se soterrar\u00eda con la cuesta de San Vicente, que ser\u00eda mucho menor. Ade..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] La opci\u00f3n de Zamuntx es muy sensata, me parece que no se puede comparar la distancia que se soterr\u00f3 con la M30 con la que se soterrar\u00eda con la cuesta de San Vicente, que ser\u00eda mucho menor.",
          "short_text": "[SUPPORT] La opci\u00f3n de Zamuntx es muy sensata, me parece que no se puede comparar la distancia que se soterr\u00f3 con la M30 con la que se soterrar\u00eda con la cuesta de San Vicente, que ser\u00eda mucho menor."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [
            {
              "name": "32465",
              "value": 100,
              "text": "[32465] Soterrar es caro vecin@. Y si no, recuerda la M-30 o el t\u00fanel de Mar\u00eda de Molina.",
              "short_text": "[32465] Soterrar es caro vecin@. Y si no, recuerda la M-30 o el t\u00fanel de Mar\u00eda de Molina."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Soterrar es caro vecin@. Y si no, recuerda la M-30 o el t\u00fanel de Mar\u00eda de Molina.",
          "short_text": "[ATTACK] Soterrar es caro vecin@. Y si no, recuerda la M-30 o el t\u00fanel de Mar\u00eda de Molina."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [
            {
              "name": "49749",
              "value": 100,
              "text": "[49749] Lo cierto es que la viabilidad de la propuesta deber\u00edan decirla expertos. Por otro lado, quitar dos carriles de los 8 carriles que tiene ahora mismo la cuesta de San Vicente, con una alta densidad de tr\u00e1fico constante no soluciona el problema para nada, sigue siendo una cantidad de tr\u00e1fico inmensa. Adem\u00e1s, tampoco hay que buscar el coste cero, porque si se quiere solucionar este problema, habr\u00e1 que barajar entre distintas opciones, pero se tendr\u00e1 que invertir dinero y buscar una soluci\u00f3n que no sea un apa\u00f1o para salir del paso, porque en ese caso no se soluciona el problema, sino que se evita afrontarlo.",
              "short_text": "[49749] Lo cierto es que la viabilidad de la propuesta deber\u00edan decirla expertos. Por otro lado, quitar dos carriles de los 8 carriles que tiene ahora mismo la cuesta de San Vicente, con una alta dens..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Adem\u00e1s, tampoco hay que buscar el coste cero, porque si se quiere solucionar este problema, habr\u00e1 que barajar entre distintas opciones, pero se tendr\u00e1 que invertir dinero y buscar una soluci\u00f3n que no sea un apa\u00f1o para salir del paso, porque en ese caso no se soluciona el problema, sino que se evita afrontarlo.",
          "short_text": "[ATTACK] Adem\u00e1s, tampoco hay que buscar el coste cero, porque si se quiere solucionar este problema, habr\u00e1 que barajar entre distintas opciones, pero se tendr\u00e1 que invertir dinero y buscar una soluci\u00f3..."
        }
      ],
      "text": "Impacto Econ\u00f3mico",
      "short_text": "Impacto Econ\u00f3mico"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "10",
          "children": [
            {
              "name": "17391",
              "value": 100,
              "text": "[17391] Totalmente de acuerdo, el entorno de la Plaza de Espa\u00f1a con todos sus t\u00faneles y la cuesta de San Vicente la convierten en un sitio tremendamente hostil para los peatones y los ciclistas. Es necesario acabar con eso.",
              "short_text": "[17391] Totalmente de acuerdo, el entorno de la Plaza de Espa\u00f1a con todos sus t\u00faneles y la cuesta de San Vicente la convierten en un sitio tremendamente hostil para los peatones y los ciclistas. Es ne..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Totalmente de acuerdo, el entorno de la Plaza de Espa\u00f1a con todos sus t\u00faneles y la cuesta de San Vicente la convierten en un sitio tremendamente hostil para los peatones y los ciclistas. Es necesario acabar con eso.",
          "short_text": "[SUPPORT] Totalmente de acuerdo, el entorno de la Plaza de Espa\u00f1a con todos sus t\u00faneles y la cuesta de San Vicente la convierten en un sitio tremendamente hostil para los peatones y los ciclistas. Es..."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [
            {
              "name": "83953",
              "value": 100,
              "text": "[83953] La cuesta es un infierno; a medida que subes se estrecha la carretera y las aceras de tal manera que si te cruzas con un autob\u00fas de subida y otro de bajada, casi te arroyan. Y lo de llevar a t\u00fa hijo de la mano imposible s\u00f3lo en fila india Es centro hist\u00f3rico y por la calle Segovia pasan a cualquier hora y d\u00eda autobuses tur\u00edstimos de enorme tama\u00f1o, que adem\u00e1s paran para recoger a los turistas sin consideraci\u00f3n a los dem\u00e1s. Es increible.",
              "short_text": "[83953] La cuesta es un infierno; a medida que subes se estrecha la carretera y las aceras de tal manera que si te cruzas con un autob\u00fas de subida y otro de bajada, casi te arroyan. Y lo de llevar a t..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] La cuesta es un infierno; a medida que subes se estrecha la carretera y las aceras de tal manera que si te cruzas con un autob\u00fas de subida y otro de bajada, casi te arroyan.",
          "short_text": "[SUPPORT] La cuesta es un infierno; a medida que subes se estrecha la carretera y las aceras de tal manera que si te cruzas con un autob\u00fas de subida y otro de bajada, casi te arroyan."
        }
      ],
      "text": "Seguridad y Comodidad",
      "short_text": "Seguridad y Comodidad"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "12",
          "children": [
            {
              "name": "78277",
              "value": 100,
              "text": "[78277] La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis. La desigualdad en Espa\u00f1a avanza a un ritmo que supera hasta 14 veces a Grecia. La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014 292 de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola seg\u00fan concluye el informe Una econom\u00eda al servicio del 1 hecha p\u00fablica en 2016 por Oxfam Intermon. Por otra lado, estamos a la espera de que nos apliquen 10000 millones de euros en recortes desde Europa. Podemos seguir obviando este tema, pensar que no pasa nada pero ahora es el momento de plantear acciones contra la pobreza: .",
              "short_text": "[78277] La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo q..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos.",
          "short_text": "[ATTACK] La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [
            {
              "name": "78277",
              "value": 100,
              "text": "[78277] La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis. La desigualdad en Espa\u00f1a avanza a un ritmo que supera hasta 14 veces a Grecia. La pobreza y la exclusi\u00f3n en Espa\u00f1a han aumentado alarmantemente en los \u00faltimos a\u00f1os, con 134 millones de personas en riesgo de exclusi\u00f3n en el a\u00f1o 2014 292 de la poblaci\u00f3n espa\u00f1ola seg\u00fan concluye el informe Una econom\u00eda al servicio del 1 hecha p\u00fablica en 2016 por Oxfam Intermon. Por otra lado, estamos a la espera de que nos apliquen 10000 millones de euros en recortes desde Europa. Podemos seguir obviando este tema, pensar que no pasa nada pero ahora es el momento de plantear acciones contra la pobreza: .",
              "short_text": "[78277] La propuesta es interesante pero me temo que nos estamos olvidando de temas que son prioritarios para la vida de muchas familias sin recursos que no pueden alimentar a sus hijos. Os recuerdo q..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis.",
          "short_text": "[ATTACK] Os recuerdo que Espa\u00f1a es el pa\u00eds de la OCDE donde m\u00e1s avanz\u00f3 la desigualdad durante la crisis."
        }
      ],
      "text": "Prioridades Sociales",
      "short_text": "Prioridades Sociales"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "14",
          "children": [
            {
              "name": "61819",
              "value": 100,
              "text": "[61819] Ahora que se va a remodelar la Plaza de Espa\u00f1a ser\u00eda una oportunidad de oro hacer peatonal la Cuesta de San Vicente para hacer una senda verde que una el centro con el Campo del Moro, Madrid R\u00edo y Casa de Campo.",
              "short_text": "[61819] Ahora que se va a remodelar la Plaza de Espa\u00f1a ser\u00eda una oportunidad de oro hacer peatonal la Cuesta de San Vicente para hacer una senda verde que una el centro con el Campo del Moro, Madrid R..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Ahora que se va a remodelar la Plaza de Espa\u00f1a ser\u00eda una oportunidad de oro hacer peatonal la Cuesta de San Vicente para hacer una senda verde que una el centro con el Campo del Moro, Madrid R\u00edo y Casa de Campo.",
          "short_text": "[SUPPORT] Ahora que se va a remodelar la Plaza de Espa\u00f1a ser\u00eda una oportunidad de oro hacer peatonal la Cuesta de San Vicente para hacer una senda verde que una el centro con el Campo del Moro, Madrid..."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [
            {
              "name": "137601",
              "value": 100,
              "text": "[137601] Y por qu\u00e9 no construir escaleras que unan los Jardines del Campo del Moro a la Plaza de la Armeria y a los Jardines de Sabatini? No entiendo la l\u00f3gica de que no est\u00e9n conectados.",
              "short_text": "[137601] Y por qu\u00e9 no construir escaleras que unan los Jardines del Campo del Moro a la Plaza de la Armeria y a los Jardines de Sabatini? No entiendo la l\u00f3gica de que no est\u00e9n conectados."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Y por qu\u00e9 no construir escaleras que unan los Jardines del Campo del Moro a la Plaza de la Armeria y a los Jardines de Sabatini? No entiendo la l\u00f3gica de que no est\u00e9n conectados.",
          "short_text": "[SUPPORT] Y por qu\u00e9 no construir escaleras que unan los Jardines del Campo del Moro a la Plaza de la Armeria y a los Jardines de Sabatini? No entiendo la l\u00f3gica de que no est\u00e9n conectados."
        }
      ],
      "text": "Integraci\u00f3n Urbana",
      "short_text": "Integraci\u00f3n Urbana"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "16",
          "children": [
            {
              "name": "51540",
              "value": 100,
              "text": "[51540] Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portugal y la carretera de Extremadura, zonas muy pobladas y que necesitan que se les garantice la movilidad y el acceso al centro como cualquier otra zona. El cierre de los parques historicos por la noche es necesario para evitar el vandalismo. Se deber\u00eda hacer un estudio serio sobre las alternativas, pero lo mejor ser\u00edan los aparcamientos disuasorios y pensar que cualquier reducci\u00f3n de carriles afectaria tambi\u00e9n a los autobues de la EMT como pasa en ODonnell.",
              "short_text": "[51540] Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portuga..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] El cierre de los parques hist\u00f3ricos por la noche es necesario para evitar el vandalismo.",
          "short_text": "[ATTACK] El cierre de los parques hist\u00f3ricos por la noche es necesario para evitar el vandalismo."
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [
            {
              "name": "51540",
              "value": 100,
              "text": "[51540] Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portugal y la carretera de Extremadura, zonas muy pobladas y que necesitan que se les garantice la movilidad y el acceso al centro como cualquier otra zona. El cierre de los parques historicos por la noche es necesario para evitar el vandalismo. Se deber\u00eda hacer un estudio serio sobre las alternativas, pero lo mejor ser\u00edan los aparcamientos disuasorios y pensar que cualquier reducci\u00f3n de carriles afectaria tambi\u00e9n a los autobues de la EMT como pasa en ODonnell.",
              "short_text": "[51540] Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portuga..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Se deber\u00eda hacer un estudio serio sobre las alternativas, pero lo mejor ser\u00edan los aparcamientos disuasorios y pensar que cualquier reducci\u00f3n de carriles afectar\u00eda tambi\u00e9n a los autobuses de la EMT como pasa en O'Donnell.",
          "short_text": "[ATTACK] Se deber\u00eda hacer un estudio serio sobre las alternativas, pero lo mejor ser\u00edan los aparcamientos disuasorios y pensar que cualquier reducci\u00f3n de carriles afectar\u00eda tambi\u00e9n a los autobuses de..."
        }
      ],
      "text": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques",
      "short_text": "Conservaci\u00f3n y Seguridad en Parques"
    },
    {
      "name": "7",
      "children": [
        {
          "name": "18",
          "children": [
            {
              "name": "19795",
              "value": 100,
              "text": "[19795] Recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico para los ciudadanos.",
              "short_text": "[19795] Recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico para los ciudadanos."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico para los ciudadanos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Recuperaci\u00f3n del espacio p\u00fablico para los ciudadanos."
        },
        {
          "name": "19",
          "children": [
            {
              "name": "49076",
              "value": 100,
              "text": "[49076] La opci\u00f3n de Zamuntx es muy sensata, me parece que no se puede comparar la distancia que se soterr\u00f3 con la M30 con la que se soterrar\u00eda con la cuesta de San Vicente, que ser\u00eda mucho menor. Adem\u00e1s, como dice, no ser\u00eda el mismo tipo de soterramiento. El foco de contaminaci\u00f3n para los vecinos y para toda la gente que quiere acceder al centro es inhumana, sin contar los ruidos y los peligros de tener una autopista en un lugar tan emblem\u00e1tico y con tanto tr\u00e1nsito. Es un problema que requiere de una soluci\u00f3n.",
              "short_text": "[49076] La opci\u00f3n de Zamuntx es muy sensata, me parece que no se puede comparar la distancia que se soterr\u00f3 con la M30 con la que se soterrar\u00eda con la cuesta de San Vicente, que ser\u00eda mucho menor. Ade..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] El foco de contaminaci\u00f3n para los vecinos y para toda la gente que quiere acceder al centro es inhumana, sin contar los ruidos y los peligros de tener una autopista en un lugar tan emblem\u00e1tico y con tanto tr\u00e1nsito.",
          "short_text": "[SUPPORT] El foco de contaminaci\u00f3n para los vecinos y para toda la gente que quiere acceder al centro es inhumana, sin contar los ruidos y los peligros de tener una autopista en un lugar tan emblem\u00e1ti..."
        }
      ],
      "text": "Impacto Ambiental",
      "short_text": "Impacto Ambiental"
    },
    {
      "name": "8",
      "children": [
        {
          "name": "20",
          "children": [
            {
              "name": "19750",
              "value": 100,
              "text": "[19750] Existe la creencia de que soterrar es caro, cuando realmente este tipo de t\u00fanel se denomina falso t\u00fanel, ya que consiste en abrir la calle, excavar 4 o 5 metros y cubrirlo con vigas y asfalto, sin tuneladoras. No obstante la idea de continuar el t\u00fanel que ahora existe m\u00e1s all\u00e1 de Pr\u00edncipe P\u00edo hasta Plaza de Espa\u00f1a para conectar con el t\u00fanel de Bail\u00e9n es la \u00fanica salida. Recordemos que esta v\u00eda es el \u00fanico gran acceso desde el Oeste al Centro de la ciudad, carece de alternativas, dada la orograf\u00eda tan especial de Madrid. Sin embargo parece sensato establecer por sentido un carril-bus y un carril-servicio a 30 km/h. Por lo que tendr\u00edamos 4 carriles pacificados y un inmenso bulevar. Pensemos en hacer la Puerta de San Vicente practicable como acceso al r\u00edo, algo aplicable a la Puerta de Toledo y Alcal\u00e1.",
              "short_text": "[19750] Existe la creencia de que soterrar es caro, cuando realmente este tipo de t\u00fanel se denomina falso t\u00fanel, ya que consiste en abrir la calle, excavar 4 o 5 metros y cubrirlo con vigas y asfalto,..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] No obstante la idea de continuar el t\u00fanel que ahora existe m\u00e1s all\u00e1 de Pr\u00edncipe P\u00edo hasta Plaza de Espa\u00f1a para conectar con el t\u00fanel de Bail\u00e9n es la \u00fanica salida. Recordemos que esta v\u00eda es el \u00fanico gran acceso desde el Oeste al Centro de la ciudad, carece de alternativas, dada la orograf\u00eda tan especial de Madrid.",
          "short_text": "[ATTACK] No obstante la idea de continuar el t\u00fanel que ahora existe m\u00e1s all\u00e1 de Pr\u00edncipe P\u00edo hasta Plaza de Espa\u00f1a para conectar con el t\u00fanel de Bail\u00e9n es la \u00fanica salida. Recordemos que esta v\u00eda es e..."
        },
        {
          "name": "21",
          "children": [
            {
              "name": "51540",
              "value": 100,
              "text": "[51540] Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portugal y la carretera de Extremadura, zonas muy pobladas y que necesitan que se les garantice la movilidad y el acceso al centro como cualquier otra zona. El cierre de los parques historicos por la noche es necesario para evitar el vandalismo. Se deber\u00eda hacer un estudio serio sobre las alternativas, pero lo mejor ser\u00edan los aparcamientos disuasorios y pensar que cualquier reducci\u00f3n de carriles afectaria tambi\u00e9n a los autobues de la EMT como pasa en ODonnell.",
              "short_text": "[51540] Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portuga..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portugal y la carretera de Extremadura, zonas muy pobladas y que necesitan que se les garantice la movilidad y el acceso al centro como cualquier otra zona.",
          "short_text": "[ATTACK] Efectivamente, creo que olvidamos algo fundamental, hay una salida de la M-30 que va a dar directamente a la Cuesta de San Vicente y es el paso obligado para poder acceder a la Avda de Portug..."
        }
      ],
      "text": "Viabilidad T\u00e9cnica",
      "short_text": "Viabilidad T\u00e9cnica"
    }
  ],
  "text": "Unir el centro con Madrid R\u00edo de forma peatonal. El centro tur\u00edstico y comercial de Madrid est\u00e1 s\u00f3lo a 700 metros de la Casa de Campo y de Madrid Rio, pero las conexiones a \u00e9l son terribles. Propongo unirlo con calles peatonales y arboladas. En Madrid tenemos la suerte de tener la Casa de Campo muy cerca del centro de la ciudad. S\u00f3lo 700 metros separan el pulm\u00f3n verde de la capital con Plaza de Espa\u00f1a y\u00a0la Gran V\u00eda a trav\u00e9s de la cuesta de San Vicente, pero\u00a0curiosamente, los Madrile\u00f1os y turistas no usan esta v\u00eda para disfrutar de Madrid Rio o la Casa de Campo, ya que la calle Cuesta de San Vicente u otras que conectan el centro con la casa de campo est\u00e1n tremendamente contaminadas y son peligrosas para circular con bicicleta. Peligrosas en dos sentidos: 1 El peligro f\u00edsico, ya que los coches van a una velocidad tremenda y en el t\u00fanel de Ferraz hay tr\u00e1fico e incidentes\u00a0y 2 el peligro al que nos expone la contaminaci\u00f3n de los coches. Subir la cuesta con la bicicleta o andando, genera una sensaci\u00f3n de malestar \u00a0producido por la contaminaci\u00f3n. Me imagino que para la gente que corre en Madrid R\u00edo ser\u00e1 peor a\u00fan, ya que despu\u00e9s de hacer ejercicio la contaminaci\u00f3n afecta m\u00e1s. \u00a0 Esta calle es especialmente peligrosa en este sentido porque se unen dos factores: La entrada de la Nacional 5 con el tr\u00e1fico que eso conlleva y que la cuesta es muy pronunciada, haciendo que los coches consuman m\u00e1s gasolina y generen m\u00e1s emisiones. \u00a0 Con mi propuesta pido que se estudie una soluci\u00f3n para esta v\u00eda y otras paralelas. No s\u00e9 si la soluci\u00f3n es el soterramiento, ya que es muy costoso, o si es la de priorizar el servicio p\u00fablico y peatonal, y desviar el tr\u00e1fico por otras entradas a la capital. \u00a0.",
  "short_text": "Unir el centro con Madrid R\u00edo de forma peatonal. El centro tur\u00edstico y comercial de Madrid est\u00e1 s\u00f3lo a 700 metros de la Casa de Campo y de Madrid Rio, pero las conexiones a \u00e9l son terribles. Propongo..."
}