{
  "name": "2412",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Es muy necesario poner ascensores y/o escaleras mec\u00e1nicas por la cantidad de turismo que hay sobretodo en la zona centro.",
          "short_text": "[SUPPORT] Es muy necesario poner ascensores y/o escaleras mec\u00e1nicas por la cantidad de turismo que hay sobretodo en la zona centro."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Damos muy mala imagen a turistas y estudiantes extranjeros que llegan a la ciudad con sus maletas, intentando subir y bajar con ellas por las escaleras.",
          "short_text": "[SUPPORT] Damos muy mala imagen a turistas y estudiantes extranjeros que llegan a la ciudad con sus maletas, intentando subir y bajar con ellas por las escaleras."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La realidad con el turismo la veo yo todos los d\u00edas en la parada de metro Gran V\u00eda. Me da verg\u00fcenza ajena ver diariamente c\u00f3mo cientos de personas van acarreando como pueden sus maletas para llegar a sus hoteles.",
          "short_text": "[SUPPORT] La realidad con el turismo la veo yo todos los d\u00edas en la parada de metro Gran V\u00eda. Me da verg\u00fcenza ajena ver diariamente c\u00f3mo cientos de personas van acarreando como pueden sus maletas para..."
        }
      ],
      "text": "Accesibilidad",
      "short_text": "Accesibilidad"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Si no hay un buen transporte p\u00fablico, Madrid seguir\u00e1 siendo un caos circulatorio. Por eso promocionan el transporte p\u00fablico pero si no cubre las necesidades que cada tramo requiere, no servir\u00e1 de nada.",
          "short_text": "[SUPPORT] Si no hay un buen transporte p\u00fablico, Madrid seguir\u00e1 siendo un caos circulatorio. Por eso promocionan el transporte p\u00fablico pero si no cubre las necesidades que cada tramo requiere, no servi..."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Creo que todo es susceptible de mejora, claramente, pero que disponemos de uno de los mejores servicios p\u00fablicos de enlace con el aeropuerto, de todo el mundo.",
          "short_text": "[ATTACK] Creo que todo es susceptible de mejora, claramente, pero que disponemos de uno de los mejores servicios p\u00fablicos de enlace con el aeropuerto, de todo el mundo."
        }
      ],
      "text": "Eficiencia del transporte p\u00fablico",
      "short_text": "Eficiencia del transporte p\u00fablico"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Tambi\u00e9n cabe que haya un moderador aqu\u00ed que se dedicase a unificar propuestas similares que abarcasen todas las opciones planteadas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Tambi\u00e9n cabe que haya un moderador aqu\u00ed que se dedicase a unificar propuestas similares que abarcasen todas las opciones planteadas."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] He entrado en los cuatro enlaces, he comentado que tengo una propuesta similar para intentar unificarlas.",
          "short_text": "[SUPPORT] He entrado en los cuatro enlaces, he comentado que tengo una propuesta similar para intentar unificarlas."
        }
      ],
      "text": "Coordinaci\u00f3n de propuestas",
      "short_text": "Coordinaci\u00f3n de propuestas"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] El 90% de los usuarios de Metro viven en Madrid capital, algo tendr\u00e1 que decir nuestro Ayuntamiento. A eso me refiero, a que presione pues, si puede acudir a las inauguraciones a bombo y platillo, \u00bfc\u00f3mo no va a poder presionar si el 90% de los usuarios residen en la ciudad de Madrid?",
          "short_text": "[SUPPORT] El 90% de los usuarios de Metro viven en Madrid capital, algo tendr\u00e1 que decir nuestro Ayuntamiento. A eso me refiero, a que presione pues, si puede acudir a las inauguraciones a bombo y pla..."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] El ayuntamiento podr\u00e1 presionar pero no tiene competencias. El Metro es de la Comunidad de Madrid. La inauguraci\u00f3n de la l8 la hicieron conjuntamente Aguire y Gallard\u00f3n. Si lo es para inaugurar, que lo sea para arreglar problemas o exigir a la Comunidad dichas soluciones.",
          "short_text": "[ATTACK] El ayuntamiento podr\u00e1 presionar pero no tiene competencias. El Metro es de la Comunidad de Madrid. La inauguraci\u00f3n de la l8 la hicieron conjuntamente Aguire y Gallard\u00f3n. Si lo es para inaugur..."
        }
      ],
      "text": "Responsabilidad institucional",
      "short_text": "Responsabilidad institucional"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Metro 3\u20ac con las incidencias indicadas en mi comentario. Bus: deja en el centro y luego hay que ir al metro. Vaya soluci\u00f3n. Si no hacen un transporte p\u00fablico adecuado para las distintas circunstancias, de nada sirve recomendarlo.",
          "short_text": "[SUPPORT] Metro 3\u20ac con las incidencias indicadas en mi comentario. Bus: deja en el centro y luego hay que ir al metro. Vaya soluci\u00f3n. Si no hacen un transporte p\u00fablico adecuado para las distintas circ..."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Taxi: 50\u20ac \u00bfComodidad? para eso utilizo el veh\u00edculo privado. Si quieren comodidad en el transporte al aeropuerto el metro no es el medio m\u00e1s adecuado. Existen otros mucho m\u00e1s c\u00f3modos.",
          "short_text": "[ATTACK] Taxi: 50\u20ac \u00bfComodidad? para eso utilizo el veh\u00edculo privado. Si quieren comodidad en el transporte al aeropuerto el metro no es el medio m\u00e1s adecuado. Existen otros mucho m\u00e1s c\u00f3modos."
        }
      ],
      "text": "Costo y comodidad del transporte",
      "short_text": "Costo y comodidad del transporte"
    }
  ],
  "text": "Metro para viajeros de tren y avi\u00f3n",
  "short_text": "Metro para viajeros de tren y avi\u00f3n"
}