{
  "name": "2551",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Yo voto para que no se c\u00e9lebre nunca m\u00e1s ninguna victoria deportiva dentro de la capital..",
          "short_text": "[SUPPORT] Yo voto para que no se c\u00e9lebre nunca m\u00e1s ninguna victoria deportiva dentro de la capital.."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [
            {
              "name": "29534",
              "value": 100,
              "text": "[29534] Yo voto para que no se c\u00e9lebre nunca m\u00e1s ning\u00fana victoria deportiva dentro de la capital nada de victorias en la Cibeles o paseillos de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola por la gran v\u00eda o el paseo de Recoletos, tampoco desfiles militares, . Ya est\u00e1 bien de masificaciones, manifestaciones y cottes de tr\u00e1fico. A trabajar como Dios manda y a circular todos correctamente. \u00bfQu\u00e9 le parece esta propuesta? \u00bfLa votar\u00eda? Porque de todo eso, salvo las manifestaciones, nadie se queja.",
              "short_text": "[29534] Yo voto para que no se c\u00e9lebre nunca m\u00e1s ning\u00fana victoria deportiva dentro de la capital nada de victorias en la Cibeles o paseillos de la selecci\u00f3n espa\u00f1ola por la gran v\u00eda o el paseo de Reco..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] A trabajar como Dios manda y a circular todos correctamente..",
          "short_text": "[SUPPORT] A trabajar como Dios manda y a circular todos correctamente.."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [
            {
              "name": "30208",
              "value": 100,
              "text": "[30208] Si pero eso solo lo sabe el vecino que lo sufre. Es muy bonito ir de fiesta uno y que los dem\u00e1s se fastidien. Ruidos, suciedades, cortes de tr\u00e1fico etc. Y no hablamos de un par de horas, son d\u00edas y horas interminables para los que lo sufrimos.",
              "short_text": "[30208] Si pero eso solo lo sabe el vecino que lo sufre. Es muy bonito ir de fiesta uno y que los dem\u00e1s se fastidien. Ruidos, suciedades, cortes de tr\u00e1fico etc. Y no hablamos de un par de horas, son d..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Si pero eso solo lo sabe el vecino que lo sufre..",
          "short_text": "[SUPPORT] Si pero eso solo lo sabe el vecino que lo sufre.."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Por supuesto que trasladar\u00eda toda aquella celebraci\u00f3n que cause problemas y molestias a los que lo sufren..",
          "short_text": "[SUPPORT] Por supuesto que trasladar\u00eda toda aquella celebraci\u00f3n que cause problemas y molestias a los que lo sufren.."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Usted lanza esta iniciativa porque no quiere que los homosexuales.. festejen en el centro de la ciudad..",
          "short_text": "[ATTACK] Usted lanza esta iniciativa porque no quiere que los homosexuales.. festejen en el centro de la ciudad.."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Por cierto, la fiesta del orgullo gay fomenta la tolerancia..",
          "short_text": "[ATTACK] Por cierto, la fiesta del orgullo gay fomenta la tolerancia.."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Yo quiero que todas las celebraciones se queden donde est\u00e1n y que se regulen debidamente..",
          "short_text": "[ATTACK] Yo quiero que todas las celebraciones se queden donde est\u00e1n y que se regulen debidamente.."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Por supuesto las de los barrios. Hay multitud de barrios que celebran sus fiestas..",
          "short_text": "[ATTACK] Por supuesto las de los barrios. Hay multitud de barrios que celebran sus fiestas.."
        }
      ],
      "text": "Celebraciones en el centro de la ciudad",
      "short_text": "Celebraciones en el centro de la ciudad"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "9",
          "children": [
            {
              "name": "29397",
              "value": 100,
              "text": "[29397] Estoy muy de acuerdo, la \u00faltima fue insufrible para los vecinos de Centro, por lo largo, la suciedad y el ruido.",
              "short_text": "[29397] Estoy muy de acuerdo, la \u00faltima fue insufrible para los vecinos de Centro, por lo largo, la suciedad y el ruido."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Estoy muy de acuerdo, la \u00faltima fue insufrible para los vecinos de Centro, por lo largo, la suciedad y el ruido..",
          "short_text": "[SUPPORT] Estoy muy de acuerdo, la \u00faltima fue insufrible para los vecinos de Centro, por lo largo, la suciedad y el ruido.."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Tachar de homofobia como argumento es un sin argumento..",
          "short_text": "[SUPPORT] Tachar de homofobia como argumento es un sin argumento.."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [
            {
              "name": "30208",
              "value": 100,
              "text": "[30208] Si pero eso solo lo sabe el vecino que lo sufre. Es muy bonito ir de fiesta uno y que los dem\u00e1s se fastidien. Ruidos, suciedades, cortes de tr\u00e1fico etc. Y no hablamos de un par de horas, son d\u00edas y horas interminables para los que lo sufrimos.",
              "short_text": "[30208] Si pero eso solo lo sabe el vecino que lo sufre. Es muy bonito ir de fiesta uno y que los dem\u00e1s se fastidien. Ruidos, suciedades, cortes de tr\u00e1fico etc. Y no hablamos de un par de horas, son d..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Ruidos, suciedades, cortes de tr\u00e1fico etc. Y no hablamos de un par de horas, son d\u00edas y horas interminables para los que lo sufrimos..",
          "short_text": "[SUPPORT] Ruidos, suciedades, cortes de tr\u00e1fico etc. Y no hablamos de un par de horas, son d\u00edas y horas interminables para los que lo sufrimos.."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Que se generan en cualquier fiesta y para lo que podr\u00eda haber lanzado una propuesta para una mayor regulaci\u00f3n..",
          "short_text": "[ATTACK] Que se generan en cualquier fiesta y para lo que podr\u00eda haber lanzado una propuesta para una mayor regulaci\u00f3n.."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [
            {
              "name": "31042",
              "value": 100,
              "text": "[31042] A dem\u00e1s que la tolerancia es cosa de ambas partes, nosotros tenemos que aguantar no entiendo la fiesta porque tampoco hay la fiesta del orgullo heterosexual, somos personas a pesar de la condici\u00f3n y no tiene a que esa fiesta.",
              "short_text": "[31042] A dem\u00e1s que la tolerancia es cosa de ambas partes, nosotros tenemos que aguantar no entiendo la fiesta porque tampoco hay la fiesta del orgullo heterosexual, somos personas a pesar de la condi..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] A dem\u00e1s que la tolerancia es cosa de ambas partes, nosotros tenemos que aguantar no entiendo la fiesta porque tampoco hay la fiesta del orgullo heterosexual..",
          "short_text": "[ATTACK] A dem\u00e1s que la tolerancia es cosa de ambas partes, nosotros tenemos que aguantar no entiendo la fiesta porque tampoco hay la fiesta del orgullo heterosexual.."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Me temo que como intolerante se acaba de retratar usted mismo con sus comentarios..",
          "short_text": "[ATTACK] Me temo que como intolerante se acaba de retratar usted mismo con sus comentarios.."
        }
      ],
      "text": "Tolerancia y respeto en celebraciones",
      "short_text": "Tolerancia y respeto en celebraciones"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "15",
          "children": [
            {
              "name": "88145",
              "value": 100,
              "text": "[88145] Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a. Son con los olores que duermo durante las fiestas del Orgullo, el de las micciones de cientos de personas. Claro que se concilia el sue\u00f1o por cansancio ya avanzada la madrugada y una vez que termina la algarab\u00eda, no s\u00f3lo de los altavoces del escenario. Nadie en mi barrio quiere esas fiestas, pregunten a comerciantes, tambi\u00e9n de bares y restaurantes. Es la imposici\u00f3n de un colectivo. Espero que se pueda actuar por parte del ayuntamiento para evitar las m\u00faltiples incomodidades que tendremos que aguantar los vecinos.",
              "short_text": "[88145] Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a. Son con los olores que duermo durante las fiestas del Orgullo, el de las..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a..",
          "short_text": "[SUPPORT] Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a.."
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [
            {
              "name": "88145",
              "value": 100,
              "text": "[88145] Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a. Son con los olores que duermo durante las fiestas del Orgullo, el de las micciones de cientos de personas. Claro que se concilia el sue\u00f1o por cansancio ya avanzada la madrugada y una vez que termina la algarab\u00eda, no s\u00f3lo de los altavoces del escenario. Nadie en mi barrio quiere esas fiestas, pregunten a comerciantes, tambi\u00e9n de bares y restaurantes. Es la imposici\u00f3n de un colectivo. Espero que se pueda actuar por parte del ayuntamiento para evitar las m\u00faltiples incomodidades que tendremos que aguantar los vecinos.",
              "short_text": "[88145] Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a. Son con los olores que duermo durante las fiestas del Orgullo, el de las..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Nadie en mi barrio quiere esas fiestas, pregunten a comerciantes, tambi\u00e9n de bares y restaurantes..",
          "short_text": "[SUPPORT] Nadie en mi barrio quiere esas fiestas, pregunten a comerciantes, tambi\u00e9n de bares y restaurantes.."
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [
            {
              "name": "88145",
              "value": 100,
              "text": "[88145] Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a. Son con los olores que duermo durante las fiestas del Orgullo, el de las micciones de cientos de personas. Claro que se concilia el sue\u00f1o por cansancio ya avanzada la madrugada y una vez que termina la algarab\u00eda, no s\u00f3lo de los altavoces del escenario. Nadie en mi barrio quiere esas fiestas, pregunten a comerciantes, tambi\u00e9n de bares y restaurantes. Es la imposici\u00f3n de un colectivo. Espero que se pueda actuar por parte del ayuntamiento para evitar las m\u00faltiples incomodidades que tendremos que aguantar los vecinos.",
              "short_text": "[88145] Invitar\u00eda a los responsables municipales en este \u00e1rea a que vengan a oler por las calles aleda\u00f1as a la Plaza de Espa\u00f1a. Son con los olores que duermo durante las fiestas del Orgullo, el de las..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Es la imposici\u00f3n de un colectivo. Espero que se pueda actuar por parte del ayuntamiento para evitar las m\u00faltiples incomodidades que tendremos que aguantar los vecinos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Es la imposici\u00f3n de un colectivo. Espero que se pueda actuar por parte del ayuntamiento para evitar las m\u00faltiples incomodidades que tendremos que aguantar los vecinos."
        },
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Por supuesto las de los barrios. Hay multitud de barrios que celebran sus fiestas y durante aproximadamente una semana los vecinos tienen que aguantar los inconvenientes que conlleva..",
          "short_text": "[ATTACK] Por supuesto las de los barrios. Hay multitud de barrios que celebran sus fiestas y durante aproximadamente una semana los vecinos tienen que aguantar los inconvenientes que conlleva.."
        },
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Yo quiero que todas las celebraciones se queden donde est\u00e1n y que se regulen debidamente de forma que todos los madrile\u00f1os tengamos opci\u00f3n a participar en aquellas que m\u00e1s se adecuen a nuestros gustos y preferencias..",
          "short_text": "[ATTACK] Yo quiero que todas las celebraciones se queden donde est\u00e1n y que se regulen debidamente de forma que todos los madrile\u00f1os tengamos opci\u00f3n a participar en aquellas que m\u00e1s se adecuen a nuestr..."
        }
      ],
      "text": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas",
      "short_text": "Regulaci\u00f3n de Fiestas P\u00fablicas"
    }
  ],
  "text": "Trasladar celebraci\u00f3nes d\u00eda del orgullo gay fuera de la ciudad. Los d\u00edas de celebraci\u00f3n se convierten en un inconveniente para los vecinos y ciudadanos afectados teniendo que ser participes de una fiesta sin poder elegir. Una celebraci\u00f3n mayormente controlada y organizada en una zona fuera de centro de la ciudad no evitara a los\u00a0participes de su fiesta, sin alterar la vida del resto de vecinos que sufren los efectos negativos de la misma. La ciudad no dejara de obtener beneficios econ\u00f3micos en comercios, hoteles, etc. Se puede organizar a modo de los macro festivales de musica, al no causar molestias al resto de ciudadanos se puede ilimitar la duraci\u00f3n de la fiesta. Mayor fiesta, menor molestia a resto de ciudadanos y los mismos ingresos. Todos contentos.",
  "short_text": "Trasladar celebraci\u00f3nes d\u00eda del orgullo gay fuera de la ciudad. Los d\u00edas de celebraci\u00f3n se convierten en un inconveniente para los vecinos y ciudadanos afectados teniendo que ser participes de una fie..."
}