{
  "name": "2576",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [
            {
              "name": "39087",
              "value": 100,
              "text": "[39087] No has entendido o no quieres entender. No se trata de obligarles a limpiar por supuesto, pero si a concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno lo que no deben hacer y no rasgarnos las vestiduras por ello. Educaci\u00f3n!.",
              "short_text": "[39087] No has entendido o no quieres entender. No se trata de obligarles a limpiar por supuesto, pero si a concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno lo que no deben hacer y..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] No se trata de obligarles a limpiar por supuesto, pero s\u00ed a concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno lo que no deben hacer.",
          "short_text": "[SUPPORT] No se trata de obligarles a limpiar por supuesto, pero s\u00ed a concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno lo que no deben hacer."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [
            {
              "name": "58608",
              "value": 100,
              "text": "[58608] Aplaudo tu iniciativa, y creo podr\u00eda que adem\u00e1s podr\u00eda tener una repercusi\u00f3n social importante empleo que podr\u00eda adem\u00e1s centrarse en los colectivos m\u00e1s necesitados y m\u00e1s pr\u00f3ximos a esa actividad. Te Sugiero que consultes, y si te parece apoyes, la propuesta: .",
              "short_text": "[58608] Aplaudo tu iniciativa, y creo podr\u00eda que adem\u00e1s podr\u00eda tener una repercusi\u00f3n social importante empleo que podr\u00eda adem\u00e1s centrarse en los colectivos m\u00e1s necesitados y m\u00e1s pr\u00f3ximos a esa activid..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Aplaudo tu iniciativa, y creo que podr\u00eda tener una repercusi\u00f3n social importante.",
          "short_text": "[SUPPORT] Aplaudo tu iniciativa, y creo que podr\u00eda tener una repercusi\u00f3n social importante."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [
            {
              "name": "29702",
              "value": 100,
              "text": "[29702] Yo creo que todo parte de un malentendido por no tener el video completo de todo lo que dijese la alcaldesa ese d\u00eda, yo propongo que se use la web para aclarar lo sucedido sin llevarnos las manos a la cabeza, que cuelguen el video completo y as\u00ed podamos opinar.",
              "short_text": "[29702] Yo creo que todo parte de un malentendido por no tener el video completo de todo lo que dijese la alcaldesa ese d\u00eda, yo propongo que se use la web para aclarar lo sucedido sin llevarnos las ma..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Los que hacen botellones deber\u00edan recoger los desperdicios y adem\u00e1s no mear en v\u00eda p\u00fablica.",
          "short_text": "[SUPPORT] Los que hacen botellones deber\u00edan recoger los desperdicios y adem\u00e1s no mear en v\u00eda p\u00fablica."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [
            {
              "name": "29614",
              "value": 100,
              "text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle. En tercer lugar, para evitar que la gente ensucie ya est\u00e1n las multas o pueden limpiar ellos, pero no hay que generalizar con todo el colectivo universitario.",
              "short_text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que d..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] No hay que generalizar con todo el colectivo universitario.",
          "short_text": "[ATTACK] No hay que generalizar con todo el colectivo universitario."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [
            {
              "name": "29576",
              "value": 100,
              "text": "[29576] En ese enlace que me has pasado s\u00f3lo habla de remunicipalizar servicios, no de que limpien universitarios. Es una medida que me parece injusta, puesto que la mayor\u00eda no ha podido votar la composici\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, las universidades son competencia de la Comunidad de Madrid y, por tanto, la alcaldesa no tiene legitimidad para hacerles limpiar las calles.",
              "short_text": "[29576] En ese enlace que me has pasado s\u00f3lo habla de remunicipalizar servicios, no de que limpien universitarios. Es una medida que me parece injusta, puesto que la mayor\u00eda no ha podido votar la comp..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] La alcaldesa no tiene legitimidad para hacerles limpiar las calles.",
          "short_text": "[ATTACK] La alcaldesa no tiene legitimidad para hacerles limpiar las calles."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [
            {
              "name": "29576",
              "value": 100,
              "text": "[29576] En ese enlace que me has pasado s\u00f3lo habla de remunicipalizar servicios, no de que limpien universitarios. Es una medida que me parece injusta, puesto que la mayor\u00eda no ha podido votar la composici\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, las universidades son competencia de la Comunidad de Madrid y, por tanto, la alcaldesa no tiene legitimidad para hacerles limpiar las calles.",
              "short_text": "[29576] En ese enlace que me has pasado s\u00f3lo habla de remunicipalizar servicios, no de que limpien universitarios. Es una medida que me parece injusta, puesto que la mayor\u00eda no ha podido votar la comp..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Es injusto, pues la mayor\u00eda no ha podido votar la composici\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid.",
          "short_text": "[ATTACK] Es injusto, pues la mayor\u00eda no ha podido votar la composici\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid."
        }
      ],
      "text": "Limpieza P\u00fablica",
      "short_text": "Limpieza P\u00fablica"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "7",
          "children": [
            {
              "name": "29614",
              "value": 100,
              "text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle. En tercer lugar, para evitar que la gente ensucie ya est\u00e1n las multas o pueden limpiar ellos, pero no hay que generalizar con todo el colectivo universitario.",
              "short_text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que d..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Los empleos p\u00fablicos se deben ofrecer a todos los ciudadanos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Los empleos p\u00fablicos se deben ofrecer a todos los ciudadanos."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [
            {
              "name": "31661",
              "value": 100,
              "text": "[31661] Por supuesto que no s\u00f3lo los universitarios ensucian, es que de hecho no todos los universitarios ensucian, posiblemente sean una minor\u00eda, pero lo cierto es que encucian muchos de ellos, y no est\u00e1 de m\u00e1s concienciar a todos de que la limpieza no es una deshonrra, en el colegio de mi hijo hacen batall\u00f3n de reciclaje, hacen grupos de trabajo semanales y conciencian al resto informando y vigilando que cumplen con las normas de limpieza del colegio, que tiene de malo eso. Por otro lado los empleos p\u00fablicos se deben ofrecer a todos los ciudadano pero si saliera una oferta de empleo p\u00fablico para limpiar un colegio de la zona donde tu vivas y otro donde yo viva, entiendo que tu si estuvieras interesad@o la solicitar\u00edas en la zona que m\u00e1s cerca te pille y yo igual, por lo tanto que problema hay?. Y por \u00faltimo no he visto nunca a un agente multando a nadier por dejar que su perro se cague en la calle y no recoja la caquita, cosa que pod\u00edan empezar tambi\u00e9n a vigilar.",
              "short_text": "[31661] Por supuesto que no s\u00f3lo los universitarios ensucian, es que de hecho no todos los universitarios ensucian, posiblemente sean una minor\u00eda, pero lo cierto es que encucian muchos de ellos, y no..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Si saliera una oferta de empleo p\u00fablico para limpiar un colegio, la solicitar\u00edas en la zona que m\u00e1s cerca te pille.",
          "short_text": "[SUPPORT] Si saliera una oferta de empleo p\u00fablico para limpiar un colegio, la solicitar\u00edas en la zona que m\u00e1s cerca te pille."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [
            {
              "name": "29614",
              "value": 100,
              "text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle. En tercer lugar, para evitar que la gente ensucie ya est\u00e1n las multas o pueden limpiar ellos, pero no hay que generalizar con todo el colectivo universitario.",
              "short_text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que d..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] No se deber\u00edan ofrecer empleos p\u00fablicos en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual.",
          "short_text": "[ATTACK] No se deber\u00edan ofrecer empleos p\u00fablicos en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [
            {
              "name": "29614",
              "value": 100,
              "text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle. En tercer lugar, para evitar que la gente ensucie ya est\u00e1n las multas o pueden limpiar ellos, pero no hay que generalizar con todo el colectivo universitario.",
              "short_text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que d..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle.",
          "short_text": "[ATTACK] Mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle."
        }
      ],
      "text": "Empleo P\u00fablico",
      "short_text": "Empleo P\u00fablico"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "11",
          "children": [
            {
              "name": "29614",
              "value": 100,
              "text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle. En tercer lugar, para evitar que la gente ensucie ya est\u00e1n las multas o pueden limpiar ellos, pero no hay que generalizar con todo el colectivo universitario.",
              "short_text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que d..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Educaci\u00f3n! Concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno.",
          "short_text": "[SUPPORT] Educaci\u00f3n! Concienciar a todos los que ensucian de forma innecesaria su entorno."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [
            {
              "name": "31661",
              "value": 100,
              "text": "[31661] Por supuesto que no s\u00f3lo los universitarios ensucian, es que de hecho no todos los universitarios ensucian, posiblemente sean una minor\u00eda, pero lo cierto es que encucian muchos de ellos, y no est\u00e1 de m\u00e1s concienciar a todos de que la limpieza no es una deshonrra, en el colegio de mi hijo hacen batall\u00f3n de reciclaje, hacen grupos de trabajo semanales y conciencian al resto informando y vigilando que cumplen con las normas de limpieza del colegio, que tiene de malo eso. Por otro lado los empleos p\u00fablicos se deben ofrecer a todos los ciudadano pero si saliera una oferta de empleo p\u00fablico para limpiar un colegio de la zona donde tu vivas y otro donde yo viva, entiendo que tu si estuvieras interesad@o la solicitar\u00edas en la zona que m\u00e1s cerca te pille y yo igual, por lo tanto que problema hay?. Y por \u00faltimo no he visto nunca a un agente multando a nadier por dejar que su perro se cague en la calle y no recoja la caquita, cosa que pod\u00edan empezar tambi\u00e9n a vigilar.",
              "short_text": "[31661] Por supuesto que no s\u00f3lo los universitarios ensucian, es que de hecho no todos los universitarios ensucian, posiblemente sean una minor\u00eda, pero lo cierto es que encucian muchos de ellos, y no..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] En el colegio de mi hijo hacen batall\u00f3n de reciclaje, conciencian al resto informando y vigilando que cumplen con las normas de limpieza.",
          "short_text": "[SUPPORT] En el colegio de mi hijo hacen batall\u00f3n de reciclaje, conciencian al resto informando y vigilando que cumplen con las normas de limpieza."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [
            {
              "name": "29604",
              "value": 100,
              "text": "[29604] Perdona pero no has entendido nada, lo de las madres era una propuesta por mi parte muy interesante ya que si dichas madres est\u00e1n en el paro y pueden tener un trabajo adem\u00e1s en el colegio donde va su hijo pues mucho mejor y lo de los jovenes estudiantes tambi\u00e9n es l\u00f3gico que al que ensucie se le ense\u00f1e a dejar de hacerlo, no para no tener que contratar a personas que limpien si no para evitar el que convirtamos a nuestros hijos en unos guarros.",
              "short_text": "[29604] Perdona pero no has entendido nada, lo de las madres era una propuesta por mi parte muy interesante ya que si dichas madres est\u00e1n en el paro y pueden tener un trabajo adem\u00e1s en el colegio dond..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] No hay que ense\u00f1ar s\u00f3lo a los j\u00f3venes estudiantes, sino a todos, para evitar convertir a nuestros hijos en unos guarros.",
          "short_text": "[ATTACK] No hay que ense\u00f1ar s\u00f3lo a los j\u00f3venes estudiantes, sino a todos, para evitar convertir a nuestros hijos en unos guarros."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [
            {
              "name": "29614",
              "value": 100,
              "text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que diga que s\u00f3lo los universitarios ensucian la calle. En tercer lugar, para evitar que la gente ensucie ya est\u00e1n las multas o pueden limpiar ellos, pero no hay que generalizar con todo el colectivo universitario.",
              "short_text": "[29614] En primer lugar, los empleos p\u00fablicos no se deber\u00edan ofrecer en funci\u00f3n de en qu\u00e9 colectivo te encuentres, sino a todos los ciudadanos por igual. En segundo lugar, mu\u00e9strame una encuesta que d..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] No solo la gente que hace botell\u00f3n ensucia, sino tambi\u00e9n los propios alumnos durante el d\u00eda.",
          "short_text": "[ATTACK] No solo la gente que hace botell\u00f3n ensucia, sino tambi\u00e9n los propios alumnos durante el d\u00eda."
        }
      ],
      "text": "Educaci\u00f3n Ambiental",
      "short_text": "Educaci\u00f3n Ambiental"
    }
  ],
  "text": "Contratar personal de limpieza. Contratar personal de limpieza en lugar de pedir a universitarios o madres de ni\u00f1os escolarizados limpiar. En noticias recientes, hemos visto c\u00f3mo Carmena pretende que los universitarios barran Madrid, al igual que manifest\u00f3 hace unos meses con las madres de los ni\u00f1os escolarizados. Mi propuesta es, en lugar de promover que estudiantes o mujeres trabajadoras hagan ese trabajo, \u00bfpor qu\u00e9 no se contrata a m\u00e1s personal de limpieza? De esta forma se podr\u00eda reducir el paro de la capital, a la vez que no se quita tiempo de estudio a los universitarios o tiempo libre a las mujeres. O si por contra prefiere limpieza de forma gratuita, \u00bfpor qu\u00e9 no limpian las calles los concejales de Ahora Madrid?.",
  "short_text": "Contratar personal de limpieza. Contratar personal de limpieza en lugar de pedir a universitarios o madres de ni\u00f1os escolarizados limpiar. En noticias recientes, hemos visto c\u00f3mo Carmena pretende que..."
}