{
  "name": "2944",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [
            {
              "name": "32119",
              "value": 100,
              "text": "[32119] Me parece muy buena la propuesta: Un d\u00eda de solidaridad con Am\u00e9ricaLatina que se va preparando durante todo el a\u00f1o con actuaciones de ayuda y colaboraci\u00f3n a estos pa\u00edses ayuda no militar- si acaso los militares pueden realizar much\u00edsimas tareas no armadas ni consideradas de tipo militar: log\u00edstica y transporte de material de ayuda, ayuda en cat\u00e1strofes, . Esa podr\u00eda se la tarea del ej\u00e9rcito con respecto a esta celebraci\u00f3n, el encontrar en que pueden ayudar a esos pa\u00edses cos sus muy enormes recursos y que se visibiliza una vez al a\u00f1o en el antiguo d\u00eda de la hispanidad mediante actos de entrega de material o de reuni\u00f3n con las autoridades de estos pa\u00edses en relaci\u00f3n a las actividades de colaboraci\u00f3n no militar.",
              "short_text": "[32119] Me parece muy buena la propuesta: Un d\u00eda de solidaridad con Am\u00e9ricaLatina que se va preparando durante todo el a\u00f1o con actuaciones de ayuda y colaboraci\u00f3n a estos pa\u00edses ayuda no militar- si a..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] el encontrar en que pueden ayudar a esos pa\u00edses cos sus muy enormes recursos y que se visibiliza una vez al a\u00f1o en el antiguo d\u00eda de la hispanidad mediante actos de entrega de material o de reuni\u00f3n con las autoridades de estos pa\u00edses en relaci\u00f3n a las actividades de colaboraci\u00f3n no militar.",
          "short_text": "[SUPPORT] el encontrar en que pueden ayudar a esos pa\u00edses cos sus muy enormes recursos y que se visibiliza una vez al a\u00f1o en el antiguo d\u00eda de la hispanidad mediante actos de entrega de material o de..."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] La cuesti\u00f3n es que ese dinero proviene del Ministerio de Defensa. Si ese ministerio no invirtiese ese dinero en el desfile, se invertir\u00eda en otra cosa relacionada con defensa, no en los parados.",
          "short_text": "[ATTACK] La cuesti\u00f3n es que ese dinero proviene del Ministerio de Defensa. Si ese ministerio no invirtiese ese dinero en el desfile, se invertir\u00eda en otra cosa relacionada con defensa, no en los parad..."
        }
      ],
      "text": "Utilizaci\u00f3n de recursos",
      "short_text": "Utilizaci\u00f3n de recursos"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "3",
          "children": [
            {
              "name": "32230",
              "value": 100,
              "text": "[32230] A m\u00ed opini\u00f3n 800 mil euros daria de comer a muchas familias y a crear alg\u00fan puesto de trabajo ya sea funcionarios o privados, se que el ejercito cumple su funci\u00f3n pero ese dineral es de todos y deber\u00eda usarse para todos por ejemplo.",
              "short_text": "[32230] A m\u00ed opini\u00f3n 800 mil euros daria de comer a muchas familias y a crear alg\u00fan puesto de trabajo ya sea funcionarios o privados, se que el ejercito cumple su funci\u00f3n pero ese dineral es de todos..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] A m\u00ed opini\u00f3n 800 mil euros dar\u00eda de comer a muchas familias y a crear alg\u00fan puesto de trabajo ya sea funcionarios o privados, se que el ej\u00e9rcito cumple su funci\u00f3n pero ese dineral es de todos y deber\u00eda usarse para todos por ejemplo.",
          "short_text": "[SUPPORT] A m\u00ed opini\u00f3n 800 mil euros dar\u00eda de comer a muchas familias y a crear alg\u00fan puesto de trabajo ya sea funcionarios o privados, se que el ej\u00e9rcito cumple su funci\u00f3n pero ese dineral es de todo..."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [
            {
              "name": "32095",
              "value": 100,
              "text": "[32095] No estoy de acuerdo con el desfile militar, pero tampoco estoy de acuerdo con lo que dices. Si por gasto fuera, el actual desfile cuesta menos de la mitad que otros a\u00f1os, y no llega ni a la mitad de los que se gastan otros pa\u00edses en lo mismo. A parte, el dinero viene del ministerio de defensa, no del de sanidad. Y no se puede pasar un dinero de uno a otro. Creo que error el es interpretar ese desfile como una publicidad para la casa real y otros dirigentes. Justo este a\u00f1o se ha visto m\u00e1s claro que nunca uno de los principales motivos, y es el que todos o casi todos los presidentes auton\u00f3micos se hayan podido reunir y charlar de forma informal entre ellos. Algo que puede parecer muy clasista o de \u00e9lites, opino que indirectamente fomenta el contacto entre las regiones, sus planes y su forma de ver las cosas. Justo para que no pase lo que se ve en algunas regiones que viven m\u00e1s aisladas que las tribus del amazonas.",
              "short_text": "[32095] No estoy de acuerdo con el desfile militar, pero tampoco estoy de acuerdo con lo que dices. Si por gasto fuera, el actual desfile cuesta menos de la mitad que otros a\u00f1os, y no llega ni a la mi..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] No estoy de acuerdo con el desfile militar, pero tampoco estoy de acuerdo con lo que dices. Si por gasto fuera, el actual desfile cuesta menos de la mitad que otros a\u00f1os, y no llega ni a la mitad de los que se gastan otros pa\u00edses en lo mismo.",
          "short_text": "[ATTACK] No estoy de acuerdo con el desfile militar, pero tampoco estoy de acuerdo con lo que dices. Si por gasto fuera, el actual desfile cuesta menos de la mitad que otros a\u00f1os, y no llega ni a la m..."
        }
      ],
      "text": "Impacto econ\u00f3mico",
      "short_text": "Impacto econ\u00f3mico"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "5",
          "children": [
            {
              "name": "32158",
              "value": 100,
              "text": "[32158] Bueno, pues es que se me hab\u00eda pasado poner lo m\u00e1s importante: en el d\u00eda de hermanamiento entre Espa\u00f1a y los pa\u00edses de LatinoAm\u00e9rica el ej\u00e9rcito no tiene nada que ver ni nada que hacer. Deber\u00eda de ser un encuentro de las sociedades civiles de estos pa\u00edses, y celebrar acuerdos de colaboraci\u00f3n futuros, judiciales por ejemplo, para atender las demandas de extradici\u00f3n mutuas, y facilitar la colaboraci\u00f3n en las labores de las distintas administraciones de cada pa\u00eds. Claro que igual, lo mejor es suprimir este d\u00eda de hoy, y crear un nuevo d\u00eda de celbraci\u00f3n, en otra fecha, con otros objetivos, otras formas etc.",
              "short_text": "[32158] Bueno, pues es que se me hab\u00eda pasado poner lo m\u00e1s importante: en el d\u00eda de hermanamiento entre Espa\u00f1a y los pa\u00edses de LatinoAm\u00e9rica el ej\u00e9rcito no tiene nada que ver ni nada que hacer. Deber\u00ed..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Bueno, pues es que se me hab\u00eda pasado poner lo m\u00e1s importante: en el d\u00eda de hermanamiento entre Espa\u00f1a y los pa\u00edses de LatinoAm\u00e9rica el ej\u00e9rcito no tiene nada que ver ni nada que hacer.",
          "short_text": "[SUPPORT] Bueno, pues es que se me hab\u00eda pasado poner lo m\u00e1s importante: en el d\u00eda de hermanamiento entre Espa\u00f1a y los pa\u00edses de LatinoAm\u00e9rica el ej\u00e9rcito no tiene nada que ver ni nada que hacer."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [
            {
              "name": "33111",
              "value": 100,
              "text": "[33111] No lo s\u00e9, pero en el d\u00eda nacional de Espa\u00f1a, que coincide con la fiesta de la hispanidad y del Pilar el desfile estaba petado de madrile\u00f1os. Yo no fui pero un acto a nivel espa\u00f1ol, que se retransmite por cadenas principales y de repercusi\u00f3n internacional excelente para el turismo de Madrid. Para hacerte una idea 5000000 de personas siguieron el desfile por RTVE El 42 de sare Adem\u00e1s de los miles de madrile\u00f1os a los que les gusta asistir a la celebraci\u00f3n en directo. Sinceramente veo mucho partidismo y poco amor a Madrid.",
              "short_text": "[33111] No lo s\u00e9, pero en el d\u00eda nacional de Espa\u00f1a, que coincide con la fiesta de la hispanidad y del Pilar el desfile estaba petado de madrile\u00f1os. Yo no fui pero un acto a nivel espa\u00f1ol, que se retr..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] No lo s\u00e9, pero en el d\u00eda nacional de Espa\u00f1a, que coincide con la fiesta de la hispanidad y del Pilar el desfile estaba petado de madrile\u00f1os. Yo no fui pero un acto a nivel espa\u00f1ol, que se retransmite por cadenas principales y de repercusi\u00f3n internacional excelente para el turismo de Madrid.",
          "short_text": "[ATTACK] No lo s\u00e9, pero en el d\u00eda nacional de Espa\u00f1a, que coincide con la fiesta de la hispanidad y del Pilar el desfile estaba petado de madrile\u00f1os. Yo no fui pero un acto a nivel espa\u00f1ol, que se ret..."
        }
      ],
      "text": "Relevancia cultural",
      "short_text": "Relevancia cultural"
    }
  ],
  "text": "Obras y actividades ben\u00e9ficas en vez del desfile del D\u00eda de la Hispanidad. Cambiar el desfile, que nos cuesta a todos m\u00e1s de 800000 euros, por una jornada de actividades y obras ben\u00e9ficas organizada por el ej\u00e9rcito para ayudar al 29 de los compatriotas espa\u00f1oles pobres.",
  "short_text": "Obras y actividades ben\u00e9ficas en vez del desfile del D\u00eda de la Hispanidad. Cambiar el desfile, que nos cuesta a todos m\u00e1s de 800000 euros, por una jornada de actividades y obras ben\u00e9ficas organizada p..."
}