{
  "name": "3044",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] En su d\u00eda el gobierno italiano encarg\u00f3 varias consultor\u00edas.. que buscaban algo m\u00e1s.",
          "short_text": "[SUPPORT] En su d\u00eda el gobierno italiano encarg\u00f3 varias consultor\u00edas.. que buscaban algo m\u00e1s."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La decisi\u00f3n de desplegar la red nacional de monitorizaci\u00f3n de EMF se tom\u00f3 para contrarrestar el ampliamente extendido temor.. de peligros sobre la salud debidos a la exposici\u00f3n a la EMF.",
          "short_text": "[SUPPORT] La decisi\u00f3n de desplegar la red nacional de monitorizaci\u00f3n de EMF se tom\u00f3 para contrarrestar el ampliamente extendido temor.. de peligros sobre la salud debidos a la exposici\u00f3n a la EMF."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Seg\u00fan este video son torres de destrucci\u00f3n masiva.. Mensaje de Anonymous en relaci\u00f3n con el WiFi.",
          "short_text": "[SUPPORT] Seg\u00fan este video son torres de destrucci\u00f3n masiva.. Mensaje de Anonymous en relaci\u00f3n con el WiFi."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] El progreso conlleva un declive en la calidad de vida.. es un motivo m\u00e1s para redoblar la lucha, contra la comida basura y las radiaciones peligrosas.",
          "short_text": "[SUPPORT] El progreso conlleva un declive en la calidad de vida.. es un motivo m\u00e1s para redoblar la lucha, contra la comida basura y las radiaciones peligrosas."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Lo de Italia es de uso militar y policial.. lo que detectan son las interferencias en las se\u00f1ales de telefon\u00eda producidas por aeronaves volando a baja altitud.",
          "short_text": "[SUPPORT] Lo de Italia es de uso militar y policial.. lo que detectan son las interferencias en las se\u00f1ales de telefon\u00eda producidas por aeronaves volando a baja altitud."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Esto es una patra\u00f1a que nos quieren hacer creer algunos charlatanes.",
          "short_text": "[ATTACK] Esto es una patra\u00f1a que nos quieren hacer creer algunos charlatanes."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Hay miles de se\u00f1ales de radiofrecuencia, que atraviesan nuestros cuerpos diariamente, tanto naturales como provocadas por el hombre.. El progreso trae consigo estas cosas, y es inevitable.",
          "short_text": "[ATTACK] Hay miles de se\u00f1ales de radiofrecuencia, que atraviesan nuestros cuerpos diariamente, tanto naturales como provocadas por el hombre.. El progreso trae consigo estas cosas, y es inevitable."
        }
      ],
      "text": "Red de Vigilancia",
      "short_text": "Red de Vigilancia"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] \u00bfSabes si alguna autoridad se ha molestado en hacer un mapa epidemiol\u00f3gico, que vincule los casos de c\u00e1ncer y de leucemia con la situaci\u00f3n geogr\u00e1fica del individuo?",
          "short_text": "[SUPPORT] \u00bfSabes si alguna autoridad se ha molestado en hacer un mapa epidemiol\u00f3gico, que vincule los casos de c\u00e1ncer y de leucemia con la situaci\u00f3n geogr\u00e1fica del individuo?"
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Hay una diferencia. Si usted conecta un aparato a la red y se estropea por sobrevoltaje.. la radiaci\u00f3n nos penetra y a muchos, perd\u00f3n por la expresi\u00f3n, les da por culo a tod@s por igual.",
          "short_text": "[SUPPORT] Hay una diferencia. Si usted conecta un aparato a la red y se estropea por sobrevoltaje.. la radiaci\u00f3n nos penetra y a muchos, perd\u00f3n por la expresi\u00f3n, les da por culo a tod@s por igual."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] La radiofrecuencia no es contaminaci\u00f3n, al menos la que provocan las instalaciones normales en las ciudades.",
          "short_text": "[ATTACK] La radiofrecuencia no es contaminaci\u00f3n, al menos la que provocan las instalaciones normales en las ciudades."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No hay ninguna forma de evitar las radiofrecuencias, es que hasta los microondas las producen.",
          "short_text": "[ATTACK] No hay ninguna forma de evitar las radiofrecuencias, es que hasta los microondas las producen."
        }
      ],
      "text": "Riesgos para la salud",
      "short_text": "Riesgos para la salud"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Me parece malgastar el dinero de todos los contribuyentes.. las ondas van por el aire y te atraviesan, y es lo que hay.",
          "short_text": "[ATTACK] Me parece malgastar el dinero de todos los contribuyentes.. las ondas van por el aire y te atraviesan, y es lo que hay."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Si hombre, si lo que tu digas. Vamos que es inevitable y nos tenemos que morir de c\u00e1ncer y leucemia para que otros se forren, en nombre del progreso.",
          "short_text": "[ATTACK] Si hombre, si lo que tu digas. Vamos que es inevitable y nos tenemos que morir de c\u00e1ncer y leucemia para que otros se forren, en nombre del progreso."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Hay que poner tambi\u00e9n un medidor de gases de efecto invernadero en el culo de las vacas.. Esa tasa de la que hablas acabaremos pag\u00e1ndola los de siempre.",
          "short_text": "[ATTACK] Hay que poner tambi\u00e9n un medidor de gases de efecto invernadero en el culo de las vacas.. Esa tasa de la que hablas acabaremos pag\u00e1ndola los de siempre."
        }
      ],
      "text": "Impacto social y econ\u00f3mico",
      "short_text": "Impacto social y econ\u00f3mico"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Esto no es un informe hecho por una consultora, de parecerse a algo se parece m\u00e1s a las c\u00e1maras de vigilancia para hacer cumplir con la normativa de velocidad m\u00e1xima.",
          "short_text": "[SUPPORT] Esto no es un informe hecho por una consultora, de parecerse a algo se parece m\u00e1s a las c\u00e1maras de vigilancia para hacer cumplir con la normativa de velocidad m\u00e1xima."
        }
      ],
      "text": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n",
      "short_text": "Viabilidad y necesidad de regulaci\u00f3n"
    }
  ],
  "text": "Red de vigilancia y monitorizaci\u00f3n de las emisiones de radiofrecuencia",
  "short_text": "Red de vigilancia y monitorizaci\u00f3n de las emisiones de radiofrecuencia"
}