{
  "name": "3078",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] salgan rutas con inicios y destinos coincidiendo con intercambiadores de autobuses pr\u00edncipe p\u00edo, legazpi, conde de casal, Av Am\u00e9rica, Moncloa y vayan directos a destinos espec\u00edficos de pol\u00edgonos, grandes parques empresariales.",
          "short_text": "[SUPPORT] salgan rutas con inicios y destinos coincidiendo con intercambiadores de autobuses pr\u00edncipe p\u00edo, legazpi, conde de casal, Av Am\u00e9rica, Moncloa y vayan directos a destinos espec\u00edficos de pol\u00edg..."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Meter autobuses en la M30 y la M40 y donde realizar\u00edan las paradas? En la M30 apenas hay espacio para hacer apeaderos para los autobuses y menos en la zona de los t\u00faneles..",
          "short_text": "[ATTACK] Meter autobuses en la M30 y la M40 y donde realizar\u00edan las paradas? En la M30 apenas hay espacio para hacer apeaderos para los autobuses y menos en la zona de los t\u00faneles.."
        }
      ],
      "text": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico",
      "short_text": "Viabilidad de Transporte P\u00fablico"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Veo necesario meter autobuses en la M-30 y M-40 obviamente sin paradas en medio.",
          "short_text": "[SUPPORT] Veo necesario meter autobuses en la M-30 y M-40 obviamente sin paradas en medio."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Yo creo que meter autobuses en la M-30 y M-40 solo agravar\u00eda el problema..",
          "short_text": "[ATTACK] Yo creo que meter autobuses en la M-30 y M-40 solo agravar\u00eda el problema.."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Pero todo esto no quita que si metes un veh\u00edculo torpe, como es el autob\u00fas, entorpezca a\u00fan m\u00e1s la ya colapsada circulaci\u00f3n..",
          "short_text": "[ATTACK] Pero todo esto no quita que si metes un veh\u00edculo torpe, como es el autob\u00fas, entorpezca a\u00fan m\u00e1s la ya colapsada circulaci\u00f3n.."
        }
      ],
      "text": "Impacto en el Tr\u00e1fico",
      "short_text": "Impacto en el Tr\u00e1fico"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No he dicho que usted sea rico, he dicho que como vive en el norte no entiende el problema porque va al contrario del atasco..",
          "short_text": "[ATTACK] No he dicho que usted sea rico, he dicho que como vive en el norte no entiende el problema porque va al contrario del atasco.."
        }
      ],
      "text": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica",
      "short_text": "Percepci\u00f3n Social y Econ\u00f3mica"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] En nueva york hay lineas de metro expresa que no paran en todas las paradas y tienen otras v\u00edas. Por que no se puede hacer en autob\u00fas? No tendr\u00eda que hacer paradas..",
          "short_text": "[SUPPORT] En nueva york hay lineas de metro expresa que no paran en todas las paradas y tienen otras v\u00edas. Por que no se puede hacer en autob\u00fas? No tendr\u00eda que hacer paradas.."
        }
      ],
      "text": "Alternativas de Transporte",
      "short_text": "Alternativas de Transporte"
    }
  ],
  "text": "Nuevas l\u00edneas de Autobus para quitar atascos M-30 M-40",
  "short_text": "Nuevas l\u00edneas de Autobus para quitar atascos M-30 M-40"
}