{
  "name": "3165",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] ser\u00eda dif\u00edcil de ejecutar, pero creo que no estar\u00eda mal que se le diese una vuelta a lo que planteas",
          "short_text": "[SUPPORT] ser\u00eda dif\u00edcil de ejecutar, pero creo que no estar\u00eda mal que se le diese una vuelta a lo que planteas"
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La idea se podr\u00eda llevar a cabo por fases",
          "short_text": "[SUPPORT] La idea se podr\u00eda llevar a cabo por fases"
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] tendr\u00edas que poner camiones especiales que recojan las basuras en los portales y las lleven al metro",
          "short_text": "[ATTACK] tendr\u00edas que poner camiones especiales que recojan las basuras en los portales y las lleven al metro"
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Tendr\u00edas que hacer accesos especiales verticales en el metro para los contenedores de basura",
          "short_text": "[ATTACK] Tendr\u00edas que hacer accesos especiales verticales en el metro para los contenedores de basura"
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] necesita un estudio detallado de estaci\u00f3n por estaci\u00f3n",
          "short_text": "[ATTACK] necesita un estudio detallado de estaci\u00f3n por estaci\u00f3n"
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Ser\u00eda mejor que al entrar en el metro en sus infraestructuras los contenedores de basura fueran sellados antes, herm\u00e9ticos, por higiene y seguridad para las personas",
          "short_text": "[ATTACK] Ser\u00eda mejor que al entrar en el metro en sus infraestructuras los contenedores de basura fueran sellados antes, herm\u00e9ticos, por higiene y seguridad para las personas"
        }
      ],
      "text": "Ejecuci\u00f3n",
      "short_text": "Ejecuci\u00f3n"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] transportarla a trav\u00e9s de t\u00faneles - sellados o como fuera para evitar olores",
          "short_text": "[SUPPORT] transportarla a trav\u00e9s de t\u00faneles - sellados o como fuera para evitar olores"
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] los olores no permanecer\u00edan de igual manera que ni en los t\u00faneles ni en las estaciones permanece el olor de los madrile\u00f1os para el d\u00eda siguiente",
          "short_text": "[SUPPORT] los olores no permanecer\u00edan de igual manera que ni en los t\u00faneles ni en las estaciones permanece el olor de los madrile\u00f1os para el d\u00eda siguiente"
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Los contenedores tendr\u00edan que estar sellados antes de entrar en el metro, y desinfectados por fuera tanto en lo que respecta a higiene sanitaria como a olores",
          "short_text": "[SUPPORT] Los contenedores tendr\u00edan que estar sellados antes de entrar en el metro, y desinfectados por fuera tanto en lo que respecta a higiene sanitaria como a olores"
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] el problema relacionada con los olores e higiene ya que el metro es un servicio para personas usado por millones de personas",
          "short_text": "[ATTACK] el problema relacionada con los olores e higiene ya que el metro es un servicio para personas usado por millones de personas"
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] si ya en verano hace un calor que no se aguanta, imagina compartiendo t\u00faneles con vagones que transportan basura",
          "short_text": "[ATTACK] si ya en verano hace un calor que no se aguanta, imagina compartiendo t\u00faneles con vagones que transportan basura"
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Hasta cuando van vac\u00edos los camiones de basura, huelen que atruenan",
          "short_text": "[ATTACK] Hasta cuando van vac\u00edos los camiones de basura, huelen que atruenan"
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Aunque no se compartan, el olor permanece segur\u00edsimo",
          "short_text": "[ATTACK] Aunque no se compartan, el olor permanece segur\u00edsimo"
        }
      ],
      "text": "Olores e higiene",
      "short_text": "Olores e higiene"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La recogida y transporte de basuras se har\u00eda en las horas que la red de metro estuviese cerrada",
          "short_text": "[SUPPORT] La recogida y transporte de basuras se har\u00eda en las horas que la red de metro estuviese cerrada"
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] podr\u00edan bajar los cubos por la noche y esperar a que pase el vag\u00f3n habilitado para transportar los cubos de basura",
          "short_text": "[SUPPORT] podr\u00edan bajar los cubos por la noche y esperar a que pase el vag\u00f3n habilitado para transportar los cubos de basura"
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Los operarios de limpieza no se quedar\u00edan sin trabajo, se les recolocar\u00eda en tareas de limpieza",
          "short_text": "[SUPPORT] Los operarios de limpieza no se quedar\u00edan sin trabajo, se les recolocar\u00eda en tareas de limpieza"
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] el metro m\u00e1s cercano dista a m\u00e1s de 500 metros, y seguramente la gente se cabrear\u00eda mucho si tiene que recorrer esa distancia para ir a tirar la basura",
          "short_text": "[ATTACK] el metro m\u00e1s cercano dista a m\u00e1s de 500 metros, y seguramente la gente se cabrear\u00eda mucho si tiene que recorrer esa distancia para ir a tirar la basura"
        },
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] si no se ha hecho ya es por un problema de seguridad ciudadana",
          "short_text": "[ATTACK] si no se ha hecho ya es por un problema de seguridad ciudadana"
        },
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] necesitar\u00edamos muchos traslados en furgonetas para llevar la basura a las estaciones de metro",
          "short_text": "[ATTACK] necesitar\u00edamos muchos traslados en furgonetas para llevar la basura a las estaciones de metro"
        },
        {
          "name": "20",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] los contenedores de basura est\u00e1n rodeados de pl\u00e1sticos y de botellas y otras basuras que la gente no atina a poner dentro porque no quiere o porque no cabe",
          "short_text": "[ATTACK] los contenedores de basura est\u00e1n rodeados de pl\u00e1sticos y de botellas y otras basuras que la gente no atina a poner dentro porque no quiere o porque no cabe"
        }
      ],
      "text": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro",
      "short_text": "Impacto en la operaci\u00f3n del metro"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "21",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Mi \u00fanica preocupaci\u00f3n es el coste de adaptaci\u00f3n. Mejor invertir en reducir residuos, v\u00eda sanci\u00f3n, a los vecinos inc\u00edvicos",
          "short_text": "[SUPPORT] Mi \u00fanica preocupaci\u00f3n es el coste de adaptaci\u00f3n. Mejor invertir en reducir residuos, v\u00eda sanci\u00f3n, a los vecinos inc\u00edvicos"
        },
        {
          "name": "22",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] no veo porque el coste ser\u00eda m\u00e1s caro que tu soluci\u00f3n de poner puntos limpios",
          "short_text": "[SUPPORT] no veo porque el coste ser\u00eda m\u00e1s caro que tu soluci\u00f3n de poner puntos limpios"
        },
        {
          "name": "23",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Si bien no todos los ciudadanos tienen una boca de metro cerca si muchos. Considerala una propuesta complementaria al sistema actual",
          "short_text": "[SUPPORT] Si bien no todos los ciudadanos tienen una boca de metro cerca si muchos. Considerala una propuesta complementaria al sistema actual"
        },
        {
          "name": "24",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Creo que tu propuesta es extremadamente cara, y solo beneficia a las constructoras",
          "short_text": "[ATTACK] Creo que tu propuesta es extremadamente cara, y solo beneficia a las constructoras"
        },
        {
          "name": "25",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Los costes son m\u00e1s econ\u00f3micos los de recogida neum\u00e1tica que utilizar el metro",
          "short_text": "[ATTACK] Los costes son m\u00e1s econ\u00f3micos los de recogida neum\u00e1tica que utilizar el metro"
        },
        {
          "name": "26",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] la mallor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro",
          "short_text": "[ATTACK] la mallor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro"
        }
      ],
      "text": "Viabilidad econ\u00f3mica",
      "short_text": "Viabilidad econ\u00f3mica"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "27",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] aunque fuese una minor\u00eda de gente la que va al metro todas las ma\u00f1anas o vive cerca de una boca de metro, esa minor\u00eda estamos hablando de cientos de miles de personas",
          "short_text": "[SUPPORT] aunque fuese una minor\u00eda de gente la que va al metro todas las ma\u00f1anas o vive cerca de una boca de metro, esa minor\u00eda estamos hablando de cientos de miles de personas"
        },
        {
          "name": "28",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] la mayor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro",
          "short_text": "[ATTACK] la mayor\u00eda de vecinos est\u00e1n bastante lejos de la boca de metro"
        },
        {
          "name": "29",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] las personas con movilidad reducida odian los actuales cubos imposibles de abrir las c\u00fapulas recogida de cristal con la boca tan alta y los espacios que ocupan en la calle que nos cortan el paso",
          "short_text": "[ATTACK] las personas con movilidad reducida odian los actuales cubos imposibles de abrir las c\u00fapulas recogida de cristal con la boca tan alta y los espacios que ocupan en la calle que nos cortan el p..."
        }
      ],
      "text": "Accesibilidad y conveniencia",
      "short_text": "Accesibilidad y conveniencia"
    }
  ],
  "text": "Recogida y transporte de basura por la red de metro",
  "short_text": "Recogida y transporte de basura por la red de metro"
}