{
  "name": "3587",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] los autobuses tiene que frenar en seco, con el consiguiente peligro para los ocupantes cuando las motos se meten a saco delante de ellos",
          "short_text": "[SUPPORT] los autobuses tiene que frenar en seco, con el consiguiente peligro para los ocupantes cuando las motos se meten a saco delante de ellos"
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Si lo tuvieran prohibido, se evitar\u00eda esto",
          "short_text": "[SUPPORT] Si lo tuvieran prohibido, se evitar\u00eda esto"
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Pero no me quejo porque el carril es del autob\u00fas y los dem\u00e1s tenemos que usarlo sin estorbar",
          "short_text": "[ATTACK] Pero no me quejo porque el carril es del autob\u00fas y los dem\u00e1s tenemos que usarlo sin estorbar"
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] nunca he hecho frenar a un autob\u00fas, m\u00e1s que nada por mi integridad",
          "short_text": "[ATTACK] nunca he hecho frenar a un autob\u00fas, m\u00e1s que nada por mi integridad"
        }
      ],
      "text": "Seguridad en el carril autob\u00fas",
      "short_text": "Seguridad en el carril autob\u00fas"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] las motos lo utilizan para adelantar, cambiando de carril cuando les interesa y m\u00e1s de una y dos veces los autobuses tiene que frenar en seco",
          "short_text": "[SUPPORT] las motos lo utilizan para adelantar, cambiando de carril cuando les interesa y m\u00e1s de una y dos veces los autobuses tiene que frenar en seco"
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] las bicicletas tienen su carril",
          "short_text": "[ATTACK] las bicicletas tienen su carril"
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] nunca he visto maniobras que hallan entorpecido el tr\u00e1fico de los autobuses",
          "short_text": "[ATTACK] nunca he visto maniobras que hallan entorpecido el tr\u00e1fico de los autobuses"
        }
      ],
      "text": "Flujo de tr\u00e1fico",
      "short_text": "Flujo de tr\u00e1fico"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Cualquier servicio p\u00fablico debe tener prioridad sobre uno privado",
          "short_text": "[SUPPORT] Cualquier servicio p\u00fablico debe tener prioridad sobre uno privado"
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] El carrilbus es un servicio p\u00fablico",
          "short_text": "[SUPPORT] El carrilbus es un servicio p\u00fablico"
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] El \u00fanico sentido que le veo a esta propuesta es la de evitar que el coche privado entorpezca a los autobuses",
          "short_text": "[ATTACK] El \u00fanico sentido que le veo a esta propuesta es la de evitar que el coche privado entorpezca a los autobuses"
        }
      ],
      "text": "Prioridad de transporte p\u00fablico",
      "short_text": "Prioridad de transporte p\u00fablico"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] una moto contamina tanto como un coche y cabe menos gente",
          "short_text": "[SUPPORT] una moto contamina tanto como un coche y cabe menos gente"
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] No son problemas de espacio, sino de salud p\u00fablica",
          "short_text": "[SUPPORT] No son problemas de espacio, sino de salud p\u00fablica"
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] las bicicletas se imponen como una de las soluciones a problemas urbanos como la contaminaci\u00f3n",
          "short_text": "[ATTACK] las bicicletas se imponen como una de las soluciones a problemas urbanos como la contaminaci\u00f3n"
        }
      ],
      "text": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica",
      "short_text": "Contaminaci\u00f3n y salud p\u00fablica"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] en el espacio de un veh\u00edculo pueden llegar a caber 6 motos",
          "short_text": "[SUPPORT] en el espacio de un veh\u00edculo pueden llegar a caber 6 motos"
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] que la moto ocupe menos lugar no tiene relaci\u00f3n con al propuesta",
          "short_text": "[ATTACK] que la moto ocupe menos lugar no tiene relaci\u00f3n con al propuesta"
        }
      ],
      "text": "Uso eficiente del espacio",
      "short_text": "Uso eficiente del espacio"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] propondr\u00eda que los carriles autob\u00fas sean v\u00e1lidos para bicicletas",
          "short_text": "[SUPPORT] propondr\u00eda que los carriles autob\u00fas sean v\u00e1lidos para bicicletas"
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Las bicicletas no pueden ir por el carril autob\u00fas, est\u00e1 prohibido",
          "short_text": "[ATTACK] Las bicicletas no pueden ir por el carril autob\u00fas, est\u00e1 prohibido"
        },
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] es frustrante que el autob\u00fas tenga que ir a 10 km por hora, por culpa de una bicicleta o varias que ocupan su carril",
          "short_text": "[ATTACK] es frustrante que el autob\u00fas tenga que ir a 10 km por hora, por culpa de una bicicleta o varias que ocupan su carril"
        }
      ],
      "text": "Conveniencia para ciclistas",
      "short_text": "Conveniencia para ciclistas"
    }
  ],
  "text": "Fuera motos y bicicletas del carril autob\u00fas",
  "short_text": "Fuera motos y bicicletas del carril autob\u00fas"
}