{
  "name": "3905",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] las motos, especialmente las m\u00e1s peque\u00f1as, emiten un ruido muy molesto y, creo, f\u00e1cilmente subsanable.",
          "short_text": "[SUPPORT] las motos, especialmente las m\u00e1s peque\u00f1as, emiten un ruido muy molesto y, creo, f\u00e1cilmente subsanable."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] a quien haga ruido innecesario que se le sancione.",
          "short_text": "[SUPPORT] a quien haga ruido innecesario que se le sancione."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] todos los ejemplos que pones en alg\u00fan pa\u00eds europeo ser\u00edan sancionables tambi\u00e9n.",
          "short_text": "[SUPPORT] todos los ejemplos que pones en alg\u00fan pa\u00eds europeo ser\u00edan sancionables tambi\u00e9n."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] El problema es que para algunos moteros, el ruido de su moto les parece m\u00fasica, pero solo a ellos.",
          "short_text": "[ATTACK] El problema es que para algunos moteros, el ruido de su moto les parece m\u00fasica, pero solo a ellos."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] si a esa itv voy sin el silenciador y la moto da 115 o 120db ese es el valor que anotan en la ficha t\u00e9cnica y el nivel de ruidos que es permitible por industria.",
          "short_text": "[ATTACK] si a esa itv voy sin el silenciador y la moto da 115 o 120db ese es el valor que anotan en la ficha t\u00e9cnica y el nivel de ruidos que es permitible por industria."
        }
      ],
      "text": "Ruido de Motos",
      "short_text": "Ruido de Motos"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La regulaci\u00f3n de los ruidos de escape no es igual para todos ya que seg\u00fan cada moto tienen un nivel de ruidos.",
          "short_text": "[SUPPORT] La regulaci\u00f3n de los ruidos de escape no es igual para todos ya que seg\u00fan cada moto tienen un nivel de ruidos."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] se tienen que hacer en unas condiciones que en mitad de la carretera o ciudad pueden darse, ya que afectar\u00edan otros factores.",
          "short_text": "[SUPPORT] se tienen que hacer en unas condiciones que en mitad de la carretera o ciudad pueden darse, ya que afectar\u00edan otros factores."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No es necesaria iniciativa alguna para ello. Bastar\u00eda con hacer una campa\u00f1a policial expresa dotando a los agentes de son\u00f3metros homologados.",
          "short_text": "[ATTACK] No es necesaria iniciativa alguna para ello. Bastar\u00eda con hacer una campa\u00f1a policial expresa dotando a los agentes de son\u00f3metros homologados."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] esto ya se puede hacer. Si un veh\u00edculo circula emitiendo m\u00e1s decibelios de los permitidos, la polic\u00eda podr\u00eda multarle.",
          "short_text": "[ATTACK] esto ya se puede hacer. Si un veh\u00edculo circula emitiendo m\u00e1s decibelios de los permitidos, la polic\u00eda podr\u00eda multarle."
        }
      ],
      "text": "Regulaci\u00f3n y Control",
      "short_text": "Regulaci\u00f3n y Control"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Deber\u00edan prohibir el ruido de los tubos de escape de las motos que a mi que vivo en un primer piso, en verano me obligan a estar con las ventanas cerradas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Deber\u00edan prohibir el ruido de los tubos de escape de las motos que a mi que vivo en un primer piso, en verano me obligan a estar con las ventanas cerradas."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] No se puede aguantar y da igual la hora para rugir en el sem\u00e1foro que hay debajo de casa.",
          "short_text": "[SUPPORT] No se puede aguantar y da igual la hora para rugir en el sem\u00e1foro que hay debajo de casa."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Parece que la ciudad ha de ser un sitio mudo, aqu\u00ed vivimos muchos y hay que transigir.",
          "short_text": "[ATTACK] Parece que la ciudad ha de ser un sitio mudo, aqu\u00ed vivimos muchos y hay que transigir."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Que mi vecina la loca no grite de noche, que la seden Que el perro del bloque de al lado no ladre tan fuerte, que no haya perros de m\u00e1s de 20 cm de alto, que ladren flojito.",
          "short_text": "[ATTACK] Que mi vecina la loca no grite de noche, que la seden Que el perro del bloque de al lado no ladre tan fuerte, que no haya perros de m\u00e1s de 20 cm de alto, que ladren flojito."
        }
      ],
      "text": "Impacto en la Salud y Bienestar",
      "short_text": "Impacto en la Salud y Bienestar"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] El principal problema de las mediciones con son\u00f3metro se tienen que hacer en unas condiciones que en mitad de la carretera o ciudad no pueden darse.",
          "short_text": "[SUPPORT] El principal problema de las mediciones con son\u00f3metro se tienen que hacer en unas condiciones que en mitad de la carretera o ciudad no pueden darse."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] las tablas de control se empezaron a hacer a partir de 1985, todos los veh\u00edculos anteriores no tienen l\u00edmite por antig\u00fcedad.",
          "short_text": "[SUPPORT] las tablas de control se empezaron a hacer a partir de 1985, todos los veh\u00edculos anteriores no tienen l\u00edmite por antig\u00fcedad."
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] si a esa ITV voy sin el silenciador y la moto da 115 o 120db ese es el valor que anotan en la ficha t\u00e9cnica.",
          "short_text": "[ATTACK] si a esa ITV voy sin el silenciador y la moto da 115 o 120db ese es el valor que anotan en la ficha t\u00e9cnica."
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] no hay tablas de control para motos de 2t que hacen ruido ya que cuando salieron a la venta no exist\u00edan estas medidas.",
          "short_text": "[ATTACK] no hay tablas de control para motos de 2t que hacen ruido ya que cuando salieron a la venta no exist\u00edan estas medidas."
        }
      ],
      "text": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n",
      "short_text": "Desaf\u00edos de Medici\u00f3n"
    }
  ],
  "text": "Multa motos excesivamente ruidosas",
  "short_text": "Multa motos excesivamente ruidosas"
}