{
  "name": "494",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] \u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is sobre habilitar espacios p\u00fablicos para que los grafiteros que lo son de verdad desarrollen y expongan sus obras?",
          "short_text": "[SUPPORT] \u00bfQu\u00e9 opin\u00e1is sobre habilitar espacios p\u00fablicos para que los grafiteros que lo son de verdad desarrollen y expongan sus obras?"
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Lo hemos visto en ciudades como M\u00e1laga, donde la regeneraci\u00f3n urbana a trav\u00e9s de artistas callejeros es una realidad en el Soho",
          "short_text": "[SUPPORT] Lo hemos visto en ciudades como M\u00e1laga, donde la regeneraci\u00f3n urbana a trav\u00e9s de artistas callejeros es una realidad en el Soho"
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Estoy deacuerdo en todo, menos en habilitar zona para sus suciedades, que lo hagan en su casa, todo lodemas no es suyo",
          "short_text": "[ATTACK] Estoy deacuerdo en todo, menos en habilitar zona para sus suciedades, que lo hagan en su casa, todo lodemas no es suyo"
        }
      ],
      "text": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis",
      "short_text": "Espacios P\u00fablicos para Grafitis"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica: limpiar los grafitis nos cuesta a los madrile\u00f1os 12 millones al a\u00f1o",
          "short_text": "[SUPPORT] Tambi\u00e9n es una cuesti\u00f3n econ\u00f3mica: limpiar los grafitis nos cuesta a los madrile\u00f1os 12 millones al a\u00f1o"
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Son tantas que estamos empezando a parecer el Harlem. En este pa\u00eds el turismo crea much\u00edsimos puestos de trabajo. Esas pintadas ni son arte ni son nada, es mierda en las paredes que hay que quitar con productos t\u00f3xicos, y nocivos para el personal que los limpia, y muy caros que se pagan del bolsillo de los contribuyentes",
          "short_text": "[SUPPORT] Son tantas que estamos empezando a parecer el Harlem. En este pa\u00eds el turismo crea much\u00edsimos puestos de trabajo. Esas pintadas ni son arte ni son nada, es mierda en las paredes que hay que..."
        }
      ],
      "text": "Costo de Limpieza",
      "short_text": "Costo de Limpieza"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Por supuesto que hay que poner multas, la sanci\u00f3n es el \u00fanico m\u00e9todo disuasorio eficaz, y trabajos sociales que consistan en limpiar su propia pintada, y costeando ellos los productos de limpieza, para que se den cuenta de lo que cuesta, tanto en dinero como en trabajo, la limpieza de las mismas",
          "short_text": "[SUPPORT] Por supuesto que hay que poner multas, la sanci\u00f3n es el \u00fanico m\u00e9todo disuasorio eficaz, y trabajos sociales que consistan en limpiar su propia pintada, y costeando ellos los productos de lim..."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Se deber\u00eda multar econ\u00f3micamente y con trabajos sociales gratuitos como limpiar los grafitis a todos aquellos que ensucian un lugar privado o p\u00fablico sin permiso, ya que hay aut\u00e9nticos artistas a los que se les deber\u00eda pagar por hacer dibujos muy bonitos en puertas o persianas met\u00e1licas por ejemplo",
          "short_text": "[SUPPORT] Se deber\u00eda multar econ\u00f3micamente y con trabajos sociales gratuitos como limpiar los grafitis a todos aquellos que ensucian un lugar privado o p\u00fablico sin permiso, ya que hay aut\u00e9nticos artis..."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No me opongo a las multas, pero me pregunto si son escarnio suficiente cuando a muchos chavales se las pagar\u00e1n pap\u00e1 y mam\u00e1. Creo m\u00e1s edificante y efectivo los trabajos comunitarios",
          "short_text": "[ATTACK] No me opongo a las multas, pero me pregunto si son escarnio suficiente cuando a muchos chavales se las pagar\u00e1n pap\u00e1 y mam\u00e1. Creo m\u00e1s edificante y efectivo los trabajos comunitarios"
        }
      ],
      "text": "Multas y Sanciones",
      "short_text": "Multas y Sanciones"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Es un problema de educaci\u00f3n y conciencia ciudadana",
          "short_text": "[SUPPORT] Es un problema de educaci\u00f3n y conciencia ciudadana"
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Hay que concienciar de que el espacio p\u00fablico y las fincas privadas no pueden ser lienzos de sus obras, nos gusten estas o no",
          "short_text": "[SUPPORT] Hay que concienciar de que el espacio p\u00fablico y las fincas privadas no pueden ser lienzos de sus obras, nos gusten estas o no"
        }
      ],
      "text": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana",
      "short_text": "Educaci\u00f3n y Conciencia Ciudadana"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La degradaci\u00f3n de Madrid con las pintadas no conoce l\u00edmites, est\u00e1 todo asqueroso hasta las zonas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de la ciudad, hasta cuando tendremos que aguantar tener la ciudad tan asquerosa?",
          "short_text": "[SUPPORT] La degradaci\u00f3n de Madrid con las pintadas no conoce l\u00edmites, est\u00e1 todo asqueroso hasta las zonas m\u00e1s emblem\u00e1ticas de la ciudad, hasta cuando tendremos que aguantar tener la ciudad tan asquer..."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Hay barrios absolutamente pintarrajeados como Malasa\u00f1a y otros m\u00e1s alejados del distrito Centro, que dan un aspecto de suciedad y dejadez alarmantes",
          "short_text": "[SUPPORT] Hay barrios absolutamente pintarrajeados como Malasa\u00f1a y otros m\u00e1s alejados del distrito Centro, que dan un aspecto de suciedad y dejadez alarmantes"
        }
      ],
      "text": "Degradaci\u00f3n Urbana",
      "short_text": "Degradaci\u00f3n Urbana"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Los grafitis, o m\u00e1s bien arte urbano, tambi\u00e9n pueden ser una forma de poner en valor zonas degradadas",
          "short_text": "[SUPPORT] Los grafitis, o m\u00e1s bien arte urbano, tambi\u00e9n pueden ser una forma de poner en valor zonas degradadas"
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Murales art\u00edsticos, con la colaboraci\u00f3n del ayuntamiento y de los grafiteros artistas. Habr\u00e9is visto que la mejor manera de que no pongan la firmita dichosa es pintar un mural, muchos comercios lo han hecho",
          "short_text": "[SUPPORT] Murales art\u00edsticos, con la colaboraci\u00f3n del ayuntamiento y de los grafiteros artistas. Habr\u00e9is visto que la mejor manera de que no pongan la firmita dichosa es pintar un mural, muchos comerc..."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Graffitis o Firmas de Bandas callejeras?. El arte urbano es una cosa y las manchas que llenan Madrid es otra",
          "short_text": "[ATTACK] Graffitis o Firmas de Bandas callejeras?. El arte urbano es una cosa y las manchas que llenan Madrid es otra"
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Pintar las fachadas de los edificios con nombres o apodos de personas o grupos no es arte. No entiendo cu\u00e1l es el beneficio. Nuestra ciudad parece un basurero",
          "short_text": "[ATTACK] Pintar las fachadas de los edificios con nombres o apodos de personas o grupos no es arte. No entiendo cu\u00e1l es el beneficio. Nuestra ciudad parece un basurero"
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Personalmente jam\u00e1s podr\u00e9 considerar cultura a una forma de supuesta expresi\u00f3n que desde que se instaur\u00f3 mundialmente en los a\u00f1os 80-90 no ha evolucionado formalmente ni lo va a hacer salvo por la v\u00eda de lo barroco y exagerado",
          "short_text": "[ATTACK] Personalmente jam\u00e1s podr\u00e9 considerar cultura a una forma de supuesta expresi\u00f3n que desde que se instaur\u00f3 mundialmente en los a\u00f1os 80-90 no ha evolucionado formalmente ni lo va a hacer salvo p..."
        }
      ],
      "text": "Arte Urbano",
      "short_text": "Arte Urbano"
    },
    {
      "name": "7",
      "children": [
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La \u00fanica forma de controlarlo e identificar los delitos es con el uso de cctv en los muros de cada comunidad",
          "short_text": "[SUPPORT] La \u00fanica forma de controlarlo e identificar los delitos es con el uso de cctv en los muros de cada comunidad"
        },
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Limpieza integral de fachadas adem\u00e1s para eso pagamos ibi. Y para los infractores sanciones serias para que se les quiten las ganas. Y por supuesto vigilancia policial",
          "short_text": "[SUPPORT] Limpieza integral de fachadas adem\u00e1s para eso pagamos ibi. Y para los infractores sanciones serias para que se les quiten las ganas. Y por supuesto vigilancia policial"
        },
        {
          "name": "20",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] No es tan dif\u00edcil, vigilen. Y que lo limpien. Tambi\u00e9n, y mientras averiguamos quienes son fotograf\u00eden los nombres y que se haga acumulativo el castigo",
          "short_text": "[SUPPORT] No es tan dif\u00edcil, vigilen. Y que lo limpien. Tambi\u00e9n, y mientras averiguamos quienes son fotograf\u00eden los nombres y que se haga acumulativo el castigo"
        }
      ],
      "text": "Vigilancia y Control",
      "short_text": "Vigilancia y Control"
    },
    {
      "name": "8",
      "children": [
        {
          "name": "21",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] El otro d\u00eda estuve en el cementerio de Carabanchel viendo su preciosa ermita mud\u00e9jar. Me qued\u00e9 horrorizada de que estuviera con grafitis en las paredes enladrilladas y lleno de coches aparcados a su puerta",
          "short_text": "[SUPPORT] El otro d\u00eda estuve en el cementerio de Carabanchel viendo su preciosa ermita mud\u00e9jar. Me qued\u00e9 horrorizada de que estuviera con grafitis en las paredes enladrilladas y lleno de coches aparca..."
        },
        {
          "name": "22",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Es un problema que afecta al conjunto de la Comunidad de Madrid; hay hasta edificios patrimonio del Estado y/o con valor hist\u00f3rico, llenos de estas marcas/firmas que dan una imagen injusta de ciudad sucia",
          "short_text": "[SUPPORT] Es un problema que afecta al conjunto de la Comunidad de Madrid; hay hasta edificios patrimonio del Estado y/o con valor hist\u00f3rico, llenos de estas marcas/firmas que dan una imagen injusta d..."
        }
      ],
      "text": "Impacto en el Patrimonio",
      "short_text": "Impacto en el Patrimonio"
    },
    {
      "name": "9",
      "children": [
        {
          "name": "23",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de Grafitis por todas partes, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica por favor votad",
          "short_text": "[SUPPORT] Votado. En Aluche tenemos este problema con la suciedad y dejadez del barrio, lleno de Grafitis por todas partes, la situaci\u00f3n es cr\u00edtica por favor votad"
        },
        {
          "name": "24",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Me sorprende que esta propuesta no tenga m\u00e1s apoyos, porque se est\u00e1 convirtiendo en un problema realmente preocupante",
          "short_text": "[SUPPORT] Me sorprende que esta propuesta no tenga m\u00e1s apoyos, porque se est\u00e1 convirtiendo en un problema realmente preocupante"
        },
        {
          "name": "25",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] El tema de los grafitis es serio, en nuestra comunidad gastamos un dineral en repitar paredes, entradas de garajes, puertas de entradas. Los parques parecen suburbios, est\u00e1n pintados los suelos, los bancos, los \u00e1rboles, cualquier cosa destruyen la vegetaci\u00f3n de los muros para pintar en ellos, dejan tirados los botes de spray por cualquier sitio, etc",
          "short_text": "[SUPPORT] El tema de los grafitis es serio, en nuestra comunidad gastamos un dineral en repitar paredes, entradas de garajes, puertas de entradas. Los parques parecen suburbios, est\u00e1n pintados los sue..."
        }
      ],
      "text": "Impacto Social y Comunitario",
      "short_text": "Impacto Social y Comunitario"
    }
  ],
  "text": "Plan integral contra grafitis",
  "short_text": "Plan integral contra grafitis"
}