{
  "name": "615",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Estoy de acuerdo, pero no son s\u00f3lo los ciclistas quienes incumplen las normas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Estoy de acuerdo, pero no son s\u00f3lo los ciclistas quienes incumplen las normas."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Estoy de acuerdo contigo en que los ciclistas deben cumplir las normas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Estoy de acuerdo contigo en que los ciclistas deben cumplir las normas."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] No se trata de meterse con los ciclistas se trata de que cumplan las mismas normas que el resto.",
          "short_text": "[SUPPORT] No se trata de meterse con los ciclistas se trata de que cumplan las mismas normas que el resto."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Igual que los ciclistas exigen y con raz\u00f3n que se les respete ellos deben respetar las normas de circulaci\u00f3n.",
          "short_text": "[SUPPORT] Igual que los ciclistas exigen y con raz\u00f3n que se les respete ellos deben respetar las normas de circulaci\u00f3n."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Antes de pedir derechos deben cumplir con sus deberes.",
          "short_text": "[SUPPORT] Antes de pedir derechos deben cumplir con sus deberes."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Pienso sin embargo que las multas ser\u00edan m\u00e1s efectivas por numerosas que por ejemplares.",
          "short_text": "[ATTACK] Pienso sin embargo que las multas ser\u00edan m\u00e1s efectivas por numerosas que por ejemplares."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] El tema es que pocos conductores conocen las normas de circulaci\u00f3n con respecto a las bicicletas.",
          "short_text": "[ATTACK] El tema es que pocos conductores conocen las normas de circulaci\u00f3n con respecto a las bicicletas."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Primero, usa las min\u00fasculas. Segundo, tu propuesta no tiene sentido porque s\u00ed se multa a los ciclistas que se saltan las normas de circulaci\u00f3n.",
          "short_text": "[ATTACK] Primero, usa las min\u00fasculas. Segundo, tu propuesta no tiene sentido porque s\u00ed se multa a los ciclistas que se saltan las normas de circulaci\u00f3n."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Qu\u00e9 man\u00eda con perseguir a los ciclistas.",
          "short_text": "[ATTACK] Qu\u00e9 man\u00eda con perseguir a los ciclistas."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No es que defienda que el ciclista no cumpla sus deberes, pero creo que es rid\u00edculo centrarnos en sus deberes cuando apenas hemos avanzado m\u00ednimamente en cuanto a sus derechos.",
          "short_text": "[ATTACK] No es que defienda que el ciclista no cumpla sus deberes, pero creo que es rid\u00edculo centrarnos en sus deberes cuando apenas hemos avanzado m\u00ednimamente en cuanto a sus derechos."
        }
      ],
      "text": "Cumplimiento de normas",
      "short_text": "Cumplimiento de normas"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Si el ciclista va por la derecha muchos veh\u00edculos tratar\u00e1n de adelantarlos sin tener en cuenta esta distancia.",
          "short_text": "[SUPPORT] Si el ciclista va por la derecha muchos veh\u00edculos tratar\u00e1n de adelantarlos sin tener en cuenta esta distancia."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Estoy de acuerdo en que los conductores muchas veces son somos irrespetuosos con las bicicletas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Estoy de acuerdo en que los conductores muchas veces son somos irrespetuosos con las bicicletas."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Concienciarnos de que las aceras son un espacio urbano reservado al peat\u00f3n es un requisito necesario para tener una ciudad habitable.",
          "short_text": "[SUPPORT] Concienciarnos de que las aceras son un espacio urbano reservado al peat\u00f3n es un requisito necesario para tener una ciudad habitable."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Ir en bicicleta est\u00e1 muy bien y se deber\u00eda promocionar pero hay que obligarles a comportarse como cualquier veh\u00edculo.",
          "short_text": "[SUPPORT] Ir en bicicleta est\u00e1 muy bien y se deber\u00eda promocionar pero hay que obligarles a comportarse como cualquier veh\u00edculo."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Andar en bicicleta en Madrid, en las condiciones actuales, provoca accidentes de por s\u00ed.",
          "short_text": "[ATTACK] Andar en bicicleta en Madrid, en las condiciones actuales, provoca accidentes de por s\u00ed."
        }
      ],
      "text": "Seguridad vial",
      "short_text": "Seguridad vial"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Multa nos a los peatones que se saltan un sem\u00e1foro rojo? si Multamos toda la actitud incivica que pueda ocasionar graves da\u00f1os al resto de los ciudadanos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Multa nos a los peatones que se saltan un sem\u00e1foro rojo? si Multamos toda la actitud incivica que pueda ocasionar graves da\u00f1os al resto de los ciudadanos."
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Efectivamente, pero para los que van en coche hay impuestos y multas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Efectivamente, pero para los que van en coche hay impuestos y multas."
        },
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] El que lleven una bicicleta no d\u00e1 derecho a saltarse todas las normas.",
          "short_text": "[SUPPORT] El que lleven una bicicleta no d\u00e1 derecho a saltarse todas las normas."
        },
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Ya intent\u00e9 eso de calles tranquilas, ir por el medio del carril etc., pero me ha pasado de todo.",
          "short_text": "[SUPPORT] Ya intent\u00e9 eso de calles tranquilas, ir por el medio del carril etc., pero me ha pasado de todo."
        },
        {
          "name": "20",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Completamente en contra. 1 Esta propuesta ya est\u00e1 implementado en la normativa 2 Como cualquier otra sanci\u00f3n, ser\u00e1 injusta siempre que no sea proporcional a la renta del infractor.",
          "short_text": "[SUPPORT] Completamente en contra. 1 Esta propuesta ya est\u00e1 implementado en la normativa 2 Como cualquier otra sanci\u00f3n, ser\u00e1 injusta siempre que no sea proporcional a la renta del infractor."
        },
        {
          "name": "21",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Por que dices que la gente que monta en bicicleta tiene menos recursos econ\u00f3micos? Por que la bicicleta cuesta menos?",
          "short_text": "[ATTACK] Por que dices que la gente que monta en bicicleta tiene menos recursos econ\u00f3micos? Por que la bicicleta cuesta menos?"
        },
        {
          "name": "22",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Claro, multemos a las bicicletas que luchas por circular en una ciudad hostil para ellas, en vez de a los coches que incumpliendo la distancia m\u00ednima arriesgan la vida de los ciclistas.",
          "short_text": "[ATTACK] Claro, multemos a las bicicletas que luchas por circular en una ciudad hostil para ellas, en vez de a los coches que incumpliendo la distancia m\u00ednima arriesgan la vida de los ciclistas."
        },
        {
          "name": "23",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No veo por qu\u00e9 los conductores de veh\u00edculos han de pasar examen y los ciclistas no.",
          "short_text": "[ATTACK] No veo por qu\u00e9 los conductores de veh\u00edculos han de pasar examen y los ciclistas no."
        },
        {
          "name": "24",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Anda que no hay conductores que no utilizan el intermitente, y se saltan sem\u00e1fotos, ceda el paso,.",
          "short_text": "[ATTACK] Anda que no hay conductores que no utilizan el intermitente, y se saltan sem\u00e1fotos, ceda el paso,."
        },
        {
          "name": "25",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] A los ciclistas ya se les multa cuando incumplen las normas de tr\u00e1fico por lo que esta propuesta carece de sentido.",
          "short_text": "[ATTACK] A los ciclistas ya se les multa cuando incumplen las normas de tr\u00e1fico por lo que esta propuesta carece de sentido."
        }
      ],
      "text": "Equidad en sanciones",
      "short_text": "Equidad en sanciones"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "26",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Difundir que cualquier usuario de la v\u00eda ha de cumplir las normas, conocidas por todos a\u00fan no teniendo carnet de conducir el que quiera es absurdo.",
          "short_text": "[SUPPORT] Difundir que cualquier usuario de la v\u00eda ha de cumplir las normas, conocidas por todos a\u00fan no teniendo carnet de conducir el que quiera es absurdo."
        },
        {
          "name": "27",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Es cierto que el ciclista tiene otra agilidad, como el motorista; pero las normas son standard y las tenemos que cumplir todos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Es cierto que el ciclista tiene otra agilidad, como el motorista; pero las normas son standard y las tenemos que cumplir todos."
        },
        {
          "name": "28",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Tambi\u00e9n se les multa.",
          "short_text": "[SUPPORT] Tambi\u00e9n se les multa."
        },
        {
          "name": "29",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Ni que todos todos los ciclistas fu\u00e9ramos por la acera echando a los peatones a las calzadas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Ni que todos todos los ciclistas fu\u00e9ramos por la acera echando a los peatones a las calzadas."
        },
        {
          "name": "30",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] No s\u00e9 por qu\u00e9 hay tantas quejas en los comentarios. Se trata simplemente del hecho bastante evidente de que hay muchos, much\u00edsimos ciclistas que no respetan las normas de circulaci\u00f3n.",
          "short_text": "[SUPPORT] No s\u00e9 por qu\u00e9 hay tantas quejas en los comentarios. Se trata simplemente del hecho bastante evidente de que hay muchos, much\u00edsimos ciclistas que no respetan las normas de circulaci\u00f3n."
        },
        {
          "name": "31",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Porque lo hacemos todos y sabemos que no es para tanto. Una persona a bicicleta est\u00e1 mucho m\u00e1s cercana a un peat\u00f3n que a un coche.",
          "short_text": "[ATTACK] Porque lo hacemos todos y sabemos que no es para tanto. Una persona a bicicleta est\u00e1 mucho m\u00e1s cercana a un peat\u00f3n que a un coche."
        },
        {
          "name": "32",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Otra cosa es que no les multen cuando no les ven, pero en eso son similares a cualquier peat\u00f3n que cruza por medio de la calle sin paso de cebra o a cualquier veh\u00edculo que hace pirulas o no respeta el l\u00edmite de 50 en ciudad o de 30 en los carriles marcados a dicha velocidad.",
          "short_text": "[ATTACK] Otra cosa es que no les multen cuando no les ven, pero en eso son similares a cualquier peat\u00f3n que cruza por medio de la calle sin paso de cebra o a cualquier veh\u00edculo que hace pirulas o no r..."
        },
        {
          "name": "33",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Algunos se creen que Madrid es Copenhague o Amsterdam. Algunos vivimos a muchos kil\u00f3metros del curro y problemas para ir en bicicleta, parece que hab\u00e9is descubierto Am\u00e9rica!.",
          "short_text": "[ATTACK] Algunos se creen que Madrid es Copenhague o Amsterdam. Algunos vivimos a muchos kil\u00f3metros del curro y problemas para ir en bicicleta, parece que hab\u00e9is descubierto Am\u00e9rica!."
        },
        {
          "name": "34",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Son bastantes los usuarios de bicicletas y m\u00e1s a\u00fan aquellos que por turismo vienen a nuestra Ciudad de Madrid, los que incumplen las normas de tr\u00e1fico a las que deben cumplir por utilizar este medio de transporte.",
          "short_text": "[ATTACK] Son bastantes los usuarios de bicicletas y m\u00e1s a\u00fan aquellos que por turismo vienen a nuestra Ciudad de Madrid, los que incumplen las normas de tr\u00e1fico a las que deben cumplir por utilizar est..."
        },
        {
          "name": "35",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Pues mire usted, mi comentario es en base a los frenazos que he tenido que dar para no atropellar ciclistas en cruces, as\u00ed que no tengo ning\u00fana falta de ocurrencias.",
          "short_text": "[ATTACK] Pues mire usted, mi comentario es en base a los frenazos que he tenido que dar para no atropellar ciclistas en cruces, as\u00ed que no tengo ning\u00fana falta de ocurrencias."
        }
      ],
      "text": "Conciencia y educaci\u00f3n vial",
      "short_text": "Conciencia y educaci\u00f3n vial"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "36",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Creo que tanto peatones, ciclistas, conductores de coches y motos debemos cumplir las normas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Creo que tanto peatones, ciclistas, conductores de coches y motos debemos cumplir las normas."
        },
        {
          "name": "37",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] conductores, tambi\u00e9n. Que los hay malos y buenos en todas partes, tambi\u00e9n, pero eso no justifica, repito, no justifica que las cosas se hagan mal por ning\u00fana de las dos partes.",
          "short_text": "[SUPPORT] conductores, tambi\u00e9n. Que los hay malos y buenos en todas partes, tambi\u00e9n, pero eso no justifica, repito, no justifica que las cosas se hagan mal por ning\u00fana de las dos partes."
        },
        {
          "name": "38",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Como conductor, todos los d\u00edas veo c\u00f3mo docenas de autom\u00f3viles se saltan las normas de tr\u00e1fico, especialmente los sem\u00e1foros y los l\u00edmites de velocidad 50km/h en ciudad! y no por ello se proponen",
          "short_text": "[SUPPORT] Como conductor, todos los d\u00edas veo c\u00f3mo docenas de autom\u00f3viles se saltan las normas de tr\u00e1fico, especialmente los sem\u00e1foros y los l\u00edmites de velocidad 50km/h en ciudad! y no por ello se prop..."
        },
        {
          "name": "39",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Estoy cansada de encontrarme con ciclistas que, en vez de ir por su carril bicicleta y en Sanchinarro existe y est\u00e1 bien diferenciado del carril se emperran en ir por la calzada.",
          "short_text": "[ATTACK] Estoy cansada de encontrarme con ciclistas que, en vez de ir por su carril bicicleta y en Sanchinarro existe y est\u00e1 bien diferenciado del carril se emperran en ir por la calzada."
        },
        {
          "name": "40",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Mira majo, mirate las ordenanzas municipales y veras que esta prohibido circular los ciclistas por las aceras.",
          "short_text": "[ATTACK] Mira majo, mirate las ordenanzas municipales y veras que esta prohibido circular los ciclistas por las aceras."
        },
        {
          "name": "41",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Estupendo que se multe ya est\u00e1 bien los peatones tenemos derecho a circular por las aceras sin estar pendiente a los ciclistas.",
          "short_text": "[ATTACK] Estupendo que se multe ya est\u00e1 bien los peatones tenemos derecho a circular por las aceras sin estar pendiente a los ciclistas."
        },
        {
          "name": "42",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Los ciclistas por las aceras son un peligro total para el peat\u00f3n, y, adem\u00e1s cuando se lo adviertes, te suelen increpar.",
          "short_text": "[ATTACK] Los ciclistas por las aceras son un peligro total para el peat\u00f3n, y, adem\u00e1s cuando se lo adviertes, te suelen increpar."
        }
      ],
      "text": "Responsabilidad compartida",
      "short_text": "Responsabilidad compartida"
    }
  ],
  "text": "Multar a ciclistas que incumplan las normas de circulaci\u00f3n",
  "short_text": "Multar a ciclistas que incumplan las normas de circulaci\u00f3n"
}