{
  "name": "6931",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Es un sistema muy caro. No le veo viabilidad econ\u00f3mica en este momento.",
          "short_text": "[ATTACK] Es un sistema muy caro. No le veo viabilidad econ\u00f3mica en este momento."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Piense que habr\u00eda que realizar un test de adn para tener una base de datos de contraste.. El sistema es caro, ya que primero requiere la base de datos de contraste algo inexistente en la actualidad y luego cada test requiere una suma elevada. A d\u00eda de hoy, lo veo un sistema poco viable.",
          "short_text": "[ATTACK] Piense que habr\u00eda que realizar un test de adn para tener una base de datos de contraste.. El sistema es caro, ya que primero requiere la base de datos de contraste algo inexistente en la actu..."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Las huellas dactilares que se sacan de los ficheros del Ministerio de Interior por ejemplo, las que tienen a trav\u00e9s de los registros dactilares del DNI no pueden ser usadas para identificar a posibles delincuentes. Se estar\u00eda pisoteando el derecho de presunci\u00f3n de inocencia hay varios art\u00edculos que tratan sobre este tema, y le recomiendo que se los lea tranquilamente Por ello, no es constitucionalmente viable el sistema que me ha indicado anteriormente.",
          "short_text": "[ATTACK] Las huellas dactilares que se sacan de los ficheros del Ministerio de Interior por ejemplo, las que tienen a trav\u00e9s de los registros dactilares del DNI no pueden ser usadas para identificar a..."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Sabes que los fumadores que tiran colillas al suelo pueden ser identificados por su huella dactilar y luego confirmado con prueba de ADN.",
          "short_text": "[ATTACK] Sabes que los fumadores que tiran colillas al suelo pueden ser identificados por su huella dactilar y luego confirmado con prueba de ADN."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Amos por pasos: Tenemos la colilla y se puede intentar sacar huella dactilar. De obenerse una huella v\u00e1lida, se compara con ficheros existentes, por ejemplo del DNI De aqu\u00ed ya tenemos al individuo y sus se\u00f1as. Se le cita y se le saca ADN Se compara y. Si coincide: multa y cobro de gastos. Como ver\u00e1s, cosas m\u00e1s dif\u00edciles venimos haciendo los humanos.",
          "short_text": "[ATTACK] Amos por pasos: Tenemos la colilla y se puede intentar sacar huella dactilar. De obenerse una huella v\u00e1lida, se compara con ficheros existentes, por ejemplo del DNI De aqu\u00ed ya tenemos al indi..."
        }
      ],
      "text": "Identificaci\u00f3n de Fumadores",
      "short_text": "Identificaci\u00f3n de Fumadores"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica para que no se tiren colillas al suelo.",
          "short_text": "[ATTACK] La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica para que no se tiren colillas al suelo."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Creo que cada ciudadano puede ayudar a construir una ciudad mucho mejor, y podemos actuar para corregir acciones inc\u00edvicas.",
          "short_text": "[ATTACK] Creo que cada ciudadano puede ayudar a construir una ciudad mucho mejor, y podemos actuar para corregir acciones inc\u00edvicas."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Puedo sentarme en el suelo por por raz\u00f3n, tocar alguna colilla que yo no haya tirado en el suelo, y ya la hemos liado. La administraci\u00f3n presumir\u00eda que yo fu\u00ed la persona que tir\u00f3 la colilla al suelo pese a no ser fumador Igualmente, hay gente que en invierno fuma con guantes, y no quedar\u00edan huellas en el cigarro. Sinceramente, creo que ser\u00eda mejor soluci\u00f3n el fomento de la educaci\u00f3n c\u00edvica.",
          "short_text": "[ATTACK] Puedo sentarme en el suelo por por raz\u00f3n, tocar alguna colilla que yo no haya tirado en el suelo, y ya la hemos liado. La administraci\u00f3n presumir\u00eda que yo fu\u00ed la persona que tir\u00f3 la colilla a..."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Estoy totalmente de acuerdo con ABG La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica.",
          "short_text": "[ATTACK] Estoy totalmente de acuerdo con ABG La \u00fanica soluci\u00f3n pasa por la educaci\u00f3n c\u00edvica."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] \u00bfCrees que el que la tira no lo sabe? As\u00ed pues, dinos c\u00f3mo piensas inculcar educaci\u00f3n c\u00edvica y en qu\u00e9 consiste dicha educaci\u00f3n.",
          "short_text": "[ATTACK] \u00bfCrees que el que la tira no lo sabe? As\u00ed pues, dinos c\u00f3mo piensas inculcar educaci\u00f3n c\u00edvica y en qu\u00e9 consiste dicha educaci\u00f3n."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] El cerdo que tira las colillas al suelo, sabe que tenemos un sistema de limpieza p\u00fablica que se ocupar\u00e1 de recoger la mierda que no se molestar\u00e1 en tirar a la basura.",
          "short_text": "[ATTACK] El cerdo que tira las colillas al suelo, sabe que tenemos un sistema de limpieza p\u00fablica que se ocupar\u00e1 de recoger la mierda que no se molestar\u00e1 en tirar a la basura."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Cuando se tira una colilla al suelo lo hacemos por costumbre y si pensar lo que hacemos, ya que tenemos la mente ocupada en otras cosas. Y sabemos que est\u00e1 feo, pero prevalece la costumbre. Tampoco estamos acostumbrados a que nos afeen la conducta, as\u00ed que reaccionamos agresivamente.",
          "short_text": "[ATTACK] Cuando se tira una colilla al suelo lo hacemos por costumbre y si pensar lo que hacemos, ya que tenemos la mente ocupada en otras cosas. Y sabemos que est\u00e1 feo, pero prevalece la costumbre. T..."
        }
      ],
      "text": "Educaci\u00f3n C\u00edvica",
      "short_text": "Educaci\u00f3n C\u00edvica"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] \u00bfSistema caro? Mejor, que lo va a pagar el que ha tirado la colilla. Lo que duele, se aprende.",
          "short_text": "[ATTACK] \u00bfSistema caro? Mejor, que lo va a pagar el que ha tirado la colilla. Lo que duele, se aprende."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Y aqu\u00ed puede influir el ayuntamiento ampliando la actual campa\u00f1a propagand\u00edstica emprendida de mantener el suelo limpio con el tema de las colillas. Pero en este pa\u00eds no estamos acostumbrados a que nos pidan colaboraci\u00f3n pero s\u00ed a que haya prohibiciones de todo tipo, as\u00ed que no hacemos caso, y para esto y para ciertas personas olvidadizas hay que animarlas a animarse al grupo de los buenos ciudadanos cumplidores con un poco de tocarles el bolsillo, que es efectivo.",
          "short_text": "[ATTACK] Y aqu\u00ed puede influir el ayuntamiento ampliando la actual campa\u00f1a propagand\u00edstica emprendida de mantener el suelo limpio con el tema de las colillas. Pero en este pa\u00eds no estamos acostumbrados..."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Vale, pero seguimos igual o intentamos hacer cambios Adem\u00e1s \u00bfcon una colilla con huellas, donde est\u00e1 la presunci\u00f3n de inocencia o nos buscamos soluciones o m\u00e1s vale olvidarnos y seguir siendo una ciudad sucia, pueblerina y atrasada ci c\u00edvicamente. Ele\u00e7ige.",
          "short_text": "[ATTACK] Vale, pero seguimos igual o intentamos hacer cambios Adem\u00e1s \u00bfcon una colilla con huellas, donde est\u00e1 la presunci\u00f3n de inocencia o nos buscamos soluciones o m\u00e1s vale olvidarnos y seguir siendo..."
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Adem\u00e1s podr\u00edamos exigir la entrega de dos fotocopias compulsadas del DNI cada vez que se compre una cajetilla de tabaco, llamar al 112 cada vez que alguien te pida fuego, que los polic\u00edas vayan de paisano diciendo: perdona \u00bftienes un piti? y que el Centro Nacional de Inteligencia implante microc\u00e1maras en los ojos de las palomas para que esos malditos fumadores no se escapen! Democracia Real ya.",
          "short_text": "[ATTACK] Adem\u00e1s podr\u00edamos exigir la entrega de dos fotocopias compulsadas del DNI cada vez que se compre una cajetilla de tabaco, llamar al 112 cada vez que alguien te pida fuego, que los polic\u00edas vay..."
        }
      ],
      "text": "Sanciones Econ\u00f3micas",
      "short_text": "Sanciones Econ\u00f3micas"
    }
  ],
  "text": "Suelos sin colillas",
  "short_text": "Suelos sin colillas"
}