{
  "name": "7",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [
            {
              "name": "17359",
              "value": 100,
              "text": "[17359] Totalmente de acuerdo contigo. No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, si no el que menos ensucia. Yo tambi\u00e9n viv\u00ed en el extranjero y a base de multas muy gordas acaba la gente educada, lo cual es una pena pero es as\u00ed. Hasta que no salga de nosotros mismos el problema de la suciedad lo tendremos siempre. Lo ideal ser\u00eda vivir sin necesidad de tener un polic\u00eda y un barrendero detr\u00e1s de nosotros. Un poquito de conciencia social y sentido com\u00fan bastar\u00eda.",
              "short_text": "[17359] Totalmente de acuerdo contigo. No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, si no el que menos ensucia. Yo tambi\u00e9n viv\u00ed en el extranjero y a base de multas muy gordas acaba la gente educada, lo cual es..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] El ideal ser\u00eda vivir sin necesidad de tener un polic\u00eda y un barrendero detr\u00e1s de nosotros.",
          "short_text": "[SUPPORT] El ideal ser\u00eda vivir sin necesidad de tener un polic\u00eda y un barrendero detr\u00e1s de nosotros."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [
            {
              "name": "63450",
              "value": 100,
              "text": "[63450] No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, sino el que menos ensucia. Hay que educar a los ciudadanos, aunque sea a base de multas.",
              "short_text": "[63450] No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, sino el que menos ensucia. Hay que educar a los ciudadanos, aunque sea a base de multas."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Hay que educar a los ciudadanos, aunque sea a base de multas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Hay que educar a los ciudadanos, aunque sea a base de multas."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [
            {
              "name": "78347",
              "value": 100,
              "text": "[78347] Eduquense y no ensucien tanto. La limpieza de las calles debe aplicarse igual en todos los distritos. Porque en distritos como Vallecas haya mucha gente que le gusta ser poco educada y civica. No se debe gastar m\u00e1s dinero para lumpiezas extras. Si no que se eduque la gente que para eso la educaci\u00f3n es gratuita y para todos.",
              "short_text": "[78347] Eduquense y no ensucien tanto. La limpieza de las calles debe aplicarse igual en todos los distritos. Porque en distritos como Vallecas haya mucha gente que le gusta ser poco educada y civica...."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Eduquense y no ensucien tanto.",
          "short_text": "[SUPPORT] Eduquense y no ensucien tanto."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [
            {
              "name": "17844",
              "value": 100,
              "text": "[17844] Hola, en mi opini\u00f3n no me parece una prioridad a d\u00eda de hoy. Creo que la ciudadan\u00eda deber\u00edamos volcarnos m\u00e1s en acciones que realmente supongan un beneficio inmediato para los habitantes de Madrid. La limpieza es importante pero no prioritaria, por tanto no apoyar\u00e9 esta propuesta porque no lo veo prioritario.",
              "short_text": "[17844] Hola, en mi opini\u00f3n no me parece una prioridad a d\u00eda de hoy. Creo que la ciudadan\u00eda deber\u00edamos volcarnos m\u00e1s en acciones que realmente supongan un beneficio inmediato para los habitantes de Ma..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Hola, en mi opini\u00f3n no me parece una prioridad a d\u00eda de hoy.",
          "short_text": "[ATTACK] Hola, en mi opini\u00f3n no me parece una prioridad a d\u00eda de hoy."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [
            {
              "name": "37078",
              "value": 100,
              "text": "[37078] Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada gurdarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera. Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 50 metros, podemos aguantar un poquito m\u00e1s que eso sin tener qun tirar la basura por donde nos apetezca. Tener papeleras por todas partes tambi\u00e9n cuesta dinero, y fomenta que la gente sea a\u00fan m\u00e1s in c\u00edvica y sucia. Madrid es una ciudad sucia, no por falta de limpieza, pero s\u00ed por falta de educaci\u00f3n.",
              "short_text": "[37078] Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada gurdarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera. Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 5..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Madrid es una ciudad sucia, no por falta de limpieza, pero s\u00ed por falta de educaci\u00f3n.",
          "short_text": "[ATTACK] Madrid es una ciudad sucia, no por falta de limpieza, pero s\u00ed por falta de educaci\u00f3n."
        }
      ],
      "text": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana",
      "short_text": "Educaci\u00f3n y concienciaci\u00f3n ciudadana"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "6",
          "children": [
            {
              "name": "18904",
              "value": 100,
              "text": "[18904] Una de las principales pautas por las que valorar\u00e9 al nuevo gobierno, al que he votado, es por la limpieza. Espero que acabe, lo antes posible, con la dejadez que nos han dejado los anteriores desgobiernos de Madrid.",
              "short_text": "[18904] Una de las principales pautas por las que valorar\u00e9 al nuevo gobierno, al que he votado, es por la limpieza. Espero que acabe, lo antes posible, con la dejadez que nos han dejado los anteriores..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Una de las principales pautas por las que valorar\u00e9 al nuevo gobierno, al que he votado, es por la limpieza.",
          "short_text": "[SUPPORT] Una de las principales pautas por las que valorar\u00e9 al nuevo gobierno, al que he votado, es por la limpieza."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [
            {
              "name": "18904",
              "value": 100,
              "text": "[18904] Una de las principales pautas por las que valorar\u00e9 al nuevo gobierno, al que he votado, es por la limpieza. Espero que acabe, lo antes posible, con la dejadez que nos han dejado los anteriores desgobiernos de Madrid.",
              "short_text": "[18904] Una de las principales pautas por las que valorar\u00e9 al nuevo gobierno, al que he votado, es por la limpieza. Espero que acabe, lo antes posible, con la dejadez que nos han dejado los anteriores..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Espero que acabe, lo antes posible, con la dejadez que nos han dejado los anteriores desgobiernos de Madrid.",
          "short_text": "[SUPPORT] Espero que acabe, lo antes posible, con la dejadez que nos han dejado los anteriores desgobiernos de Madrid."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [
            {
              "name": "18836",
              "value": 100,
              "text": "[18836] El Ayuntamiento deber\u00eda anular el contrato de limpieza de la ciudad.",
              "short_text": "[18836] El Ayuntamiento deber\u00eda anular el contrato de limpieza de la ciudad."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] El Ayuntamiento deber\u00eda anular el contrato de limpieza de la ciudad.",
          "short_text": "[ATTACK] El Ayuntamiento deber\u00eda anular el contrato de limpieza de la ciudad."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [
            {
              "name": "17466",
              "value": 100,
              "text": "[17466] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, excrementos no solo de animales de 4 patas v\u00f3mitos, botellas rotas. Las \u00fanicas calles que se limpian son Esp\u00edtu Santo y Manuela Malasa\u00f1a. El estado del barrio roza la insalubridad. La gesti\u00f3n en cuanto a limpieza ha sido y sigue siendo m\u00e1s que p\u00e9sima.",
              "short_text": "[17466] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, e..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] La gesti\u00f3n en cuanto a limpieza ha sido y sigue siendo m\u00e1s que p\u00e9sima.",
          "short_text": "[ATTACK] La gesti\u00f3n en cuanto a limpieza ha sido y sigue siendo m\u00e1s que p\u00e9sima."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [
            {
              "name": "35759",
              "value": 100,
              "text": "[35759] El Ayuntamiento est\u00e1 tan ocupado leyendo propuestas y escuchando a sus ciudadanos, que se olvida de los que son sus obligaciones fundamentales, prestar servicios p\u00fablicos de calidad a los ciudadanos. Pero claro, es m\u00e1s bonito dedicarse al blal bla bla que recoger la basura.",
              "short_text": "[35759] El Ayuntamiento est\u00e1 tan ocupado leyendo propuestas y escuchando a sus ciudadanos, que se olvida de los que son sus obligaciones fundamentales, prestar servicios p\u00fablicos de calidad a los ciud..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] El Ayuntamiento est\u00e1 tan ocupado leyendo propuestas y escuchando a sus ciudadanos, que se olvida de los que son sus obligaciones fundamentales, prestar servicios p\u00fablicos de calidad a los ciudadanos.",
          "short_text": "[ATTACK] El Ayuntamiento est\u00e1 tan ocupado leyendo propuestas y escuchando a sus ciudadanos, que se olvida de los que son sus obligaciones fundamentales, prestar servicios p\u00fablicos de calidad a los ciu..."
        }
      ],
      "text": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza",
      "short_text": "Gesti\u00f3n y pol\u00edticas de limpieza"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "11",
          "children": [
            {
              "name": "18314",
              "value": 100,
              "text": "[18314] Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta limpieza. Necesitamos muchos camiones con mangueras de agua, barrer no es suficiente. Las calles apestan.",
              "short_text": "[18314] Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta l..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Necesitamos muchos camiones con mangueras de agua, barrer no es suficiente.",
          "short_text": "[SUPPORT] Necesitamos muchos camiones con mangueras de agua, barrer no es suficiente."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [
            {
              "name": "18314",
              "value": 100,
              "text": "[18314] Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta limpieza. Necesitamos muchos camiones con mangueras de agua, barrer no es suficiente. Las calles apestan.",
              "short_text": "[18314] Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta l..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Las calles apestan.",
          "short_text": "[SUPPORT] Las calles apestan."
        }
      ],
      "text": "Infraestructura y recursos",
      "short_text": "Infraestructura y recursos"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "13",
          "children": [
            {
              "name": "17466",
              "value": 100,
              "text": "[17466] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, excrementos no solo de animales de 4 patas v\u00f3mitos, botellas rotas. Las \u00fanicas calles que se limpian son Esp\u00edtu Santo y Manuela Malasa\u00f1a. El estado del barrio roza la insalubridad. La gesti\u00f3n en cuanto a limpieza ha sido y sigue siendo m\u00e1s que p\u00e9sima.",
              "short_text": "[17466] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, e..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid.",
          "short_text": "[SUPPORT] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [
            {
              "name": "17466",
              "value": 100,
              "text": "[17466] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, excrementos no solo de animales de 4 patas v\u00f3mitos, botellas rotas. Las \u00fanicas calles que se limpian son Esp\u00edtu Santo y Manuela Malasa\u00f1a. El estado del barrio roza la insalubridad. La gesti\u00f3n en cuanto a limpieza ha sido y sigue siendo m\u00e1s que p\u00e9sima.",
              "short_text": "[17466] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, e..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Las \u00fanicas calles que se limpian son Esp\u00edtu Santo y Manuela Malasa\u00f1a.",
          "short_text": "[SUPPORT] Las \u00fanicas calles que se limpian son Esp\u00edtu Santo y Manuela Malasa\u00f1a."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [
            {
              "name": "17858",
              "value": 100,
              "text": "[17858] Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco. La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?.",
              "short_text": "[17858] Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco. La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco.",
          "short_text": "[ATTACK] Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco."
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [
            {
              "name": "17858",
              "value": 100,
              "text": "[17858] Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco. La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?.",
              "short_text": "[17858] Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco. La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas.",
          "short_text": "[ATTACK] La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas."
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [
            {
              "name": "17858",
              "value": 100,
              "text": "[17858] Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco. La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?.",
              "short_text": "[17858] Hasta el centro esta sucio, la periferia Valdebernardo ya da asco. La basura alg\u00fan d\u00eda ni la recogen, basura fuera de los contenedores d\u00edas y d\u00edas. \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?",
          "short_text": "[ATTACK] \u00bfQu\u00e9 est\u00e1 pasando?"
        }
      ],
      "text": "Estado actual de las calles",
      "short_text": "Estado actual de las calles"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "18",
          "children": [
            {
              "name": "17369",
              "value": 100,
              "text": "[17369] Propuesta relacionada: multar por los excrementos de lso perros: .",
              "short_text": "[17369] Propuesta relacionada: multar por los excrementos de lso perros: ."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Propuesta relacionada: multar por los excrementos de los perros.",
          "short_text": "[SUPPORT] Propuesta relacionada: multar por los excrementos de los perros."
        },
        {
          "name": "19",
          "children": [
            {
              "name": "17245",
              "value": 100,
              "text": "[17245] Totalmente de acuerdo, educar y sancionar y mientras tanto limpiar y limpiar.",
              "short_text": "[17245] Totalmente de acuerdo, educar y sancionar y mientras tanto limpiar y limpiar."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Totalmente de acuerdo, educar y sancionar y mientras tanto limpiar y limpiar.",
          "short_text": "[SUPPORT] Totalmente de acuerdo, educar y sancionar y mientras tanto limpiar y limpiar."
        },
        {
          "name": "20",
          "children": [
            {
              "name": "17333",
              "value": 100,
              "text": "[17333] Adem\u00e1s de la obvia necesidad de limpiar las calles a fondo especialmente del centro, que manifiesta un estado lamentable es necesario un plan global que eduque en colegios y barrios, informe en las calles a vecinos, transe\u00fantes y colectivos y, como paso transitorio a la normalizaci\u00f3n, sancione a quien orine, escupa y defeque en la v\u00eda p\u00fablica, no recoja los excrementos de sus animales y permita que estos orinen en portales y macetas, tire papeles, chicles, colillas o cualquier objeto que ensucie la v\u00eda y no participe en el correcto proceso de reciclaje. Lo primero es la concienciaci\u00f3n, la informaci\u00f3n y la educaci\u00f3n c\u00edvica y medio ambiental pero la situaci\u00f3n de Madrid empieza a exigir medidas excepcionales en esta materia.",
              "short_text": "[17333] Adem\u00e1s de la obvia necesidad de limpiar las calles a fondo especialmente del centro, que manifiesta un estado lamentable es necesario un plan global que eduque en colegios y barrios, informe e..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Adem\u00e1s de la obvia necesidad de limpiar las calles a fondo especialmente del centro, que manifiesta un estado lamentable es necesario un plan global que eduque en colegios y barrios, informe en las calles a vecinos, transe\u00fantes y colectivos y, como paso transitorio a la normalizaci\u00f3n, sancione a quien orine, escupa y defeque en la v\u00eda p\u00fablica, no recoja los excrementos de sus animales y permita que estos orinen en portales y macetas, tire papeles, chicles, colillas o cualquier objeto que ensucie la v\u00eda y no participe en el correcto proceso de reciclaje.",
          "short_text": "[SUPPORT] Adem\u00e1s de la obvia necesidad de limpiar las calles a fondo especialmente del centro, que manifiesta un estado lamentable es necesario un plan global que eduque en colegios y barrios, informe..."
        },
        {
          "name": "21",
          "children": [
            {
              "name": "18414",
              "value": 100,
              "text": "[18414] La normativa ya existe \u00bfPor qu\u00e9 no se hace cumplir? \u00bfPor qu\u00e9 se hace la vista gorda?.",
              "short_text": "[18414] La normativa ya existe \u00bfPor qu\u00e9 no se hace cumplir? \u00bfPor qu\u00e9 se hace la vista gorda?."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] La normativa ya existe \u00bfPor qu\u00e9 no se hace cumplir? \u00bfPor qu\u00e9 se hace la vista gorda?",
          "short_text": "[ATTACK] La normativa ya existe \u00bfPor qu\u00e9 no se hace cumplir? \u00bfPor qu\u00e9 se hace la vista gorda?"
        }
      ],
      "text": "Sanciones y multas",
      "short_text": "Sanciones y multas"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "22",
          "children": [
            {
              "name": "26853",
              "value": 100,
              "text": "[26853] Propongo que salgas con una escoba y empueces a limpiar, detr\u00e1s ir\u00e9 yo, te lo prometo. Mientras tanto, m\u00e1s paciencia, que as\u00ed llevamos unos a\u00f1os y pocos se quejaban de la situaci\u00f3n. A ver si ahora vamos a exigir al un nuevo gobierno lo que no le exigimos al que estuvo 20 a\u00f1os en el Consistorio.",
              "short_text": "[26853] Propongo que salgas con una escoba y empueces a limpiar, detr\u00e1s ir\u00e9 yo, te lo prometo. Mientras tanto, m\u00e1s paciencia, que as\u00ed llevamos unos a\u00f1os y pocos se quejaban de la situaci\u00f3n. A ver si a..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Propongo que salgas con una escoba y empieces a limpiar, detr\u00e1s ir\u00e9 yo, te lo prometo.",
          "short_text": "[SUPPORT] Propongo que salgas con una escoba y empieces a limpiar, detr\u00e1s ir\u00e9 yo, te lo prometo."
        },
        {
          "name": "23",
          "children": [
            {
              "name": "26854",
              "value": 100,
              "text": "[26854] Como nos gusta exigir! Es como tener un hijo y a los 3 d\u00edas de colegio ya le exigimos que nos traiga las notas con un 10 Seamos sensatos, la culpa no es del nuevo gobierno, sino del anterior y su pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n de servicios a trav\u00e9s de un contrato a 10 a\u00f1os! ni mal ni menos! Con ello ha hipotecado la limpieza de nuestra ciudad! Ese anterior gobierno deber\u00eda pedir disculpas a todos y todas las madrile\u00f1as. Demos tiempo al nuevo gobierno para que puedan estudiar, dialogar y legar a las mejores soluciones para que Madrid brille!.",
              "short_text": "[26854] Como nos gusta exigir! Es como tener un hijo y a los 3 d\u00edas de colegio ya le exigimos que nos traiga las notas con un 10 Seamos sensatos, la culpa no es del nuevo gobierno, sino del anterior y..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Demos tiempo al nuevo gobierno para que puedan estudiar, dialogar y llegar a las mejores soluciones para que Madrid brille!",
          "short_text": "[SUPPORT] Demos tiempo al nuevo gobierno para que puedan estudiar, dialogar y llegar a las mejores soluciones para que Madrid brille!"
        },
        {
          "name": "24",
          "children": [
            {
              "name": "26854",
              "value": 100,
              "text": "[26854] Como nos gusta exigir! Es como tener un hijo y a los 3 d\u00edas de colegio ya le exigimos que nos traiga las notas con un 10 Seamos sensatos, la culpa no es del nuevo gobierno, sino del anterior y su pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n de servicios a trav\u00e9s de un contrato a 10 a\u00f1os! ni mal ni menos! Con ello ha hipotecado la limpieza de nuestra ciudad! Ese anterior gobierno deber\u00eda pedir disculpas a todos y todas las madrile\u00f1as. Demos tiempo al nuevo gobierno para que puedan estudiar, dialogar y legar a las mejores soluciones para que Madrid brille!.",
              "short_text": "[26854] Como nos gusta exigir! Es como tener un hijo y a los 3 d\u00edas de colegio ya le exigimos que nos traiga las notas con un 10 Seamos sensatos, la culpa no es del nuevo gobierno, sino del anterior y..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Como nos gusta exigir! Es como tener un hijo y a los 3 d\u00edas de colegio ya le exigimos que nos traiga las notas con un 10. Seamos sensatos, la culpa no es del nuevo gobierno, sino del anterior y su pol\u00edtica de privatizaci\u00f3n de servicios a trav\u00e9s de un contrato a 10 a\u00f1os!",
          "short_text": "[ATTACK] Como nos gusta exigir! Es como tener un hijo y a los 3 d\u00edas de colegio ya le exigimos que nos traiga las notas con un 10. Seamos sensatos, la culpa no es del nuevo gobierno, sino del anterior..."
        },
        {
          "name": "25",
          "children": [
            {
              "name": "26898",
              "value": 100,
              "text": "[26898] Votado, totalmente de acuerdo. Tambi\u00e9n influye que a la vez que se han hecho recortes, hay mucha gente inc\u00edvica que ensucia porque s\u00ed. Por favor, votad: .",
              "short_text": "[26898] Votado, totalmente de acuerdo. Tambi\u00e9n influye que a la vez que se han hecho recortes, hay mucha gente inc\u00edvica que ensucia porque s\u00ed. Por favor, votad: ."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Votado, totalmente de acuerdo. Tambi\u00e9n influye que a la vez que se han hecho recortes, hay mucha gente que no respeta las normas de limpieza.",
          "short_text": "[ATTACK] Votado, totalmente de acuerdo. Tambi\u00e9n influye que a la vez que se han hecho recortes, hay mucha gente que no respeta las normas de limpieza."
        }
      ],
      "text": "Participaci\u00f3n ciudadana",
      "short_text": "Participaci\u00f3n ciudadana"
    },
    {
      "name": "7",
      "children": [
        {
          "name": "26",
          "children": [
            {
              "name": "17359",
              "value": 100,
              "text": "[17359] Totalmente de acuerdo contigo. No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, si no el que menos ensucia. Yo tambi\u00e9n viv\u00ed en el extranjero y a base de multas muy gordas acaba la gente educada, lo cual es una pena pero es as\u00ed. Hasta que no salga de nosotros mismos el problema de la suciedad lo tendremos siempre. Lo ideal ser\u00eda vivir sin necesidad de tener un polic\u00eda y un barrendero detr\u00e1s de nosotros. Un poquito de conciencia social y sentido com\u00fan bastar\u00eda.",
              "short_text": "[17359] Totalmente de acuerdo contigo. No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, si no el que menos ensucia. Yo tambi\u00e9n viv\u00ed en el extranjero y a base de multas muy gordas acaba la gente educada, lo cual es..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Un poquito de conciencia social y sentido com\u00fan bastar\u00eda.",
          "short_text": "[SUPPORT] Un poquito de conciencia social y sentido com\u00fan bastar\u00eda."
        },
        {
          "name": "27",
          "children": [
            {
              "name": "17333",
              "value": 100,
              "text": "[17333] Adem\u00e1s de la obvia necesidad de limpiar las calles a fondo especialmente del centro, que manifiesta un estado lamentable es necesario un plan global que eduque en colegios y barrios, informe en las calles a vecinos, transe\u00fantes y colectivos y, como paso transitorio a la normalizaci\u00f3n, sancione a quien orine, escupa y defeque en la v\u00eda p\u00fablica, no recoja los excrementos de sus animales y permita que estos orinen en portales y macetas, tire papeles, chicles, colillas o cualquier objeto que ensucie la v\u00eda y no participe en el correcto proceso de reciclaje. Lo primero es la concienciaci\u00f3n, la informaci\u00f3n y la educaci\u00f3n c\u00edvica y medio ambiental pero la situaci\u00f3n de Madrid empieza a exigir medidas excepcionales en esta materia.",
              "short_text": "[17333] Adem\u00e1s de la obvia necesidad de limpiar las calles a fondo especialmente del centro, que manifiesta un estado lamentable es necesario un plan global que eduque en colegios y barrios, informe e..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Lo primero es la concienciaci\u00f3n, la informaci\u00f3n y la educaci\u00f3n c\u00edvica y medioambiental pero la situaci\u00f3n de Madrid empieza a exigir medidas excepcionales en esta materia.",
          "short_text": "[SUPPORT] Lo primero es la concienciaci\u00f3n, la informaci\u00f3n y la educaci\u00f3n c\u00edvica y medioambiental pero la situaci\u00f3n de Madrid empieza a exigir medidas excepcionales en esta materia."
        },
        {
          "name": "28",
          "children": [
            {
              "name": "18314",
              "value": 100,
              "text": "[18314] Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta limpieza. Necesitamos muchos camiones con mangueras de agua, barrer no es suficiente. Las calles apestan.",
              "short_text": "[18314] Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta l..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta limpieza.",
          "short_text": "[ATTACK] Por supuesto. Y el problema a\u00f1adido es que en Madrid llueve poco, un tanto en oto\u00f1o, algunas gotas en invierno y otro chubasco en primavera, el verano nada de nada, por eso se requiere tanta..."
        },
        {
          "name": "29",
          "children": [
            {
              "name": "18320",
              "value": 100,
              "text": "[18320] La \u00fanica basura aceptable en un pueblo culto, es el polvo del ambiente, hojas de \u00e1rboles, alguna rama y nada m\u00e1s. Todo lo dem\u00e1s proviene de la mano del hombre y no siempre de la mano Los papeles, latas, maderas, vidrios, botellas, pl\u00e1sticos, colillas, heces, v\u00f3mitos, orines, etc. No llegaron solos a las calles, siempre hay un ciudadano sucio, resentido social, mal educado que expresa su mala conducta arrojando basura-.",
              "short_text": "[18320] La \u00fanica basura aceptable en un pueblo culto, es el polvo del ambiente, hojas de \u00e1rboles, alguna rama y nada m\u00e1s. Todo lo dem\u00e1s proviene de la mano del hombre y no siempre de la mano Los papel..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] La \u00fanica basura aceptable en un pueblo culto, es el polvo del ambiente, hojas de \u00e1rboles, alguna rama y nada m\u00e1s. Todo lo dem\u00e1s proviene de la mano del hombre y no siempre de la mano Los papeles, latas, maderas, vidrios, botellas, pl\u00e1sticos, colillas, heces, v\u00f3mitos, orines, etc. No llegaron solos a las calles, siempre hay un ciudadano sucio, resentido social, mal educado que expresa su mala conducta arrojando basura.",
          "short_text": "[ATTACK] La \u00fanica basura aceptable en un pueblo culto, es el polvo del ambiente, hojas de \u00e1rboles, alguna rama y nada m\u00e1s. Todo lo dem\u00e1s proviene de la mano del hombre y no siempre de la mano Los pape..."
        }
      ],
      "text": "Conciencia medioambiental",
      "short_text": "Conciencia medioambiental"
    },
    {
      "name": "8",
      "children": [
        {
          "name": "30",
          "children": [
            {
              "name": "33732",
              "value": 100,
              "text": "[33732] Hola, creo que nuestras son complementarias. Propongo recoger y transportar la basura por la red de metro.",
              "short_text": "[33732] Hola, creo que nuestras son complementarias. Propongo recoger y transportar la basura por la red de metro."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Hola, creo que nuestras propuestas son complementarias. Propongo recoger y transportar la basura por la red de metro.",
          "short_text": "[SUPPORT] Hola, creo que nuestras propuestas son complementarias. Propongo recoger y transportar la basura por la red de metro."
        },
        {
          "name": "31",
          "children": [
            {
              "name": "75400",
              "value": 100,
              "text": "[75400] Vivo en la zona latina y cerca zona Madrid r\u00edo. Desde hace m\u00e1s de 2 meses no pasa nadie a limpiar las calles y cada vez que voy al colegio de mi hija tengo que ir esquivando las mierdas de los perros, palomas papeles publicidad de prostitutas y masajes orientales que dejan en los coches. Justo en Madrid r\u00edo todo limpio pero qu\u00e9 pasa con las calles paralelas que les separa solamente un paso de peatones? el s\u00e1bado pasado que diluviaba en Madrid veo a una persona de la limpieza. Paseando el carro? qu\u00e9 se va a limpiar un d\u00eda de lluvia? por favor.",
              "short_text": "[75400] Vivo en la zona latina y cerca zona Madrid r\u00edo. Desde hace m\u00e1s de 2 meses no pasa nadie a limpiar las calles y cada vez que voy al colegio de mi hija tengo que ir esquivando las mierdas de los..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Vivo en la zona latina y cerca zona Madrid r\u00edo. Desde hace m\u00e1s de 2 meses no pasa nadie a limpiar las calles y cada vez que voy al colegio de mi hija tengo que ir esquivando las mierdas de los perros, palomas papeles publicidad de prostitutas y masajes orientales que dejan en los coches. Justo en Madrid r\u00edo todo limpio pero qu\u00e9 pasa con las calles paralelas que les separa solamente un paso de peatones?",
          "short_text": "[SUPPORT] Vivo en la zona latina y cerca zona Madrid r\u00edo. Desde hace m\u00e1s de 2 meses no pasa nadie a limpiar las calles y cada vez que voy al colegio de mi hija tengo que ir esquivando las mierdas de l..."
        }
      ],
      "text": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos",
      "short_text": "Inclusi\u00f3n de tecnolog\u00edas y m\u00e9todos modernos"
    },
    {
      "name": "9",
      "children": [
        {
          "name": "32",
          "children": [
            {
              "name": "63450",
              "value": 100,
              "text": "[63450] No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, sino el que menos ensucia. Hay que educar a los ciudadanos, aunque sea a base de multas.",
              "short_text": "[63450] No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, sino el que menos ensucia. Hay que educar a los ciudadanos, aunque sea a base de multas."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, sino el que menos ensucia.",
          "short_text": "[SUPPORT] No es m\u00e1s limpio el que m\u00e1s limpia, sino el que menos ensucia."
        },
        {
          "name": "33",
          "children": [
            {
              "name": "37078",
              "value": 100,
              "text": "[37078] Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada gurdarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera. Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 50 metros, podemos aguantar un poquito m\u00e1s que eso sin tener qun tirar la basura por donde nos apetezca. Tener papeleras por todas partes tambi\u00e9n cuesta dinero, y fomenta que la gente sea a\u00fan m\u00e1s in c\u00edvica y sucia. Madrid es una ciudad sucia, no por falta de limpieza, pero s\u00ed por falta de educaci\u00f3n.",
              "short_text": "[37078] Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada gurdarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera. Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 5..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada guardarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera.",
          "short_text": "[SUPPORT] Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada guardarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera."
        },
        {
          "name": "34",
          "children": [
            {
              "name": "37078",
              "value": 100,
              "text": "[37078] Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada gurdarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera. Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 50 metros, podemos aguantar un poquito m\u00e1s que eso sin tener qun tirar la basura por donde nos apetezca. Tener papeleras por todas partes tambi\u00e9n cuesta dinero, y fomenta que la gente sea a\u00fan m\u00e1s in c\u00edvica y sucia. Madrid es una ciudad sucia, no por falta de limpieza, pero s\u00ed por falta de educaci\u00f3n.",
              "short_text": "[37078] Creo que antes que limpiar, el ciudadano deber\u00eda dejar de ensuciar. No cuesta nada gurdarse un papel en la mano hasta encontrar una papelera. Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 5..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 50 metros, podemos aguantar un poquito m\u00e1s que eso sin tener que tirar la basura por donde nos apetezca.",
          "short_text": "[SUPPORT] Y tampoco es necesario que haya papeleras a cada 50 metros, podemos aguantar un poquito m\u00e1s que eso sin tener que tirar la basura por donde nos apetezca."
        },
        {
          "name": "35",
          "children": [
            {
              "name": "17626",
              "value": 100,
              "text": "[17626] Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda. Si entras en un bar con el suelo lleno de servilletas sucias yo no entro la tendencia es a tirar la servilletas, es un acto inconsciente. Si el bar est\u00e1 limpio buscar\u00e1s la papelera.",
              "short_text": "[17626] Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda. Si entras en un bar con el suelo lleno de servil..."
            },
            {
              "name": "17629",
              "value": 100,
              "text": "[17629] Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda. Si entras en un bar con el suelo lleno de servilletas sucias yo no entro la tendencia es a tirar la servilletas, es un acto inconsciente. Si el bar est\u00e1 limpio buscar\u00e1s la papelera.",
              "short_text": "[17629] Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda. Si entras en un bar con el suelo lleno de servil..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda.",
          "short_text": "[ATTACK] Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda."
        },
        {
          "name": "36",
          "children": [
            {
              "name": "17626",
              "value": 100,
              "text": "[17626] Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda. Si entras en un bar con el suelo lleno de servilletas sucias yo no entro la tendencia es a tirar la servilletas, es un acto inconsciente. Si el bar est\u00e1 limpio buscar\u00e1s la papelera.",
              "short_text": "[17626] Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda. Si entras en un bar con el suelo lleno de servil..."
            },
            {
              "name": "17629",
              "value": 100,
              "text": "[17629] Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda. Si entras en un bar con el suelo lleno de servilletas sucias yo no entro la tendencia es a tirar la servilletas, es un acto inconsciente. Si el bar est\u00e1 limpio buscar\u00e1s la papelera.",
              "short_text": "[17629] Lo ideal es que no se manche, pero lo necesario es que se limpie. Culpar al ciudadano es lo habitual, pero pongo un simil para que se entienda. Si entras en un bar con el suelo lleno de servil..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Si entras en un bar con el suelo lleno de servilletas sucias yo no entro la tendencia es a tirar la servilletas, es un acto inconsciente. Si el bar est\u00e1 limpio buscar\u00e1s la papelera.",
          "short_text": "[ATTACK] Si entras en un bar con el suelo lleno de servilletas sucias yo no entro la tendencia es a tirar la servilletas, es un acto inconsciente. Si el bar est\u00e1 limpio buscar\u00e1s la papelera."
        }
      ],
      "text": "Responsabilidad individual y colectiva",
      "short_text": "Responsabilidad individual y colectiva"
    },
    {
      "name": "10",
      "children": [
        {
          "name": "37",
          "children": [
            {
              "name": "17466",
              "value": 100,
              "text": "[17466] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, excrementos no solo de animales de 4 patas v\u00f3mitos, botellas rotas. Las \u00fanicas calles que se limpian son Esp\u00edtu Santo y Manuela Malasa\u00f1a. El estado del barrio roza la insalubridad. La gesti\u00f3n en cuanto a limpieza ha sido y sigue siendo m\u00e1s que p\u00e9sima.",
              "short_text": "[17466] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, e..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn, excrementos no solo de animales de 4 patas v\u00f3mitos, botellas rotas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Es lamentable el estado de las calles en la zona centro de Madrid, por no hablar ya en concreto de Malasa\u00f1a, donde los vecinos tenemos que convivir rodeados de basura, calles llenas de or\u00edn,..."
        },
        {
          "name": "38",
          "children": [
            {
              "name": "17923",
              "value": 100,
              "text": "[17923] \u00bfDe qu\u00e9 sirve limpiar a fondo un tiempo si despu\u00e9s se deja de limpiar?.",
              "short_text": "[17923] \u00bfDe qu\u00e9 sirve limpiar a fondo un tiempo si despu\u00e9s se deja de limpiar?."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] \u00bfDe qu\u00e9 sirve limpiar a fondo un tiempo si despu\u00e9s se deja de limpiar?",
          "short_text": "[ATTACK] \u00bfDe qu\u00e9 sirve limpiar a fondo un tiempo si despu\u00e9s se deja de limpiar?"
        },
        {
          "name": "39",
          "children": [
            {
              "name": "17957",
              "value": 100,
              "text": "[17957] \u00a1\u00bfQu\u00e9 no es prioritario la limpieza de una ciudad? !.",
              "short_text": "[17957] \u00a1\u00bfQu\u00e9 no es prioritario la limpieza de una ciudad? !."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] \u00a1\u00bfQu\u00e9 no es prioritario la limpieza de una ciudad?!",
          "short_text": "[ATTACK] \u00a1\u00bfQu\u00e9 no es prioritario la limpieza de una ciudad?!"
        }
      ],
      "text": "Impacto en la salud y el bienestar",
      "short_text": "Impacto en la salud y el bienestar"
    }
  ],
  "text": "Limpiar las calles. Algo tan b\u00e1sico como limpiar.",
  "short_text": "Limpiar las calles. Algo tan b\u00e1sico como limpiar."
}