{
  "name": "72",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Los trabajadores de los centros tambi\u00e9n tenemos derecho a estar con la familia, descansar, hacer vida.",
          "short_text": "[SUPPORT] Los trabajadores de los centros tambi\u00e9n tenemos derecho a estar con la familia, descansar, hacer vida."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Creo que la conciliaci\u00f3n laboral es un derecho, que esta ley ha quitado.",
          "short_text": "[SUPPORT] Creo que la conciliaci\u00f3n laboral es un derecho, que esta ley ha quitado."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Los centros comerciales deber\u00edan cerrar todos los festivos y domingos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Los centros comerciales deber\u00edan cerrar todos los festivos y domingos."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] A tener en cuenta que menos horas de apertura significan menos horas de trabajo y menos empleados o reducci\u00f3n de jornadas.",
          "short_text": "[ATTACK] A tener en cuenta que menos horas de apertura significan menos horas de trabajo y menos empleados o reducci\u00f3n de jornadas."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Otras ventajas del trabajo en fin de semana es que puede ser compatible con estudios u otras actividades y que deber\u00eda redundar en m\u00e1s gente contratada no la misma gente pero m\u00e1s explotada.",
          "short_text": "[ATTACK] Otras ventajas del trabajo en fin de semana es que puede ser compatible con estudios u otras actividades y que deber\u00eda redundar en m\u00e1s gente contratada no la misma gente pero m\u00e1s explotada."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Es cuesti\u00f3n de controlar a los empresarios.",
          "short_text": "[ATTACK] Es cuesti\u00f3n de controlar a los empresarios."
        }
      ],
      "text": "Impacto en los trabajadores",
      "short_text": "Impacto en los trabajadores"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Antiguamente no hab\u00eda apertura del centro comercial y no pasaba nada todo el mundo hac\u00eda sus compras igualmente.",
          "short_text": "[SUPPORT] Antiguamente no hab\u00eda apertura del centro comercial y no pasaba nada todo el mundo hac\u00eda sus compras igualmente."
        },
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Antes se abr\u00eda un domingo al mes y todos nos apa\u00f1\u00e1bamos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Antes se abr\u00eda un domingo al mes y todos nos apa\u00f1\u00e1bamos."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Te echar\u00edan a la calle si no abrieran los domingos ya que vender\u00edan menos.",
          "short_text": "[ATTACK] Te echar\u00edan a la calle si no abrieran los domingos ya que vender\u00edan menos."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] La ecuaci\u00f3n es la siguiente, m\u00e1s ventas = a m\u00e1s empleados.",
          "short_text": "[ATTACK] La ecuaci\u00f3n es la siguiente, m\u00e1s ventas = a m\u00e1s empleados."
        }
      ],
      "text": "Impacto econ\u00f3mico",
      "short_text": "Impacto econ\u00f3mico"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Los s\u00e1bados y domingos la mayor\u00eda se dedican a ir para pasear por que se aburren en casa.",
          "short_text": "[SUPPORT] Los s\u00e1bados y domingos la mayor\u00eda se dedican a ir para pasear por que se aburren en casa."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Salvemos la vida de los barrios, consumamos cultura, ocio, paseos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Salvemos la vida de los barrios, consumamos cultura, ocio, paseos."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] En lugar de estar paseando, fomentando la cultura en un museo, en el cine, teatro.",
          "short_text": "[SUPPORT] En lugar de estar paseando, fomentando la cultura en un museo, en el cine, teatro."
        }
      ],
      "text": "Calidad de vida y ocio",
      "short_text": "Calidad de vida y ocio"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Es incre\u00edble que a los trabajadores nos obliguen a trabajar en festivos, y si no te echan a la calle.",
          "short_text": "[SUPPORT] Es incre\u00edble que a los trabajadores nos obliguen a trabajar en festivos, y si no te echan a la calle."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Lo que hay que tener en cuenta, es, que m\u00e1s horas de apertura no conlleva mayor cantidad de empleados.",
          "short_text": "[SUPPORT] Lo que hay que tener en cuenta, es, que m\u00e1s horas de apertura no conlleva mayor cantidad de empleados."
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Siempre sale el discurso solidario del -yo es que no puedo ir a comprar cuando quiero- inaudito.",
          "short_text": "[SUPPORT] Siempre sale el discurso solidario del -yo es que no puedo ir a comprar cuando quiero- inaudito."
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Aunque sea Lcdo. En CCEE y Dir. De RRHH de una multinacional, no debato ni discuto con gente que como usted Intenta menospreciar y hace comentarios tan simplistas.",
          "short_text": "[ATTACK] Aunque sea Lcdo. En CCEE y Dir. De RRHH de una multinacional, no debato ni discuto con gente que como usted Intenta menospreciar y hace comentarios tan simplistas."
        },
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Pues que tambi\u00e9n cierren los hospitales los fines de semana. Porque nosotros tb tenemos familia y libramos a diario.",
          "short_text": "[ATTACK] Pues que tambi\u00e9n cierren los hospitales los fines de semana. Porque nosotros tb tenemos familia y libramos a diario."
        }
      ],
      "text": "Derechos laborales",
      "short_text": "Derechos laborales"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!.",
          "short_text": "[SUPPORT] Apoyo la propuesta y te invito a que apoyes Mayor cuidado del centro de Madrid Gracias!."
        },
        {
          "name": "20",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Hay que conciliar la vida laboral con la familiar. Por favor, ayuden esta propuesta.",
          "short_text": "[SUPPORT] Hay que conciliar la vida laboral con la familiar. Por favor, ayuden esta propuesta."
        },
        {
          "name": "21",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Esto dejar\u00e1 de ser un problema cuando se racionalicen los horarios estilo espa\u00f1ol de 9 a 21h, llegue la conciliaci\u00f3n laboral y familiar de verdad y los salarios sean europeos y no bananeros.",
          "short_text": "[SUPPORT] Esto dejar\u00e1 de ser un problema cuando se racionalicen los horarios estilo espa\u00f1ol de 9 a 21h, llegue la conciliaci\u00f3n laboral y familiar de verdad y los salarios sean europeos y no bananeros."
        },
        {
          "name": "22",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Mejor que cerrar. Regular correctamente para que no se produzcan abusos.",
          "short_text": "[ATTACK] Mejor que cerrar. Regular correctamente para que no se produzcan abusos."
        },
        {
          "name": "23",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Cerremos los bares, teatros, restaurantes, metros, autobues, hospitales, residencias, taxis, urgencias, etc., etc. En estos trabajos tambi\u00e9n hay personas que tienen familias.",
          "short_text": "[ATTACK] Cerremos los bares, teatros, restaurantes, metros, autobues, hospitales, residencias, taxis, urgencias, etc., etc. En estos trabajos tambi\u00e9n hay personas que tienen familias."
        }
      ],
      "text": "Impacto social",
      "short_text": "Impacto social"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "24",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Trabajo en una cafeter\u00eda y no libro ni un fin de semana se supone que esto se hizo as\u00ed para que hubiese m\u00e1s empleo, pero los empresarios no se molestan en pagar un sueldo m\u00e1s y nos lo comemos nosotros.",
          "short_text": "[SUPPORT] Trabajo en una cafeter\u00eda y no libro ni un fin de semana se supone que esto se hizo as\u00ed para que hubiese m\u00e1s empleo, pero los empresarios no se molestan en pagar un sueldo m\u00e1s y nos lo comemo..."
        },
        {
          "name": "25",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Si trabajases en un comercio de lunes a domingo pensar\u00edas de otra manera!.",
          "short_text": "[SUPPORT] Si trabajases en un comercio de lunes a domingo pensar\u00edas de otra manera!."
        },
        {
          "name": "26",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Todo para que vengan a tomar un simple caf\u00e9 o a descambiar unas zapatillas o porque les apetece estar sentados en los sof\u00e1s del comercio.",
          "short_text": "[SUPPORT] Todo para que vengan a tomar un simple caf\u00e9 o a descambiar unas zapatillas o porque les apetece estar sentados en los sof\u00e1s del comercio."
        },
        {
          "name": "27",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Pues yo prefiero que est\u00e9n abiertos los domingos.",
          "short_text": "[ATTACK] Pues yo prefiero que est\u00e9n abiertos los domingos."
        }
      ],
      "text": "Condiciones de trabajo",
      "short_text": "Condiciones de trabajo"
    },
    {
      "name": "7",
      "children": [
        {
          "name": "28",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Estas muy confundido. Ellos abren casi 60 d\u00edas al a\u00f1o m\u00e1s con el mismo personal que ten\u00edan cuando no abr\u00edan los festivos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Estas muy confundido. Ellos abren casi 60 d\u00edas al a\u00f1o m\u00e1s con el mismo personal que ten\u00edan cuando no abr\u00edan los festivos."
        },
        {
          "name": "29",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Mi opini\u00f3n es que se regule y que el trabajo sea digno.",
          "short_text": "[SUPPORT] Mi opini\u00f3n es que se regule y que el trabajo sea digno."
        },
        {
          "name": "30",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Tenemos que tener derecho al descanso de lunes a s\u00e1bado hay tiempo de sobra para comprar.",
          "short_text": "[SUPPORT] Tenemos que tener derecho al descanso de lunes a s\u00e1bado hay tiempo de sobra para comprar."
        },
        {
          "name": "31",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Esto no es competencia del Ayuntamiento sino de la Comunidad.",
          "short_text": "[ATTACK] Esto no es competencia del Ayuntamiento sino de la Comunidad."
        },
        {
          "name": "32",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] A Cifuentes, Carmena no puede hacer nada.",
          "short_text": "[ATTACK] A Cifuentes, Carmena no puede hacer nada."
        },
        {
          "name": "33",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Que no es competencia del Ayuntamiento, que esto lo regula la Comunidad.",
          "short_text": "[ATTACK] Que no es competencia del Ayuntamiento, que esto lo regula la Comunidad."
        }
      ],
      "text": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n",
      "short_text": "Regulaci\u00f3n y legislaci\u00f3n"
    },
    {
      "name": "8",
      "children": [
        {
          "name": "34",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Antes hace a\u00f1os cuando abr\u00edan el \u00fanico domingo al mes lo pagaban, y muy bien en las grandes superficies, las peque\u00f1as ni se planteaban abrir un domingo al mes.",
          "short_text": "[SUPPORT] Antes hace a\u00f1os cuando abr\u00edan el \u00fanico domingo al mes lo pagaban, y muy bien en las grandes superficies, las peque\u00f1as ni se planteaban abrir un domingo al mes."
        },
        {
          "name": "35",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Desde luego. No respetan ni a los muertos el 1 de noviembre.",
          "short_text": "[SUPPORT] Desde luego. No respetan ni a los muertos el 1 de noviembre."
        },
        {
          "name": "36",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Y apoyo esta propuesta tanto para el peque\u00f1o comercio que ha tenido que abrir como para las grandes superficies.",
          "short_text": "[SUPPORT] Y apoyo esta propuesta tanto para el peque\u00f1o comercio que ha tenido que abrir como para las grandes superficies."
        },
        {
          "name": "37",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Se nota y pondr\u00eda la mano en el fuego que no trabajas en comercio.",
          "short_text": "[ATTACK] Se nota y pondr\u00eda la mano en el fuego que no trabajas en comercio."
        },
        {
          "name": "38",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Solo una pregunta, antes de esta ley de libre apertura, no com\u00edas? no ten\u00edas ropa o electrodom\u00e9sticos en casa?",
          "short_text": "[ATTACK] Solo una pregunta, antes de esta ley de libre apertura, no com\u00edas? no ten\u00edas ropa o electrodom\u00e9sticos en casa?"
        },
        {
          "name": "39",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Quien hace la ley siempre hace la trampa, y los que s\u00ed trabajamos en esto lo sufrimos.",
          "short_text": "[ATTACK] Quien hace la ley siempre hace la trampa, y los que s\u00ed trabajamos en esto lo sufrimos."
        }
      ],
      "text": "Impacto en el peque\u00f1o comercio",
      "short_text": "Impacto en el peque\u00f1o comercio"
    },
    {
      "name": "9",
      "children": [
        {
          "name": "40",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] No he trabajado en este sector nunca aunque tengo familiares en \u00e9l.",
          "short_text": "[SUPPORT] No he trabajado en este sector nunca aunque tengo familiares en \u00e9l."
        },
        {
          "name": "41",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Que cierren los domingos, pero los del centro de Madrid y los que no est\u00e9n en el centro.",
          "short_text": "[SUPPORT] Que cierren los domingos, pero los del centro de Madrid y los que no est\u00e9n en el centro."
        },
        {
          "name": "42",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Yo creo que deben abrir los domingos y festivos, que es cuando la gente puede disfrutarlos.",
          "short_text": "[ATTACK] Yo creo que deben abrir los domingos y festivos, que es cuando la gente puede disfrutarlos."
        },
        {
          "name": "43",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No todo el mundo puede comprar entre semana con estos horarios que se tienen.",
          "short_text": "[ATTACK] No todo el mundo puede comprar entre semana con estos horarios que se tienen."
        },
        {
          "name": "44",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] En cualquier ciudad grande como es Madrid hay comercios abiertos todos los d\u00edas y a todas horas, no todos tenemos la suerte de poder ir a comprar cuando queremos.",
          "short_text": "[ATTACK] En cualquier ciudad grande como es Madrid hay comercios abiertos todos los d\u00edas y a todas horas, no todos tenemos la suerte de poder ir a comprar cuando queremos."
        }
      ],
      "text": "Conveniencia para los consumidores",
      "short_text": "Conveniencia para los consumidores"
    }
  ],
  "text": "Cierre de los centros comerciales domingos y festivos",
  "short_text": "Cierre de los centros comerciales domingos y festivos"
}