{
  "name": "7482",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [
            {
              "name": "54244",
              "value": 100,
              "text": "[54244] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo. Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nominal que podr\u00eda atraer a cierto p\u00fablico que desconoce la existencia del museo, sin entrar en cu\u00e1nto pero no hay necesidad de cambio, porque el nombre es hist\u00f3rico y no es ofensivo. La duda de la gente puede estar en que si se llamase Santa Engracia o Eloy Gonzalo podr\u00eda no haber problema a priori, pero se llama Iglesia. Y es porque hay y hab\u00eda una Iglesia muy llamativa en el momento de la creaci\u00f3n de la que fue la segunda parada del Metro de Madrid. No soy partidario de cambiarle el nombre, pero al menos, entiendo y respeto la base cultura detr\u00e1s de ella, aunque las etiquetas elegidas no me parecen las m\u00e1s coherentes con la propuesta y tal vez despistan ligeramente al que puede tomarse en serio la propuesta.",
              "short_text": "[54244] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo. Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nomi..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] No hay necesidad de cambio, porque el nombre es hist\u00f3rico y no es ofensivo.",
          "short_text": "[SUPPORT] No hay necesidad de cambio, porque el nombre es hist\u00f3rico y no es ofensivo."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [
            {
              "name": "56176",
              "value": 100,
              "text": "[56176] La parada de metro se denomina as\u00ed porque cuando se cre\u00f3 el barrio de Chamber\u00ed esa plaza se llamaba as\u00ed, al igual que el P\u00ba General Mart\u00ednez Campos se llamaba P\u00ba del Obelisco o el P\u00ba de Eduardo Dato, P\u00ba del Cisne. Es una reminiscencia hist\u00f3rica, cuando se cambi\u00f3 el nombre a la Plaza, no se hizo lo mismo con la parada de metro, que se lleva llamando as\u00ed desde su fundaci\u00f3n en 1919 No entiendo por qu\u00e9 hemos de cambiarlo ahora.",
              "short_text": "[56176] La parada de metro se denomina as\u00ed porque cuando se cre\u00f3 el barrio de Chamber\u00ed esa plaza se llamaba as\u00ed, al igual que el P\u00ba General Mart\u00ednez Campos se llamaba P\u00ba del Obelisco o el P\u00ba de Eduard..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Es una reminiscencia hist\u00f3rica, cuando se cambi\u00f3 el nombre a la Plaza, no se hizo lo mismo con la parada de metro, que se lleva llamando as\u00ed desde su fundaci\u00f3n en 1919.",
          "short_text": "[SUPPORT] Es una reminiscencia hist\u00f3rica, cuando se cambi\u00f3 el nombre a la Plaza, no se hizo lo mismo con la parada de metro, que se lleva llamando as\u00ed desde su fundaci\u00f3n en 1919."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [
            {
              "name": "54244",
              "value": 100,
              "text": "[54244] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo. Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nominal que podr\u00eda atraer a cierto p\u00fablico que desconoce la existencia del museo, sin entrar en cu\u00e1nto pero no hay necesidad de cambio, porque el nombre es hist\u00f3rico y no es ofensivo. La duda de la gente puede estar en que si se llamase Santa Engracia o Eloy Gonzalo podr\u00eda no haber problema a priori, pero se llama Iglesia. Y es porque hay y hab\u00eda una Iglesia muy llamativa en el momento de la creaci\u00f3n de la que fue la segunda parada del Metro de Madrid. No soy partidario de cambiarle el nombre, pero al menos, entiendo y respeto la base cultura detr\u00e1s de ella, aunque las etiquetas elegidas no me parecen las m\u00e1s coherentes con la propuesta y tal vez despistan ligeramente al que puede tomarse en serio la propuesta.",
              "short_text": "[54244] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo. Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nomi..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo.",
          "short_text": "[ATTACK] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo."
        }
      ],
      "text": "Laicismo-Antilaicismo",
      "short_text": "Laicismo-Antilaicismo"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "4",
          "children": [
            {
              "name": "54244",
              "value": 100,
              "text": "[54244] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo. Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nominal que podr\u00eda atraer a cierto p\u00fablico que desconoce la existencia del museo, sin entrar en cu\u00e1nto pero no hay necesidad de cambio, porque el nombre es hist\u00f3rico y no es ofensivo. La duda de la gente puede estar en que si se llamase Santa Engracia o Eloy Gonzalo podr\u00eda no haber problema a priori, pero se llama Iglesia. Y es porque hay y hab\u00eda una Iglesia muy llamativa en el momento de la creaci\u00f3n de la que fue la segunda parada del Metro de Madrid. No soy partidario de cambiarle el nombre, pero al menos, entiendo y respeto la base cultura detr\u00e1s de ella, aunque las etiquetas elegidas no me parecen las m\u00e1s coherentes con la propuesta y tal vez despistan ligeramente al que puede tomarse en serio la propuesta.",
              "short_text": "[54244] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo. Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nomi..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] La duda de la gente puede estar en que si se llamase Santa Engracia o Eloy Gonzalo podr\u00eda no haber problema a priori, pero se llama Iglesia. Y es porque hay y hab\u00eda una Iglesia muy llamativa en el momento de la creaci\u00f3n de la que fue la segunda parada del Metro de Madrid.",
          "short_text": "[SUPPORT] La duda de la gente puede estar en que si se llamase Santa Engracia o Eloy Gonzalo podr\u00eda no haber problema a priori, pero se llama Iglesia. Y es porque hay y hab\u00eda una Iglesia muy llamativa..."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [
            {
              "name": "107986",
              "value": 100,
              "text": "[107986] La plaza se llamaba as\u00ed antes debido a la iglesia que est\u00e1 en dicha plaza. La iglesia est\u00e1 a 0 metros de las bocas del metro, mientras que el museo sorrolla est\u00e1 a 600 metros. Lo que no se entiende en absoluto es est\u00e1 propuesta ya de paso que cambien el de Gregorio Mara\u00f1on o Ruben Dario que pillan m\u00e1s cerca.",
              "short_text": "[107986] La plaza se llamaba as\u00ed antes debido a la iglesia que est\u00e1 en dicha plaza. La iglesia est\u00e1 a 0 metros de las bocas del metro, mientras que el museo sorrolla est\u00e1 a 600 metros. Lo que no se en..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] La plaza se llamaba as\u00ed antes debido a la iglesia que est\u00e1 en dicha plaza.",
          "short_text": "[SUPPORT] La plaza se llamaba as\u00ed antes debido a la iglesia que est\u00e1 en dicha plaza."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [
            {
              "name": "54125",
              "value": 100,
              "text": "[54125] Me parece una propuesta absurd\u00edsima, y que tiene 107 absurd\u00edsimos apoyos. No, en serio. Venga va, dejaos de chorradas.",
              "short_text": "[54125] Me parece una propuesta absurd\u00edsima, y que tiene 107 absurd\u00edsimos apoyos. No, en serio. Venga va, dejaos de chorradas."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Me parece una propuesta absurd\u00edsima, y que tiene 107 absurd\u00edsimos apoyos.",
          "short_text": "[ATTACK] Me parece una propuesta absurd\u00edsima, y que tiene 107 absurd\u00edsimos apoyos."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No vamos a dejar de omitir obviedades para tener raz\u00f3n, si t\u00fa dices estoy en Iglesias todos saben d\u00f3nde est\u00e1s.",
          "short_text": "[ATTACK] No vamos a dejar de omitir obviedades para tener raz\u00f3n, si t\u00fa dices estoy en Iglesias todos saben d\u00f3nde est\u00e1s."
        }
      ],
      "text": "Historia y Tradici\u00f3n",
      "short_text": "Historia y Tradici\u00f3n"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "8",
          "children": [
            {
              "name": "54244",
              "value": 100,
              "text": "[54244] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo. Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nominal que podr\u00eda atraer a cierto p\u00fablico que desconoce la existencia del museo, sin entrar en cu\u00e1nto pero no hay necesidad de cambio, porque el nombre es hist\u00f3rico y no es ofensivo. La duda de la gente puede estar en que si se llamase Santa Engracia o Eloy Gonzalo podr\u00eda no haber problema a priori, pero se llama Iglesia. Y es porque hay y hab\u00eda una Iglesia muy llamativa en el momento de la creaci\u00f3n de la que fue la segunda parada del Metro de Madrid. No soy partidario de cambiarle el nombre, pero al menos, entiendo y respeto la base cultura detr\u00e1s de ella, aunque las etiquetas elegidas no me parecen las m\u00e1s coherentes con la propuesta y tal vez despistan ligeramente al que puede tomarse en serio la propuesta.",
              "short_text": "[54244] El verdadero problema detr\u00e1s de esta propuesta est\u00e1 en que por desgracia, es muy f\u00e1cil caer en la pol\u00e9mica del laicismo-antilaicismo. Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nomi..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nominal que podr\u00eda atraer a cierto p\u00fablico que desconoce la existencia del museo, sin entrar en cu\u00e1nto.",
          "short_text": "[SUPPORT] Hay una propuesta cultural con base detr\u00e1s coherencia nominal que podr\u00eda atraer a cierto p\u00fablico que desconoce la existencia del museo, sin entrar en cu\u00e1nto."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [
            {
              "name": "56176",
              "value": 100,
              "text": "[56176] La parada de metro se denomina as\u00ed porque cuando se cre\u00f3 el barrio de Chamber\u00ed esa plaza se llamaba as\u00ed, al igual que el P\u00ba General Mart\u00ednez Campos se llamaba P\u00ba del Obelisco o el P\u00ba de Eduardo Dato, P\u00ba del Cisne. Es una reminiscencia hist\u00f3rica, cuando se cambi\u00f3 el nombre a la Plaza, no se hizo lo mismo con la parada de metro, que se lleva llamando as\u00ed desde su fundaci\u00f3n en 1919 No entiendo por qu\u00e9 hemos de cambiarlo ahora.",
              "short_text": "[56176] La parada de metro se denomina as\u00ed porque cuando se cre\u00f3 el barrio de Chamber\u00ed esa plaza se llamaba as\u00ed, al igual que el P\u00ba General Mart\u00ednez Campos se llamaba P\u00ba del Obelisco o el P\u00ba de Eduard..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] No entiendo por qu\u00e9 hemos de cambiarlo ahora.",
          "short_text": "[ATTACK] No entiendo por qu\u00e9 hemos de cambiarlo ahora."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [
            {
              "name": "59719",
              "value": 100,
              "text": "[59719] Por favor, dediquemos tiempo y dinero a mejorar la vida de los ciudadanos. Y no a tonter\u00edas que no nos aportan nada. En vez de gastar el dinero en nuevos carteles para las calles, \u00bfno ser\u00e1 mejor dedicarlo en otras cosas? Todos nos quejamos del fanatismo pol\u00edtico, no avivemos la llama.",
              "short_text": "[59719] Por favor, dediquemos tiempo y dinero a mejorar la vida de los ciudadanos. Y no a tonter\u00edas que no nos aportan nada. En vez de gastar el dinero en nuevos carteles para las calles, \u00bfno ser\u00e1 mej..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Por favor, dediquemos tiempo y dinero a mejorar la vida de los ciudadanos. Y no a tonter\u00edas que no nos aportan nada.",
          "short_text": "[ATTACK] Por favor, dediquemos tiempo y dinero a mejorar la vida de los ciudadanos. Y no a tonter\u00edas que no nos aportan nada."
        }
      ],
      "text": "Cambio y Modernizaci\u00f3n",
      "short_text": "Cambio y Modernizaci\u00f3n"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "11",
          "children": [
            {
              "name": "58739",
              "value": 100,
              "text": "[58739] Cambiar estas cosas lo hace confuso. Voto no.",
              "short_text": "[58739] Cambiar estas cosas lo hace confuso. Voto no."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Cambiar estas cosas lo hace confuso. Voto no.",
          "short_text": "[ATTACK] Cambiar estas cosas lo hace confuso. Voto no."
        },
        {
          "name": "12",
          "children": [
            {
              "name": "59719",
              "value": 100,
              "text": "[59719] Por favor, dediquemos tiempo y dinero a mejorar la vida de los ciudadanos. Y no a tonter\u00edas que no nos aportan nada. En vez de gastar el dinero en nuevos carteles para las calles, \u00bfno ser\u00e1 mejor dedicarlo en otras cosas? Todos nos quejamos del fanatismo pol\u00edtico, no avivemos la llama.",
              "short_text": "[59719] Por favor, dediquemos tiempo y dinero a mejorar la vida de los ciudadanos. Y no a tonter\u00edas que no nos aportan nada. En vez de gastar el dinero en nuevos carteles para las calles, \u00bfno ser\u00e1 mej..."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] En vez de gastar el dinero en nuevos carteles para las calles, \u00bfno ser\u00e1 mejor dedicarlo en otras cosas?",
          "short_text": "[ATTACK] En vez de gastar el dinero en nuevos carteles para las calles, \u00bfno ser\u00e1 mejor dedicarlo en otras cosas?"
        }
      ],
      "text": "Confusi\u00f3n y Complejidad",
      "short_text": "Confusi\u00f3n y Complejidad"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "13",
          "children": [
            {
              "name": "54122",
              "value": 100,
              "text": "[54122] El barrio se llama Iglesia y no me parece mal que persista el nombre si persiste el nombre de barrio.",
              "short_text": "[54122] El barrio se llama Iglesia y no me parece mal que persista el nombre si persiste el nombre de barrio."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] El barrio se llama Iglesia y no me parece mal que persista el nombre si persiste el nombre de barrio.",
          "short_text": "[SUPPORT] El barrio se llama Iglesia y no me parece mal que persista el nombre si persiste el nombre de barrio."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [
            {
              "name": "107986",
              "value": 100,
              "text": "[107986] La plaza se llamaba as\u00ed antes debido a la iglesia que est\u00e1 en dicha plaza. La iglesia est\u00e1 a 0 metros de las bocas del metro, mientras que el museo sorrolla est\u00e1 a 600 metros. Lo que no se entiende en absoluto es est\u00e1 propuesta ya de paso que cambien el de Gregorio Mara\u00f1on o Ruben Dario que pillan m\u00e1s cerca.",
              "short_text": "[107986] La plaza se llamaba as\u00ed antes debido a la iglesia que est\u00e1 en dicha plaza. La iglesia est\u00e1 a 0 metros de las bocas del metro, mientras que el museo sorrolla est\u00e1 a 600 metros. Lo que no se en..."
            }
          ],
          "text": "[SUPPORT] La iglesia est\u00e1 a 0 metros de las bocas del metro, mientras que el museo sorrolla est\u00e1 a 600 metros.",
          "short_text": "[SUPPORT] La iglesia est\u00e1 a 0 metros de las bocas del metro, mientras que el museo sorrolla est\u00e1 a 600 metros."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] La propuesta incita a eliminar cualquier cosa en relaci\u00f3n a la otra Espa\u00f1a.",
          "short_text": "[ATTACK] La propuesta incita a eliminar cualquier cosa en relaci\u00f3n a la otra Espa\u00f1a."
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [
            {
              "name": "54092",
              "value": 100,
              "text": "[54092] Es que ante iniciativas sin sentido y no necesarias. Yo no me dedico a poner que cambien el nombre de mi calle porque a mi no me gusta.",
              "short_text": "[54092] Es que ante iniciativas sin sentido y no necesarias. Yo no me dedico a poner que cambien el nombre de mi calle porque a mi no me gusta."
            }
          ],
          "text": "[ATTACK] Es que ante iniciativas sin sentido y no necesarias. Yo no me dedico a poner que cambien el nombre de mi calle porque a mi no me gusta.",
          "short_text": "[ATTACK] Es que ante iniciativas sin sentido y no necesarias. Yo no me dedico a poner que cambien el nombre de mi calle porque a mi no me gusta."
        }
      ],
      "text": "Identidad y Reconocimiento",
      "short_text": "Identidad y Reconocimiento"
    }
  ],
  "text": "Cambiar nombre de la Estaci\u00f3n Metro l1 Iglesia por Pintor Sorolla. En la Glorieta del Pintor Sorolla hay una estaci\u00f3n de Metro de la l1 Iglesia. No se entiende en absoluto el nombre, totalmente fuera de lugar, cuando est\u00e1 a 100 metros el museo Sorolla de Madrid. Localizaci\u00f3n de la parada de metro en plena Glorieta de Pintor Sorolla. Casa-Museo del Pintor Sorolla a apenas 100 metros calle martinez campos \u00bfpor qu\u00e9 no se le da a la estaci\u00f3n un nombre que realmente identifique la zona con la parada? Reforzar\u00e1 el turismo, la cultura y la identidad madrile\u00f1a. Nos hemos dado cuenta que ya hab\u00eda otra propuesta sobre ello: \u00a0https: //decide. Madrid. Es/proposals/2310 \u00a0.",
  "short_text": "Cambiar nombre de la Estaci\u00f3n Metro l1 Iglesia por Pintor Sorolla. En la Glorieta del Pintor Sorolla hay una estaci\u00f3n de Metro de la l1 Iglesia. No se entiende en absoluto el nombre, totalmente fuera..."
}