{
  "name": "86",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Acercarlo a las comunidades de vecinos facilitar\u00eda el reciclaje.",
          "short_text": "[SUPPORT] Acercarlo a las comunidades de vecinos facilitar\u00eda el reciclaje."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Totalmente de acuerdo, que pongan un contenedor de reciclaje de aceite al lado de los contenedores de vidrio y papel.",
          "short_text": "[SUPPORT] Totalmente de acuerdo, que pongan un contenedor de reciclaje de aceite al lado de los contenedores de vidrio y papel."
        },
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Creo que es muy necesario al igual que el contenedor de reciclar vidrio, bricks, etc. Yo ya no s\u00e9 qu\u00e9 hacer con tanto bote con aceite usado porque me niego a tirarlo por el desag\u00fce.",
          "short_text": "[SUPPORT] Creo que es muy necesario al igual que el contenedor de reciclar vidrio, bricks, etc. Yo ya no s\u00e9 qu\u00e9 hacer con tanto bote con aceite usado porque me niego a tirarlo por el desag\u00fce."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Ser\u00eda interesante que instalasen los contenedores en mercados municipales y grandes superficies.",
          "short_text": "[SUPPORT] Ser\u00eda interesante que instalasen los contenedores en mercados municipales y grandes superficies."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Tambi\u00e9n me parece muy buena la idea de una recogida peri\u00f3dica especial como se hac\u00eda con los muebles.",
          "short_text": "[SUPPORT] Tambi\u00e9n me parece muy buena la idea de una recogida peri\u00f3dica especial como se hac\u00eda con los muebles."
        },
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Creo que ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil aumentar el n\u00famero de puntos limpios m\u00f3viles y los horarios de los mismos.",
          "short_text": "[ATTACK] Creo que ser\u00eda m\u00e1s f\u00e1cil aumentar el n\u00famero de puntos limpios m\u00f3viles y los horarios de los mismos."
        }
      ],
      "text": "Facilidad de reciclaje",
      "short_text": "Facilidad de reciclaje"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Cuanto m\u00e1s cerca de las viviendas se coloque m\u00e1s cultura de reciclaje habr\u00e1.",
          "short_text": "[SUPPORT] Cuanto m\u00e1s cerca de las viviendas se coloque m\u00e1s cultura de reciclaje habr\u00e1."
        }
      ],
      "text": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje",
      "short_text": "Concienciaci\u00f3n y cultura de reciclaje"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Muy importante esta propuesta. Soy de Gij\u00f3n y all\u00ed el Ayuntamiento hace a\u00f1os que instal\u00f3 contenedores a la entrada de muchos supermercados.",
          "short_text": "[SUPPORT] Muy importante esta propuesta. Soy de Gij\u00f3n y all\u00ed el Ayuntamiento hace a\u00f1os que instal\u00f3 contenedores a la entrada de muchos supermercados."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] En Benicassim, los jueves que hay mercadillo, el ayuntamiento coloca una unidad m\u00f3vil de reciclaje de productos sensibles c\u00f3mo puede ser el aceite, pilas etc.",
          "short_text": "[SUPPORT] En Benicassim, los jueves que hay mercadillo, el ayuntamiento coloca una unidad m\u00f3vil de reciclaje de productos sensibles c\u00f3mo puede ser el aceite, pilas etc."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Apoyo totalmente la propuesta, pero no soy partidario de dejar contenedores en las calles, ya que s\u00ed por alguna causa ardiera por vandalismo o fortuito podr\u00eda ser muy peligroso.",
          "short_text": "[ATTACK] Apoyo totalmente la propuesta, pero no soy partidario de dejar contenedores en las calles, ya que s\u00ed por alguna causa ardiera por vandalismo o fortuito podr\u00eda ser muy peligroso."
        },
        {
          "name": "11",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Para recoger el aceite se requiere atenci\u00f3n personal porque depende de donde lo traiga cada cual y se puede derramar y es peligroso.",
          "short_text": "[ATTACK] Para recoger el aceite se requiere atenci\u00f3n personal porque depende de donde lo traiga cada cual y se puede derramar y es peligroso."
        }
      ],
      "text": "Seguridad y viabilidad",
      "short_text": "Seguridad y viabilidad"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "12",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Hace poco descubr\u00ed que tengo un punto limpio m\u00f3vil en la calle paralela donde vivo. Pero no me sirve de mucho porque es un d\u00eda a la semana y a una hora en la que ya me he tenido que ir a trabajar.",
          "short_text": "[SUPPORT] Hace poco descubr\u00ed que tengo un punto limpio m\u00f3vil en la calle paralela donde vivo. Pero no me sirve de mucho porque es un d\u00eda a la semana y a una hora en la que ya me he tenido que ir a tra..."
        },
        {
          "name": "13",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] No estar\u00eda mal dejar un contenedor para ello que suelen ser m\u00e1s peque\u00f1os que los de vidrio o papel cercanos a estaciones de metro en los barrios o a los colegios.",
          "short_text": "[SUPPORT] No estar\u00eda mal dejar un contenedor para ello que suelen ser m\u00e1s peque\u00f1os que los de vidrio o papel cercanos a estaciones de metro en los barrios o a los colegios."
        },
        {
          "name": "14",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] En los puntos limpios de Madrid hay contenedores para este aceite.",
          "short_text": "[SUPPORT] En los puntos limpios de Madrid hay contenedores para este aceite."
        },
        {
          "name": "15",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] En el Mercado de los Mostenses hay un contenedor para reciclaje de aceite.",
          "short_text": "[SUPPORT] En el Mercado de los Mostenses hay un contenedor para reciclaje de aceite."
        },
        {
          "name": "16",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Los puntos limpios itinerantes tienen unos horarios que se hacen inaccesibles para mucha gente.",
          "short_text": "[ATTACK] Los puntos limpios itinerantes tienen unos horarios que se hacen inaccesibles para mucha gente."
        },
        {
          "name": "17",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Estoy de acuerdo contigo, en Centro por ejemplo los puntos limpios itinerantes funcionan solo 2 horas y cada d\u00eda est\u00e1n en un sitio, as\u00ed que es complicado poder llevar algo a los puntos limpios, sobre todo si no dispones de tu propio veh\u00edculo.",
          "short_text": "[ATTACK] Estoy de acuerdo contigo, en Centro por ejemplo los puntos limpios itinerantes funcionan solo 2 horas y cada d\u00eda est\u00e1n en un sitio, as\u00ed que es complicado poder llevar algo a los puntos limpio..."
        },
        {
          "name": "18",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Los puntos limpios est\u00e1n bastante alejados de los barrios.",
          "short_text": "[ATTACK] Los puntos limpios est\u00e1n bastante alejados de los barrios."
        }
      ],
      "text": "Accesibilidad y horarios",
      "short_text": "Accesibilidad y horarios"
    },
    {
      "name": "5",
      "children": [
        {
          "name": "19",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Tened en cuenta que el aceite contamina incluso m\u00e1s que el pl\u00e1stico y el vidrio y en todos los domicilios se hace uso de \u00e9l.",
          "short_text": "[SUPPORT] Tened en cuenta que el aceite contamina incluso m\u00e1s que el pl\u00e1stico y el vidrio y en todos los domicilios se hace uso de \u00e9l."
        },
        {
          "name": "20",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Muy buena propuesta! Tambi\u00e9n os animo a que aprend\u00e1is a hacer jab\u00f3n casero con el aceite usado para lavar los platos, etc. Es muy f\u00e1cil, reciclas el aceite y ahorras.",
          "short_text": "[SUPPORT] Muy buena propuesta! Tambi\u00e9n os animo a que aprend\u00e1is a hacer jab\u00f3n casero con el aceite usado para lavar los platos, etc. Es muy f\u00e1cil, reciclas el aceite y ahorras."
        },
        {
          "name": "21",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Ya hay puntos limpios para dejar el aceite, espero que nadie lo tire por el fregadero. Pero s\u00ed me parece bien, dar m\u00e1s facilidades para que podamos tirarlo en contenedores repartidos y colocados junto los de vidrio y papel, por toda la ciudad y que se pueda tirar con la botella incluida.",
          "short_text": "[ATTACK] Ya hay puntos limpios para dejar el aceite, espero que nadie lo tire por el fregadero. Pero s\u00ed me parece bien, dar m\u00e1s facilidades para que podamos tirarlo en contenedores repartidos y coloca..."
        }
      ],
      "text": "Impacto medioambiental",
      "short_text": "Impacto medioambiental"
    },
    {
      "name": "6",
      "children": [
        {
          "name": "22",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Hola no s\u00e9 si esta propuesta habr\u00e1 salido adelante pero en mi barrio ya he visto dos contenedores para recoger aceite, vivo en el pozo y los han puesto al principio del parque de Entrev\u00edas.",
          "short_text": "[SUPPORT] Hola no s\u00e9 si esta propuesta habr\u00e1 salido adelante pero en mi barrio ya he visto dos contenedores para recoger aceite, vivo en el pozo y los han puesto al principio del parque de Entrev\u00edas."
        },
        {
          "name": "23",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Tiene todo el sentido del mundo porque los puntos limpios no son lugares de f\u00e1cil acceso. No es molestarse en ir a ellos, es que puede ser una excursi\u00f3n e incluso as\u00ed sin un coche es bastante complicado llegar a ellos.",
          "short_text": "[ATTACK] Tiene todo el sentido del mundo porque los puntos limpios no son lugares de f\u00e1cil acceso. No es molestarse en ir a ellos, es que puede ser una excursi\u00f3n e incluso as\u00ed sin un coche es bastante..."
        }
      ],
      "text": "Conveniencia y practicidad",
      "short_text": "Conveniencia y practicidad"
    },
    {
      "name": "7",
      "children": [
        {
          "name": "24",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] En Pa\u00eds Vasco tienen este sistema en el que se intercambia el bote de aceite lleno por otro vac\u00edo y que funciona de forma muy eficiente como ejemplo sobre lo que puede valorarse para hacer.",
          "short_text": "[SUPPORT] En Pa\u00eds Vasco tienen este sistema en el que se intercambia el bote de aceite lleno por otro vac\u00edo y que funciona de forma muy eficiente como ejemplo sobre lo que puede valorarse para hacer."
        },
        {
          "name": "25",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Claro, la recogida de aceite ya se hace en los puntos limpios. Esta propuesta no tiene mucho sentido, creo yo.",
          "short_text": "[ATTACK] Claro, la recogida de aceite ya se hace en los puntos limpios. Esta propuesta no tiene mucho sentido, creo yo."
        },
        {
          "name": "26",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Ya existe. En todos los puntos limpios que hay en Madrid. Solo hay que molestarse en ir a ellos.",
          "short_text": "[ATTACK] Ya existe. En todos los puntos limpios que hay en Madrid. Solo hay que molestarse en ir a ellos."
        },
        {
          "name": "27",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Si mi pueblo Montijo -ba los tiene, \u00bfpor qu\u00e9 no Madrid? Hasta ahora, tengo que meter el aceite en botellitas de agua, cerrarlas bien y a la basura.",
          "short_text": "[ATTACK] Si mi pueblo Montijo -ba los tiene, \u00bfpor qu\u00e9 no Madrid? Hasta ahora, tengo que meter el aceite en botellitas de agua, cerrarlas bien y a la basura."
        }
      ],
      "text": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades",
      "short_text": "Innovaci\u00f3n y comparaci\u00f3n con otras ciudades"
    },
    {
      "name": "8",
      "children": [
        {
          "name": "28",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Con esto se podr\u00eda contribuir adem\u00e1s a la producci\u00f3n de biodiesel. Generando cultura de reciclaje del aceite, podr\u00edamos bajar el precio del petroleo y contaminar menos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Con esto se podr\u00eda contribuir adem\u00e1s a la producci\u00f3n de biodiesel. Generando cultura de reciclaje del aceite, podr\u00edamos bajar el precio del petroleo y contaminar menos."
        },
        {
          "name": "29",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] El problema es que la gente es vaga a la hora de reciclar.",
          "short_text": "[ATTACK] El problema es que la gente es vaga a la hora de reciclar."
        },
        {
          "name": "30",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No creo que apelar a la pereza de los ciudadanos para reciclar sea una excusa para no apoyar la propuesta.",
          "short_text": "[ATTACK] No creo que apelar a la pereza de los ciudadanos para reciclar sea una excusa para no apoyar la propuesta."
        },
        {
          "name": "31",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] La gente es vaga a la hora de reciclar. Tampoco hace falta ir al punto limpio cada vez que tengamos que tirar una pila o una bombilla. Estas cosas tambi\u00e9n se pueden acumular e ir a tirarlas cuando tengamos unas cuantas.",
          "short_text": "[ATTACK] La gente es vaga a la hora de reciclar. Tampoco hace falta ir al punto limpio cada vez que tengamos que tirar una pila o una bombilla. Estas cosas tambi\u00e9n se pueden acumular e ir a tirarlas c..."
        }
      ],
      "text": "Responsabilidad y conciencia ciudadana",
      "short_text": "Responsabilidad y conciencia ciudadana"
    },
    {
      "name": "9",
      "children": [
        {
          "name": "32",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Entonces habr\u00eda que llenar las calles de contenedores de todo tipo, lo cual no es viable ni l\u00f3gico.",
          "short_text": "[ATTACK] Entonces habr\u00eda que llenar las calles de contenedores de todo tipo, lo cual no es viable ni l\u00f3gico."
        },
        {
          "name": "33",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] No estoy de acuerdo con lo de los contenedores a no ser que est\u00e9n muy bien dise\u00f1ados asegurando que no son peligrosos.",
          "short_text": "[ATTACK] No estoy de acuerdo con lo de los contenedores a no ser que est\u00e9n muy bien dise\u00f1ados asegurando que no son peligrosos."
        },
        {
          "name": "34",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] El problema que muchos lo usar\u00e1n para echar el aceite de los coches, que para eso es un punto diferente, adem\u00e1s que hay empresas que lo hacen para conseguir el biodiesel.",
          "short_text": "[ATTACK] El problema que muchos lo usar\u00e1n para echar el aceite de los coches, que para eso es un punto diferente, adem\u00e1s que hay empresas que lo hacen para conseguir el biodiesel."
        }
      ],
      "text": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos",
      "short_text": "Impacto en la gesti\u00f3n de residuos"
    }
  ],
  "text": "Reciclaje aceite de cocina",
  "short_text": "Reciclaje aceite de cocina"
}