{
  "name": "965",
  "children": [
    {
      "name": "1",
      "children": [
        {
          "name": "1",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] La iglesia dispone de suficiente econom\u00eda como para pagar el IBI.",
          "short_text": "[SUPPORT] La iglesia dispone de suficiente econom\u00eda como para pagar el IBI."
        },
        {
          "name": "2",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] \u00bfTambi\u00e9n aplicamos IBI a los comedores sociales que atiende la iglesia para dar de comer a miles de personas todos los d\u00edas?",
          "short_text": "[ATTACK] \u00bfTambi\u00e9n aplicamos IBI a los comedores sociales que atiende la iglesia para dar de comer a miles de personas todos los d\u00edas?"
        }
      ],
      "text": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia",
      "short_text": "Capacidad econ\u00f3mica de la Iglesia"
    },
    {
      "name": "2",
      "children": [
        {
          "name": "3",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Los sindicatos pagan el IBI de aquellos inmuebles de los que son propietarios.",
          "short_text": "[SUPPORT] Los sindicatos pagan el IBI de aquellos inmuebles de los que son propietarios."
        },
        {
          "name": "4",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Si los trabajadores, empresas y consumidores pagamos impuestos por nuestra actividad econ\u00f3mica, las parroquias no deben ser menos.",
          "short_text": "[SUPPORT] Si los trabajadores, empresas y consumidores pagamos impuestos por nuestra actividad econ\u00f3mica, las parroquias no deben ser menos."
        },
        {
          "name": "5",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Todas aquellas organizaciones sin \u00e1nimo de lucro no pagan IBI todos lo pagan o nadie, no se pueden hacer excepciones.",
          "short_text": "[SUPPORT] Todas aquellas organizaciones sin \u00e1nimo de lucro no pagan IBI todos lo pagan o nadie, no se pueden hacer excepciones."
        }
      ],
      "text": "Equidad fiscal",
      "short_text": "Equidad fiscal"
    },
    {
      "name": "3",
      "children": [
        {
          "name": "6",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Es obvio que la aplicaci\u00f3n del impuesto no puede ejercerla el Ayuntamiento ya que la existencia del Concordato de 1953 firmado con el Vaticano y de la Ley de Financiaci\u00f3n de 1979 lo impide.",
          "short_text": "[SUPPORT] Es obvio que la aplicaci\u00f3n del impuesto no puede ejercerla el Ayuntamiento ya que la existencia del Concordato de 1953 firmado con el Vaticano y de la Ley de Financiaci\u00f3n de 1979 lo impide."
        },
        {
          "name": "7",
          "children": [],
          "text": "[ATTACK] Precisamente se trata de impulsar la actuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, en sinton\u00eda con otros consistorios, para actuar ante el gobierno del Estado a fin de revisar el tratamiento fiscal que las normas preconstitucionales otorgaron a la iglesia cat\u00f3lica.",
          "short_text": "[ATTACK] Precisamente se trata de impulsar la actuaci\u00f3n del Ayuntamiento de Madrid, en sinton\u00eda con otros consistorios, para actuar ante el gobierno del Estado a fin de revisar el tratamiento fiscal q..."
        }
      ],
      "text": "Marco legal y Concordato",
      "short_text": "Marco legal y Concordato"
    },
    {
      "name": "4",
      "children": [
        {
          "name": "8",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Lo suyo ser\u00eda que pagara el IBI desconozco si lo hace o no por todos aquellos inmuebles que no est\u00e9n destinados al culto o relacionados directamente con la actividad religiosa.",
          "short_text": "[SUPPORT] Lo suyo ser\u00eda que pagara el IBI desconozco si lo hace o no por todos aquellos inmuebles que no est\u00e9n destinados al culto o relacionados directamente con la actividad religiosa."
        },
        {
          "name": "9",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Los pisos y viviendas personales, de las organizaciones religiosas, que no se dedican a las labores de ayuda deber\u00edan de pagar el IBI.",
          "short_text": "[SUPPORT] Los pisos y viviendas personales, de las organizaciones religiosas, que no se dedican a las labores de ayuda deber\u00edan de pagar el IBI."
        },
        {
          "name": "10",
          "children": [],
          "text": "[SUPPORT] Yo estar\u00eda de acuerdo en que la iglesia pague el IBI de las muchas viviendas que tiene a su nombre, y que incluso alquila para sacar beneficios y por las que no paga el IBI y otros edificios que no tengan un uso religioso o con fines sociales.",
          "short_text": "[SUPPORT] Yo estar\u00eda de acuerdo en que la iglesia pague el IBI de las muchas viviendas que tiene a su nombre, y que incluso alquila para sacar beneficios y por las que no paga el IBI y otros edificios..."
        }
      ],
      "text": "Uso de los bienes inmuebles",
      "short_text": "Uso de los bienes inmuebles"
    }
  ],
  "text": "Aplicaci\u00f3n del IBI a los bienes inmuebles de la Iglesia",
  "short_text": "Aplicaci\u00f3n del IBI a los bienes inmuebles de la Iglesia"
}